{
    "id": "5479926",
    "title": "Femmes ministres en France",
    "url": [
        "https://fr.wikipedia.org/?curid=5479926",
        "https://fr.wikipedia.org/wiki/Femmes ministres en France"
    ],
    "tableData": [
        [
            "Ann\u00e9e",
            "Nom",
            "Minist\u00e8re",
            "Gouvernement"
        ],
        [
            "1947",
            "Germaine Poinso-Chapuis",
            "Sant\u00e9",
            "Schuman 1"
        ],
        [
            "1977",
            "Alice Saunier-Se\u00eft\u00e9",
            "Universit\u00e9s",
            "Barre 2"
        ],
        [
            "1981",
            "\u00c9dith Cresson",
            "Agriculture",
            "Mauroy 1"
        ],
        [
            "1981",
            "Nicole Questiaux",
            "Ministre d'\u00c9tatEn tant que ministre de la Solidarit\u00e9 nationale.",
            "Mauroy 1"
        ],
        [
            "1981",
            "Catherine Lalumi\u00e8re",
            "Consommation",
            "Mauroy 2"
        ],
        [
            "1983",
            "\u00c9dith Cresson",
            "Commerce ext\u00e9rieur et Tourisme",
            "Mauroy 3"
        ],
        [
            "1984",
            "Huguette Bouchardeau",
            "Environnement",
            "Fabius"
        ],
        [
            "1984",
            "\u00c9dith Cresson",
            "Industrie",
            "Fabius"
        ],
        [
            "1984",
            "Georgina Dufoix",
            "Porte-parole du gouvernementEn tant que ministre des Affaires sociales et de la Solidarit\u00e9 nationale.",
            "Fabius"
        ],
        [
            "1988",
            "\u00c9dith Cresson",
            "Affaires europ\u00e9ennes",
            "Rocard 1"
        ],
        [
            "1991",
            "\u00c9dith Cresson",
            "Premier ministre",
            "Cresson"
        ],
        [
            "1991",
            "Martine Aubry",
            "Travail et Emploi",
            "Cresson"
        ],
        [
            "1991",
            "Edwige Avice",
            "Coop\u00e9ration et D\u00e9veloppement",
            "Cresson"
        ],
        [
            "1991",
            "Fr\u00e9d\u00e9rique Bredin",
            "Jeunesse et Sports",
            "Cresson"
        ],
        [
            "1993",
            "Simone Veil",
            "Num\u00e9ro deux du gouvernementEn tant que ministre d'\u00c9tat, ministre des Affaires sociales, de la Sant\u00e9 et de la Ville.",
            "Balladur"
        ],
        [
            "1997",
            "\u00c9lisabeth Guigou",
            "Justice",
            "Jospin"
        ],
        [
            "1997",
            "Dominique Voynet",
            "Am\u00e9nagement du territoire",
            "Jospin"
        ],
        [
            "1997",
            "Catherine Trautmann",
            "Culture",
            "Jospin"
        ],
        [
            "2002",
            "Mich\u00e8le Alliot-Marie",
            "D\u00e9fense",
            "Raffarin 1"
        ],
        [
            "2002",
            "Brigitte Girardin",
            "Outre-mer",
            "Raffarin 1"
        ],
        [
            "2007",
            "Mich\u00e8le Alliot-Marie",
            "Int\u00e9rieur",
            "Fillon 1"
        ],
        [
            "2007",
            "Christine Boutin",
            "Logement",
            "Fillon 1"
        ],
        [
            "2007",
            "Christine Lagarde",
            "\u00c9conomie et Finances",
            "Fillon 2"
        ],
        [
            "2010",
            "Mich\u00e8le Alliot-Marie",
            "Affaires \u00e9trang\u00e8res",
            "Fillon 3"
        ],
        [
            "2010",
            "Nathalie Kosciusko-Morizet",
            "Transports",
            "Fillon 3"
        ],
        [
            "2011",
            "Val\u00e9rie P\u00e9cresse",
            "Budget et Comptes publics",
            "Fillon 3"
        ],
        [
            "2012",
            "Marylise Lebranchu",
            "Fonction publique",
            "Ayrault 1"
        ],
        [
            "2012",
            "Sylvia Pinel",
            "Artisanat et Commerce",
            "Ayrault 2"
        ],
        [
            "2014",
            "Najat Vallaud-Belkacem",
            "\u00c9ducation nationale",
            "Valls 2"
        ],
        [
            "2020",
            "Annick Girardin",
            "Mer",
            "Castex"
        ]
    ]
}