{
    "ID": "1273789",
    "Title": "Rachida Dati",
    "URLs": [
        "https://fr.wikipedia.org/?curid=1273789",
        "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rachida Dati"
    ],
    "Content": "{{homonymes|Dati}}\n{{Infobox Personnalit\u00e9 politique\n | charte                 = \n | nom                    = \n | image                  = Festival automobile international 2016 - Photocall - 043 (cropped).jpg\n | l\u00e9gende                = Rachida Dati en 2016.\n | fonction1              = [[Maire (France)|Maire]] du [[7e arrondissement de Paris|{{7e|arrondissement}} de Paris]]\n | depuis le fonction1    = {{date|29|mars|2008}}<br /><small>({{dur\u00e9e|29|3|2008}})</small>\n | \u00e0 partir du fonction1  = \n | jusqu'au fonction1     = \n | \u00e9lection1              = {{date|29|mars|2008}}\n | r\u00e9\u00e9lection1            = {{date|13|avril|2014}}<br/>{{date|11|juillet|2020}}\n | coalition 1            = [[Union pour un mouvement populaire|UMP]]-[[Nouveau Centre|NC]]-[[Parti radical (France)|PRV]] <small>(2008-2014)</small><br>[[Union pour un mouvement populaire|UMP]]-[[Union des d\u00e9mocrates et ind\u00e9pendants|UDI]]-[[Mouvement d\u00e9mocrate (France)|MoDem]] <small>(2014-2020)</small><br>[[Les R\u00e9publicains|LR]]-[[Les Centristes|LC]]-[[Soyons libres|SL]]-[[Objectif France|OF]] <small>(depuis 2020)</small>\n | pr\u00e9d\u00e9cesseur 1         = Michel Dumont\n | fonction2              = [[Conseil de Paris|Conseill\u00e8re de Paris]]\n | depuis le fonction2    = {{date|21|mars|2008}}<br/><small>({{dur\u00e9e|21|3|2008}})</small>\n | \u00e9lection2              = [[\u00c9lections municipales de 2008 \u00e0 Paris|16 mars 2008]]\n | r\u00e9\u00e9lection2            = [[\u00c9lections municipales de 2014 \u00e0 Paris|30 mars 2014]]<br/>[[\u00c9lections municipales de 2020 \u00e0 Paris|28 juin 2020]]\n | circonscription 2      = [[7e arrondissement de Paris|{{7e}} arrondissement]]\n | groupe parlementaire 2 = [[Liste des conseillers de Paris (2008-2014)|{{abr\u00e9viation discr\u00e8te|UMPP-A|Union pour une majorit\u00e9 de progr\u00e8s \u00e0 Paris et apparent\u00e9s}}]] <small>(2008-2014)</small><br>[[Liste des conseillers de Paris (2014-2020)#Liste des conseillers|{{abr\u00e9viation discr\u00e8te|LRI|Les R\u00e9publicains et ind\u00e9pendants}}]] <small>(2014-2020)</small><br>[[Liste des conseillers de Paris (2020-2026)#Assembl\u00e9e|{{abr\u00e9viation discr\u00e8te|CP-RCI|Changer Paris - R\u00e9publicains, Centristes et Ind\u00e9pendants)}}]] <small>(depuis 2020)</small>\n | maire 2                = [[Bertrand Delano\u00eb]]<br>[[Anne Hidalgo]]\n | fonction3              = [[D\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en|D\u00e9put\u00e9e europ\u00e9enne]]\n | \u00e0 partir du fonction3  = {{date|14|juillet|2009}}\n | jusqu'au fonction3     = {{date|1|juillet|2019}}<br /><small>({{dur\u00e9e|14|7|2009|1|juillet|2019}})</small>\n | \u00e9lection3              = [[\u00c9lections europ\u00e9ennes de 2009 en France|7 juin 2009]]\n | r\u00e9\u00e9lection3            = [[\u00c9lections europ\u00e9ennes de 2014 en France|25 mai 2014]]\n | l\u00e9gislature 3          = [[Liste des d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens de la 7e l\u00e9gislature|7{{e}}]] et [[Huiti\u00e8me l\u00e9gislature du Parlement europ\u00e9en|8{{e}}]]\n | groupe parlementaire 3 = [[Groupe du Parti populaire europ\u00e9en|PPE]]\n | circonscription 3      = [[Circonscription \u00cele-de-France|\u00cele-de-France]]\n | fonction4              = [[Ministre de la Justice (France)|Garde des Sceaux, ministre de la Justice]]\n | \u00e0 partir du fonction4  = {{date|18|mai|2007}}\n | jusqu'au fonction4     = {{date|23|juin|2009}}<br /><small>({{dur\u00e9e|18|5|2007|23|6|2009}})</small>\n | pr\u00e9sident 4            = [[Nicolas Sarkozy]]\n | premier ministre 4     = [[Fran\u00e7ois Fillon]]\n | gouvernement 4         = [[Gouvernement Fran\u00e7ois Fillon (1)|Fillon {{I}}]] et [[Gouvernement Fran\u00e7ois Fillon (2)|{{II}}]]\n | pr\u00e9d\u00e9cesseur 4         = [[Pascal Cl\u00e9ment]]\n | successeur 4           = [[Mich\u00e8le Alliot-Marie]]\n | nom de naissance       = \n | date de naissance      = 27 novembre 1965\n | lieu de naissance      = [[Saint-R\u00e9my (Sa\u00f4ne-et-Loire)|Saint-R\u00e9my]] ([[France]])\n | date de d\u00e9c\u00e8s          = \n | lieu de d\u00e9c\u00e8s          = \n | nature du d\u00e9c\u00e8s        = \n | s\u00e9pulture              = \n | nationalit\u00e9            = [[France|Fran\u00e7aise]]\n | parti                  = [[Union pour un mouvement populaire|UMP]] <small>(2006-2015)</small><br>[[Les R\u00e9publicains|LR]] <small>(depuis 2015)</small>\n | p\u00e8re                   = \n | m\u00e8re                   = \n | fratrie                = \n | conjoint               = \n | enfants                = \n | entourage              = \n | universit\u00e9             = [[Universit\u00e9 de Bourgogne]]<br />[[Universit\u00e9 Panth\u00e9on-Assas]]<br />[[\u00c9cole nationale de la magistrature]]\n | profession             = [[Magistrat]]e<br />[[Avocat (m\u00e9tier)|Avocate]]\n | religion               = \n | r\u00e9sidence              = \n | signature              = \n | embl\u00e8me                = \n | liste                  = \n | f\u00e9minin                = oui\n}}\n\n'''Rachida Dati''', n\u00e9e le {{date de naissance|27|novembre|1965}} \u00e0 [[Saint-R\u00e9my (Sa\u00f4ne-et-Loire)|Saint-R\u00e9my]] ([[Sa\u00f4ne-et-Loire]]), est une [[Personnalit\u00e9 politique|femme politique]] [[France|fran\u00e7aise]].\n\nMagistrate en disponibilit\u00e9 (devenue avocate \u00e0 titre d\u00e9rogatoire en 2010) et [[Cabinet minist\u00e9riel|conseill\u00e8re]] de [[Nicolas Sarkozy]], dont elle est [[porte-parole]] lors de la campagne pour l'[[\u00c9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 2007|\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 2007]], elle est [[Ministre de la Justice (France)|garde des Sceaux, ministre de la Justice]] au sein des gouvernements [[gouvernement Fran\u00e7ois Fillon (1)|Fran\u00e7ois Fillon {{I}}]] et [[gouvernement Fran\u00e7ois Fillon (2)|{{II}}]], ce qui fait d'elle la premi\u00e8re personnalit\u00e9 politique n\u00e9e de parents [[Immigration en France#Immigration maghr\u00e9bine|immigr\u00e9s maghr\u00e9bins]] \u00e0 occuper un [[minist\u00e8re r\u00e9galien]] dans un [[gouvernement de la R\u00e9publique fran\u00e7aise|gouvernement fran\u00e7ais]].\n\n[[Garde des sceaux de France|Garde des Sceaux]], elle restreint l'excuse de minorit\u00e9, instaure les [[Peine plancher|peines-planchers]], r\u00e9forme le code p\u00e9nal des mineurs et la [[R\u00e9forme de la carte judiciaire|carte judiciaire]], cr\u00e9e le [[d\u00e9fenseur des droits]] et le [[contr\u00f4leur g\u00e9n\u00e9ral des lieux de privation de libert\u00e9]] et soutient la [[Loi constitutionnelle du 23 juillet 2008|r\u00e9vision constitutionnelle de 2008]] qui restreint la cons\u00e9cution des mandats pr\u00e9sidentiels, le recours au \u00ab [[49-3]] \u00bb et au [[Gr\u00e2ce (droit)|droit de gr\u00e2ce]], institue la [[question prioritaire de constitutionnalit\u00e9]] et le [[r\u00e9f\u00e9rendum d'initiative partag\u00e9e]].\n\n[[D\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en|D\u00e9put\u00e9e europ\u00e9enne]] de 2009 \u00e0 2019 et [[Liste des maires d'arrondissement de Paris|maire du {{7e|arrondissement}} de Paris]] depuis 2008, elle est t\u00eate de liste des [[Les R\u00e9publicains|R\u00e9publicains]] aux [[\u00e9lections municipales de 2020 \u00e0 Paris]], qu'elle perd au second tour face \u00e0 la maire socialiste sortante, [[Anne Hidalgo]]. Dans la foul\u00e9e, elle devient pr\u00e9sidente du [[Conseil de Paris#Groupes au Conseil de Paris|principal groupe d\u2019opposition]] au [[Conseil de Paris]]. Elle est aussi conseill\u00e8re de la [[m\u00e9tropole du Grand Paris]].\n\n{{Sommaire|niveau=2}}\n\n== Biographie ==\n=== Jeunesse et \u00e9tudes ===\nRachida Dati est la fille de M'Barek Dati (1934-2017), ma\u00e7on d'origine [[Marocains|marocaine]] arriv\u00e9 en France en 1963<ref name=\"Ratier\">''[[Faits et Documents]]'' {{num\u00e9ro}}235, {{1er}} mai 2007</ref>, et de Fatima-Zohra (d\u00e9c\u00e9d\u00e9e en 2001), d'origine [[Alg\u00e9riens|alg\u00e9rienne]]<ref name=\"voix\">{{Lien web |titre=Rachida Dati-Xavier Bertrand : les deux voix de Sarkozy |url=http://www.liberation.fr/actualite/politiques/229252.FR.php |site=[[Lib\u00e9ration (journal)|Lib\u00e9ration]] |date=18 janvier 2007}}.</ref>. Elle est la deuxi\u00e8me d'une famille de onze enfants (sept filles et quatre gar\u00e7ons)<ref>Rachida Dati, ''Je vous fais juges'', Paris, Grasset, 2007, {{p.}}43-44. Certaines sources font \u00e9tat de douze enfants (huit filles et quatre gar\u00e7ons), par exemple Val\u00e9rie Gas dans l'article [http://www.rfi.fr/actufr/articles/089/article_51963.asp ''Rachida Dati : une ascension irr\u00e9sistible''] sur le site de [[Radio France internationale|RFI]], d'autres de onze : la confusion vient du fait que la fille de Malika, la s\u0153ur ain\u00e9e de Rachida, a \u00e9t\u00e9 \u00e9lev\u00e9e dans leur famille d\u00e8s sa naissance (source : Rachida et Malika Dati, \u00e9mission ''C'est de famille'' sur Europe 1, 12 juillet 2011,7 min 30 s)</ref>. Elle passe son enfance \u00e0 [[Chalon-sur-Sa\u00f4ne]]<ref>{{Lien web |titre=CHALON-SUR-SA\u00d4NE\u2026 \u00abSi je suis ici, c'est parce que c'est ici que tout a commenc\u00e9\u2026|url=http://www.leparisien.fr/politique/rachida-dati-dedicace-a-chalon-sur-saone-04-11-2007-3291350444.php |site=leparisien.fr |date=4 novembre 2007}}</ref>, dans le quartier des Pr\u00e9s-Saint-Jean. Elle suit sa scolarit\u00e9 dans un [[Coll\u00e8ge en France|coll\u00e8ge]] [[Enseignement priv\u00e9 en France|priv\u00e9]] [[Catholicisme|catholique]] tenu par des [[Servantes du Tr\u00e8s-Saint-Sacrement|religieuses du Saint-Sacrement]], puis au [[lyc\u00e9e Mathias|lyc\u00e9e public Mathias]] \u00e0 Ch\u00e2lon-sur-Sa\u00f4ne, o\u00f9 elle frise l'exclusion<ref>{{harvsp|Remy|2009|p=24}}.</ref> ; elle obtient son baccalaur\u00e9at D en 1983<ref>{{Lien web |titre=Les \u00e9tudes |url=http://www.lejsl.com/actu/setl/20071103.JSA0123.html |site=lejsl.com |date=3 novembre 2007}}</ref>.\n\nElle insiste pour relativiser l'importance de ses origines [[Maghr\u00e9bins|maghr\u00e9bines]] dans sa construction personnelle<ref>Elle \u00e9crit par exemple \u00ab Je ne fuis rien, mais je ne peux pas \u00eatre r\u00e9duite \u00e0 une origine \u00bb (''Je vous fais juges'', {{p.}}9) ou, interrog\u00e9e sur la \u00ab question beur \u00bb, r\u00e9pond : \u00ab Elle ne m'a pas construite \u00bb (''Je vous fais juges'', {{p.}}62).</ref>. Tout en \u00e9voquant ses racines familiales [[Afrique du Nord|nord-africaines]], elle met en relief qu'elle se consid\u00e8re d'abord comme fille de France<ref>Ainsi elle r\u00e9pond \u00e0 [[Claude Askolovitch]] qui lui demande si \u00ab le fait d'\u00eatre d'ailleurs \u00bb a compt\u00e9 dans son enfance : \u00ab Je ne viens pas d'ailleurs. Je suis n\u00e9e \u00e0 Saint-R\u00e9my, Sa\u00f4ne-et-Loire \u00bb (''Je vous fais juges'', {{p.|61}}) ou se d\u00e9clare, lors d'une interview, \u00ab fran\u00e7aise d\u2019origine fran\u00e7aise \u00bb (une vid\u00e9o de cette interview est [https://www.linternaute.com/video/femmes/5364/qui-est-rachida-dati/ disponible en ligne]).</ref>, issue d'un milieu modeste<ref>Elle d\u00e9clare : \u00ab La r\u00e9alit\u00e9, elle est d'abord sociale. \u00catre n\u00e9e dans une famille modeste, \u00e7a compte \u00bb (''Je vous fais juges'', {{p.|9}}) ou \u00ab Le d\u00e9cor de mon enfance, ce n'est pas ''[[La Haine]]''. C'est ''[[Le Th\u00e9 au harem d'Archim\u00e8de]]'', de [[Mehdi Charef]] : un quartier populaire, o\u00f9 toutes les origines sont m\u00e9lang\u00e9es, pas encore le ghetto. Des conditions de vie dures, socialement, mais une entraide, une fraternit\u00e9, que la question ethnique n'ob\u00e8re pas. \u00bb (''Je vous fais juges'', {{p.|62}}).</ref>. Pour compl\u00e9ter ses revenus, Rachida Dati travaille tous les dimanches ainsi que l'\u00e9t\u00e9, notamment comme vendeuse, standardiste, veilleuse de nuit ou faisant le m\u00e9nage, ou encore accomplissant des t\u00e2ches d'[[aide-soignant]]e<ref name=\"Direct Soir 21 mai 2007\">Rachida Dati, un destin d'exception, dans ''[[Direct Soir]]'' {{ISSN|1771-2092}}, 21 mai 2007 {{Lire en ligne |lien=http://www.directsoir.net/v1/Pages-Direct-Soir/Telechargement.aspx}}.</ref> (mais sans en avoir ni la formation ni le titre<ref name=\"Rimmel\">{{harvsp|Remy|2009}}.</ref>).\n\nRachida Dati tente des [[\u00e9tudes de m\u00e9decine en France|\u00e9tudes de m\u00e9decine]], mais \u00e9choue deux fois \u00e0 sa premi\u00e8re ann\u00e9e<ref name=\"a1\">{{harvsp|Remy|2009|p=37 et 43}}.</ref>. \u00c0 partir d'{{date-|octobre 1985}}, elle suit un [[dipl\u00f4me d'\u00e9tudes universitaires g\u00e9n\u00e9rales|DEUG]] de [[\u00c9conomie (discipline)|sciences \u00e9conomiques]] \u00e0 l'[[universit\u00e9 de Bourgogne|universit\u00e9 de Dijon]]<ref name=\"rfi\">{{Lien web |titre=Pr\u00e9sidentielle 2007 - Rachida Dati : une ascension irr\u00e9sistible |url=http://www.rfi.fr/actufr/articles/089/article_51963.asp |site=rfi.fr}}.</ref>{{,}}<ref>{{harvsp|Remy|2009|p=44}}.</ref>. Au cours de ces deux ann\u00e9es, elle tient le stand de la [[Mutuelle nationale des \u00e9tudiants de France]] (MNEF) \u00e0 la rentr\u00e9e universitaire<ref name=\"a1\" />. Elle s'inscrit pour l'ann\u00e9e 1988-1989 \u00e0 l'[[universit\u00e9 Panth\u00e9on-Assas]]. Elle obtient une [[Dipl\u00f4me national de licence|licence]] en 1990, puis une [[ma\u00eetrise (France)|ma\u00eetrise]] en sciences \u00e9conomiques \u00e0 l'\u00e9t\u00e9 1991<ref>{{harvsp|Remy|2009|p=52}}.</ref>.\n\nEn 1992, avec un financement de [[Matra (entreprise)|Matra]], elle suit les cours pour obtenir une [[ma\u00eetrise en administration des affaires]] \u00e0 l'[[Institut sup\u00e9rieur des affaires]] qui d\u00e9pend du [[\u00c9cole des hautes \u00e9tudes commerciales de Paris|groupe HEC]]<ref name=\"bioministere\">[http://www.justice.gouv.fr/index.php?rubrique=10016&ssrubrique=10019&article=12597 Biographie de Rachida Dati] sur le site du minist\u00e8re de la Justice</ref>{{,}}<ref name=\"express-facecachee\">{{Lien web |titre=La face cach\u00e9e de Rachida Dati |auteur1=Eric Pelletier |auteur2=Jean-Marie Pontaut |url=http://www.lexpress.fr/actualite/politique/la-face-cachee-de-rachida-dati_474789.html |site=[[L'Express]] |date=25 octobre 2007}}</ref>. En {{date-|mai 1993}}, elle cesse ses \u00e9tudes \u00e0 l'institut sans obtenir le dipl\u00f4me<ref>selon elle parce qu'un probl\u00e8me priv\u00e9 l'aurait emp\u00each\u00e9e d'y suivre le dernier s\u00e9minaire</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |auteur1=Christophe Barbier |titre=Rachida Dati temp\u00eate contre ''L'Express'' |url=http://www.lexpress.fr/actualite/politique/rachida-dati-tempete-contre-l-express_467601.html |site=L'Express |date=31 octobre 2007}}</ref>. Elle rejoint alors l'\u00e9quipe de [[Jacques Attali]], \u00e0 la [[Banque europ\u00e9enne pour la reconstruction et le d\u00e9veloppement]]<ref name=\"ref-1\">{{Lien web |auteur1=David Servenay |titre=Rachida Dati a-t-elle menti sur ses dipl\u00f4mes ? |url=https://www.nouvelobs.com/rue89/rue89-politique/20071025.RUE2119/rachida-dati-a-t-elle-menti-sur-ses-diplomes.html |site=[[Rue89]], nouvelobs.com |date=25 octobre 2007}}</ref>. En 1996, elle obtient une ma\u00eetrise avec mention passable<ref>{{harvsp|Remy|2009|p=53}}.</ref> en [[Ma\u00eetrise universitaire en droit|droit public]] en b\u00e9n\u00e9ficiant de la [[validation des acquis|validation des acquis professionnels]].\n\nSur les conseils de [[Simone Veil]] et [[Albin Chalandon]]<ref>{{Lien web |titre=L'incroyable histoire de Rachida Dati |url=http://www.lepoint.fr/politique/l-incroyable-histoire-de-rachida-dati-08-11-2012-1694149_20.php |site=lepoint.fr |date=2012-11-08 |consult\u00e9 le=2016-08-30}}.</ref>, elle entre \u00e0 l'[[\u00c9cole nationale de la magistrature]] (ENM), o\u00f9 elle est admise sans passer les \u00e9preuves du concours externe, sur dossier. Elle entre \u00e0 l\u2019ENM en avril 1997, o\u00f9 elle est [[Auditeur de justice|auditrice de justice]]<ref>{{Lien web |titre=Arr\u00eat\u00e9 du 25 avril 1997 portant nomination d'auditeurs de justice |url=https://www.legifrance.gouv.fr/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000198685&dateTexte=&categorieLien=id |site=legifrance.gouv.fr}}.</ref>. Apr\u00e8s avoir effectu\u00e9 son stage au [[Tribunal de grande instance (France)|tribunal de grande instance]] de [[Bobigny]], elle sort de l'ENM class\u00e9e 116 sur 154 de la promotion 1999<ref>{{Lien web |titre=Liste de classement des auditeurs de justice |url=https://www.legifrance.gouv.fr/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000576263&dateTexte=&categorieLien=id |site=legifrance.gouv.fr}}.</ref>. ''[[Le Canard encha\u00een\u00e9]]'' indique en 2007 qu'elle aurait produit un faux [[curriculum vit\u00e6]] pour int\u00e9grer l'ENM, en utilisant une formulation qui laissait entendre qu'elle \u00e9tait titulaire d'un MBA europ\u00e9en du groupe HEC-ISA, cultivant une forme d'ambigu\u00eft\u00e9 qui a pu induire certains magistrats ou hauts fonctionnaires en erreur, lors de sa demande d'entr\u00e9e \u00e0 l'ENM sur dossier<ref>Cet extrait est repris dans ''[[L'Obs|Le Nouvel Observateur]]'' [http://tempsreel.nouvelobs.com/speciales/la_justice_sous_pressions/20071031.OBS2309/un_cv_de_rachida_dati_fait_bien_mention_du_mba.html \u00ab Un CV de Rachida Dati fait bien mention du MBA \u00bb]', 31 octobre 2007, et indique \u00ab MBA du groupe HEC - ancienne \u00e9l\u00e8ve de l'Institut sup\u00e9rieur des affaires \u00bb, ce qui peut \u00eatre compris comme indiquant que le MBA a \u00e9t\u00e9 obtenu ou, comme le sugg\u00e8re le porte-parole de la ministre, que les cours du MBA ont \u00e9t\u00e9 simplement suivis.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=Dipl\u00f4me de Rachida Dati : le \u00abCanard encha\u00een\u00e9\u00bb sort le document |url=https://www.liberation.fr/france/2007/10/31/diplome-de-rachida-dati-le-canard-enchaine-sort-le-document_12097 |site=Lib\u00e9ration.fr |date=2007-10-31 |consult\u00e9 le=2019-11-24}}</ref>. Le directeur d'HEC indique qu'elle {{Citation|n'a pas obtenu son dipl\u00f4me, alors qu'elle avait valid\u00e9 tous les modules, parce qu'elle n'a pas assist\u00e9 au s\u00e9minaire de cl\u00f4ture de l'ann\u00e9e}}<ref>{{Ouvrage |auteur1=Lionel Cottu |titre=Rachida Dati. Une ambition fran\u00e7aise |\u00e9diteur=First \u00e9ditions |ann\u00e9e=2007 |passage=272 |isbn=}}.</ref>.\n\n=== Carri\u00e8re professionnelle ===\nEn 1987, Rachida Dati effectue un stage en tant que charg\u00e9e d\u2019\u00e9tudes<ref name=\"rfi\" /> aupr\u00e8s de la direction comptabilit\u00e9-finance du groupe [[Elf Aquitaine]] gr\u00e2ce \u00e0 Albin Chalandon, qu'elle rencontre lors d'une r\u00e9ception \u00e0 l'[[ambassade d'Alg\u00e9rie en France]]<ref>{{Lien web |titre=Rachida Dati. Psychanalyse d\u2019un conte de f\u00e9es |url=http://www.nouveleconomiste.fr/Portraits/1362-Dati.html |site=nouveleconomiste.fr}}.</ref>. Elle poursuit en parall\u00e8le des [[\u00c9tudes sup\u00e9rieures en France|\u00e9tudes sup\u00e9rieures]] en sciences \u00e9conomiques et gestion des entreprises. Apr\u00e8s une rencontre avec [[Jean-Luc Lagard\u00e8re]] en 1990, elle entre \u00e0 la direction de l'[[audit]] de [[Matra (entreprise)|Matra communication]], puis, en 1993, passe un an \u00e0 [[Londres]] aupr\u00e8s de Jacques Attali, \u00e0 la BERD<ref name=\"elle\">Anne-C\u00e9cile Sarfati, [http://www.elle.fr/elle/societe/les-enquetes/rachida-dati-parole-de-sarko__1/(article)/94180 \u00ab Rachida Dati, parole de Sarko \u00bb], ''elle.fr''.</ref>, toujours dans l'audit. En 1994, elle devient [[Contr\u00f4leur de gestion|contr\u00f4leuse de gestion]] et secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale du bureau d'\u00e9tudes sur le d\u00e9veloppement urbain \u00e0 la [[Suez Eau France|Lyonnaise des eaux]], puis, de 1995 \u00e0 1997, conseill\u00e8re technique \u00e0 la direction des affaires juridiques du [[Minist\u00e8re de l'\u00c9ducation nationale (France)|minist\u00e8re de l'\u00c9ducation nationale]].\n\nPar arr\u00eat\u00e9 du 25 avril 1997 du garde des Sceaux, ministre de la Justice, elle est nomm\u00e9e auditeur de justice \u00e0 l'\u00c9cole nationale de la magistrature pour effectuer une formation de 31 mois<ref>{{Lien web |titre=Arr\u00eat\u00e9 du 25 avril 1997 portant nomination d'auditeurs de justice |url=https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000000198685 |site=legifrance.gouv.fr |consult\u00e9 le=2022-07-06}}</ref>. Puis, par d\u00e9cret du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique du {{date-|20 juillet 1999}}, elle est nomm\u00e9e juge au [[tribunal de grande instance (France)|tribunal de grande instance]] de [[P\u00e9ronne (Somme)|P\u00e9ronne]] ([[Somme (d\u00e9partement)|Somme]])<ref>{{Lien web |titre=D\u00e9cret du 20 juillet 1999 portant nomination de magistrats |url=https://www.legifrance.gouv.fr/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000760818&dateTexte=&categorieLien=id |site=legifrance.gouv.fr}}.</ref>. Pendant cette p\u00e9riode, elle aurait re\u00e7u un bl\u00e2me du procureur de P\u00e9ronne pour avoir manqu\u00e9 de respect aux [[Greffier dans la justice fran\u00e7aise|fonctionnaires du greffe]]<ref>{{harvsp|Remy|2009|p=93}}.</ref>. Se rendant souvent \u00e0 Paris pendant la semaine, elle est convoqu\u00e9e par le premier pr\u00e9sident de la [[cour d'appel (France)|cour d'appel]] d'[[Amiens]], qui lui reproche de disposer de son temps \u00e0 volont\u00e9 et qui l'avertit qu'il va envoyer un rapport sur elle \u00e0 la direction des services judiciaires. Finalement, elle est enfin nomm\u00e9e [[Procureur de la R\u00e9publique (France)|substitut du procureur]] au tribunal d'[[\u00c9vry]] en {{date-|septembre 2003}}<ref name=\"voix\" />{{,}}<ref>{{Lien web |titre=D\u00e9cret du 8 juillet 2003 portant nomination (magistrature) |url=https://www.legifrance.gouv.fr/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000229723&dateTexte=&categorieLien=id |site=legifrance.gouv.fr}}.</ref>. Elle est candidate \u00e0 un poste d'auditrice au Conseil d'\u00c9tat, dont elle conna\u00eet bien le vice-pr\u00e9sident, [[Marceau Long]]. Malgr\u00e9 la qualit\u00e9 de ses recommandations \u00e9manant de personnalit\u00e9s prestigieuses, sa candidature est refus\u00e9e<ref>{{harvsp|Remy|2009|p=102}}.</ref>.\n\nElle est ensuite d\u00e9tach\u00e9e de son corps d'origine afin d'\u00eatre directrice g\u00e9n\u00e9rale adjointe au [[conseil d\u00e9partemental des Hauts-de-Seine|conseil g\u00e9n\u00e9ral des Hauts-de-Seine]], charg\u00e9e des march\u00e9s publics, de 2004 \u00e0 2005<ref>{{Lien web |titre=Justice / Portail / Biographie de la garde des Sceaux |url=http://www.justice.gouv.fr/index.php?rubrique=10016&ssrubrique=10019 |site=justice.gouv.fr}}.</ref>. Elle prend l'habitude de sous-traiter ses dossiers avec un cabinet d'avocats, au point qu'elle se fait r\u00e9primander \u00e0 ce sujet par son sup\u00e9rieur<ref name=\"Rimmel\" />. ''[[Le Point]]'' indique en 2008 : {{citation|Des \u00e2mes charitables affirment qu'\u00e0 l'heure de la cur\u00e9e, Rachida Dati, qui conna\u00eet les histoires de la famille et du d\u00e9partement des [[Hauts-de-Seine]] pour s'\u00eatre occup\u00e9e, pendant quelque temps, en 2005, du secteur sensible des [[march\u00e9 public|march\u00e9s publics]], saura, le cas \u00e9ch\u00e9ant, se rappeler au bon soin de son protecteur}}<ref>Denis Demonpion, \u00ab L'extravagante Madame Dati \u00bb, ''Le Point'', 12 d\u00e9cembre 2008</ref>.\n\nPeu apr\u00e8s sa sortie du gouvernement, \u00e0 l'\u00e9t\u00e9 2009, elle fonde une [[soci\u00e9t\u00e9 de conseil]], d\u00e9nomm\u00e9e \u00ab La Bourdonnais consultant<ref>Fran\u00e7ois Labrouill\u00e8re, [http://www.parismatch.com/Actu-Match/Politique/Actu/Info-Paris-Match-Rachida-Dati-cree-sa-societe-de-consultants-115226/ \u00ab Rachida Dati cr\u00e9e sa soci\u00e9t\u00e9 de consultants \u00bb], ''[[Paris Match]]'', 23 juillet 2009</ref> \u00bb, qu'elle doit dissoudre en 2010 pour pouvoir acc\u00e9der, \u00e0 titre [[D\u00e9rogation|d\u00e9rogatoire]], \u00e0 la profession d'[[avocat (m\u00e9tier)|avocat]]<ref>{{lien web|url=http://lci.tf1.fr/politique/2010-01/julien-dray-en-robe-ce-ne-sera-pas-pour-tout-de-suite-5655646.html |titre=Dray devra repasser, le serment de Dati repouss\u00e9|site=lci.tf1.fr|date=janvier 2010}}.</ref>. Elle reste toutefois magistrate en disponibilit\u00e9, \u00e0 compter du {{date-|14 juillet 2012}}, pour une dur\u00e9e de deux ans<ref>Pour convenances personnelles, \u00e0 compter du 14 juillet 2012, pour une dur\u00e9e de deux ans ([http://www.legifrance.gouv.fr/affichTexte.do;jsessionid=?cidTexte=JORFTEXT000025706366 d\u00e9cret du 16 avril 2012]) Sur le site legifrance.gouv.fr.</ref>{{,}}<ref>{{Ouvrage |titre=D\u00e9cret du 21 juin 2018 maintenant en position de disponibilit\u00e9 (magistrature) |\u00e9diteur= |ann\u00e9e= |isbn= |lire en ligne=https://www.legifrance.gouv.fr/affichTexte.do?dateTexte=&categorieLien=id&cidTexte=JORFTEXT000037095557&fastPos=1&fastReqId=522896837&navigator=navigatornaturetexte&modifier=DECRET&oldAction=rechExpMesuresNominatives |consult\u00e9 le=2018-09-30}}.</ref>. Toujours magistrate, elle est mise en disponibilit\u00e9 du {{date-|11 mars 2019}} \u00e0 la cessation de son mandat de maire<ref>[https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042761082 \u00ab D\u00e9cret du 28 d\u00e9cembre 2020 portant mise en disponibilit\u00e9 (magistrature) de Rachida Dati \u00bb], ''legifrance.gouv.fr''.</ref>.\n\n=== Vie priv\u00e9e et familiale ===\n[[Fichier:Rachida Dati.jpg|vignette|redresse|Rachida Dati en 2009.]]\nEn {{date-|novembre 1992}}, Rachida Dati se [[Mariage|marie]] avec un homme \u00ab avec lequel elle n'avait rien \u00e0 partager \u00bb, selon ses termes, pour mettre fin aux \u00ab pressions r\u00e9currentes \u00bb de sa famille, ce qu'elle qualifie de {{citation|[[mariage forc\u00e9]]}}. D\u00e8s le mois suivant, elle demande l'annulation de cette union, qui est prononc\u00e9e en 1995<ref>{{lien web|url=https://www.dailymotion.com/video/xblitf_rachida-dati-chez-mireille-dumas-j_news|titre= \u00c9mission ''Vie priv\u00e9e, vie publique''\u00a0|site=dailymotion.com|date= 30 mars 2009}}.</ref>{{,}}<ref>Rachida Dati, ''Je vous fais juges'', Grasset, 2007, {{p.|35-38}} et {{p.|162-169}}. L'expression entre guillemets est de Rachida Dati elle-m\u00eame.</ref>{{,}}<ref>{{harvsp|Remy|2009|p=77}}.</ref>.\n\nLe {{date-|2|janvier|2009}}, elle donne naissance \u00e0 une fille, Zohra (nomm\u00e9e en hommage \u00e0 sa m\u00e8re)<ref name=\"VINGTMINUTES\">{{Lien web |titre=Rachida Dati a accouch\u00e9 d'une petite Zohra |url=https://www.20minutes.fr/article/285331/France-Rachida-Dati-a-accouche-d-une-petite-Zohra.php |site=[[20 Minutes (France)|{{nombre|20|Minutes}}]]|date=2 janvier 2009}}.</ref>, \u00e0 la clinique de la Muette, dans le [[16e arrondissement de Paris|{{16e|arrondissement}} de Paris]]<ref name=\"LEMATIN\">{{Lien web |auteur1=Didier Dana |auteur2=Julien Roche |titre=Bienvenue \u00e0 Zohra ! |url=http://www.lematin.ch/actu/monde/bienvenue-zohra-64362 |site=[[Le Matin (Suisse)|lematin.ch]] |date=2 janvier 2009}}.</ref>. Le nom du p\u00e8re de l'enfant n'est pas rendu public. Cinq jours apr\u00e8s avoir accouch\u00e9, Rachida Dati reprend ses fonctions au minist\u00e8re pour conduire la r\u00e9forme du statut du [[juge d'instruction]] annonc\u00e9e par [[Nicolas Sarkozy]] quelques jours auparavant<ref>{{lien web|url=http://www.bakchich.info/article6391.html |titre= Rachida Dati, accoucher plus pour travailler plus |site=[[Bakchich (site web)|Bakchich]]|date= 11 janvier 2009}}.</ref>. Au moment des faits, cette reprise imm\u00e9diate fait pol\u00e9mique<ref>{{Lien web |langue=fr-FR |titre=Rachida Dati : un cong\u00e9 maternit\u00e9 pour les \u00e9lues |url=https://www.voici.fr/news-people/actu-people/rachida-dati-un-conge-maternite-pour-les-elues-268284 |site=[[Voici]] |date=2009-01-13 |consult\u00e9 le=2023-02-11}}</ref>, elle surprend, voire scandalise, les associations f\u00e9ministes<ref>{{Lien web |langue=fr-FR |titre=Le cong\u00e9 maternit\u00e9 \u00e9clair de Dati choque les associations f\u00e9ministes |url=https://www.liberation.fr/france/2009/01/08/le-conge-maternite-eclair-de-dati-choque-les-associations-feministes_301206/ |acc\u00e8s url=libre |site=[[Lib\u00e9ration (journal)|Lib\u00e9ration]] |date=2009-01-08 |consult\u00e9 le=2023-02-11}}</ref>. Quelques ann\u00e9es plus tard, [[Axelle Lemaire]], marqu\u00e9e par ce pr\u00e9c\u00e9dent et \u00e9galement ministre enceinte, le qualifie de \u00ab contre-exemple \u00e0 ne pas suivre \u00bb<ref>{{Lien web |langue=fr-FR |auteur=Mathieu de Martignac |titre=L'INA \u00e9claire l'actu |sous-titre=Ministre et enceinte, Axelle Lemaire ne fera pas comme Rachida Dati |description=Entretien audiovisuel diffus\u00e9 le 8 janvier 2016 par [[Le Parisien|Le Parisien TV]] |url=https://www.ina.fr/ina-eclaire-actu/video/s543062_001/ministre-et-enceinte-axelle-lemaire-ne-fera-pas-comme-rachida-dati |format=vid\u00e9o |acc\u00e8s url=libre |site=[[Institut national de l'audiovisuel|ina.fr]] |date=2021-07-08 |consult\u00e9 le=2023-02-09}}</ref>.\n\nElle [[assignation en droit fran\u00e7ais|assigne]] en justice, en 2012, l\u2019homme d\u2019affaires [[Dominique Desseigne]], puis d\u00e9pose une demande de pension alimentaire mensuelle de {{unit\u00e9|6000|\u20ac}}<ref>{{Lien web |auteur1=Delphine de Mallevo\u00fce |titre=Rachida Dati r\u00e9clame {{unit\u00e9|6000|euros}} de pension \u00e0 Dominique Desseigne |url=http://www.lefigaro.fr/actualite-france/2013/10/24/01016-20131024ARTFIG00505-rachida-dati-reclame-6-000-euros-de-pension-a-dominique-desseigne.php |site=[[Le Figaro|lefigaro.fr]] |date=23 octobre 2013 |consult\u00e9 le=23 octobre 2013}}.</ref>, alors que Dominique Desseigne se d\u00e9fend d'\u00eatre le p\u00e8re de son enfant, affirmant que Rachida Dati avait huit amants dans la m\u00eame p\u00e9riode<ref>{{Article|langue=fr|p\u00e9riodique=La Libre.be|titre=Les huit amants de Rachida Dati|lire en ligne=http://www.lalibre.be/lifestyle/people/les-huit-amants-de-rachida-dati-51b8f3bde4b0de6db9c87ce5|consult\u00e9 le=12 mars 2020|date=5 novembre 2012}}.</ref>. Il refuse cependant le [[test de paternit\u00e9]]<ref name=\"dominique-desseigne-est-bien-le-pere-de-la-fille-de-rachida-dati-07-10-2014-1870177_2\" />. En {{date-|octobre 2014}}, s'appuyant sur les \u00e9l\u00e9ments fournis par Rachida Dati, le [[Tribunal de grande instance (France)|tribunal de grande instance]] de [[Versailles]] juge que Dominique Desseigne est bien le p\u00e8re de l'enfant de Rachida Dati et octroie \u00e0 cette derni\u00e8re une pension mensuelle de {{unit\u00e9|2500|\u20ac}}<ref name=\"dominique-desseigne-est-bien-le-pere-de-la-fille-de-rachida-dati-07-10-2014-1870177_2\">{{Article |titre=La fille de Rachida Dati a enfin un p\u00e8re ! |p\u00e9riodique=Le Point |date=2014-10-07 |lire en ligne=http://www.lepoint.fr/societe/dominique-desseigne-est-bien-le-pere-de-la-fille-de-rachida-dati-07-10-2014-1870177_23.php |consult\u00e9 le=2017-01-23}}.</ref> ; cette paternit\u00e9 est confirm\u00e9e par la [[cour d'appel de Versailles]] en {{date-|janvier 2016}}<ref>{{Article |titre=Dominique Desseigne est bien le p\u00e8re de Zohra Dati, confirme la justice |p\u00e9riodique=LExpress.fr |date=09/01/2016 |lire en ligne=http://www.lexpress.fr/actualite/societe/justice/dominique-desseigne-est-bien-le-pere-de-zohra-dati-confirme-la-justice_1752022.html |consult\u00e9 le=2017-02-01}}.</ref>.\n\nDe confession musulmane, Rachida Dati se rend toutefois \u00e0 la messe catholique chaque dimanche<ref>{{Ouvrage |auteur1=\u00c9lisabeth Chavelet |titre=Rachida ne meurt jamais |\u00e9diteur=\u00e9ditions du Moment |date=octobre 2013 |passage=39 |isbn=}}.</ref>.\n\n== Parcours politique ==\n=== D\u00e9buts ===\nSelon ''[[Le Parisien]]'', Rachida Dati aurait souhait\u00e9 se pr\u00e9senter aux [[\u00c9lections europ\u00e9ennes de 1994 en France|\u00e9lections europ\u00e9ennes de 1994]] sur la liste conduite par [[Michel Rocard]], mais elle se serait retir\u00e9e avant le vote des militants socialistes<ref>{{Lien web |titre=Europ\u00e9ennes : Dati investie par le PS\u2026 en 1994 |url=http://www.leparisien.fr/politique/europeennes-dati-investie-par-le-ps-en-1994-26-03-2009-455686.php |site=[[Le Parisien|leparisien.fr]] |date=26 mars 2009}}</ref>.\n\nEn 1994, le ministre de l'\u00c9ducation nationale, [[Fran\u00e7ois Bayrou]], la nomme {{incise|avec l'[[Inspecteur de l'\u00c9ducation nationale|inspectrice de l'\u00c9ducation nationale]] Hanifa Cherifi}} charg\u00e9e de mission pour la question du [[Voile islamique dans les \u00e9coles en France|voile \u00e0 l'\u00e9cole]]<ref>{{lien web|url=https://lelab.europe1.fr/les-politiques-comme-vous-ne-les-avez-jamais-vus-rachida-dati-en-1995-10211 |titre=Rachida Dati en 1995|site= Europe 1|date= 6 ao\u00fbt 2013}}.</ref>.\n\nEn {{date-||d\u00e9cembre|2002}}<ref>[http://www.legifrance.gouv.fr/WAspad/UnTexteDeJorf?numjo=INTK0200658A Arr\u00eat\u00e9 du 6 d\u00e9cembre 2002] portant nomination au cabinet du ministre</ref>, elle devient conseill\u00e8re de Nicolas Sarkozy, pour qui elle travaille sur le projet de loi sur la \u00ab pr\u00e9vention de la d\u00e9linquance \u00bb au minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur. Elle est nomm\u00e9e conseiller technique en {{date-|avril 2004}} au cabinet de Nicolas Sarkozy, ministre de l'\u00c9conomie, des Finances et de l'Industrie<ref>Arr\u00eat\u00e9 du 5 avril 2004 portant nomination au cabinet du ministre d'\u00c9tat [http://www.legifrance.gouv.fr/WAspad/UnTexteDeJorf?numjo=ECOP0400268A]</ref>. Entre {{date-|janvier 2005-}} et {{date-|juin 2005}}<ref name=\"decret2mai06\">{{Lien web |titre=D\u00e9cret du 2 mai 2006 portant d\u00e9tachement (magistrature) |url=https://www.legifrance.gouv.fr/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000272020&dateTexte=&categorieLien=id |site=legifrance.gouv.fr}}.</ref>, elle est directrice g\u00e9n\u00e9rale adjointe des services du conseil g\u00e9n\u00e9ral des Hauts-de-Seine (apr\u00e8s un mois en tant qu'administratrice territoriale)<ref name=\"decret2mai06\" />. R\u00e9int\u00e9grant le cabinet du ministre de l'Int\u00e9rieur o\u00f9 elle est nomm\u00e9e conseiller technique en {{date-|juin 2005}}<ref>{{Ouvrage |titre=\u00ab Arr\u00eat\u00e9 du 9 juin 2005 portant nomination au cabinet du ministre d'\u00c9tat \u00bb |\u00e9diteur= |ann\u00e9e= |isbn= |lire en ligne=http://legifrance.gouv.fr/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000812741&dateTexte=&categorieLien=id |consult\u00e9 le=2016-01-28}}.</ref>, elle adh\u00e8re \u00e0 l'[[Union pour un mouvement populaire]] (UMP) en {{date||d\u00e9cembre|2006}}. Elle est nomm\u00e9e, le {{date|14|janvier|2007}} au soir, porte-parole de Nicolas Sarkozy (en duo avec [[Xavier Bertrand]]), d\u00e9sign\u00e9 le m\u00eame jour candidat de l'UMP \u00e0 l'[[\u00c9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 2007|\u00e9lection pr\u00e9sidentielle]].\n\nRachida Dati est par ailleurs membre de l'[[Institut Montaigne]], du club [[Le Si\u00e8cle]], cofondatrice du [[Club XXIe si\u00e8cle|Club {{s-|XXI}}]]<ref>\u00ab La garde des Sceaux Rachida Dati en a \u00e9t\u00e9, mais a d\u00fb en partir, le gotha des minorit\u00e9s ne souhaitant pas devenir une officine sarkozyste. \u00bb : [http://hebdo.nouvelobs.com/hebdo/parution/p20070830/articles/a353036-.html \u00ab Le tr\u00e8s s\u00e9lect club des minorit\u00e9s \u00bb], ''[[L'Obs|nouvelobs.com]]'', {{n\u00b0|2234}}, 30 ao\u00fbt 2007</ref> et fondatrice de l'association Bleu Blanc Rouge<ref name=\"bioministere\" />.\n\n=== Garde des Sceaux, ministre de la Justice ===\n==== Nomination et d\u00e9buts ====\n[[Fichier:Rachida dati.jpg|vignette|redresse|Rachida Dati en 2007.]]\nApr\u00e8s la victoire \u00e0 l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de Nicolas Sarkozy, Rachida Dati int\u00e8gre le [[gouvernement Fran\u00e7ois Fillon (1)|gouvernement Fillon]] en tant que [[Ministre de la Justice (France)|garde des Sceaux, ministre de la Justice]]. Elle b\u00e9n\u00e9ficie alors d'un soutien marqu\u00e9 du couple Sarkozy<ref>{{lien web|url=http://tempsreel.nouvelobs.com/actualites/politique/20070807.OBS9638/rachida_dati_passe_ses_vacancesavec_les_sarkozy.html?idfx=RSS_politique |titre= Rachida Dati passe ses vacances avec les Sarkozy |site=nouvelobs.com |date=12 ao\u00fbt 2007}}.</ref>.\n\nSon directeur de cabinet, [[Michel Dobkine]], d\u00e9missionne le {{date-|6|juillet|2007}}, suivi peu apr\u00e8s par trois autres membres du cabinet<ref>''Le Parisien'', 11 juillet 2007, page 4.</ref>, puis par son chef de cabinet et deux conseillers techniques<ref>{{lien web|url=http://afp.google.com/article/ALeqM5jgj5oRG_-IQ2iz0wVxRYgjCIjsjw |titre= Deux nouveaux d\u00e9parts au cabinet de Rachida Dati selon Le Point |site=[[Agence France-Presse|afp.google.com]] |date=4 septembre 2007}}</ref>. Un nouveau cabinet de dix-huit membres, davantage ouvert aux hauts fonctionnaires, et comprenant Fran\u00e7ois Gu\u00e9ant (fils de [[Claude Gu\u00e9ant]]), est annonc\u00e9 le {{date-|5 septembre}} suivant<ref>{{lien web|url=http://www.lexpress.fr/actualite/politique/le-fils-de-claude-gueant-chez-rachida-dati_466402.html |titre= Le fils de Claude Gu\u00e9ant chez Rachida Dati|site=lexpress.fr|date= 5 septembre 2007}}.</ref>.\n\n==== Loi de lutte contre la r\u00e9cidive des majeurs et des mineurs ====\nLe projet de [[loi renfor\u00e7ant la lutte contre la r\u00e9cidive des majeurs et des mineurs]] est adopt\u00e9 par le Parlement en {{date-|juillet 2007}}<ref name=\"loir\u00e9cidive\">{{Lien web |titre=Loi relative \u00e0 la lutte contre la r\u00e9cidive |url=http://www.textes.justice.gouv.fr/lois-et-ordonnances-10180/loi-relative-a-la-lutte-contre-la-recidive-13513.html |site=justice.gouv.fr}}.</ref>. Ce texte instaure des peines minimales pour les r\u00e9cidivistes (\u00ab [[Peine plancher|peines plancher]] \u00bb) correspondant \u00e0 un tiers du maximum pr\u00e9vu pour l'infraction, et \u00e0 {{nombre|quinze|ans}} pour les crimes punis de la r\u00e9clusion \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9. Par ailleurs, il modifie l'[[Ordonnance relative \u00e0 l'enfance d\u00e9linquante|ordonnance de 1945 relative \u00e0 l'enfance d\u00e9linquante]] et \u00e9largit les exceptions \u00e0 l'application de l'[[Responsabilit\u00e9 p\u00e9nale des mineurs|excuse de minorit\u00e9]] pour les mineurs de {{nombre|seize|\u00e0=dix-huit|ans}}.\n\nLa loi g\u00e9n\u00e9ralise \u00e9galement l'injonction de soins. Sauf d\u00e9cision contraire de la juridiction, les personnes condamn\u00e9es \u00e0 un suivi socio-judiciaire et qui sont susceptibles, apr\u00e8s expertise m\u00e9dicale, de faire l'objet d'un traitement seront soumises \u00e0 une injonction de soins. Les condamn\u00e9s qui refusent de s'y soumettre ne pourront b\u00e9n\u00e9ficier de r\u00e9duction de peine ou de lib\u00e9ration conditionnelle<ref name=\"loir\u00e9cidive\" />.\n\n==== Contr\u00f4leur g\u00e9n\u00e9ral des lieux de privation de libert\u00e9 ====\nLe {{date-|18 octobre 2007}}, trois mois apr\u00e8s un entretien m\u00e9diatis\u00e9 entre Rachida Dati et l\u2019inspectrice en chef des prisons britanniques, {{Lien|Anne Owers}}, le S\u00e9nat adopte le projet de loi cr\u00e9ant le poste de contr\u00f4leur g\u00e9n\u00e9ral des lieux de privation de libert\u00e9<ref>{{Lien web |titre=Contr\u00f4leur des prisons : le garde des Sceaux s'inspire du mod\u00e8le anglais |url=https://www.lefigaro.fr/actualite/2007/07/30/01001-20070730ARTFIG90094-controleur_des_prisons_le_garde_des_sceaux_s_inspire_du_modele_anglais.php |date=30 juillet 2007 |site=lefigaro.fr |consult\u00e9 le=1 mars 2020}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |titre=Le Parlement approuve la cr\u00e9ation d'un Contr\u00f4leur g\u00e9n\u00e9ral des prisons |url=https://www.rtl.be/info/monde/france/le-parlement-approuve-la-creation-d-un-controleur-general-des-prisons-21160.aspx |date=18 octobre 2007 |site=rtl.be |consult\u00e9 le=1 mars 2020}}.</ref>. Le texte pr\u00e9voit que celui-ci assure le respect des droits fondamentaux des personnes priv\u00e9es de libert\u00e9. Nomm\u00e9 par [[D\u00e9cret en France|d\u00e9cret du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique]], le contr\u00f4leur g\u00e9n\u00e9ral a le statut d\u2019[[Autorit\u00e9 administrative ind\u00e9pendante en France|autorit\u00e9 administrative ind\u00e9pendante]]. Le premier titulaire du poste, [[Jean-Marie Delarue]], est nomm\u00e9 en {{date-|juin 2008}} ; ses premi\u00e8res recommandations sur les locaux de r\u00e9tention, rendues publiques en {{date-|novembre 2008}}, sont jug\u00e9es extr\u00eamement s\u00e9v\u00e8res<ref>{{Lien web |titre=Les locaux de r\u00e9tention administrative \u00e9pingl\u00e9s |url=https://www.lemonde.fr/societe/article/2008/11/21/les-locaux-de-retention-administrative-epingles_1121435_3224.html |site=lemonde.fr |date=21-11-2008}}.</ref>.\n\n==== Loi relative sur la r\u00e9tention de s\u00fbret\u00e9 ====\nRachida Dati est \u00e9galement charg\u00e9e de la [[loi relative \u00e0 la r\u00e9tention de s\u00fbret\u00e9 et \u00e0 la d\u00e9claration d'irresponsabilit\u00e9 p\u00e9nale pour cause de trouble mental|loi du {{date-|25 f\u00e9vrier 2008}} relative \u00e0 la r\u00e9tention de s\u00fbret\u00e9 et \u00e0 la d\u00e9claration d'irresponsabilit\u00e9 p\u00e9nale pour cause de trouble mental]]<ref>{{article|url=http://www.regards.fr/article/print/?id=3576 |titre=R\u00e9tention de s\u00fbret\u00e9 entretien avec [[Dominique Rousseau (juriste)|Dominique Rousseau]] : \u00ab C\u2019est une mesure digne d\u2019un r\u00e9gime autoritaire \u00bb|p\u00e9riodique=[[Regards]]|num\u00e9ro=49|date= mars 2008}}.</ref>. Bien que critiqu\u00e9 par l\u2019opposition, le texte n\u2019est pas remis en cause par le [[Conseil constitutionnel (France)|Conseil constitutionnel]].\n\n==== R\u00e9forme de la carte judiciaire ====\n[[Fichier:Datibercy.jpg|vignette|redresse|Rachida Dati en 2009.]]\nConsid\u00e9rant les grosses juridictions comme plus efficaces que les petites et souhaitant {{citation|tenir une promesse de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle}}, Rachida Dati annonce, le {{date-|25 juin 2007}}, une [[r\u00e9forme de la carte judiciaire]] qui supprime et transf\u00e8re un grand nombre de tribunaux vers des si\u00e8ges plus importants<ref name=\"r\u00e9formecarte\">{{Lien web |titre=La r\u00e9forme de la carte judiciaire |url=http://www.carte-judiciaire.justice.gouv.fr/ |site=justice.gouv.fr}}.</ref>. Cette r\u00e9forme est consid\u00e9r\u00e9e comme \u00e9tant la plus importante depuis celle de la R\u00e9volution fran\u00e7aise<ref>{{lien web|url=https://www.lemonde.fr/web/article/0,1-0@2-3224,36-979533@51-917921,0.html |titre= Rachida Dati : \u00ab Notre carte judiciaire s'adapte \u00e0 l'\u00e9volution du territoire |site=lemonde.fr|date= 17 novembre 2007}}</ref>. Elle provoque un mouvement de protestation parmi les magistrats, greffiers et personnels des services judiciaires, avocats et \u00e9lus locaux<ref>{{lien web|url=http://www.lexpress.fr/actualite/politique/carte-judiciaire-tout-ca-pour-ca_468287.html |titre=Carte judiciaire: tout \u00e7a pour \u00e7a? |auteur= Gilles Gaetner|site=lexpress.fr|date= 29 novembre 2007}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |titre=Carte judiciaire : la fronde des \u00e9lus de tous bords contre Dati |url=http://www.rue89.com/2007/11/21/carte-judiciaire-la-fronde-des-elus-de-tous-bords-contre-dati |site=Rue89 |date=2007/11/21 |consult\u00e9 le=2016-10-17}}.</ref>.\n\nLa r\u00e9forme est ent\u00e9rin\u00e9e par un d\u00e9cret de la ministre du {{date-|15 f\u00e9vrier 2008}}. Le texte ne pr\u00e9voit pas de suppression de cours d'appel, mais touche les autres juridictions. Face aux risques de voir aboutir les recours d\u00e9pos\u00e9s contre le texte, la chancellerie prend, le {{date-|30 octobre 2008}}, un nouveau d\u00e9cret<ref>[http://legifrance.gouv.fr/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000019708436&fastPos=5&fastReqId=509913399&categorieLien=cid&oldAction=rechTexte \u00ab D\u00e9cret du 30 octobre 2008 \u00bb], ''legifrance.gouv.fr'', octobre 2008.</ref>{{,}}<ref>{{lien web|url=https://www.lemonde.fr/societe/article/2008/11/18/carte-judiciaire-un-decret-pour-annuler-les-risques-d-annulation_1120007_3224.html |titre= Carte judiciaire : un d\u00e9cret pour annuler les risques d'annulation |site=Le Monde|date= 18 novembre 2008}}.</ref>. Le {{date-|19|d\u00e9cembre|2008}}, le [[Conseil d'\u00c9tat (France)|Conseil d'\u00c9tat]] annule partiellement le d\u00e9cret ayant cr\u00e9\u00e9 les 91 p\u00f4les d'instruction, revenant en particulier sur la liste des tribunaux dans lesquels existe un p\u00f4le de l'instruction et la comp\u00e9tence territoriale des juges d'instruction qui le composent, mais laisse quatre mois au gouvernement pour r\u00e9gler la situation et \u00e9viter l'annulation de toutes les enqu\u00eates judiciaires men\u00e9es dans ces p\u00f4les d'instruction depuis le {{date-|1 mars 2008-}}<ref>{{lien web|url=http://tempsreel.nouvelobs.com/speciales/libertes_sous_pression/20081219.OBS6362/le_conseil_detat_annule_partiellement_les_poles_dinstru.html |titre= Le Conseil d'\u00c9tat annule partiellement les p\u00f4les d'instruction|site=nouvelobs.com|date= 19 d\u00e9cembre 2008}}</ref>. \u00c0 partir de 2010, l'essentiel de la r\u00e9forme est en vigueur<ref name=\"r\u00e9formecarte\" />.\n\nLes mesures prises sont salu\u00e9es en 2015 par la [[Cour des comptes (France)|Cour des comptes]], qui indique que {{citation|la r\u00e9forme d'un grand service public est possible, qu'elle peut avoir un co\u00fbt initial ma\u00eetris\u00e9 et que, nonobstant les critiques qu'elle a pu susciter dans un premier temps, et ses in\u00e9vitables imperfections, elle est porteuse d'effets positifs}}<ref>{{Article |pr\u00e9nom1=Marc |nom1=Landr\u00e9 |titre=La r\u00e9forme de la carte judiciaire, un exemple \u00e0 suivre et poursuivre\u2026 |p\u00e9riodique=lefigaro.fr |date=2015-02-11 |issn=0182-5852 |lire en ligne=http://www.lefigaro.fr/conjoncture/2015/02/11/20002-20150211ARTFIG00116-la-reforme-de-la-carte-judiciaire-un-exemple-a-suivre-et-poursuivre8230.php |consult\u00e9 le=2017-05-03}}.</ref>.\n\n==== R\u00e9forme du code p\u00e9nal des mineurs ====\nAvec la [[loi renfor\u00e7ant la lutte contre la r\u00e9cidive des majeurs et des mineurs]], Rachida Dati souhaite extraire la [[Justice des mineurs en France|justice des mineurs]] du [[Code p\u00e9nal (France)|code p\u00e9nal]] et du [[Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale (France)|code de proc\u00e9dure p\u00e9nale]] pour lui arroger un code sp\u00e9cifique. Alors qu\u2019une commission pr\u00e9paratoire ([[Justice des mineurs en France#Rapport Varinard (2008) et projet de r\u00e9forme de la responsabilit\u00e9 p\u00e9nale du mineur|rapport \u00ab Varinard \u00bb]]) propose {{citation|de fixer \u00e0 douze ans l'\u00e2ge en dessous duquel un mineur \u00e9chappe \u00e0 la justice p\u00e9nale}}, Rachida Dati retient l'\u00e2ge de la [[responsabilit\u00e9 p\u00e9nale en France|responsabilit\u00e9 p\u00e9nale]] \u00e0 treize ans<ref>{{Lien web |titre=Dati: Un code pour les mineurs |url=http://www.lejdd.fr/cmc/societe/200912/dati-un-code-pour-les-mineurs_194904.html |site=lejdd.fr |date=16 mars 2009}}.</ref>. Le texte pr\u00e9voit qu\u2019en cas d'infraction la \u00ab prise en charge \u00bb ne pourra \u00eatre qu'\u00ab \u00e9ducative \u00bb. Toutefois, un mineur de {{nombre|treize|ans}} soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir commis une infraction pourra \u00eatre entendu par les enqu\u00eateurs et {{citation|plac\u00e9 en retenue le temps de son audition}}<ref>{{lien web|url=http://www.lejdd.fr/cmc/societe/200912/dati-un-code-pour-les-mineurs_194904.html |titre= Dati: Un code pour les mineurs|site=[[Le Journal du dimanche|lejdd.fr]]|date= 16 mars 2009}}.</ref>.\n\n==== R\u00f4le du parquet ====\nUne pol\u00e9mique sur les liens entre la Chancellerie et les [[Minist\u00e8re public (France)|parquets]] se cristallise en septembre-{{date-|octobre 2007}} autour du refus de mutation du [[Procureur g\u00e9n\u00e9ral (France)|procureur g\u00e9n\u00e9ral]] d'[[Agen]], Bernard Blais, \u00e0 la [[Cour de cassation (France)|Cour de cassation]] \u00e0 huit mois de sa retraite. La ministre maintient sa d\u00e9cision malgr\u00e9 l'avis d\u00e9favorable rendu par le [[Conseil sup\u00e9rieur de la magistrature (France)|Conseil sup\u00e9rieur de la magistrature]]<ref>{{lien web|url=http://tempsreel.nouvelobs.com/speciales/la_justice_sous_pressions/20071030.OBS2107/procureur_general_dagen__dati_passera_outre_lavis_du_cs.html |titre= Procureur g\u00e9n\u00e9ral d'Agen : Dati passera outre l'avis du CSM |site=nouvelobs.com|date= 13 juin 2008}}.</ref>. Rachida Dati renouvelle un tiers des procureurs g\u00e9n\u00e9raux en nommant dix nouveaux procureurs, dont cinq femmes, le {{date-|15 novembre 2007}} ; jusqu\u2019ici, ce corps comptait deux femmes sur trente-cinq membres, alors qu'elles repr\u00e9sentent environ 50 % des effectifs des magistrats. L'historien Alain Bancaud estime qu'un renouvellement d'une telle ampleur ne s'est pas vu depuis la fin de la [[Seconde Guerre mondiale]]<ref>{{lien web|url=https://www.lemonde.fr/politique/article/2007/11/15/rachida-dati-organise-un-mouvement-exceptionnel-de-procureurs-generaux_978766_823448.html |titre=Rachida Dati organise un mouvement exceptionnel de procureurs g\u00e9n\u00e9raux |site=lemonde.fr|date= 15 novembre 2007}}.</ref>.\n\n==== Tensions avec la magistrature ====\nUne journ\u00e9e de mobilisation de la [[magistrature]] a lieu le {{date-|23|octobre|2008}} afin de contester la politique {{citation|men\u00e9e sans aucun moyen}} par la garde des Sceaux<ref>Marie Bellan, [https://www.lesechos.fr/info/france/4789074-les-magistrats-appellent-rachida-dati-a-se-mettre-au-travail-.htm \u00ab Les magistrats appellent Rachida Dati \u00e0 \u00ab se mettre au travail \u00bb \u00bb], ''Les \u00c9chos'', 24 octobre 2008</ref>. Rachida Dati est accus\u00e9e de fragiliser l\u2019autorit\u00e9 judiciaire et de rechercher syst\u00e9matiquement des boucs \u00e9missaires<ref name=\"Le T\u00e9l\u00e9gramme\">[http://www.letelegramme.com/gratuit/generales/france/justice-forte-mobilisation-des-magistrats-20081024-4042987_1508349.php \u00ab Forte mobilisation des magistrats \u00bb], ''let\u00e9lagramme.com'', 24 octobre 2008.</ref>. Les magistrats critiquent notamment la convocation de procureurs pour des statistiques jug\u00e9es \u00ab d\u00e9cevantes \u00bb sur les peines planchers<ref name=\"Le T\u00e9l\u00e9gramme\" /> {{incise|accus\u00e9es par ailleurs de remplir les prisons<ref>\u00c9lise Barthet, [https://www.lemonde.fr/societe/article/2008/10/23/les-magistrats-ne-supportent-plus-les-oukazes-de-la-chancellerie_1110513_3224.html \u00ab Les magistrats n'en peuvent plus des \"oukases\" de la chancellerie \u00bb], ''lemonde.fr'', 23 octobre 2008.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |auteur1=[[Laurence de Charette]] |auteur2=Cyrille Louis |titre=Les magistrats mobilis\u00e9s contre la garde des Sceaux |url=http://www.lefigaro.fr/actualite-france/2008/10/24/01016-20081024ARTFIG00018-les-magistrats-mobilises-contre-la-garde-des-sceaux-.php |site=lefigaro.fr |date=24 octobre 2008 |consult\u00e9 le=2016-06-06}}.</ref>|point}}. En {{date-|novembre 2008}}, quelque cinq cents magistrats d\u00e9noncent dans une p\u00e9tition des {{citation|pressions personnalis\u00e9es exerc\u00e9es par la garde des Sceaux}} qu'ils jugent {{citation|inadmissibles}}<ref>{{lien web|url=http://www.liberation.fr/societe/0101267202-534-magistrats-signent-une-petition-contre-dati |titre= 534 magistrats signent une p\u00e9tition contre Dati |site=liberation.fr|date=19 novembre 2008}}.</ref>. En outre, le monde judiciaire d\u00e9plore un manque de pr\u00e9sence de la ministre, qui se d\u00e9commande \u00e0 la derni\u00e8re minute du congr\u00e8s de l'[[Union syndicale des magistrats]], n'assiste pas \u00e0 la rentr\u00e9e solennelle des avocats du barreau de Paris ou encore au d\u00eener de 2008 offert aux ministres de la Justice francophones<ref>{{harvsp|Remy|2009|p=176}}.</ref>.\n\n=== Maire du {{7e|arrondissement}} de Paris ===\n[[Fichier:Vladimir Putin in France (2017-05-29) 10.jpg|vignette|Rachida Dati au c\u00f4t\u00e9 de [[Vladimir Poutine]] et [[Anne Hidalgo]] (Centre spirituel et culturel orthodoxe russe, 2017).]]\nRachida Dati conduit la liste [[Union pour un mouvement populaire|UMP]]-[[Les Centristes|Nouveau Centre]] aux [[\u00c9lections municipales fran\u00e7aises de 2008|\u00e9lections municipales de 2008]] dans le [[7e arrondissement de Paris|{{7e|arrondissement}} de Paris]], apr\u00e8s avoir un temps envisag\u00e9 de se pr\u00e9senter dans le {{12e|arrondissement}}<ref name=\"Rimmel\" />{{,}}<ref>{{lien web|url=http://tempsreel.nouvelobs.com/speciales/politique/municipales_2008/20071107.OBS3356/rachida_dati_sera_tete_de_liste_ump_dans_le_viieme_a_pa.html |titre= Rachida Dati sera t\u00eate de liste UMP dans le {{VIIe}} \u00e0 Paris |site=nouvelobs.com |date=9 novembre 2007}}</ref>. Sa liste manque de peu de l\u2019emporter au premier tour, obtenant 49,5 % des suffrages ; au second tour, elle l\u2019emporte avec 57,7 %, contre 27,2 % \u00e0 la liste de gauche et 15,1 % \u00e0 celle du [[Mouvement d\u00e9mocrate (France)|MoDem]]<ref name=\"R\u00e9sultats 2008\">{{Lien web |titre=\u00c9lections municipales de 2008 - {{7e}} arrondissement de Paris |url=https://www.interieur.gouv.fr/Elections/Les-resultats/Municipales/elecresult__municipales_2008/(path)/municipales_2008/075/075056SR07.html |date=2008 |site=interieur.gouv.fr |consult\u00e9 le=1 mars 2020}}.</ref>. Elle est l'une des cinq \u00e9lus UMP-NC de l'arrondissement \u00e0 \u00eatre \u00e9lue au [[Conseil de Paris]]. Le {{date-|29|mars|2008}}, le conseil d'arrondissement l'\u00e9lit maire du {{7e|arrondissement}}<ref>{{lien web|url=http://www.lefigaro.fr/politique/2008/03/29/01002-20080329ARTFIG00193-dati-s-installe-a-la-mairie-du-viie-arrondissement-de-paris-.php |titre=Dati s'installe \u00e0 la mairie du {{VIIe}} arrondissement de Paris|site=lefigaro.fr |date=28 mars 2009}}.</ref>.\n\n\u00c0 la mairie, Rachida Dati se mobilise notamment contre le [[Mur pour la Paix]], un monument de verre install\u00e9 en 2000, notamment car il {{citation|obstrue la perspective class\u00e9e de l'[[\u00c9cole militaire (France)|\u00c9cole militaire]] \u00e0 la [[tour Eiffel]]}}<ref>{{lien web|url=http://www.leparisien.fr/paris-75/paris-75005/rachida-dati-veut-faire-tomber-le-mur-pour-la-paix-13-01-2011-1224561.php |titre= Rachida Dati veut faire tomber le Mur pour la paix |site=leparisien.fr |date=13 janvier 2011}}.</ref>. Assign\u00e9e en justice par l\u2019auteur du monument, [[Clara Halter]], Rachida Dati est condamn\u00e9e pour [[diffamation]] par la [[cour d'appel de Paris]] en 2012<ref>{{lien web|url=http://www.liberation.fr/depeches/01012335598-mur-pour-la-paix-rachida-dati-poursuivie-en-diffamation-par-les-epoux-halter|titre= Mur pour la Paix : Rachida Dati poursuivie en diffamation par les \u00e9poux Halter|site= liberation.fr|date= 5 mai 2011}}.</ref>{{,}}<ref>{{lien web|url=http://tempsreel.nouvelobs.com/societe/20121108.AFP4403/la-condamnation-de-dati-pour-avoir-diffame-les-epoux-halter-confirmee.html |titre= La condamnation de Dati pour avoir diffam\u00e9 les \u00e9poux Halter confirm\u00e9e |site=nouvelobs.com|date= 8 novembre 2012}}.</ref>. Mais, en 2014, la [[Cour de cassation (France)|Cour de cassation]] casse sans renvoi cette condamnation, estimant que les propos de Rachida Dati {{citation|ne d\u00e9passaient pas les limites admissibles de la libert\u00e9 d\u2019expression}}<ref>{{Lien web |auteur1=Jean-Baptiste Schroeder |titre=Le Mur pour la Paix \u00bb, objet de toutes les discordes |url=http://www.village-justice.com/articles/Mur-pour-Paix-objet-toutes-les,17543.html#TkyIEjyTkdQudzmf.99 |site=village-justice.com |date=14 ao\u00fbt 2014}}.</ref>. En {{date-|octobre 2012}}, elle lance le mouvement des \u00ab Sardines \u00bb pour lutter contre la fermeture des voies sur berge \u00e0 Paris et en demander la r\u00e9vision<ref>{{Article |titre=Paris: Dati \u00e0 la t\u00eate des 'Sardines' |p\u00e9riodique=Le Figaro |date=25 octobre 2012. |lire en ligne=http://www.lefigaro.fr/flash-actu/2012/10/25/97001-20121025FILWWW00641-paris-dati-a-la-tete-des-sardines.php |consult\u00e9 le=2016-11-21}}.</ref>.\n\nApr\u00e8s avoir d\u00e9clar\u00e9 vouloir se pr\u00e9senter contre [[Fran\u00e7ois Fillon]] aux [[\u00c9lections l\u00e9gislatives fran\u00e7aises de 2012|\u00e9lections l\u00e9gislatives de 2012]] dans sa [[Deuxi\u00e8me circonscription de Paris|circonscription parisienne]], Rachida Dati y renonce<ref>{{Lien web |titre=L\u00e9gislatives : Dati renonce \u00e0 se pr\u00e9senter contre Fillon \u00e0 Paris |url=https://www.lemonde.fr/politique/article/2012/05/16/legislatives-dati-renonce-a-se-presenter-contre-fillon-a-paris_1701830_823448.html |site=lemonde.fr |date=16 mai 2012}}.</ref>. Elle fonde ensuite, avec des \u00e9lues UMP, le collectif \u00ab \u00c0 droite\u2026 toutes ! \u00bb, afin de renforcer la place des femmes dans la soci\u00e9t\u00e9<ref>{{Article |pr\u00e9nom1=Albert |nom1=Zennou |titre=UMP : Dati \u00abr\u00e9fl\u00e9chit\u00bb \u00e0 une candidature f\u00e9minine |p\u00e9riodique=lefigaro.fr |date=2012-07-16 |issn=0182-5852 |lire en ligne=http://www.lefigaro.fr/politique/2012/07/16/01002-20120716ARTFIG00504-ump-dati-reflechit-a-une-candidature-feminine.php |consult\u00e9 le=2016-11-21}}.</ref>.\n\nDans la perspective des [[\u00e9lections municipales de 2014 \u00e0 Paris]], elle annonce qu\u2019elle souhaite se pr\u00e9senter \u00e0 la [[\u00c9lections municipales de 2014 \u00e0 Paris#Union pour un mouvement populaire (UMP)|primaire de l'UMP]] pour \u00eatre t\u00eate de liste dans la capitale, mais elle retire sa candidature en {{date-|avril 2013}}, estimant que [[Nathalie Kosciusko-Morizet]] {{Citation|a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 choisie par les m\u00e9dias et le syst\u00e8me}}<ref>{{Article |pr\u00e9nom1=Sa\u00efd |nom1=Mahrane |titre=Municipales \u00e0 Paris - Rachida Dati : \"Je retire ma candidature\" |p\u00e9riodique=lepoint.fr |date=2013-04-23 |lire en ligne=http://www.lepoint.fr/politique/exclusif-rachida-dati-je-retire-ma-candidature-23-04-2013-1658179_20.php |consult\u00e9 le=2016-11-21}}.</ref>. T\u00eate de liste UMP-UDI-MoDem dans le {{7e|arrondissement}}, elle l\u2019emporte avec 55,5 % des suffrages exprim\u00e9s au second tour, devant la liste [[divers droite]] de Christian Le Roux (24,3 %) et la liste de gauche conduite par Capucine Edou (20,2 %)<ref name=\"R\u00e9sultats 2014\">{{Lien web |titre=\u00c9lections municipales de 2014 - {{7e}} arrondissement de Paris |url=https://www.interieur.gouv.fr/Elections/Les-resultats/Municipales/elecresult__MN2014/(path)/MN2014/075/075056SR07.html |site=interieur.gouv.fr |date=2014}}.</ref> ; elle est r\u00e9\u00e9lue maire de l\u2019arrondissement le {{date-|13 avril 2014}}<ref>{{Lien web |titre=Rachida Dati |url=https://www.mairie07.paris.fr/ma-mairie/equipe-municipale/rachida-dati-127 |site=mairie07.paris.fr |consult\u00e9 le=1 mars 2020}}.</ref>. En {{date-|septembre 2015}}, elle est suspendue du groupe [[Les R\u00e9publicains]] (ex-UMP) au Conseil de Paris, \u00e0 la suite d'arri\u00e9r\u00e9s de cotisation au parti de l'ordre de {{unit\u00e9|6500|euros}}, faute d'avoir pay\u00e9 depuis plus de cinq ans sa cotisation de 100 euros par mois<ref>{{Article|langue=fr|titre=Elle ne paie plus sa cotisation : Rachida Dati suspendue du groupe Les R\u00e9publicains \u00e0 Paris|p\u00e9riodique=Sud Ouest|date=2015-09-14|lire en ligne=https://www.sudouest.fr/politique/elle-ne-paie-plus-sa-cotisation-rachida-dati-suspendue-du-groupe-les-republicains-a-paris-7568307.php}}.</ref>{{,}}<ref>Tristan Quinault Maupoil, [https://www.lefigaro.fr/politique/le-scan/coulisses/2015/09/14/25006-20150914ARTFIG00140-menacee-d-exclusion-dati-quitte-le-groupe-lr-du-conseil-de-paris.php \u00ab Menac\u00e9e d'exclusion, Dati pr\u00eate \u00e0 quitter le groupe LR du Conseil de Paris \u00bb], ''[[Le Figaro|lefigaro.fr]]'', 14 septembre 2015.</ref>.\n\nElle soutient Nicolas Sarkozy pour le premier tour de la [[primaire fran\u00e7aise de la droite et du centre de 2016|primaire pr\u00e9sidentielle des R\u00e9publicains de 2016]]<ref>Marie-Anne Gairaud, [http://www.leparisien.fr/paris-75/a-paris-les-soutiens-de-sarkozy-s-organisent-02-06-2016-5851273.php#xtor=AD-1481423554 \u00ab \u00c0 Paris, les soutiens de Sarkozy s\u2019organisent \u00bb], ''leparisien.fr'', 2 juin 2016.</ref> ; dans le cadre de sa campagne, elle est nomm\u00e9e conseill\u00e8re politique<ref>{{Lien web |titre=Damien Meslot nomm\u00e9 conseiller politique du candidat Sarkozy |url=https://france3-regions.francetvinfo.fr/franche-comte/territoire-de-belfort/damien-meslot-nomme-conseiller-politique-du-candidat-sarkozy-1075683.html |site=france3-regions.francetvinfo.fr |date=31-8-2016 |consult\u00e9 le=2016-09-10}}.</ref>. Pour le second tour, Rachida Dati soutient [[Fran\u00e7ois Fillon]]<ref>Thomas Vampouille, [https://www.marianne.net/soutien-francois-fillon-il-est-bon-chapeau-madame-dati-100248041.html \u00ab Soutien \u00e0 Fran\u00e7ois Fillon : il est bon le chapeau, madame Dati ? \u00bb], marianne.net, 21 novembre 2016.</ref>. Dans l'entre-deux-tours de l'[[\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 2017|\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 2017]], qui oppose [[Marine Le Pen]] \u00e0 [[Emmanuel Macron]], elle annonce qu'elle votera pour le candidat [[La R\u00e9publique en marche|En marche]]<ref>Marie-Anne Gairaud, [http://www.leparisien.fr/paris-75005/presidentielle-les-elus-lr-de-paris-appellent-a-voter-macron-28-04-2017-6899190.php \u00ab Pr\u00e9sidentielle : les \u00e9lus LR de Paris appellent \u00e0 voter Macron \u00bb], ''leparisien.fr'', 28 avril 2017.</ref>. Elle parraine ensuite [[Laurent Wauquiez]] pour le [[congr\u00e8s des R\u00e9publicains de 2017]], o\u00f9 celui-ci l\u2019emporte<ref>{{lien web|auteur=[[Ludovic Vigogne]]|url=https://www.lopinion.fr/edition/politique/liste-136-parrains-laurent-wauquiez-135723 |titre= La liste des 136 parrains de Laurent Wauquiez |site=[[L'Opinion (quotidien fran\u00e7ais)|lopinion.fr]]|date= 11 octobre 2017}}.</ref>.\n\n=== D\u00e9put\u00e9e europ\u00e9enne ===\n==== \u00c9lections ====\n{{Article connexe|\u00c9lections europ\u00e9ennes de 2009 en France|\u00c9lections europ\u00e9ennes de 2014 en France|Circonscription \u00cele-de-France}}\n[[Fichier:Rachida-Dati-European-Parliament.jpg|vignette|Rachida Dati au Parlement europ\u00e9en (au centre), en 2009.]]\nAlors qu\u2019elle est d\u00e9sign\u00e9e pour figurer en deuxi\u00e8me position sur la liste [[Union pour un mouvement populaire|UMP]] dans la [[circonscription \u00cele-de-France]] aux [[\u00c9lections europ\u00e9ennes de 2009 en France|\u00e9lections europ\u00e9ennes de 2009]], [[Nicolas Sarkozy]] indique qu\u2019elle quittera son minist\u00e8re en cas d\u2019\u00e9lection<ref>[http://tempsreel.nouvelobs.com/politique/20090123.OBS1075/dati-quittera-le-gouvernement-apres-les-europeennes.html \u00ab Dati quittera le gouvernement apr\u00e8s les europ\u00e9ennes \u00bb], ''nouvelobs.com'', 23 janvier 2009.</ref> ; la liste de la [[majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle]] arrive en t\u00eate du scrutin, avec 29,6 % des voix et cinq \u00e9lus<ref>[http://elections.interieur.gouv.fr/07/07.html \u00c9lections europ\u00e9ennes de 2009 - circonscription \u00cele-de-France] sur le site du minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur</ref>, ce qui entra\u00eene son d\u00e9part du gouvernement. \u00c0 nouveau num\u00e9ro deux de la liste UMP en \u00cele-de-France pour les [[\u00e9lections europ\u00e9ennes de 2014 en France|\u00e9lections europ\u00e9ennes de 2014]], elle est r\u00e9\u00e9lue d\u00e9put\u00e9e europ\u00e9enne<ref>{{Lien web |titre=\u00c9lections europ\u00e9ennes de 2014 - circonscription \u00cele-de-France |url=https://www.interieur.gouv.fr/Elections/Les-resultats/Europeennes/elecresult__ER2014/(path)/ER2014/07/index.html |date=2014 |site=interieur.gouv.fr |consult\u00e9 le=1 mars 2020}}.</ref>.\n\n==== Premier mandat ====\nLors de son premier mandat au [[Parlement europ\u00e9en]], Rachida Dati est membre de la [[commission des affaires \u00e9conomiques et mon\u00e9taires]], de la [[commission sp\u00e9ciale sur la crise financi\u00e8re, \u00e9conomique et sociale]], et de la d\u00e9l\u00e9gation pour les relations avec les [[\u00c9tats-Unis]]<ref name=\"Activit\u00e9s parlementaires\" />. Elle est rapporteur pour le [[Groupe du Parti populaire europ\u00e9en|groupe PPE]] sur la proposition de r\u00e8glement du Parlement europ\u00e9en et du [[Conseil de l'Union europ\u00e9enne]] \u00e9tablissant le [[Copernicus (programme)|programme Copernicus]], ainsi que sur la proposition de r\u00e8glement du Parlement europ\u00e9en et du Conseil de l'Union europ\u00e9enne concernant le programme europ\u00e9en d\u2019observation de la Terre (GMES)<ref>{{Lien web |titre=Parlement europ\u00e9en {{!}} Rachida Dati |url=https://www.rachida-dati.eu/parlement-europeen |site=rachida-dati.eu |consult\u00e9 le=2017-05-03}}.</ref>.\n\nEn {{date-|juin 2013}}, ''[[Les \u00c9chos]]'' affirment que Rachida Dati est [[consultant]]e pour [[Engie|GDF Suez]]. Plusieurs m\u00e9dias soulignent ensuite qu'elle a propos\u00e9 en 2012 plusieurs amendements \u00e0 des textes qui rejoignent les positions des grands \u00e9nerg\u00e9ticiens. Celle-ci nie tout conflit d'int\u00e9r\u00eats et affirme que ses r\u00e9mun\u00e9rations d'avocate sont {{citation|totalement d\u00e9clar\u00e9[es] au Parlement europ\u00e9en}}<ref>{{Lien web |auteur1=Thibault Lescuyer |titre=Les conflits d'int\u00e9r\u00eats des d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens sur la sellette |url=http://www.novethic.fr/gouvernance-dentreprise/lobbying/isr-rse/les-conflits-d-interets-des-deputes-europeens-sur-la-sellette-142133.html |site=Novethic |jour=3 |mois=f\u00e9vrier |ann\u00e9e=2014 |consult\u00e9 le=4 septembre 2015}}.</ref>. Une enqu\u00eate parlementaire sur le sujet est class\u00e9e sans suite<ref>{{Lien web |titre=D\u00e9stabilis\u00e9e, Rachida Dati s'en prend violemment \u00e0 la journaliste \u00c9lise Lucet |url=http://www.atlantico.fr/pepitesvideo/destabilisee-rachida-dati-en-prend-violemment-journaliste-elise-lucet-2314255.html |site=[[Atlantico|atlantico.fr]] |jour=4 |mois=septembre |ann\u00e9e=2015 |consult\u00e9 le=4 septembre 2015}}.</ref>. En 2015, lorsque la journaliste [[\u00c9lise Lucet]] l\u2019interroge sur ses liens suppos\u00e9s avec [[Engie]], Rachida Dati refuse de r\u00e9pondre et l'insulte du terme de {{citation|pauvre fille}}<ref>{{Lien web |titre=Dati ne regrette absolument pas d'avoir insult\u00e9 Elise Lucet |url=http://www.lefigaro.fr/politique/le-scan/2015/09/05/25001-20150905ARTFIG00039-dati-ne-regrette-absolument-pas-d-avoir-insulte-elise-lucet.php |site=lefigaro.fr |date=5 septembre 2015}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |titre=\u00c9lise Lucet r\u00e9pond \u00e0 Rachida Dati |url=http://www.lepoint.fr/medias/elise-lucet-repond-a-rachida-dati-06-09-2015-1962468_260.php |site=lepoint.fr |date=6 septembre 2015}}.</ref>.\n\n==== Second mandat ====\nR\u00e9\u00e9lue d\u00e9put\u00e9e europ\u00e9enne en 2014, elle est membre de la [[commission des libert\u00e9s civiles, de la justice et des affaires int\u00e9rieures]], de la d\u00e9l\u00e9gation pour les relations avec les pays du [[Machrek]] et de la d\u00e9l\u00e9gation \u00e0 l'Assembl\u00e9e parlementaire de l'[[Union pour la M\u00e9diterran\u00e9e]]<ref name=\"PE\">{{d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en|72775}}</ref>.\n\nRachida Dati se sp\u00e9cialise notamment sur les questions de pr\u00e9vention de la [[radicalisation]], des prisons et de la gestion humaine de la [[Crise migratoire en Europe|crise migratoire]]<ref>{{Lien web |titre=Livrets |url=https://www.rachida-dati.eu/livrets |site=rachida-dati.eu |consult\u00e9 le=2017-05-03}}.</ref>. Dans un rapport de 2017, elle appelle \u00e0 une responsabilit\u00e9 p\u00e9nale des \u00ab [[g\u00e9ants du Web]] \u00bb, \u00e0 la mise \u00e0 l'\u00e9cart les prisonniers radicalis\u00e9s dans les prisons, \u00e0 l\u2019instauration d\u2019un programme \u00e9ducatif (en primaire et secondaire) pour utiliser internet, \u00e0 la formation des responsables religieux pour emp\u00eacher les incitations \u00e0 la haine dans les lieux de culte, ou encore \u00e0 l\u2019\u00e9tablissement de contr\u00f4les syst\u00e9matiques aux fronti\u00e8res ext\u00e9rieures de l'Union europ\u00e9enne<ref name=\"Activit\u00e9s parlementaires\">{{d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en|72775}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |titre=RAPPORT sur la pr\u00e9vention de la radicalisation et du recrutement de citoyens de l'Union par des organisations terroristes - A8-0316/2015 |url=http://www.europarl.europa.eu/sides/getDoc.do?pubRef=-//EP//TEXT+REPORT+A8-2015-0316+0+DOC+XML+V0//FR&language=fr |site=europarl.europa.eu |consult\u00e9 le=2017-05-03}}.</ref>.\n\nElle est \u00e9galement rapporteur pour avis pour le groupe PPE sur la proposition de r\u00e8glement du Parlement europ\u00e9en et du Conseil de l'Union europ\u00e9enne \u00e9tablissant une liste commune de l\u2019Union de pays d\u2019origine s\u00fbrs, ainsi que rapporteur sur la proposition de directive concernant l\u2019aide juridictionnelle provisoire pour les suspects et les personnes poursuivies priv\u00e9es de libert\u00e9, ainsi que l\u2019aide juridictionnelle dans le cadre des proc\u00e9dures relatives au mandat d\u2019arr\u00eat europ\u00e9en<ref name=\"Activit\u00e9s parlementaires\" />. Sans succ\u00e8s, elle se pr\u00e9sente en {{date-|mai 2018}} \u00e0 la fonction de repr\u00e9sentante du Parlement pour la d\u00e9signation du futur [[Parquet europ\u00e9en|procureur europ\u00e9en]]<ref name=\":0\">{{Article |auteur1=J.C. |titre=Les risettes de Dati aux Az\u00e9ris lui co\u00fbtent cher |p\u00e9riodique=Le Canard encha\u00een\u00e9 |date=9 mai 2018 |pages=4}}.</ref>.\n\nApr\u00e8s avoir annonc\u00e9 qu\u2019elle \u00e9tait candidate \u00e0 sa r\u00e9\u00e9lection pour les [[\u00c9lections europ\u00e9ennes de 2019 en France|\u00e9lections europ\u00e9ennes de 2019]] sous l'\u00e9tiquette des [[Les R\u00e9publicains|R\u00e9publicains]]<ref>{{Lien web |titre=Rachida Dati : \"Je serai avant la 8e place de la liste des R\u00e9publicains aux europ\u00e9ennes\" |url=https://www.lejdd.fr/Politique/rachida-dati-je-serai-avant-la-8e-place-de-la-liste-des-republicains-aux-europeennes-3850499 |site=[[Le Journal du dimanche|lejdd.fr]] |consult\u00e9 le=2019-02-03}}.</ref>, elle renonce \u00e0 briguer un nouveau mandat, privil\u00e9giant sa candidature aux [[\u00e9lections municipales de 2020 \u00e0 Paris]]<ref>{{Lien web |titre=Rachida Dati renonce aux Europ\u00e9ennes et s'int\u00e9resse \u00e0 la mairie de Paris |url=https://www.ladepeche.fr/2019/03/06/rachida-dati-renonce-aux-europeennes-et-sinteresse-a-la-mairie-de-paris,8052712.php |site=ladepeche.fr |consult\u00e9 le=2020-02-21}}</ref>.\n\n=== \u00c9lections municipales de 2020 \u00e0 Paris ===\n{{Article connexe|\u00c9lections municipales de 2020 \u00e0 Paris}}\n[[Fichier:Meeting Rachida Dati - mars 2020.jpg|vignette|R\u00e9union publique de Rachida Dati en vue des [[\u00e9lections municipales de 2020 \u00e0 Paris]].]]\n\nEn {{date-|novembre 2019}}, face \u00e0 [[Marie-Claire Carr\u00e8re-G\u00e9e]], elle est investie par [[Les R\u00e9publicains]] (LR) pour mener la liste de droite aux [[\u00e9lections municipales de 2020 \u00e0 Paris]]<ref>{{Lien web |auteur1=Pierre Maurer |titre=\u00c0 Paris, Rachida Dati m\u00e8nera la liste LR |url=https://www.lefigaro.fr/politique/a-paris-rachida-dati-menera-la-liste-lr-20191106 |site=[[Le Figaro]] |date=6 novembre 2019}}</ref>, recueillant notamment le soutien de [[Claude Goasguen]]<ref>[https://www.la-croix.com/France/Politique/Mort-Claude-Goasguen-droite-flamboyante-2020-05-28-1201096475 Mort de Claude Goasguen, la droite flamboyante], la-croix.com, 28 mai 2020, par Lucie Alexandre</ref>. Cette d\u00e9cision d'investiture intervient dans un contexte de divisions de la droite parisienne, affaiblie par la perc\u00e9e \u00e9lectorale de [[La R\u00e9publique en marche]] (LREM) dans ses bastions traditionnels au point que LR envisage un temps une alliance avec la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle<ref name=\"Investiture LCI\" />. Rachida Dati est alors cr\u00e9dit\u00e9e de 13-14 % dans les sondages et ne suscite pas l\u2019enthousiasme de plusieurs \u00e9lus LR de la capitale, notamment fillonistes (elle s\u2019\u00e9tait plusieurs fois oppos\u00e9e \u00e0 l\u2019ancien Premier ministre)<ref>{{Lien web |titre=Municipales \u00e0 Paris: Anne Hidalgo profite des divisions de ses rivaux |url=https://www.lefigaro.fr/elections/municipales/paris-anne-hidalgo-profite-des-divisions-de-ses-rivaux-20190923 |site=lefigaro.fr |date=23 septembre 2019 |consult\u00e9 le=29 janvier 2020}}.</ref>{{,}}<ref name=\"Investiture LCI\">{{Lien web |titre=Investiture LR aux municipales : Rachida Dati \u00e0 Paris, un long parcours sem\u00e9 d'emb\u00fbches |url=https://www.lci.fr/politique/investiture-les-republicains-aux-municipales-2020-rachida-dati-a-paris-un-long-parcours-seme-d-embuches-2137079.html |site=lci.fr |date=8 novembre 2019 |consult\u00e9 le=29 janvier 2020}}.</ref>. Se disant oppos\u00e9e \u00e0 toute {{citation|combine}}, elle fait notamment investir [[Agn\u00e8s Evren]] dans le [[15e arrondissement de Paris|{{15e}} arrondissement]] au d\u00e9triment de [[Philippe Goujon]], maire LR sortant qui refusait explicitement de lui apporter son soutien<ref>{{Lien web |titre=Municipales \u00e0 Paris: Rachida Dati se d\u00e9fend de toute \"combine\" |url=https://www.bfmtv.com/politique/municipales-a-paris-rachida-dati-se-defend-de-toute-combine-1848907.html |site=bfmtv.com |date=29 janvier 2020 |consult\u00e9 le=29 janvier 2020}}.</ref>, et noue une alliance avec le parti [[Les Centristes]] d\u2019[[Herv\u00e9 Morin]]<ref>{{Lien web |titre=Herv\u00e9 Morin: \u00abRachida Dati a une \u00e9nergie et un anticonformisme exceptionnels\u00bb |url=https://www.lefigaro.fr/politique/herve-morin-rachida-dati-a-une-energie-et-un-anticonformisme-exceptionnels-20200126 |site=lefigaro.fr |date=26 janvier 2020 |consult\u00e9 le=29 janvier 2020}}.</ref>.\n\nTr\u00e8s critique envers le bilan de la maire sortante, [[Anne Hidalgo]], consid\u00e9rant que {{citation|plus un Parisien n\u2019est content de Paris}}, sa campagne met en avant les th\u00e8mes de la s\u00e9curit\u00e9, de la propret\u00e9, de la mobilit\u00e9 et la d\u00e9fense des familles. Elle fait notamment campagne dans les quartiers du Nord et de l\u2019Est, qui sont traditionnellement peu favorables \u00e0 la droite et o\u00f9 celle-ci n'intervenait gu\u00e8re auparavant<ref>{{Lien web |titre=Municipales: y a-t-il un \"ph\u00e9nom\u00e8ne Dati\" \u00e0 Paris ? |url=https://rmc.bfmtv.com/emission/municipales-y-a-t-il-un-phenomene-dati-a-paris-1848835.html |site=rmc.bfmtv.com |date=29 janvier 2020 |consult\u00e9 le=29 janvier 2020}}.</ref>{{,}}<ref name=\"Premi\u00e8re opposante\">{{Lien web |titre=Rachida Dati s\u2019installe en premi\u00e8re opposante face \u00e0 Hidalgo |url=https://www.lefigaro.fr/elections/municipales/rachida-dati-s-installe-en-premiere-opposante-face-a-hidalgo-20200216 |site=lefigaro.fr |date=16 f\u00e9vrier 2020 |consult\u00e9 le=17 f\u00e9vrier 2020}}.</ref>. Elle b\u00e9n\u00e9ficie du soutien public de l'ancien pr\u00e9sident [[Nicolas Sarkozy]] et fait face \u00e0 des candidatures dissidentes soutenues par [[Val\u00e9rie P\u00e9cresse]] dans plusieurs arrondissements, listes finalement s\u00e8chement battues au premier tour. \u00c0 partir de {{date-|janvier 2020}}, Rachida Dati voit les intentions de vote en sa faveur progresser, autour de 20 %, ce qui lui permet de passer devant le candidat investi par LREM, [[Benjamin Griveaux]], qui finit par se retirer apr\u00e8s la publication de vid\u00e9os priv\u00e9es. Elle appelle d\u00e8s lors au rassemblement autour de sa candidature, se consid\u00e9rant comme la meilleure adversaire face \u00e0 la maire sortante, soulignant l'insatisfaction des administr\u00e9s \u00e0 son \u00e9gard relev\u00e9e par les sondages<ref name=\"Premi\u00e8re opposante\" />. Rachida Dati arrive en t\u00eate des intentions de vote pour la premi\u00e8re fois un mois avant le scrutin<ref>{{Lien web|titre=Municipales \u00e0 Paris : Rachida Dati en t\u00eate des sondages du premier tour|url=https://www.lexpress.fr/actualite/politique/municipales-a-paris-rachida-dati-en-tete-des-sondages-du-premier-tour_2118736.html|site=[[L'Express|lexpress.fr]]|date=19 f\u00e9vrier 2020|consult\u00e9 le=1 mars 2020}}.</ref>.\n\nLors du premier tour, qui se tient durant la [[Pand\u00e9mie de Covid-19 en France|pand\u00e9mie de maladie \u00e0 coronavirus]] et qui est marqu\u00e9 par une abstention record, les listes qu\u2019elle conduit arrivent en deuxi\u00e8me position, avec 22,7 % au niveau de la capitale, derri\u00e8re celles de la maire sortante Anne Hidalgo et devant celles d\u2019[[Agn\u00e8s Buzyn]], candidate d\u00e9sign\u00e9e par LREM apr\u00e8s le retrait de Benjamin Griveaux<ref>{{Lien web|url=https://www.valeursactuelles.com/politique/rachida-dati-rate-son-pari-dans-la-capitale-117097|titre=Rachida Dati rate son pari dans la capitale|site=valeursactuelles.com|date=16 mars 2020|consult\u00e9 le=16 mars 2020}}.</ref>. Avec 50,7 % des voix dans le [[7e arrondissement de Paris|{{7e|arrondissement}} de Paris]], dont elle est la maire sortante, Rachida Dati est la seule candidate \u00e0 l\u2019emporter d\u00e8s le premier tour dans un arrondissement<ref>{{Lien web|url=http://www.leparisien.fr/paris-75/elections-municipales-a-paris-resultats-et-reactions-en-direct-15-03-2020-8280504.php|titre=Municipales \u00e0 Paris : le PS en t\u00eate dans 9 arrondissements sur 17, Dati seule maire r\u00e9\u00e9lue d\u00e8s le {{1er}} tour|site=[[Le Parisien|leparisien.fr]]|date=15 mars 2020|consult\u00e9 le=16 mars 2020}}.</ref>. Elle est battue au second tour, le {{date-|28 juin 2020}}, avec 34,3 % des voix au niveau de Paris, derri\u00e8re Anne Hidalgo et devant Agn\u00e8s Buzyn<ref>{{Lien web|titre=Municipales \u00e0 Paris : Rachida Dati perd son pari|jour=28|mois=juin|ann\u00e9e=2020|url=https://www.leparisien.fr/paris-75/municipales-a-paris-rachida-dati-perd-son-pari-28-06-2020-8343678.php|site=leparisien.fr|consult\u00e9 le=29 juin 2020}}.</ref>.\n\nEn {{date-|juillet 2020}}, elle est \u00e9lue pr\u00e9sidente du groupe Changer Paris (R\u00e9publicains, Centristes et ind\u00e9pendants) au [[Conseil de Paris]]<ref>{{Lien web|titre=Conseil de Paris : qui sont les six nouveaux pr\u00e9sidents de groupe|jour=23|mois=juillet|ann\u00e9e=2020|url=https://www.leparisien.fr/paris-75/conseil-de-paris-qui-sont-les-six-nouveaux-presidents-de-groupe-23-07-2020-8357496.php|site=leparisien.fr|consult\u00e9 le=30 juillet 2020}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web|titre=Rachida Dati veut continuer \u00e0 \u00abchanger Paris\u00bb|jour=02|mois=juillet|ann\u00e9e=2020|url=https://www.lopinion.fr/edition/politique/rachida-dati-veut-continuer-a-changer-paris-219591|site=lopinion.fr|consult\u00e9 le=30 juillet 2020}}.</ref>. R\u00e9unissant 55 membres au moment de l'\u00e9lection, il est alors le plus grand groupe au Conseil et par cons\u00e9quent, le premier groupe d'opposition.\n\n== Figure m\u00e9diatique et de l'int\u00e9gration ==\n[[Fichier:Rachida Dati dauphine.JPG|vignette|redresse|Rachida Dati lors d'une conf\u00e9rence \u00e0 l\u2019[[universit\u00e9 Paris-Dauphine]] (2008).]]\nLors de son ascension politique, Rachida Dati est per\u00e7ue comme {{citation|un symbole}}, \u00e0 la fois du [[sarkozysme]] et de la diversit\u00e9<ref name=\"guardian\">{{Article |langue=en-GB |pr\u00e9nom1=Angelique |nom1=Chrisafis |titre=The rise and fall of Rachida Dati |p\u00e9riodique=The Guardian |date=2008-11-19 |issn=0261-3077 |lire en ligne=http://www.guardian.co.uk/world/2008/nov/20/rachida-dati-france-sarkozy-pregnant?INTCMP=ILCNETTXT3487 |consult\u00e9 le=2016-08-05}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |titre=Rachida Dati, symbole du sarkozysme et de la diversit\u00e9, candidate aux europ\u00e9ennes |url=https://www.ladepeche.fr/article/2009/01/23/529208-Rachida-Dati-symbole-du-sarkozysme-et-de-la-diversite-candidate-aux-europeennes.html |site=ladepeche.fr |date=2009/01/23 |consult\u00e9 le=2016-08-05}}.</ref>. Elle est en effet la premi\u00e8re femme d'origine maghr\u00e9bine \u00e0 occuper un minist\u00e8re aussi important que celui de la Justice en France<ref name=\"abc\">{{Lien web |nom1=Cl\u00e9men\u00e7ot |pr\u00e9nom1=Julien |titre=Rachida Dati en voie de d\u00e9sint\u00e9gration ? |url=http://www.afrik.com/article12136.html |site=afrik.com |date=18-7-2007 |consult\u00e9 le=2016-08-05}}.</ref>.\n\nPour l'universitaire Jamil Dakhlia, elle est une ic\u00f4ne de {{citation|l'int\u00e9gration \u00e0 la fran\u00e7aise}}, situ\u00e9e \u00e0 la crois\u00e9e entre la politique et le ''[[C\u00e9l\u00e9brit\u00e9|people]]''<ref>Jamil Dakhlia, [http://www.lcp.cnrs.fr/IMG/pdf/dakh-08b.pdf La repr\u00e9sentation politique \u00e0 l\u2019\u00e9preuve du people : \u00e9lus, m\u00e9dias et peopolisation en France dans les ann\u00e9es 2000], ''Le Temps des M\u00e9dias'' {{n\u00b0|10}}, \u00ab Peopolisation et politique \u00bb, printemps 2008.</ref>. D\u2019apr\u00e8s [[Nacira Gu\u00e9nif-Souilamas]], la r\u00e9ussite de son int\u00e9gration participe de la construction d'un discours sur l'int\u00e9gration, Nicolas Sarkozy souhaitant envoyer avec sa nomination au gouvernement le message {{citation|\u00e0 tous les jeunes de France, qu'avec du travail et du m\u00e9rite, tout devient possible}}<ref name=guardian/>{{,}}<ref>{{en}} Nacira Gu\u00e9nif-Souilamas, [https://www.jstor.org/stable/25679771 \u00ab ''The Inflated Ego and New Games of Belonging'' \u00bb], ''Yale French Studies'', {{num\u00e9ro}}116/117, 2009 : ''{{citation|Gender is a powerful tool in domesticating the new French, as shown by the three women - two Arabs and one black - appointed in Sarkozy's government, people chosen not so much for their agency and political competence, as for their Westernized look, their deliberate choice of surrendering their beliefs in favor of communication skills, and for the obvious, consensual symbol of diversity they embody. Even the sign of unease or revolt they may show is part of the device put in place in order to argue that integration is not only possible but is also desirable, as sexy ways of being demonstrate. The latest episode of the French government soap opera does not have to be imagined by television writers; it has been displayed and widely commented on, when the Minister of Justice, Rachida Dati, of Algerian-Moroccan parents, became pregnant, and subsequently announced that she would not dis close the name of the father with whom she does not live. Hence, when, on 2 January 2009, the girl was born, Dati disclosed her name, Zohra, but remained silent on whether the child would be declared to have a father's name and/or be raised by her alone.}}''</ref>.\n\nLorsque sont r\u00e9v\u00e9l\u00e9s en 2007 les d\u00e9m\u00eal\u00e9s judiciaires de deux de ses fr\u00e8res, [[Patrick Gaubert]], pr\u00e9sident de la [[Ligue internationale contre le racisme et l'antis\u00e9mitisme]] (LICRA), estime qu'elle est {{citation|victime, du fait de la consonance de son patronyme, d'une campagne injuste}} et qu'elle {{citation|paie, d\u00e8s son arriv\u00e9e, le prix fort d'\u00eatre la premi\u00e8re personne issue de l'immigration maghr\u00e9bine \u00e0 acc\u00e9der \u00e0 une telle responsabilit\u00e9 gouvernementale}}<ref>{{Article |titre=Deux fr\u00e8res de Rachida Dati accus\u00e9s de trafic de cannabis |p\u00e9riodique=lemonde.fr |date=13 juillet 2007 |issn=1950-6244 |lire en ligne=https://www.lemonde.fr/societe/article/2007/07/13/deux-freres-de-rachida-dati-accuses-de-trafic-de-cannabis_935468_3224.html |consult\u00e9 le=2015-11-14}}.</ref>. Comme d'autres femmes ministres issues de l'immigration ou des Outre-mer, elle fait face \u00e0 des insultes racistes<ref>{{Lien web |titre=Ces femmes politiques dans le viseur des racistes |url=https://www.lexpress.fr/actualite/politique/ces-femmes-politiques-dans-le-viseur-des-racistes_1299092.html |site=lexpress.fr |date=13/11/2013 |consult\u00e9 le=2016-08-05}}.</ref>.\n\nMinistre de la Justice, elle est parfois compar\u00e9e \u00e0 l'\u00e9tranger \u00e0 [[Barack Obama]]<ref name=guardian/>.\n\nSes d\u00e9buts de [[Liste des maires d'arrondissement de Paris|maire du {{7e|arrondissement}} de Paris]], en 2008, sont remarqu\u00e9s en raison de son franc-parler et de son style vestimentaire (elle est appel\u00e9e la candidate \u00ab aux [[Christian Louboutin|Louboutin]] \u00bb). Ses adversaires la d\u00e9crivent \u00e9galement comme autoritaire<ref name=\"Investiture LCI\" />.\n\n== Controverses ==\n=== Proximit\u00e9 avec le Qatar ===\nEn 2007, Rachida Dati noue des liens avec le gouvernement du [[Qatar]] dans le cadre d\u2019un projet de campus d\u00e9localis\u00e9 de l\u2019[[\u00c9cole nationale de la magistrature]] (ENM) \u00e0 [[Doha]], qui n\u2019aboutit finalement pas<ref>{{Lien web |titre=Ces politiques fran\u00e7ais qui abusent du Qatar |url=http://www.lepoint.fr/politique/ces-politiques-francais-qui-abusent-du-qatar-19-10-2016-2077231_20.php |site=lepoint.fr |date=2016-10-19 |consult\u00e9 le=2018-06-04}}.</ref>. Ses d\u00e9placements au Qatar en tant que ministre de la Justice suscitent des critiques de la part de journalistes, qui jugent trop proches ses relations avec le procureur g\u00e9n\u00e9ral du Qatar, [[Ali Bin Fetais Al-Marri]]<ref>{{Lien web |titre=Le Qatar, ami discret de Paris |url=http://www.lexpress.fr/actualite/monde/proche-moyen-orient/le-qatar-ami-discret-de-paris_743498.html |site=lexpress.fr |date=2009-02-27 |consult\u00e9 le=2018-06-04}}.</ref>{{,}}<ref>{{Ouvrage |langue=fr |auteur1=Christian Chesnot |auteur2=Georges Malbrunot |titre=Qatar |sous-titre=les secrets du coffre-fort |lieu=Paris |\u00e9diteur=[[\u00c9ditions Michel Lafon|Michel Lafon]] |date=2013-03 |pages totales=334 |passage=222 |isbn=978-2-7499-1919-5}}.</ref>.\n\nMaire du {{7e}} arrondissement de Paris, Rachida Dati porte en 2015 un projet de \u00ab Club des ambassadeurs \u00bb visant \u00e0 r\u00e9unir les nombreux repr\u00e9sentants diplomatiques \u00e9trangers en poste \u00e0 Paris et r\u00e9sidant dans son arrondissement. Pour financer cette association, Rachida Dati aurait demand\u00e9 une somme de {{unit\u00e9|400000|euros}} \u00e0 l\u2019ambassadeur du Qatar en France, Meshaal al Thani, qui aurait refus\u00e9<ref>{{Lien web |titre=Quand l'argent du Qatar affole les politiques |url=http://www.leparisien.fr/politique/quand-l-argent-du-qatar-affole-les-politiques-21-10-2016-6234579.php |site=leparisien.fr |date=2016-10-21 |consult\u00e9 le=2018-06-04}}.</ref>. Cependant, Rachida Dati tente de r\u00e9tablir de bonnes relations avec le Qatar ; ainsi, elle aurait demand\u00e9 \u00e0 Nicolas Sarkozy d\u2019intervenir aupr\u00e8s des [[Al Thani]] pour recevoir une invitation au Doha Forum de 2016<ref>{{Ouvrage |auteur1=Christian Chesnot |titre=Nos tr\u00e8s chers \u00e9mirs |sous-titre=sont-ils vraiment nos amis? |\u00e9diteur=[[\u00c9ditions Michel Lafon]] |date=DL 2016, cop. 2016 |isbn=978-2-7499-2487-8 |isbn2=2749924871 |oclc=962480719 |lire en ligne=https://www.worldcat.org/oclc/962480719 |consult\u00e9 le=2019-03-09}}.</ref>{{,}}<ref>{{Article |auteur1=Philippe Peyre |titre=Qatar : Le Guen et Dati portent plainte |p\u00e9riodique=rtl.fr |date=21 octobre 2016 |lire en ligne=http://www.rtl.fr/actu/politique/qatar-le-guen-et-dati-portent-plainte-7785392115 |consult\u00e9 le=2017-05-03}}.</ref>.\n\n=== Int\u00e9r\u00eats gaziers ===\nEn 2013, Rachida Dati prend position sur les questions \u00e9nerg\u00e9tiques. Apr\u00e8s avoir sign\u00e9 une tribune dans le quotidien ''Les \u00c9chos'' pour demander l'arr\u00eat des subventions des [[\u00e9nergie renouvelable|\u00e9nergies renouvelables]], qui faussent selon elle la concurrence avec les [[Combustible fossile|\u00e9nergies fossiles]], elle se prononce en faveur d'une r\u00e9ouverture du d\u00e9bat sur les [[gaz de schiste]]. Dans un num\u00e9ro de ''[[Cash Investigation]]'' sur les voyages pr\u00e9sidentiels, la journaliste [[\u00c9lise Lucet]] s\u2019interroge sur les relations entre Rachida Dati et le groupe [[Engie]] (ex-groupe GDF Suez)<ref>{{Lien web |titre=\u00c9lise Lucet r\u00e9pond \u00e0 Rachida Dati : \u00abJ'attends des r\u00e9ponses\u00bb |url=http://tvmag.lefigaro.fr/le-scan-tele/polemiques/2015/09/07/28003-20150907ARTFIG00042-elise-lucet-repond-a-rachida-dati-j-attends-des-reponses.php# |site=lefigaro.fr |date=7 septembre 2015}}.</ref>.\n\n=== Proximit\u00e9 avec l'Azerba\u00efdjan ===\n{{article connexe|Diplomatie du caviar}}\nRachida Dati est critiqu\u00e9e pour sa proximit\u00e9 avec le pouvoir [[Azerba\u00efdjan|azerba\u00efdjanais]], consid\u00e9r\u00e9 comme \u00e9tant dictatorial et portant atteinte aux droits de l'homme. Elle si\u00e8ge au conseil d\u2019administration de l\u2019Association des amis de l\u2019Azerba\u00efdjan (AAA), {{citation|principal instrument}} de la [[diplomatie du caviar]] en France selon ''[[Le Monde]]''<ref>{{Article|auteur1=Laura Motet|titre=\u00ab Diplomatie du caviar \u00bb : les \u00e9changes de bons proc\u00e9d\u00e9s entre l\u2019Azerba\u00efdjan et les \u00e9lus fran\u00e7ais|p\u00e9riodique=lemonde.fr|date=5 septembre 2017|lire en ligne=https://www.lemonde.fr/les-decodeurs/article/2017/09/05/diplomatie-du-caviar-les-echanges-de-bons-procedes-entre-l-azerbaidjan-et-les-elus-francais_5181230_4355770.html}}</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=Des \u00e9lus fran\u00e7ais tr\u00e8s z\u00e9l\u00e9s avec les pays autoritaires |url=https://www.lexpress.fr/actualite/politique/des-elus-francais-tres-zeles-avec-les-pays-autoritaires_1878988.html |site=LExpress.fr |date=2017-02-14 }}</ref>. Elle est par ailleurs d\u00e9crite par ''[[Le Canard encha\u00een\u00e9]]'' comme \u00e9tant {{citation|une habitu\u00e9e des luxueuses soir\u00e9es organis\u00e9es par la Premi\u00e8re dame, [[Mehriban Aliyeva]], \u00e0 Paris}}<ref name=\":0\" />.\n\nEn avril 2018, elle f\u00e9licite le pr\u00e9sident [[Ilham Aliyev]] de sa [[\u00c9lection pr\u00e9sidentielle azerba\u00efdjanaise de 2018|r\u00e9\u00e9lection]]<ref>{{Article|langue=fr|auteur1=Mourad Papazian|auteur2=Ara Toranian|auteur3=Patrick Karam|titre=Les troublants rapports de Rachida Dati avec l\u2019Azerba\u00efdjan|p\u00e9riodique=[[Marianne (magazine)|Marianne]]|date=04/03/2020|lire en ligne=https://www.marianne.net/agora/tribunes-libres/les-troublants-rapports-de-rachida-dati-avec-l-azerbaidjan}}</ref>. L'\u00e9lection a \u00e9t\u00e9 qualifi\u00e9e par l'[[Organisation de coop\u00e9ration et de d\u00e9veloppement \u00e9conomiques|OCDE]] de non d\u00e9mocratique<ref>{{Article|langue=en|auteur1=Nailia Bagirova|auteur2=Margarita Antidze|titre=Azeri president's supporters heckle as observers declare election unfair|p\u00e9riodique=Reuters|date=12 avril 2018|lire en ligne=https://www.reuters.com/article/us-azerbaijan-election-monitors-idUSKBN1HJ1GW|acc\u00e8s url=libre}}</ref>. Dans une interview pour le journal azerba\u00efdjanais Day.Az, elle d\u00e9crit l'Azerba\u00efdjan comme {{Citation|un exemple pour tout le monde musulman}}<ref>{{Article|langue=ru|titre=\u0420\u0430\u0448\u0438\u0434\u0430 \u0414\u0430\u0442\u0438: \"\u0410\u0437\u0435\u0440\u0431\u0430\u0439\u0434\u0436\u0430\u043d \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440\u043e\u043c \u0434\u043b\u044f \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u043c\u0443\u0441\u0443\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u0438\u0440\u0430\"|p\u00e9riodique=Day.Az|date=27 d\u00e9cembre 2012|acc\u00e8s url=libre}}</ref>.\n\nPlusieurs m\u00e9dias rapportent ses actions politiques suppos\u00e9ment corrompues, dans le cadre de la diplomatie du caviar men\u00e9e par l'Azerba\u00efdjan. En {{date-|septembre 2017}}, elle vote contre l\u2019ouverture d'une enqu\u00eate parlementaire sur la corruption qu'exercerait le gouvernement azerba\u00efdjanais pour acheter des soutiens \u00e0 l'\u00e9tranger, notamment au [[Conseil de l'Europe]]<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=\u00abCaviargate\u00bb: Une enqu\u00eate d\u00e9nonce la corruption men\u00e9e par l'Azerba\u00efdjan pour acheter des soutiens \u00e0 l'\u00e9tranger |url=https://www.20minutes.fr/monde/2127267-20170905-caviargate-enquete-denonce-corruption-menee-azerbaidjan-acheter-soutiens-etranger |site=20minutes.fr |date=05/09/2017}}.</ref>.\n\nEn septembre 2016, elle ouvre le {{Citation|Village d'Azerba\u00efdjan}}, en pr\u00e9sence de la Premi\u00e8re dame Mehriban Aliyeva<ref>{{Article|langue=fr|titre=Le \u00abVillage d\u2019Azerba\u00efdjan\u00bb ouvre officiellement ses portes \u00e0 Paris\nLa premi\u00e8re dame Mehriban Aliyeva pr\u00e9sente \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie|p\u00e9riodique=Agence d'Information de l'Etat de l'Azerba\u00efdjan|date=20 septembre 2018|lire en ligne=https://azertag.az/fr/xeber/994042?__cf_chl_jschl_tk__=1f3ac86bc69153a24502ff706a15e7b731469806-1583313056-0-Aa2Aqw4uOXbdivtg_Iub8hR00TXY-JWVfGlOfevSA-MeK71OUk_5FBXQZHqYForlWthPpBR-an6dgBGcvXnlBxiNOZQufFtCZJm6hGfOJ-UhZMOZ20swgOWokwrxhWX-ZqlpbdOM_p3LSG4kJ9u_qhw2P2FY2DoDBCzVr-qG0nrXIXUvQbzJZi46eYSAN8AJGAoMWIhY2OvdnRb7NDFZvz-tLS_EXuxkm2gKJvwX_2fmbiPsf5LN4NgR_GwsurBanV7x0HVzicWeEESkmFzeQBubH9PZUJnNmdTVFj9T1P7A|acc\u00e8s url=libre}}</ref>. Le site est localis\u00e9 sur le [[Champ-de-Mars (Paris)|Champ-de-Mars]], dans le 7{{E}} arrondissement, dont Rachida Dati est la maire.\n\n\u00c0 la suite de la [[guerre des Quatre Jours]], elle adresse une prise de parole au pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise, o\u00f9 elle d\u00e9fend la position de l'Azerba\u00efdjan face \u00e0 l'Arm\u00e9nie<ref>{{Article|langue=fr|auteur1=Rachida Dati|titre=De l'importance du respect du droit international pour le Haut-Karabakh|p\u00e9riodique=Huffingtonpost|date=15/04/2016|lire en ligne=https://www.huffingtonpost.fr/actualites/article/de-l-importance-du-respect-du-droit-international-pour-le-haut-karabakh_75567.html|acc\u00e8s url=libre}}</ref>.\n\nElle refuse de r\u00e9pondre \u00e0 l'\u00e9mission ''[[Cash Investigation]]'', produite par [[\u00c9lise Lucet]], concernant ses relations avec le pouvoir azerba\u00efdjanais dans le cadre des soci\u00e9t\u00e9s gazi\u00e8res fran\u00e7aises. Rachida Dati a ensuite qualifi\u00e9 Lucet de {{Citation|pauvre fille}} et sa carri\u00e8re de {{Citation|path\u00e9tique}}<ref>{{Article|langue=fr|titre=Rachida Dati r\u00e9pond \u00e0 Elise Lucet : \"Je n'ai rien \u00e0 cacher\"|p\u00e9riodique=Franceinfo|date=5/09/2015|lire en ligne=https://www.francetvinfo.fr/politique/affaire/video-rachida-dati-repond-a-elise-lucet-je-n-ai-rien-a-cacher_1071213.html|acc\u00e8s url=libre}}</ref>. Il est \u00e0 noter que l'Azerba\u00efdjan a port\u00e9 plainte contre la cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision [[France 2]], par rapport \u00e0 sa diffusion de l'\u00e9mission ''Cash Investigation''<ref>{{Article|langue=fr|titre=Cash Investigation : l\u2019Azerba\u00efdjan porte plainte contre France 2|p\u00e9riodique=TF1 Info|date=9/09/2015|lire en ligne=https://www.tf1info.fr/societe/cash-investigation-lazerbaidjan-porte-plainte-contre-france-2-1531029.html}}</ref>.\n\n=== Liens avec Renault-Nissan ===\nEntre 2009 et 2013, alors qu'elle est d\u00e9put\u00e9e europ\u00e9enne, Rachida Dati est r\u00e9mun\u00e9r\u00e9e {{unit\u00e9|300000|euros}} par an pendant trois ann\u00e9es pour des conseils juridiques, en raison de son activit\u00e9 d'avocate, au profit de la filiale hollandaise RNBV de [[Renault-Nissan-Mitsubishi|Renault-Nissan]]<ref name=\"express\">{{Lien web |titre=Rachida Dati aurait touch\u00e9 600 000 euros de Renault-Nissan |url=https://www.lexpress.fr/actualite/societe/enquete/rachida-dati-avocate-de-luxe-pour-renault-nissan_2060696.html |site=lexpress.fr |date=4 f\u00e9vrier 2019}}</ref>.\n\nLa justice s'interroge sur la r\u00e9alit\u00e9 du travail effectu\u00e9 par Rachida Dati. Dans une convention d\u2019honoraires sign\u00e9e avec Carlos Ghosn en 2009 (alors qu\u2019elle n\u2019\u00e9tait pas encore avocate), Rachida Dati \u00e9valuait ses prestations \u00e0 {{formatnum:1000}} euros de l\u2019heure pour un total de {{nombre|300|heures}} annuelles (soit environ deux mois de temps plein). Selon cette convention, Rachida Dati devait contribuer \u00e0 \u00ab la d\u00e9termination de la conduite de la politique d\u2019extension internationale notamment dans les pays du Moyen-Orient et du Maghreb \u00bb<ref>[https://www.marianne.net/societe/police-et-justice/affaire-renault-rachida-dati-se-rapproche-dune-mise-en-examen \u00ab Affaire Renault : Rachida Dati se rapproche d'une mise en examen \u00bb], ''Marianne'', 9 novembre 2020.</ref>. La nouvelle direction de Renault-Nissan, \u00e0 l'origine de la plainte, explique que \u00ab la r\u00e9alit\u00e9 des travaux du [consultant] n\u2019a jamais \u00e9t\u00e9 d\u00e9montr\u00e9e \u00bb et soup\u00e7onne son ancien PDG [[Carlos Ghosn]] d'avoir utilis\u00e9 sa position pour faire profiter ses proches<ref>{{Lien web |titre=Renault-Nissan : les contrats de Rachida Dati et Alain Bauer cibl\u00e9s par la justice |url=https://www.capital.fr/entreprises-marches/renault-nissan-les-contrats-de-rachida-dati-et-alain-bauer-cibles-par-la-justice-1339127 |site=Capital.fr |date=2019-05-21}}</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |titre=[EXCLU] Affaire Carlos Ghosn : Rachida Dati et Alain Bauer vis\u00e9s par une enqu\u00eate |url=https://www.marianne.net/societe/exclu-affaire-carlos-ghosn-rachida-dati-et-alain-bauer-vises-par-une-enquete |site=Marianne}}</ref>.\n\nEn juillet 2021, apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 plac\u00e9e sous le statut de [[T\u00e9moin assist\u00e9 (droit fran\u00e7ais)|t\u00e9moin assist\u00e9]], l\u2019ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente, Rachida Dati est [[mise en examen]] pour \u00ab corruption passive \u00bb, \u00ab trafic d'influence passif \u00bb et \u00ab recel d'abus de pouvoir \u00bb<ref>{{Lien web |langue=fr|titre=Affaire Renault-Nissan : Rachida Dati mise en examen notamment pour \"corruption passive\" |url=https://www.francetvinfo.fr/economie/automobile/carlos-ghosn/affaire-ghosn-rachida-dati-mise-en-examen-notamment-pour-corruption-passive_4717933.html |site=francetvinfo.fr |date=2021-07-27 |consult\u00e9 le=2021-07-27}}</ref>{{,}}<ref name=\"28juillet2021_www.lemonde.fr\">{{Article |langue=fr |auteur1=Simon Piel |titre=Mise en examen dans l\u2019affaire Carlos Ghosn, Rachida Dati d\u00e9nonce un \u00ab combat politique inavou\u00e9 \u00bb |p\u00e9riodique=Le Monde.fr |date=2021-07-28 |lire en ligne=https://www.lemonde.fr/societe/article/2021/07/28/mise-en-examen-dans-l-affaire-carlos-ghosn-rachida-dati-denonce-un-combat-politique-inavoue_6089743_3224.html |consult\u00e9 le=2021-07-28 }}</ref>. Elle d\u00e9nonce une instrumentalisation de la justice<ref name=\"28juillet2021_www.lemonde.fr\" />, nie toute irr\u00e9gularit\u00e9 et annonce faire appel de cette d\u00e9cision<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=Affaire Carlos Ghosn : Rachida Dati mise en examen |url=https://www.francebleu.fr/infos/faits-divers-justice/affaire-carlos-ghosn-rachida-dati-mise-en-examen-1627400246 |site=francebleu.fr |date=2021-07-27 |consult\u00e9 le=2021-07-27}}.</ref>.\n\n=== Fusillades de Hanau ===\nEn {{date-|f\u00e9vrier 2020}}, Rachida Dati d\u00e9clare au sujet des [[attentats de Hanau]] qu\u2019[[Angela Merkel]], chanceli\u00e8re allemande, {{Citation|paie aujourd\u2019hui au prix fort l\u2019[[Crise migratoire en Europe#Allemagne|ouverture massive des fronti\u00e8res]]}} allemandes de 2015 dont elle {{citation|n\u2019a pas mesur\u00e9 les cons\u00e9quences}} et qu\u2019elle a d\u00e9cid\u00e9e {{citation|sans anticipation}}. Elle estime que la majorit\u00e9 des migrants en Europe {{citation|n\u2019ont pas la m\u00eame conception du vivre ensemble que la n\u00f4tre, n\u2019ont pas conscience de nos valeurs r\u00e9publicaines}}, ce qui conduit \u00e0 {{citation|des affrontements}}<ref>{{Lien web |titre=Pour Dati, les fusillades en Allemagne c\u2019est la faute de l\u2019immigration |url=https://www.nouvelobs.com/elections-municipales-2020/20200221.OBS25138/pour-dati-les-fusillades-en-allemagne-c-est-la-faute-de-l-immigration.html |site=L'Obs |date=21 f\u00e9vrier 2020 |consult\u00e9 le=21 f\u00e9vrier 2020}}</ref>. Ces d\u00e9clarations suscitent des critiques \u00e0 gauche, notamment de [[Dominique Versini]], adjointe \u00e0 la maire de Paris charg\u00e9e des r\u00e9fugi\u00e9s<ref>{{Lien web |titre=Dominique Versini d\u00e9nonce les \"propos choquants\", \"inexacts ou mensongers\" de Rachida Dati sur les demandeurs d'asile et les r\u00e9fugi\u00e9s \u00e0 Paris |url=https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/allemagne/dominique-versini-denonce-les-propos-choquants-inexacts-ou-mensongers-de-rachida-dati-sur-les-demandeurs-d-asile-et-les-refugies-a-paris_3835939.html |site=Franceinfo |date=2020-02-21 |consult\u00e9 le=2020-02-21}}</ref>.\n\n== Culture populaire ==\n\u00c0 partir de {{date-|septembre 2007}}, elle est [[Liste des marionnettes des Guignols de l'info#Droite|caricatur\u00e9e]] dans l'\u00e9mission satirique ''[[Les Guignols de l'info]]''<ref>{{Lien web |titre=La marionnette de Rachida Dati aux Guignols de l'Info d\u00e9voil\u00e9e |url=http://tempsreel.nouvelobs.com/actualite/media/20070902.OBS2980/la-marionnette-de-rachida-datiaux-guignols-de-l-info-devoilee.html |site=L'Obs |date=2 septembre 2007 |consult\u00e9 le=2016-06-03}}.</ref>.\n\nEn 2009, la soci\u00e9t\u00e9 de production [[Doc en stock]] r\u00e9alise le documentaire ''Dati l'ambitieuse'' qui retrace son parcours politique<ref>Julien Martin, [http://www.rue89.com/tele89/2009/03/02/dati-lambitieuse-ou-lascension-dune-auto-pistonnee \u00ab Dati l'ambitieuse \u00bb ou l'ascension d'une auto-pistonn\u00e9e], ''[[Rue89]]'', 2 mars 2009</ref>. [[2009 en musique|La m\u00eame ann\u00e9e]], le duo d'[[electroclash]] [[Sexy Sushi]] lui consacre dans son album ''Tu l'as bien m\u00e9rit\u00e9 !'' une chanson intitul\u00e9e ''\u00c0 bien regarder : Rachida''.\n\nEn 2009 \u00e9galement, le duo de [[La Chanson du dimanche]] diffuse sur internet le morceau humoristique ''Nicolas et Rachida''<ref>{{Lien web |nom1=nakoneczny3 |titre=Nicolas et Rachida (La Chanson du Dimanche S02E10) |url=https://www.youtube.com/watch?v=60be7uKpcjg |date=24 novembre 2007 |site=YouTube}}.</ref>.\n\nDans le film ''[[La Conqu\u00eate]]'' (2011) de [[Xavier Durringer]], retra\u00e7ant la [[\u00c9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 2007|campagne pr\u00e9sidentielle]] de [[Nicolas Sarkozy]] en 2007, elle est interpr\u00e9t\u00e9e par l'actrice [[Sa\u00efda Jawad]]. En juillet de la m\u00eame ann\u00e9e, le groupe de rap fran\u00e7ais [[Sniper (groupe)|Sniper]] sort une chanson, intitul\u00e9e ''Fadela'', dans laquelle le refrain r\u00e9p\u00e8te {{citation|Fais pas ta Fadela, fais pas ta Rachida}}<ref>{{Lien web |titre=Sniper et la pol\u00e9mique ''Fadela'' : la r\u00e9ponse du groupe |url=http://www.purepeople.com/article/sniper-le-desolant-clip-anti-fadela-amara-et-rachida-dati_a83495/1 |site=purepeople.com |date=11 juillet 2011 |consult\u00e9 le=2016-06-03}}.</ref>. Elle fait r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 [[Fadela Amara]] et \u00e0 Rachida Dati, leurs auteurs souhaitant d\u00e9noncer un pr\u00e9tendu c\u00f4t\u00e9 opportuniste chez les deux femmes.\n\n[[Fa\u00efza Gu\u00e8ne]] s'inspire de Rachida Dati pour le personnage de Dounia dans son roman ''Un homme, \u00e7a ne pleure pas'' (2014)<ref>{{Lien web |langue=fr|titre=\"Un homme \u00e7a ne pleure pas\" : le retour dr\u00f4le et tendre de Fa\u00efza Gu\u00e8ne |url=https://www.rtl.fr/culture/arts-spectacles/laissez-vous-tenter-un-homme-ca-ne-pleure-pas-le-retour-drole-et-tendre-de-faiza-guene-7771223499 |site=rtl.fr |date=27-01-2014}}</ref>.\n\n== R\u00e9sultats aux \u00e9lections municipales ==\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align: center;\"\n! rowspan=\"2\" scope=\"col\" |Ann\u00e9e\n! colspan=\"2\" rowspan=\"2\" scope=\"col\" |Parti\n! rowspan=\"2\" scope=\"col\" |Commune\n! colspan=\"3\" scope=\"col\" |{{1er|tour}}\n! colspan=\"3\" scope=\"col\" |{{2d|tour}}\n! colspan=\"3\" scope=\"col\" |Si\u00e8ges obtenus\n|-\n! scope=\"col\" |Voix\n! scope=\"col\" |%\n! scope=\"col\" |Rang\n! scope=\"col\" |Voix\n! scope=\"col\" |%\n! scope=\"col\" |Rang\n! {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|CA|Conseil d'arrondissement}}\n! {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|CP|Conseil de Paris}}\n! {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|MGP|M\u00e9tropole du Grand Paris}}\n|-\n! scope=\"row\" |[[\u00c9lections municipales fran\u00e7aises de 2008|2008]]<ref name=\"R\u00e9sultats 2008\"/>\n| {{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|UMP}} |\n| [[Union pour un mouvement populaire|UMP]]\n| {{Arrondissement|7|Paris}}\n| {{formatnum:8894}}\n| 49,50\n| {{1re}}\n| {{formatnum:9934}}\n| 57,69\n| {{1re}}\n| {{Infobox Parti politique/Si\u00e8ges|8|10|hex={{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|-UMP}}}}\n| {{Infobox Parti politique/Si\u00e8ges|5|5|hex={{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|-UMP}}}}\n| rowspan=\"2\" bgcolor=\"#f4f4f4\" |\n|-\n! [[\u00c9lections municipales fran\u00e7aises de 2014|2014]]<ref name=\"R\u00e9sultats 2014\"/>\n| {{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|UMP}} |\n| [[Union pour un mouvement populaire|UMP]]\n| {{Arrondissement|7|Paris}}\n| {{formatnum:7345}}\n| 41,01\n| {{1re}}\n| {{formatnum:9785}}\n| 55,46\n| {{1re}}\n| {{Infobox Parti politique/Si\u00e8ges|8|10|hex={{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|-UMP}}}}\n| {{Infobox Parti politique/Si\u00e8ges|4|4|hex={{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|-UMP}}}}\n|-\n! rowspan=\"2\" |[[\u00c9lections municipales fran\u00e7aises de 2020|2020]]<ref>{{Lien web|titre=R\u00e9sultats des \u00e9lections municipales et communautaires 2020|url=https://www.interieur.gouv.fr/Elections/Les-resultats/Municipales/elecresult__municipales-2020/(path)/municipales-2020/075/075056.html|site=interieur.gouv.fr|consult\u00e9 le=12 janvier 2021}}.</ref>\n| {{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|LR}} rowspan=\"2\" |\n| rowspan=\"2\" |[[Les R\u00e9publicains|LR]]\n| [[Paris|Ville de Paris]]\n| {{formatnum:125639}}\n| 22,72\n| {{2e}}\n| {{formatnum:159059}}\n| 34,32\n| {{2e}}\n| {{Infobox Parti politique/Si\u00e8ges|119|340|hex={{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|-LR}}}}\n| {{Infobox Parti politique/Si\u00e8ges|58|163|hex={{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|-LR}}}}\n| {{Infobox Parti politique/Si\u00e8ges|22|60|hex={{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|-LR}}}}\n|-\n| {{Arrondissement|7|Paris}}\n| {{formatnum:7678}}\n| 50,69\n| {{1re}}\n| colspan=\"3\" bgcolor=\"#f4f4f4\" |\n| {{Infobox Parti politique/Si\u00e8ges|9|10|hex={{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|-LR}}}}\n| {{Infobox Parti politique/Si\u00e8ges|4|4|hex={{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|-LR}}}}\n| {{Infobox Parti politique/Si\u00e8ges|1|1|hex={{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|-LR}}}}\n|}\n\n== Ouvrages ==\n* ''Fille de M'Barek et de Fatim-Zohra. Ministre de la Justice'', Paris, XO, 2011, 272 p. {{ISBN|978-2845634312}}.\n* {{Ouvrage |auteur1= |titre=La Confiscation du pouvoir |lieu=Paris |\u00e9diteur=[[Plon]] |ann\u00e9e=2019 |pages totales=128 |isbn=978-2-259-28271-0}}.\n\n== D\u00e9corations ==\n* [[File:Ordre de l'Ouissam Alaouite GO ribbon (Maroc).svg|50x50px]] Grand officier de l'[[ordre du Ouissam alaouite]] ({{date-|avril 2010}})<ref>{{Ouvrage |auteur1=\u00c9lisabeth Chavelet |titre=Rachida ne meurt jamais |\u00e9diteur=\u00e9ditions du Moment |ann\u00e9e=2013 |passage=62 |isbn=}}.</ref>.\n* [[File:Reale ordine di francesco I.png|50x50px]] Commandeur de l'[[Ordre royal de Fran\u00e7ois Ier|Ordre royal de Fran\u00e7ois {{Ier}}]] ({{date-|mai 2011}})<ref>{{Lien web |titre=PHOTOS - Rachida Dati a \u00e9t\u00e9 promue lundi 30 mai \u00e0 Rome, commandeur dans l'ordre de Fran\u00e7ois Ier. La distinction lui a \u00e9t\u00e9 remise par le prince Charles de Bourbon-Siciles |url=https://www.purepeople.com/media/rachida-dati-a-ete-promue-lundi-30_m628389 |site=purepeople.com |consult\u00e9 le=2020-02-20}}.</ref>.\n\n== Notes et r\u00e9f\u00e9rences ==\n{{R\u00e9f\u00e9rences nombreuses|taille=30}}\n\n== Voir aussi ==\n{{Autres projets\n|commons=Category:Rachida Dati\n|wikiquote=Rachida Dati\n|wikinews=Cat\u00e9gorie:Rachida Dati\n}}\n\n=== Bibliographie ===\n==== Ouvrages ====\n* {{Ouvrage |langue=fr |auteur1=[[Claude Askolovitch]] |titre=Rachida Dati, Je vous fais juges |lieu=Paris |\u00e9diteur=[[\u00c9ditions Grasset]] |ann\u00e9e=2007 |pages totales=232 |isbn=978-2-246-73401-7}}.\n* {{Ouvrage |langue=fr |auteur1=[[Lionel Cottu]] |titre=Rachida Dati |sous-titre=Biographie |lieu=Paris |\u00e9diteur=\u00c9ditions G\u00e9n\u00e9rales First |ann\u00e9e=2007 |pages totales=299 |isbn=978-2-7540-0587-6}}.\n* {{Ouvrage |langue=fr |auteur1=[[Gilles Gaetner]] |titre=Rachida Dati |sous-titre=Et si on parlait de vous ? |lieu=Paris |\u00e9diteur=[[Jean-Claude Gawsewitch \u00c9diteur]] |ann\u00e9e=2008 |pages totales=217 |isbn=978-2-35013-151-1}}.\n* {{Ouvrage |langue=fr |pr\u00e9nom1=Micha\u00ebl |nom1=Darmon |lien auteur1=Micha\u00ebl Darmon |pr\u00e9nom2=Yves |nom2=Derai |lien auteur2=Yves Derai |titre=Belle Amie |lieu=Paris |\u00e9diteur=\u00e9ditions du Moment |ann\u00e9e=2009 |pages totales=178 |isbn=978-2-35417-042-4}}.\n* {{Ouvrage |langue=fr |auteur1=[[Jacqueline Remy]] |titre=Du rimmel et des larmes |lieu=Paris |\u00e9diteur=[[\u00c9ditions du Seuil|Seuil]] |ann\u00e9e=2009 |pages totales=221 |isbn=978-2-02-099303-6}}\n* \u00c9lisabeth Chavelet, ''Rachida ne meurt jamais'', \u00e9ditions du Moment, {{date-|octobre 2013}}, 194 pages.\n\n==== Bande dessin\u00e9e ====\n* {{Ouvrage |langue=fr |pr\u00e9nom1=Yves |nom1=Derai |lien auteur1=Yves Derai |pr\u00e9nom2=Bernard |nom2=Swysen |pr\u00e9nom3=Marco |nom3=Paulo |lien auteur3=Marco Paulo (dessinateur) |titre=Rachida, aux noms des p\u00e8res |lieu=Paris |\u00e9diteur=[[12 bis]] |ann\u00e9e=2013 |pages totales=48 |isbn=978-2-35648-467-3 |pr\u00e9sentation en ligne=http://12bis.com/bande-dessinee/enquete/rachida}}.\n\n=== Filmographie ===\n* [[Xavier Durringer]], ''[[La Conqu\u00eate]]'', 2011.\n* [[Tristan Waleckx]], ''Rachida Dati, parcours d'une \u00e9g\u00e9rie'', diffus\u00e9 sur [[France 2]] en 2012.\n\n=== Articles connexes ===\n* [[Ministre de la Justice (France)|Liste des ministres fran\u00e7ais de la Justice]]\n* [[Femmes ministres en France]]\n* [[Liste des d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens de France de la 7e l\u00e9gislature|Liste des d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens de France de la {{7e|l\u00e9gislature}}]] - [[Liste des d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens de la 7e l\u00e9gislature|Liste des d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens de la {{7e|l\u00e9gislature}}]]\n* [[Liste des d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens de France de la 8e l\u00e9gislature|Liste des d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens de France de la {{8e|l\u00e9gislature}}]] - [[Liste des d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens de la 8e l\u00e9gislature|Liste des d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens de la {{8e|l\u00e9gislature}}]]\n* [[Liste des maires d'arrondissement de Paris]]\n\n=== Liens externes ===\n* {{Blog officiel}}\n{{Liens|site officiel=-}}\n\n{{Palette|Actuels maires d'arrondissement de Paris|Gouvernement Fillon I|Gouvernement Fillon II jusqu'au remaniement du 18 mars 2008|Gouvernement Fillon II apr\u00e8s le remaniement du 18 mars 2008|Ministres fran\u00e7ais de la Justice}}\n{{Portail|droit fran\u00e7ais|politique fran\u00e7aise|femmes|Paris|Union europ\u00e9enne}}\n\n{{DEFAULTSORT:Dati, Rachida}}\n[[Cat\u00e9gorie:Femme politique fran\u00e7aise]]\n[[Cat\u00e9gorie:D\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en membre des R\u00e9publicains]]\n[[Cat\u00e9gorie:D\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en membre de l'Union pour un mouvement populaire]]\n[[Cat\u00e9gorie:D\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en du groupe du Parti populaire europ\u00e9en 2014-2019]]\n[[Cat\u00e9gorie:D\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en \u00e9lu en France 2014-2019]]\n[[Cat\u00e9gorie:D\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en du groupe du Parti populaire europ\u00e9en 2009-2014]]\n[[Cat\u00e9gorie:D\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en \u00e9lu en France 2009-2014]]\n[[Cat\u00e9gorie:Maire membre de l'Union pour un mouvement populaire]]\n[[Cat\u00e9gorie:Maire du 7e arrondissement de Paris]]\n[[Cat\u00e9gorie:Conseiller de Paris]]\n[[Cat\u00e9gorie:Personnalit\u00e9 ayant donn\u00e9 son nom \u00e0 une loi]]\n[[Cat\u00e9gorie:Ministre fran\u00e7ais de la Justice]]\n[[Cat\u00e9gorie:Ministre de la Cinqui\u00e8me R\u00e9publique]]\n[[Cat\u00e9gorie:Grand officier de l'ordre du Ouissam alaouite]]\n[[Cat\u00e9gorie:100 femmes de la BBC]]\n[[Cat\u00e9gorie:Magistrate fran\u00e7aise]]\n[[Cat\u00e9gorie:\u00c9l\u00e8ve de l'\u00c9cole des hautes \u00e9tudes commerciales de Paris]]\n[[Cat\u00e9gorie:\u00c9tudiant de l'universit\u00e9 Panth\u00e9on-Assas]]\n[[Cat\u00e9gorie:\u00c9tudiant de l'universit\u00e9 de Bourgogne]]\n[[Cat\u00e9gorie:Naissance en novembre 1965]]\n[[Cat\u00e9gorie:Naissance \u00e0 Saint-R\u00e9my (Sa\u00f4ne-et-Loire)]]\n[[Cat\u00e9gorie:Vice-pr\u00e9sident du Conseil sup\u00e9rieur de la magistrature (France)]]"
}