{
    "ID": "43734",
    "Title": "Isabelle Huppert",
    "URLs": [
        "https://fr.wikipedia.org/?curid=43734",
        "https://fr.wikipedia.org/wiki/Isabelle Huppert"
    ],
    "Content": "{{voir homonymes| Huppert}}\n{{Infobox Cin\u00e9ma (personnalit\u00e9)\n | nom               = Isabelle Huppert\n | image             = Isabelle Huppert Cannes 2017 2.jpg\n | l\u00e9gende           = Isabelle Huppert lors du [[Festival de Cannes 2017]].\n | nom de naissance  = Isabelle Anne Madeleine Huppert\n | date de naissance = 16 mars 1953\n | lieu de naissance = {{16e arrondissement de Paris}} ([[France]])\n | date de d\u00e9c\u00e8s     = \n | lieu de d\u00e9c\u00e8s     = \n | nationalit\u00e9       = {{FRA-d}} [[France|Fran\u00e7aise]]\n | profession        = [[Acteur|Actrice]]\n | films notables    = <!-- Recommandation : \u00ab films notables : 3 ou 4 films principaux (r\u00f4les marquants, films r\u00e9compens\u00e9s ou qui ont fait partie du box-office) \u00bb -->''[[Violette Nozi\u00e8re (film)|Violette Nozi\u00e8re]]''<br>''[[Une affaire de femmes]]''<br>''[[La C\u00e9r\u00e9monie (film, 1995)|La C\u00e9r\u00e9monie]]''<br>''[[La Pianiste]]''<br>''[[Elle (film, 2016)|Elle]]''<br>([[#Filmographie|voir filmographie]]) <!-- Veuillez respecter les recommandations et ne pas ajouter d'autres titres \u00e0 cette liste qui n'est pas un palmar\u00e8s global -->\n | s\u00e9ries notables   = \n | site web          = \n}}\n\n'''Isabelle Huppert''' est une [[acteur|actrice]] et [[producteur de cin\u00e9ma|productrice]] [[France|fran\u00e7aise]] n\u00e9e le {{date de naissance|16 mars 1953}} dans le {{16e arrondissement de Paris}}.\n\nCollaboratrice fid\u00e8le de [[Claude Chabrol]], [[Beno\u00eet Jacquot]] et [[Michael Haneke]], Isabelle Huppert alterne indistinctement sc\u00e8ne et \u00e9cran, [[Film d'auteur|cin\u00e9ma d'auteur]] et films grand public. Elle est r\u00e9v\u00e9l\u00e9e au grand public par le cin\u00e9aste  [[Claude Goretta]] en [[1977 au cin\u00e9ma|1977]] dans le film ''[[La Dentelli\u00e8re (film, 1977)|La Dentelli\u00e8re]]''.\n\nC'est l'une des actrices les plus prolifiques en France (deux ou trois films par an en moyenne) et l'une des rares interpr\u00e8tes fran\u00e7aises dont la filmographie est v\u00e9ritablement internationale : sa carri\u00e8re exigeante et reconnue l'am\u00e8ne en effet \u00e0 tourner aux [[\u00c9tats-Unis]] (sous la direction de [[Michael Cimino]], [[Hal Hartley]], [[Curtis Hanson]], [[Joseph Losey]], [[David O. Russell]] ou encore [[Otto Preminger]]), en [[Italie]] (avec les [[fr\u00e8res Taviani]], [[Mauro Bolognini]], [[Marco Ferreri]] et [[Marco Bellocchio]]), en [[Russie]] (avec [[Igor Minaiev]]), en [[Europe centrale]] (avec [[Michael Haneke]], [[Werner Schroeter]], [[Andrzej Wajda]], [[Ursula Meier]], [[M\u00e1rta M\u00e9sz\u00e1ros]] ou [[Aleksandar Petrovi\u0107]]), et m\u00eame sur le continent asiatique (avec [[Hong Sang-soo]], [[Brillante Mendoza]] ou [[Rithy Panh]]).\n\nSon parcours th\u00e9\u00e2tral l'am\u00e8ne \u00e9galement \u00e0 travailler sous la direction de metteurs en sc\u00e8ne renomm\u00e9s comme [[Bob Wilson]], [[Claude R\u00e9gy]], [[Krzysztof Warlikowski]], [[Jacques Lassalle]] ou [[Luc Bondy]] et \u00e0 interpr\u00e9ter des auteurs contemporains comme [[Yasmina Reza]] ou [[Florian Zeller]].\n\nElle a re\u00e7u de tr\u00e8s nombreux prix internationaux : deux [[Prix d'interpr\u00e9tation f\u00e9minine]] au [[Festival de Cannes]], deux [[Coupe Volpi de la meilleure interpr\u00e9tation f\u00e9minine|Coupes Volpi de la meilleure interpr\u00e9tation f\u00e9minine]] \u00e0 la [[Mostra de Venise]], un [[Ours d'argent de la meilleure contribution artistique]] et un [[Ours d'or d'honneur]]<ref name=berlinale754> {{Lien web |langue= en|titre= Homage and Honorary Golden Bear for Isabelle Huppert at the 2022 Berlinale |url=https://www.berlinale.de/en/news-topics/news/detail_111754.html  |date=16 d\u00e9cembre 2021 |site=berlinale.de }}.</ref> \u00e0 la [[Berlinale]], deux [[Prix du cin\u00e9ma europ\u00e9en de la meilleure actrice]], ainsi qu'un [[Deutscher Filmpreis|Lola]] en Allemagne, un [[British Academy Film Awards|BAFTA]] au [[Royaume-Uni]] et un [[David di Donatello]] en [[Italie]].\n\nEn [[France]], elle est la com\u00e9dienne la plus nomm\u00e9e aux [[C\u00e9sar du cin\u00e9ma|C\u00e9sars]] avec seize nominations. Elle remporte \u00e0 deux reprises le [[C\u00e9sar de la meilleure actrice]], en [[1996]] pour ''[[La C\u00e9r\u00e9monie (film, 1995)|La C\u00e9r\u00e9monie]]'' de Claude Chabrol, et en [[2017]] pour ''[[Elle (film, 2016)|Elle]]'' de [[Paul Verhoeven]], qui lui vaut par ailleurs le [[Golden Globe de la meilleure actrice dans un film dramatique]] et une nomination \u00e0 l'[[Oscar de la meilleure actrice]].\n\nEn 2017, elle a re\u00e7u le [[Prix Europe pour le th\u00e9\u00e2tre]]<ref name=\":1\">{{Lien web |langue=it-IT |titre=XVI EDIZIONE |url=https://www.premioeuropa.org/xvi-edizione/ |site=Premio Europa per il Teatro |consult\u00e9 le=2022-12-16}}</ref>.\n\nLe 25 novembre 2020, le ''[[New York Times]]'' la classe meilleure actrice du {{s-|XXI}}<ref>{{Lien web |auteur=Marjane Satrapi |titre=Isabelle Huppert, deuxi\u00e8me meilleure actrice du {{s-|XXI}} |url=https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/isabelle-huppert-deuxieme-meilleure-actrice-du-xxie-siecle-selon-le-new-york-times_4197809.html |site=France Info |date=27 novembre 2020 }}</ref>, citant [[Denzel Washington]] comme meilleur acteur.\n{{sommaire|niveau=2}}\n\n== Biographie ==\n=== Jeunesse et formation ===\nN\u00e9e dans le [[16e arrondissement de Paris|{{16e|arrondissement}} de Paris]] au sein d'une famille ais\u00e9e et nombreuse, Isabelle Huppert est la fille de Raymond Huppert (1914\u20132003), industriel dirigeant une entreprise fabriquant des coffres-forts, commandeur de la [[Ordre national de la L\u00e9gion d'honneur|L\u00e9gion d'honneur]]<ref>{{Lien web |titre=Raymond Huppert - Nominations au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise |url=https://jorfsearch.steinertriples.fr/name/Raymond%20Huppert |site=jorfsearch.steinertriples.ch |date=2001 |consult\u00e9 le=2022-05-19}}</ref> et d'Annick Beau (1914\u20131990), professeure d'anglais et f\u00e9rue de [[piano]]. Elle passe sa jeunesse \u00e0 [[Ville-d'Avray]] o\u00f9 elle re\u00e7oit une solide \u00e9ducation dans le domaine des arts et de la culture. Elle est \u00e9lev\u00e9e dans le [[catholicisme]], la religion de sa m\u00e8re, alors que son p\u00e8re est issu d'une famille d'origine [[Juifs|juive]] de l'ancienne [[Autriche-Hongrie]]<ref name=\":0\">{{Lien web |langue=fr-FR |pr\u00e9nom=Cond\u00e9 |nom=Nast |titre=Conversations sauvages avec Isabelle Huppert |url=https://www.vanityfair.fr/culture/people/story/article-mag-ses-felures-son-enfance-sa-famille-son-mari-conversations-sauvages-avec-isabelle-huppert/5205 |site=Vanity Fair |date=2019-01-23 |consult\u00e9 le=2022-05-19}}</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |auteur=Dominique Attal et Dominique Baron|titre=Entretien avec Caroline Huppert|url=http://www.groupe25images.fr/up/files/gazette/LC32CHUPPERT.pdf|date= |site=groupe25images.fr|consult\u00e9 le=15 janvier 2017}}.</ref>.\nElle a trois s\u0153urs et un fr\u00e8re, \u00e9galement orient\u00e9s vers la culture : [[R\u00e9mi Huppert|R\u00e9mi]] (n\u00e9 en 1946), dipl\u00f4m\u00e9 d'[[Hautes \u00e9tudes commerciales (Paris)|HEC]], est devenu [[\u00e9crivain]] tout en \u00e9tant [[consultant]] en [[management]] et d\u00e9veloppement international (notamment pour l'[[UNICEF]], l'[[UE]], la [[Banque mondiale]])<ref name=\":0\" />, [[\u00c9lisabeth Huppert|\u00c9lisabeth]] (n\u00e9e en 1948), [[\u00e9narque]], qui s'est dirig\u00e9e vers l'[[\u00e9crivain|\u00e9criture]], la [[peinture (art)|peinture]], la [[com\u00e9die]] et la [[r\u00e9alisation (audiovisuel)|r\u00e9alisation]] ; [[Caroline Huppert|Caroline]] (n\u00e9e en 1950), dipl\u00f4m\u00e9e en [[Histoire-g\u00e9ographie|histoire et g\u00e9ographie]], aussi r\u00e9alisatrice. Jacqueline (n\u00e9e en 1944), quant \u00e0 elle, est [[sociologue]] et professeur d'[[\u00c9conomie (discipline)|\u00e9conomie]] \u00e0 l\u2019[[\u00c9cole des hautes \u00e9tudes commerciales de Paris]] (HEC), sp\u00e9cialis\u00e9e dans les [[Gestion des ressources humaines|ressources humaines]] et la r\u00e9partition du [[Genre (sciences sociales)|genre]] en entreprise<ref>[http://www.editionsladecouverte.fr/catalogue/index-Le_travail_du_genre-9782707141118.html Le travail du genre par Jacqueline Huppert-Laufer], consult\u00e9 le 14 janvier 2013.</ref>{{,}}<ref name=\"VF\">[[Marie-France Etchegoin]], [http://www.vanityfair.fr/enquetes/story/le-complot-des-tigres/15 \u00ab L\u2019indomptable \u00bb], ''[[Vanity Fair (magazine)|Vanity Fair]]'' {{n\u00b0|65}}, f\u00e9vrier 2019, {{p.|58-67}}.</ref>.\n\nApr\u00e8s des \u00e9tudes secondaires au [[Lyc\u00e9e Alexandre-Dumas (Saint-Cloud)|lyc\u00e9e Florent-Schmitt]] de [[Saint-Cloud]], Isabelle Huppert passe tout d'abord par le [[conservatoire \u00e0 rayonnement r\u00e9gional de Versailles|conservatoire de Versailles]] tout en \u00e9tudiant des [[langues slaves]], dont le [[russe]], \u00e0 l'[[Institut national des langues et civilisations orientales]]  (INALCO)<ref name=\"VF\"/>, sans pour autant y pr\u00e9parer un dipl\u00f4me<ref name=\"WSW\"/>. En parall\u00e8le, elle suit les cours d\u2019art dramatique de l\u2019[[\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure des arts et techniques du th\u00e9\u00e2tre|\u00c9cole de la rue Blanche]] puis ceux du [[Conservatoire national sup\u00e9rieur d\u2019art dramatique]] (promotion 1975)<ref>{{Lien web|langue=fr-FR|nom1=Evennou|pr\u00e9nom1=R\u00e9gis|titre=Utilisateur|url=https://www.rueduconservatoire.fr/utilisateur/isabelle+huppert/|consult\u00e9 le=2020-05-19}}</ref> , o\u00f9 elle a notamment pour professeurs [[Jean-Laurent Cochet]] et [[Antoine Vitez]]<ref>[http://huppert.free.fr/bio.html Voir sur ''huppert.free.fr''].</ref>.\n\nSa connaissance de l'anglais, de l'italien et du russe lui a permis de jouer :\n* en anglais au cin\u00e9ma dans ''[[Rosebud (film)|Rosebud]]'', ''[[La Porte du paradis]]'', ''[[Cactus (film, 1986)|Cactus]]'', ''[[Faux T\u00e9moin]]'', ''[[Amateur (film)|Amateur]]'', ''[[J'adore Huckabees]]'', ''[[Dead Man Down]]'', ''[[The Disappearance of Eleanor Rigby]]'', ''[[Back Home (film, 2015)|Back Home]], [[Greta (film, 2018)|Greta]], [[Frankie (film, 2019)|Frankie]],'' \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision dans ''[[New York, unit\u00e9 sp\u00e9ciale]]'' et ''[[The Romanoffs]]'', et au th\u00e9\u00e2tre dans [[Marie Stuart (Schiller)|''Marie Stuart'']],''[[Les Bonnes|The Maids]]'' et ''[[La M\u00e8re (Zeller)|The Mother]]''\n* en italien dans ''[[L'Histoire de Piera]]'' et ''[[La Belle Endormie (film, 2012)|La Belle endormie]]''\n* en russe dans ''[[L'Inondation (film, 1994)|L'Inondation]]'' et ''The Romanoffs''.\n\n=== D\u00e9buts et r\u00e9v\u00e9lation (ann\u00e9es 1970) ===\nIsabelle Huppert commence sa carri\u00e8re au d\u00e9but des ann\u00e9es 1970, tant au cin\u00e9ma qu'\u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision et au th\u00e9\u00e2tre. Elle accumule de nombreux petits r\u00f4les, certains tr\u00e8s discrets (''[[Faustine et le Bel \u00c9t\u00e9]]'' de [[Nina Companeez]], ''[[Glissements progressifs du plaisir]]'' d'[[Alain Robbe-Grillet]]), d'autres qui frappent davantage le public, en particulier ses r\u00f4les de jeune campeuse viol\u00e9e et assassin\u00e9e par [[Jean Carmet]] dans ''[[Dupont Lajoie]]'' d'[[Yves Boisset]], d'artiste brute dans ''[[Alo\u00efse (film)|Alo\u00efse]]'' de [[Liliane de Kermadec]] et surtout celui, culte, de jeune fille rebelle en qu\u00eate d'\u00e9mancipation dans ''[[Les Valseuses|Les valseuses]]'' de [[Bertrand Blier]]. Rep\u00e9r\u00e9e en particulier par la directrice de casting [[Margot Capelier]], elle obtient progressivement des r\u00f4les plus importants : elle re\u00e7oit sa premi\u00e8re nomination au c\u00e9sar gr\u00e2ce \u00e0 ''Alo\u00efse'' en 1976, [[Otto Preminger]] la choisit pour [[Rosebud (film)|''Rosebud'']], [[Bertrand Tavernier]] lui offre un r\u00f4le secondaire important aux c\u00f4t\u00e9s de [[Philippe Noiret]] dans ''[[Le Juge et l'Assassin]]''. La plupart de ces films rencontrent un grand succ\u00e8s.\n\nSa carri\u00e8re prend v\u00e9ritablement son envol avec l'adaptation du roman de [[Pascal Lain\u00e9]] ''[[La Dentelli\u00e8re (film, 1977)|La Dentelli\u00e8re]]'' par le [[Cin\u00e9ma suisse|Suisse]] [[Claude Goretta]]. Ce succ\u00e8s public lui vaut plusieurs distinctions internationales ([[British Academy of Film and Television Arts|BAFTA]] anglais et [[David di Donatello]] italien, \u00e9quivalents des [[C\u00e9sar du cin\u00e9ma|C\u00e9sar]]). Isabelle Huppert tient le r\u00f4le d\u2019une apprentie shampouineuse introvertie, victime d\u2019une d\u00e9ception amoureuse qui fait basculer son existence. Cette image de victime et de fragilit\u00e9 maladive la poursuit dans plusieurs de ses films des d\u00e9buts, au risque de l\u2019enfermer dans des compositions quelque peu r\u00e9p\u00e9titives (''[[Les Indiens sont encore loin]]'' de [[Patricia Moraz]], ''[[Retour \u00e0 la bien-aim\u00e9e]]'' de [[Jean-Fran\u00e7ois Adam]], ''[[La Dame aux cam\u00e9lias (film, 1981)|La Dame aux cam\u00e9lias]]'' de [[Mauro Bolognini]], ''[[Les Ailes de la colombe (film, 1981)|Les Ailes de la colombe]]'' de [[Beno\u00eet Jacquot]]). En m\u00eame temps, elle contredit cette esquisse en donnant corps, devant la cam\u00e9ra de [[Claude Chabrol]], au personnage-titre de ''[[Violette Nozi\u00e8re (film)|Violette Nozi\u00e8re]]'', c\u00e9l\u00e8bre parricide des [[ann\u00e9es 1930]]<ref name=\"FC\">[https://www.franceculture.fr/emissions/les-chemins-de-la-philosophie/les-chemins-de-la-philosophie-emission-du-mercredi-13-janvier-2021 \u00ab Claude Chabrol diss\u00e8que le r\u00e9el. \u201c\u00c9pisode 3 : Isabelle Huppert : 'Chabrol m\u2019a donn\u00e9 l\u2019occasion de creuser un territoire intime \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur du sien propre'\u201d \u00bb], France Culture, ''Les chemins de la philosophie'' par [[Ad\u00e8le Van Reeth]], le {{date-|13|1|2021}}.</ref>. C\u2019est son premier \u00ab r\u00f4le-limite \u00bb qui la consacre star nationale et lui vaut le [[prix d'interpr\u00e9tation f\u00e9minine]] au [[festival de Cannes 1978]]. Ce registre, auquel elle vouera une redoutable fid\u00e9lit\u00e9, lui permet de rendre cr\u00e9dible la folie et les pulsions morbides de ses personnages sans verser dans l'hyst\u00e9rie.\n\nAvec ''Alo\u00efse'' et ''La Dentelli\u00e8re'', elle donne \u00e0 voir un jeu distanci\u00e9, d\u00e9pouill\u00e9, rigoureux, qui se caract\u00e9rise par des gammes nuanc\u00e9es et retenues<ref>Selon l'encyclop\u00e9die Larousse ([http://www.larousse.fr/encyclopedie/personnage/Isabelle_Huppert/124490 article consacr\u00e9 \u00e0 Isabelle Huppert]).</ref> : une partition singuli\u00e8re qui la distingue des autres \u00e9toiles montantes de l\u2019\u00e9poque, [[Miou-Miou]], [[Nathalie Baye]] et [[Isabelle Adjani]]. La presse lui pr\u00eatera d'ailleurs par la suite une image d'actrice intellectuelle qu'elle r\u00e9fute en partie<ref>''Le Journal du dimanche'' \u00ab [https://www.lejdd.fr/Culture/Isabelle-Huppert-Attention-fragile-74966-3075335 Isabelle Huppert : Attention, fragile] \u00bb, consult\u00e9 le 20 d\u00e9cembre 2012.</ref>. Elle garde ce style de jeu jusqu'au d\u00e9but des ann\u00e9es 1980, et joue beaucoup sur l\u2019ambigu\u00eft\u00e9 de ses personnages : un physique de petite fille mais un attrait certain pour la sexualit\u00e9.\n\n=== Confirmation (ann\u00e9es 1980) ===\n\u00c0 la suite du [[prix d'interpr\u00e9tation f\u00e9minine]] au [[Festival de Cannes 1978]], Isabelle Huppert est demand\u00e9e par une s\u00e9rie de grands cin\u00e9astes : [[Maurice Pialat]] pour ''[[Loulou (film, 1980)|Loulou]]'', [[Jean-Luc Godard]] pour ''[[Sauve qui peut (la vie)]]'' et ''[[Passion (film, 1982)|Passion]]'', [[Michael Cimino]] pour [[Heaven's Gate (film)|''Heaven's Gate'']] (gros \u00e9chec au box office sans cons\u00e9quences sur la carri\u00e8re de Huppert). Se dessine alors une tendance qui sera la sienne tout au long de sa carri\u00e8re : une vraie rigueur dans le choix de ses films, parfois peu consensuels, avec des cin\u00e9astes exigeants, souvent apparent\u00e9s au [[Film d'auteur|cin\u00e9ma d'auteur]], et une envie de travailler aussi bien avec des r\u00e9alisateurs fran\u00e7ais qu'\u00e9trangers, ainsi qu'avec des femmes ([[Patricia Moraz]], [[Liliane de Kermadec]], [[M\u00e1rta M\u00e9sz\u00e1ros]], [[Diane Kurys]], [[Christine Pascal]], [[Josiane Balasko]]). Elle partage \u00e0 cette \u00e9poque la vie de [[Daniel Toscan du Plantier]], producteur \u00e0 la Gaumont, qui lui monte des projets sur mesure avec des cin\u00e9astes reconnus comme [[Joseph Losey]] ([[La Truite (film)|''La Truite'']]), [[Mauro Bolognini]] ([[La Dame aux cam\u00e9lias (film, 1981)|''La Dame aux cam\u00e9lias'']]), [[Maurice Pialat|Pialat]] ([[Loulou (film, 1980)|''Loulou'']]), [[M\u00e1rta M\u00e9sz\u00e1ros]] (''[[Les H\u00e9riti\u00e8res (film, 1980)|Les H\u00e9riti\u00e8res]]''), [[Andr\u00e9 T\u00e9chin\u00e9]] (''[[Les S\u0153urs Bront\u00eb]]'') et [[Michel Deville]] (''[[Eaux profondes (film)|Eaux profondes]]'').\n\nEn 1981, [[Bertrand Tavernier]] lui offre, avec ''[[Coup de torchon]]'', un r\u00f4le aux antipodes de ce qu'elle avait alors l'habitude de jouer : Isabelle Huppert y affirme alors un style de jeu plus extraverti, dynamique et comique, qu'elle gardera pour plusieurs films qu'elle tournera dans les ann\u00e9es suivantes : ''[[La Femme de mon pote]]'' de Bertrand Blier (1983), ''[[Sac de n\u0153uds]]'' de [[Josiane Balasko]] (1985) et ''[[Sign\u00e9 Charlotte]]'' de [[Caroline Huppert]] (1985). Les films de Tavernier et de Blier, ainsi que [[Coup de foudre (film, 1983)|''Coup de foudre'']] de [[Diane Kurys]] sont des succ\u00e8s publics qui renforcent sa position dans le cin\u00e9ma fran\u00e7ais.\n\nElle ne fait plus de th\u00e9\u00e2tre durant les ann\u00e9es 1978-1985.\n\nEntre 1985 et 1988, elle conna\u00eet une relative travers\u00e9e du d\u00e9sert en France o\u00f9 elle ne tourne aucun film. Elle part alors \u00e0 l'\u00e9tranger et tourne [[Cactus (film, 1986)|''Cactus'']] de [[Paul Cox (r\u00e9alisateur)|Paul Cox]] en Australie et ''[[Faux T\u00e9moin]]'' de [[Curtis Hanson]] aux \u00c9tats-Unis.\n\nLa p\u00e9riode 1988-89 est un moment important, d'abord parce qu'elle retrouve [[Claude Chabrol]] avec ''[[Une affaire de femmes]]'', dix ans apr\u00e8s [[Violette Nozi\u00e8re (film)|''Violette Nozi\u00e8re'']]. Le film est un succ\u00e8s et ouvre une \u00e8re de riche collaboration entre Huppert et Chabrol qui se retrouvent alors tous les deux ou trois ans pour un film<ref name=\"FC\"/>. Leur duo devient une sorte de marque de fabrique et explore une s\u00e9rie large de genres cin\u00e9matographiques d'o\u00f9 pointe une \u00e9vidente admiration mutuelle : la com\u00e9die (''[[Rien ne va plus (film, 1997)|Rien ne va plus]]''), le drame social (''[[La C\u00e9r\u00e9monie (film, 1995)|La C\u00e9r\u00e9monie]]'') et historique (''[[Une affaire de femmes]]''), le film noir (''[[Merci pour le chocolat]]'') ou encore l'adaptation litt\u00e9raire (''[[Madame Bovary]])''. Les films sont tous des succ\u00e8s (sauf peut \u00eatre [[Rien ne va plus (film, 1997)|''Rien ne va plus'']]) et permettent \u00e0 Huppert de recevoir deux Coupes Volpi \u00e0 Venise en 1988 (''[[Une affaire de femmes]]'') et 1995 ([[La C\u00e9r\u00e9monie (film, 1995)|''La C\u00e9r\u00e9monie'']]), et son premier [[C\u00e9sar de la meilleure actrice]] en 1996 (\u00e9galement pour ''La C\u00e9r\u00e9monie'').\n\nEn 1989, elle retourne au th\u00e9\u00e2tre pour la pi\u00e8ce ''[[Un mois \u00e0 la campagne]]'' de [[Ivan Tourgueniev|Tourgueniev]] dans une mise en sc\u00e8ne de [[Bernard Murat (metteur en sc\u00e8ne)|Bernard Murat.]] Cette pi\u00e8ce inaugure un nouveau rythme dans la carri\u00e8re de Huppert, qui va maintenant revenir r\u00e9guli\u00e8rement sur les planches. Elle s'attaque \u00e0 partir des ann\u00e9es 1990 aux grands r\u00f4les ([[Jeanne d'Arc au b\u00fbcher|Jeanne d'Arc]], [[Orlando (roman)|Orlando]], [[Marie Stuart (Schiller)|Marie Stuart]], [[M\u00e9d\u00e9e (Euripide)|M\u00e9d\u00e9e]], [[Hedda Gabler]], Madame de Merteuil, [[Blanche DuBois]], Araminte, Solange dans ''[[Les Bonnes]]'', [[Ph\u00e8dre (mythologie)|Ph\u00e8dre]]) chez les grands auteurs tant classiques ([[William Shakespeare|Shakespeare]], [[Friedrich von Schiller|Schiller]], [[Virginia Woolf|Woolf]], [[Euripide]], [[Henrik Ibsen|Ibsen]], [[Pierre Carlet de Chamblain de Marivaux|Marivaux]], [[Paul Claudel|Claudel]], [[Ivan Tourgueniev|Tourgueniev]]) que modernes et contemporains ([[Sarah Kane]], [[Yasmina Reza]], [[Heiner M\u00fcller]], [[Jean Genet|Genet]], [[Tennessee Williams]]) mis en sc\u00e8ne par de grandes figures du th\u00e9\u00e2tre fran\u00e7ais et \u00e9tranger (de [[Robert Wilson (metteur en sc\u00e8ne)|Robert Wilson]] \u00e0 [[Claude R\u00e9gy]], de [[Peter Zadek]] \u00e0 [[Howard Davies (r\u00e9alisateur)|Howard Davies]], en passant par [[Luc Bondy]], [[Jacques Lassalle]] et [[Krzysztof Warlikowski]]). Elle joue souvent au th\u00e9\u00e2tre de l'[[Th\u00e9\u00e2tre de l'Od\u00e9on|Od\u00e9on]] et n'h\u00e9site pas \u00e0 participer aux tourn\u00e9es fran\u00e7aises et internationales des pi\u00e8ces.\n\n=== Cons\u00e9cration (ann\u00e9es 1990) ===\n[[Fichier:Isabelle Huppert CINEMANIA 1998.jpg|vignette|redresse|Isabelle Huppert, invit\u00e9e du [[Festival de films francophones Cinemania]] en 1998.]]\nLes ann\u00e9es 1990 l'imposent d\u00e9finitivement comme l'une des grandes actrices du cin\u00e9ma et du th\u00e9\u00e2tre fran\u00e7ais : ses prestations th\u00e9\u00e2trales sont de grands succ\u00e8s et sont tr\u00e8s remarqu\u00e9es, en particulier Orlando, d'apr\u00e8s le roman de [[Virginia Woolf]], que [[Robert Wilson (metteur en sc\u00e8ne)|Robert Wilson]] vient mettre en sc\u00e8ne en France, apr\u00e8s l'avoir fait en Allemagne (avec [[Jutta Lampe]]) et avant de le faire en Angleterre (avec [[Miranda Richardson]]).\n\nAu cin\u00e9ma, outre ses films avec Chabrol, Isabelle Huppert commence une relation artistique avec [[Werner Schroeter]] ([[Malina (film, 1991)|''Malina'']] en 1991, [[Deux (film, 2002)|''Deux'']] en 2002), retrouve [[Beno\u00eet Jacquot]] \u00e0 la fin des ann\u00e9es 1990 pour entamer une riche collaboration (''[[L'\u00c9cole de la chair]]'', ''[[Pas de scandale]]'', [[La Fausse Suivante (film)|''La Fausse Suivante'']]), tourne avec des cin\u00e9astes confirm\u00e9s ([[Jacques Doillon]], [[Diane Kurys]], [[Claude Pinoteau]], [[Raoul Ruiz]]) comme avec des nouveaux r\u00e9alisateurs ([[Christian Vincent]], [[Laurence Ferreira Barbosa]], [[Patricia Mazuy]], [[Olivier Assayas]]) tout en s'autorisant des escapades \u00e0 l'\u00e9tranger ([[Malina (film, 1991)|''Malina'']], [[Amateur (film)|''Amateur'']] de [[Hal Hartley]], [[L'Inondation (film, 1994)|''L'Inondation'']] d'[[Igor Minaiev|Igor Minaev]]).\n\nEn [[1994]], elle pr\u00e9side la Commission d'avances sur recettes du [[Centre national du cin\u00e9ma et de l'image anim\u00e9e|CNC]] et devient r\u00e9dactrice en chef des ''[[Cahiers du cin\u00e9ma]]'' le temps d'un num\u00e9ro, o\u00f9 elle discute notamment avec [[Jean Baudrillard]], [[Nathalie Sarraute]], [[Brian De Palma]], [[Pedro Almod\u00f3var]] et [[Antoinette Fouque]] (cf bibliographie). En 1995, sa performance dans ''[[La C\u00e9r\u00e9monie (film, 1995)|La C\u00e9r\u00e9monie]]'', de [[Claude Chabrol]] lui vaut le [[C\u00e9sar de la meilleure actrice]], apr\u00e8s six nominations depuis les ann\u00e9es 1980. En 1999, elle est pr\u00e9sidente de la c\u00e9r\u00e9monie des [[C\u00e9sar du cin\u00e9ma|C\u00e9sars]].\n\nCette filmographie, qu'elle s'attache \u00e0 d\u00e9velopper patiemment, au gr\u00e9 des opportunit\u00e9s et des envies, lui vaut un grand respect. D\u00e9j\u00e0 J\u00e9r\u00f4me Garcin \u00e9crivait en 1995 : \u00ab D'une juv\u00e9nile curiosit\u00e9, moins occup\u00e9e \u00e0 travailler sa l\u00e9gende que ses personnages successifs, ignor\u00e9e par les paparazzi, oubli\u00e9e des [[C\u00e9sar du cin\u00e9ma|C\u00e9sars]], Isabelle la rousse se contente d'\u00eatre com\u00e9dienne. La meilleure au monde. La plus audacieuse. La plus obstin\u00e9e. La moins pr\u00e9visible. Une crois\u00e9e moderne de [[Leopoldo Fregoli]], prince italien de la m\u00e9tamorphose, et de la ch\u00e9tive [[Rachel F\u00e9lix|{{Mlle}} Rachel]], dont [[Alfred de Musset]] disait : \u00ab Sa voix est p\u00e9n\u00e9trante. Elle ne d\u00e9clame point, elle parle \u00bb<ref>\u00ab Huppert gagne \u00bb, [[J\u00e9r\u00f4me Garcin]], ''[[L'Express]]'' du 27 avril 1995.</ref>.\n\n=== T\u00eate d'affiche (ann\u00e9es 2000) ===\n[[Fichier:Isabelle Huppert Cannes 2.jpg|vignette|redresse|Isabelle Huppert au Festival de Cannes 2000 pour la pr\u00e9sentation de ''[[La Pianiste]]''.]]\n[[Fichier:Isabelle Huppert 2.jpg|vignette|redresse|Isabelle Huppert en repr\u00e9sentation de la pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre ''[[Quartett]]'' au [[Th\u00e9\u00e2tre de l'Od\u00e9on]] en 2006.]]\nLes ann\u00e9es 2000 confirment l'ensemble de ces tendances. En 2001, Isabelle Huppert conna\u00eet un grand succ\u00e8s au th\u00e9\u00e2tre avec [[M\u00e9d\u00e9e (Euripide)|''M\u00e9d\u00e9e'']] et trouve l'un de ses plus grands r\u00f4les au cin\u00e9ma avec ''[[La Pianiste]]'', adapt\u00e9 d'[[Elfriede Jelinek]], qui ouvre le d\u00e9but de sa fructueuse collaboration avec [[Michael Haneke]]. Pour ce film dans lequel elle incarne une professeur de musique frustr\u00e9e, enferm\u00e9e dans une relation quasi incestueuse avec sa m\u00e8re et bloqu\u00e9e sur l'attente d'une relation sado-masochiste, elle remporte pour la seconde fois de sa carri\u00e8re le [[prix d'interpr\u00e9tation f\u00e9minine]] au [[Festival de Cannes 2001|Festival de Cannes]], en 2001. Bien que pressentie, elle n'est toutefois pas nomm\u00e9e \u00e0 l'[[Oscar de la meilleure actrice]] nonobstant l'excellent accueil critique du film outre-Atlantique<ref name=\"Schaller2017\">{{article|pr\u00e9nom1=Nicolas|nom1=Schaller|url=http://teleobs.nouvelobs.com/actualites/20161219.OBS2858/les-coulisses-de-la-course-aux-oscars.html|titre=Les coulisses de la course aux Oscars|p\u00e9riodique=''T\u00e9l\u00e9Obs''|jour=01|mois=janvier|ann\u00e9e=2017}}.</ref>. En r\u00e9alit\u00e9, le distributeur am\u00e9ricain oublie de remplir le document n\u00e9cessaire \u00e0 son \u00e9ligibilit\u00e9<ref name=\"Schaller2017\"/>{{,}}<ref>{{Article|langue=Fran\u00e7ais|auteur1=Olivier Bonnard|titre=L'Oscar et Elle ?|p\u00e9riodique=''[[Studio Cin\u00e9 Live]]'', n\u00b0 85|date=D\u00e9cembre 2016|lire en ligne=|pages=24}}.</ref>. Encore aujourd'hui, il s'agit pourtant de la prestation dont on lui parle le plus aux [[\u00c9tats-Unis]]<ref name=\"Schaller2017\"/>.\n\nSon compagnon, le metteur en sc\u00e8ne [[Ronald Chammah]], a fond\u00e9 la soci\u00e9t\u00e9 Les Films du Cam\u00e9lia. Cette soci\u00e9t\u00e9 lui a permis de financer certains films dont elle tient le haut de l'affiche comme ''[[La Vie moderne (film, 2000)|La Vie moderne]]'' de [[Laurence Ferreira-Barbosa]], ''[[Com\u00e9die de l'innocence]]'' de [[Raoul Ruiz]] ou encore ''[[Ma m\u00e8re (film, 2004)|Ma m\u00e8re]]'' de [[Christophe Honor\u00e9]] et m\u00eame d'acheter les droits d'exploitation de ''[[Wanda (film)|Wanda]]'' de [[Barbara Loden]], actrice et cin\u00e9aste qui fut l'une des \u00e9pouses d'[[Elia Kazan]], disparue pr\u00e9matur\u00e9ment d'un cancer en 1980. Gr\u00e2ce \u00e0 son acharnement, cet unique film d'une artiste d'exception put ressortir en salles en [[2003]].\n\nL'ann\u00e9e suivante, Isabelle Huppert fait partie de la distribution prestigieuse de [[Huit femmes (film)|''Huit femmes'']] de [[Fran\u00e7ois Ozon]]. Ce retour \u00e0 la com\u00e9die ne doit pas faire oublier qu'elle n'a pas tourn\u00e9 que des films dits \u00ab dramatiques \u00bb mais aussi occasionnellement des com\u00e9dies (''[[Sac de n\u0153uds]]'', ''[[Les S\u0153urs f\u00e2ch\u00e9es]]'' d'[[Alexandra Lecl\u00e8re]], ''[[Mon pire cauchemar]]'' d'[[Anne Fontaine (r\u00e9alisatrice)|Anne Fontaine]], [[Copacabana (film, 2010)|''Copacabana'']] de [[Marc Fitoussi]], [[Tip Top (film)|''Tip Top'']] de [[Serge Bozon]]). Dans ses incursions comiques, elle prend plaisir \u00e0 jouer des femmes antipathiques, frustr\u00e9es et aigries au risque de n'\u00eatre identifi\u00e9e qu'\u00e0 ce registre. Elle fait appel \u00e0 un r\u00e9pertoire de mimiques, de postures ou d'intonations contradictoires : d'une manifestation outranci\u00e8re et tonitruante (l'hyst\u00e9rique et hypocondriaque tante Augustine des ''[[Huit femmes (film)|Huit femmes]]'' o\u00f9 elle se livre \u00e0 un num\u00e9ro de transformation \u00e0 la fois physique et sc\u00e9nique) \u00e0 une forme expressive plus distanci\u00e9e et int\u00e9rieure \u00e0 l'instar des ''[[Les S\u0153urs f\u00e2ch\u00e9es|S\u0153urs f\u00e2ch\u00e9es]]'' o\u00f9 elle campe une bourgeoise d\u00e9laiss\u00e9e par son mari, malheureuse, frigide et envieuse du succ\u00e8s de sa s\u0153ur.\n\nLe public l'identifie de plus en plus avec des personnages de bourgeoises citadines, pas forc\u00e9ment tr\u00e8s sympathiques, qu'elle interpr\u00e8te beaucoup depuis sa r\u00e9union avec [[Beno\u00eet Jacquot]] et ''[[L'\u00c9cole de la chair]]'' (1998) et depuis ''[[La Pianiste]]'' (2001). Elle cherche pourtant \u00e0 casser cette image \u00e0 travers des films comme [[Copacabana (film, 2010)|''Copacabana'']], [[La Ritournelle (film, 2014)|''La Ritournelle'']], [[Tip Top (film)|''Tip Top'']], [[La Vie promise (film)|''La Vie promise'']] ou ''[[White Material]]''.\n\nIsabelle Huppert n'h\u00e9site pas \u00e0 prendre des risques en tournant de plus en plus dans des premiers ou seconds films : [[Ma m\u00e8re (film, 2004)|''Ma m\u00e8re'']] de [[Christophe Honor\u00e9]] (2004), ''[[Les S\u0153urs f\u00e2ch\u00e9es]]'' d'[[Alexandra Lecl\u00e8re]] (2004), ''[[Nue Propri\u00e9t\u00e9]]'' de [[Joachim Lafosse]] (2006), [[Home (film, 2008)|''Home'']] d'[[Ursula Meier]] (2008), ''[[My Little Princess]]'' d'[[Eva Ionesco]] (2011), [[Souvenir (film, 2016)|''Souvenir'']] de [[Bavo Defurne]] (2016) ; ou en participant \u00e0 des productions \u00e0 tr\u00e8s petit budget, telles que ''[[M\u00e9d\u00e9e Miracle]]'' de [[Tonino De Bernardi]] ou ''[[In Another Country]]'' de [[Hong Sang-soo]]. Elle donne des interpr\u00e9tations remarqu\u00e9es dans ''[[Gabrielle (film, 2005)|Gabrielle]]'' de [[Patrice Ch\u00e9reau]], ''[[L'Ivresse du pouvoir]]'' de [[Claude Chabrol]], ''[[Amour (film, 2012)|Amour]]'' de [[Michael Haneke]], ''[[Valley of Love]]'' de [[Guillaume Nicloux]] ou encore [[Elle (film, 2016)|''Elle'']] de [[Paul Verhoeven]].\n\nFait int\u00e9ressant, dans la seconde moiti\u00e9 de la d\u00e9cennie 2000, elle tourne coup sur coup une s\u00e9rie de films tr\u00e8s proches les uns des autres : ''[[Nue Propri\u00e9t\u00e9]]'' de [[Joachim Lafosse|Lafosse]] (2006), [[Home (film, 2008)|''Home'']] d'[[Ursula Meier]] (2008), [[Un barrage contre le Pacifique (film, 2008)|''Un barrage contre le Pacifique'']] de [[Rithy Panh]] (2009) et ''[[White Material]]'' de [[Claire Denis]] (2009). Ils \u00e9voquent tous l'histoire d'une femme, m\u00e8re, li\u00e9e par un sentiment d'appartenance tr\u00e8s fort \u00e0 l'endroit o\u00f9 elle vit (une maison au bord d'une autoroute, une propri\u00e9t\u00e9 en Afrique ou en Indochine) et l'influence que l'ext\u00e9rieur va avoir sur cette relation particuli\u00e8re.\n\n[[Fichier:Isabelle Huppert Cannes.jpg|vignette|redresse|Isabelle Huppert \u00e0 l'ouverture du [[Festival de Cannes 2009]] dont elle est la pr\u00e9sidente du jury.]]\n[[Fichier:Isabelle Huppert 2010 a.jpg|vignette|redresse|Isabelle Huppert \u00e0 Paris en {{date-|2010}}, en promotion pour la sortie vid\u00e9o de ''[[Copacabana (film, 2010)|Copacabana]]''.]]\nEn [[2005 au cin\u00e9ma|2005]], une exposition, \u00ab La Femme aux portraits \u00bb, montr\u00e9e d'abord \u00e0 [[New York]], puis \u00e0 [[Paris]] (prolong\u00e9e jusqu'en [[f\u00e9vrier 2006]] au [[Couvent des Cordeliers de Paris|Couvent des Cordeliers]]) et en [[Europe]], a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 sa passion pour la photographie qui l'a pouss\u00e9e, depuis une trentaine d'ann\u00e9es, \u00e0 solliciter des portraits aupr\u00e8s des plus grands photographes (de [[\u00c9douard Boubat|Boubat]] et [[Henri Cartier-Bresson|Cartier-Bresson]] \u00e0 [[Hiroshi Sugimoto]] et [[Ange Leccia]], en passant par [[Jacques Henri Lartigue]], [[Richard Avedon]], [[Robert Doisneau]], [[Helmut Newton]] ou [[Nan Goldin]]\u2026). Un livre a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 \u00e0 cette occasion (cf bibliographie). Le [[Museum of Modern Art|Moma]] \u00e0 [[New York]] lui consacre une large r\u00e9trospective, saluant son apport \u00e0 l'art contemporain en g\u00e9n\u00e9ral et \u00e0 l'art dramatique en particulier. Pour l\u2019\u00e9v\u00e9nement, elle donne une repr\u00e9sentation exceptionnelle de la pi\u00e8ce de [[Sarah Kane]], ''[[4.48 Psychose]]'', interpr\u00e9t\u00e9e trois ans plus t\u00f4t sous la direction de [[Claude R\u00e9gy]] aux [[Bouffes du Nord]]. Au d\u00e9but [[2006]], c'est au tour de la [[Cin\u00e9math\u00e8que fran\u00e7aise]], fra\u00eechement rouverte \u00e0 [[Quartier de Bercy|Bercy]], de la mettre \u00e0 l'honneur.\n\nAvec [[Christine Pascal]] et [[Isabelle Adjani]], Isabelle Huppert formait un trio complice. Elles ont \u00e9t\u00e9 colocataires, un temps, dans leur jeunesse<ref>Cf. [[Catherine Breillat]], ''Corps amoureux'', 2006.</ref>{{,}}<ref>[https://www.imdb.com/name/nm0001376/bio Biographie en anglais d'Isabelle Huppert sur IMDB]</ref>{{,}}<ref>''Lib\u00e9ration'', \u00ab [http://next.liberation.fr/cinema/01012301495-isabelle-huppert-songe-d-un-jour-d-ete Isabelle Huppert, songe d\u2019un jour d'\u00e9t\u00e9] \u00bb, consult\u00e9 le 22 septembre 2012.</ref>. Plus tard, Isabelle Huppert tiendra d'ailleurs le r\u00f4le-titre de ''[[La Garce (film, 1984)|La Garce]]'', r\u00e9alis\u00e9 par Christine Pascal, apr\u00e8s avoir donn\u00e9 la r\u00e9plique, quelques ann\u00e9es plus t\u00f4t, \u00e0 Isabelle Adjani dans ''[[Les S\u0153urs Bront\u00eb]]'' d'[[Andr\u00e9 T\u00e9chin\u00e9]]. D'apr\u00e8s le livre d'[[Erwan Chuberre]] (''La L\u00e9gende Adjani''), une rivalit\u00e9 amoureuse entre Adjani et Huppert, survenue sur le tournage des ''[[S\u0153urs Bront\u00eb]]'' au sujet de [[Bruno Nuytten]], serait \u00e0 l'origine de leur inimiti\u00e9. Adjani explique, quant \u00e0 elle, avoir mal v\u00e9cu le fait d'\u00eatre mise \u00e0 l'\u00e9cart de certains projets, au d\u00e9but des [[ann\u00e9es 1980]], en raison du producteur [[Daniel Toscan du Plantier]], directeur de la [[Gaumont]], qui aurait tent\u00e9 d'imposer Isabelle Huppert, sa compagne d'alors, comme nouvelle grande vedette du cin\u00e9ma fran\u00e7ais<ref>Les Inrockuptibles (article du 6 novembre 2009, mis en ligne sur le blog d'Isabelle Adjani) \u00ab [http://www.isabelleadjaniblog.com/2009/11/06112009-une-relation-gemellaire.html Isabelle Adjani : une relation g\u00e9mellaire (avec Herv\u00e9 Guibert) \u00bb, consult\u00e9 le 22 septembre 2012].</ref>. Depuis leurs ascensions fulgurantes, lors des [[ann\u00e9es 1970]], la presse a souvent comment\u00e9 leur rivalit\u00e9<ref>''Le Nouvel Obs'', \u00ab [http://bibliobs.nouvelobs.com/actualites/20090424.BIB3327/huppert-adjani-la-querelle-des-isabelle.html Huppert-Adjani : la querelle des Isabelle] \u00bb, consult\u00e9 le 22 septembre 2012</ref>. [[Andr\u00e9 T\u00e9chin\u00e9]] a reconnu que la relation tr\u00e8s tendue entre les deux com\u00e9diennes a compliqu\u00e9 son travail sur le tournage des ''S\u0153urs Bront\u00eb''<ref>''Allocin\u00e9'', \u00ab [http://www.allocine.fr/personne/fichepersonne-972/interviews/?cmedia=18874774 Isabelle Adjani, Isabelle Huppert : interview d'Andr\u00e9 T\u00e9chin\u00e9] \u00bb, consult\u00e9 le 22 septembre 2012.</ref>.\n\nInterrog\u00e9e sur cette comparaison en 2009, Adjani a affirm\u00e9 se placer, en tant que com\u00e9dienne, dans une attitude d'empathie pour ses personnages, plus que ne le fait Huppert, en retrait et \u00e0 distance<ref>T\u00e9l\u00e9rama \u00ab [http://www.telerama.fr/cinema/isabelle-adjani-j-aime-passionnement-ce-metier-mais-je-passe-mon-temps-a-y-echapper,40850.php Isabelle Adjani : \u201cJ\u2019aime passionn\u00e9ment ce m\u00e9tier, mais je passe mon temps \u00e0 y \u00e9chapper\u201d] \u00bb, consult\u00e9 le 22 septembre 2012</ref>. N\u00e9anmoins, cette derni\u00e8re a r\u00e9pondu que le regard d'un film ne d\u00e9pendait que du metteur en sc\u00e8ne et qu'il lui semblait dangereux qu'un acteur id\u00e9alis\u00e2t son r\u00f4le<ref name=\"Isabelle Huppert: Le cin\u00e9ma est une tr\u00e8s agr\u00e9able d\u00e9pendance\">''L'Express'' \u00ab [http://www.lexpress.fr/culture/cinema/isabelle-huppert-le-cinema-est-une-tres-agreable-dependance_898847.html Isabelle Huppert: \"Le cin\u00e9ma est une tr\u00e8s agr\u00e9able d\u00e9pendance\"] \u00bb, consult\u00e9 le 22 septembre 2012.</ref>. On notera que [[Claude Chabrol]] d\u00e9sirait r\u00e9aliser un film sur la vie de [[Camille Claudel]] et souhaitait offrir le r\u00f4le-titre \u00e0 Isabelle Huppert, ce qui lui fut refus\u00e9 par les h\u00e9ritiers de l'artiste<ref name=\"Rouchy2006\">Marie-\u00c9lisabeth Rouchy \u00ab [http://www.allocine.fr/communaute/forum/voirmessage_gen_refmessage=8881155&nofil=306824.html Adjani et Huppert, la guerre des Isabelle] \u00bb, article du ''Nouvel Obs'' publi\u00e9 sur le forum AlloCin\u00e9, consult\u00e9 le 07 avril 2013.</ref>. Finalement, ce fut [[Isabelle Adjani]] qui obtint l'autorisation de la famille Claudel pour jouer la sculptrice dans un film dont elle \u00e9tait coproductrice et qui fut r\u00e9alis\u00e9 par [[Bruno Nuytten]], son ancien compagnon<ref name=\"Rouchy2006\" />. \u00c0 l'inverse, Adjani avait exprim\u00e9, d\u00e8s 1980, le d\u00e9sir d'interpr\u00e9ter au cin\u00e9ma Marguerite Gautier, l'h\u00e9ro\u00efne du roman ''[[La Dame aux cam\u00e9lias]]'' d'[[Alexandre Dumas fils]]<ref name=\"Rouchy2006\" />. Le projet ne vit jamais le jour, mais Isabelle Huppert fut choisie par le r\u00e9alisateur italien [[Mauro Bolognini]] pour incarner ce r\u00f4le \u00e0 l'\u00e9cran<ref name=\"Rouchy2006\" />. Adjani pr\u00eata finalement ses traits au personnage, dans une pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre, mise en sc\u00e8ne, en 2000, par [[Alfredo Arias]]<ref name=\"Rouchy2006\" />. Huppert fut nomm\u00e9e au [[Moli\u00e8re de la com\u00e9dienne|Moli\u00e8re de la meilleure com\u00e9dienne]] en m\u00eame temps qu'Adjani pour son interpr\u00e9tation de M\u00e9d\u00e9e dans la trag\u00e9die homonyme d'[[Euripide]], mise en sc\u00e8ne par [[Jacques Lassalle]]<ref name=\"Rouchy2006\" />. Bien que les pronostics aient annonc\u00e9 une bataille entre les deux vedettes, [[Corinne Jaber]] remporta le troph\u00e9e pour la pi\u00e8ce ''Une b\u00eate sur la lune''<ref name=\"Rouchy2006\" />. Les deux actrices, \u00e0 quelques ann\u00e9es d'intervalle, ont \u00e9galement interpr\u00e9t\u00e9 ''[[Marie Stuart (Schiller)|Marie Stuart]]'' sur les planches et ont toutes deux marqu\u00e9 la rentr\u00e9e th\u00e9\u00e2trale de 2006<ref name=\"Rouchy2006\" />.\n\n{{refnec|Elle a inspir\u00e9 le personnage d'Isa Fovix dans le roman ''Parades'' de [[Bernard Souviraa]] publi\u00e9 en 2008}}.\n\nEn 2009, elle est promue au rang d'officier de la l\u00e9gion d'honneur et le festival de Cannes annonce qu'elle succ\u00e8de \u00e0 [[Sean Penn]] \u00e0 la pr\u00e9sidence du jury<ref name=\"Cannes Jury\">[http://www.festival-cannes.fr/fr/archives/2009/juryLongFilm.html Jury 2009] sur le site du Festival de Cannes, consult\u00e9 le 19 juin 2009.</ref>. Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 membre du jury en 1984 sous la pr\u00e9sidence de [[Dirk Bogarde]], puis ma\u00eetresse de c\u00e9r\u00e9monie en 1998, elle est pr\u00e9sidente du jury de la [[Festival de Cannes 2009|{{62e|\u00e9dition}}]] qui s'est d\u00e9roul\u00e9 du [[12 mai|12]] au {{date|24|mai|2009}}. Elle y \u00e9tait entour\u00e9e de 8 personnalit\u00e9s du cin\u00e9ma et du monde des arts \u00e0 savoir [[Asia Argento]], [[Nuri Bilge Ceylan]], [[Robin Wright]], [[Hanif Kureishi]], [[Shu Qi]], [[Lee Chang-dong]], [[James Gray (r\u00e9alisateur)|James Gray]] et [[Sharmila Tagore]]<ref name=\"Cannes Jury\" />. Son jury a attribu\u00e9 la [[Palme d'or]] au ''[[Le Ruban blanc|Ruban blanc]]''<ref name=\"Cannes Prix\">[http://www.festival-cannes.fr/fr/archives/2009/awardCompetition.html Palmar\u00e8s 2009] sur le site du Festival de Cannes, consult\u00e9 le 19 juin 2009</ref> de [[Michael Haneke]], l'un de ses r\u00e9alisateurs favoris. Au [[Festival de Cannes]], Isabelle Huppert a pr\u00e9sent\u00e9 20 films en s\u00e9lection officielle (record absolu)<ref name=\"Cannes Huppert\">[http://www.festival-cannes.fr/fr/archives/artist/id/84.html Fiche d'Isabelle Huppert] sur le site du Festival de Cannes, consult\u00e9 le 19 juin 2009.</ref>{{,}}<ref name=\"La Libre 5732298a35702a22d73b6cd0\">{{article|pr\u00e9nom1=Alain|nom1=Lorf\u00e8vre|titre=Cannes: Isabelle Huppert signe son {{20e|film}} en comp\u00e9tition|p\u00e9riodique=La Libre Belgique|jour=11|mois=mai|ann\u00e9e=2016|consult\u00e9 le=18 mai 16|url=http://www.lalibre.be/debats/personnalite/cannes-isabelle-huppert-signe-son-20e-film-en-competition-5732298a35702a22d73b6cd0}}.</ref>.\n\n=== Reconnaissance internationale (ann\u00e9es 2010) ===\n[[Fichier:Isabelle Huppert Cannes 2015.jpg|vignette|redresse|Isabelle Huppert pour la pr\u00e9sentation de ''[[Valley of Love]]'' au Festival de Cannes 2015.]]\n[[Fichier:Isabelle Huppert C\u00e9sar 2018.jpg|vignette|redresse|Isabelle Huppert aux [[C\u00e9sars 2018]] dont elle est la t\u00eate d'affiche.]]\nDepuis 2010, Isabelle Huppert tourne de plus en plus de films, souvent remarqu\u00e9s, aussi bien comme premier r\u00f4le que comme r\u00f4le secondaire, parfois m\u00eame comme simple participation ([[Au bonheur des ogres (film)|''Au bonheur des ogres'']], ''[[Les Lignes de Wellington]]'', ''[[Dead Man Down]]'').\n\n[[Nicole Kidman]], en 2012, a dit qu'elle {{citation|aimait sa mani\u00e8re de se mettre constamment en danger}} et qu'elle repr\u00e9sentait, pour elle, un mod\u00e8le \u00e0 suivre pour ses choix futurs<ref>{{en}} [https://www.nytimes.com/2012/09/09/movies/nicole-kidman-on-lee-danielss-paperboy.html?pagewanted=all&_r=0 ''A Thing for Lam\u00e9 and Condemned Men''] dans ''[[The New York Times]]'' du 6 septembre 2012.</ref>. Elle r\u00e9it\u00e8re ses propos admiratifs cinq ans plus tard, d\u00e9clarant qu'Huppert avait {{citation|jou\u00e9 le r\u00f4le le plus \u00e9poustouflant qu'elle connaisse}} dans ''[[Elle (film, 2016)|Elle]]'' et parlant d'elle comme de {{citation|quelqu'un d'extraordinaire qui a donn\u00e9 sa vie \u00e0 son m\u00e9tier}} et qui a {{citation|montr\u00e9 le chemin}} aux autres com\u00e9diennes<ref>{{article|pr\u00e9nom1=Alix|nom1=Fourcade|url=http://www.lefigaro.fr/cinema/ceremonie-oscars/2017/02/13/03021-20170213ARTFIG00157-nicole-kidman-declare-sa-flamme-a-isabelle-huppert-nous-vous-adorons.php|titre=Nicole Kidman d\u00e9clare sa flamme \u00e0 Isabelle Huppert : \"Nous vous adorons!\"|consult\u00e9 le=17 juin 17|p\u00e9riodique=''Le Figaro''|jour=13|mois=f\u00e9vrier|ann\u00e9e=2017}}.</ref>. \u00c0 l'instar de Kidman, [[Jessica Chastain]] d\u00e9clare qu'elle est, de tr\u00e8s loin, son actrice pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e et qu'elle est m\u00eame pour elle une {{citation|idole absolue}}<ref>''Madame Figaro'', \u00ab [http://madame.lefigaro.fr/celebrites/passion-fievreuse-pour-son-metier-100912-276218 Jessica Chastain : \u201cLa routine est mon ennemie\u201d] \u00bb, consult\u00e9e le 03 novembre 2012.</ref>{{,}}<ref>{{en}} The Telegraph, \u00ab [https://www.telegraph.co.uk/culture/film/starsandstories/8776020/Hollywoods-hidden-treasure-Jessica-Chastain-interview.html Jessica Chastain interview] \u00bb, consult\u00e9e le 03 novembre 2012.</ref>. De son c\u00f4t\u00e9, [[Julianne Moore]] parle d'elle comme d'une {{citation|actrice fabuleuse}}, qu'elle {{citation|admire profond\u00e9ment}}<ref>{{article|pr\u00e9nom1=Serge|nom1=Kaganski|url=http://www.lesinrocks.com/2014/05/31/cinema/julianne-moore-11505683/|titre=Julianne Moore : ''Maps to the Stars'' exag\u00e8re un peu la r\u00e9alit\u00e9, mais pas tant que \u00e7a|consult\u00e9 le=12 juin 14|p\u00e9riodique=Les Inrocks|jour=31|mois=mai|ann\u00e9e=2014}}.</ref>.\n\nIsabelle Huppert est en effet fr\u00e9quemment cit\u00e9e en exemple, \u00e0 l'international, pour son audace, son impressionnante filmographie et ses prises de risque : [[Naomi Watts]] avoue avoir vu ''[[La Pianiste]]'' uniquement pour elle et a ainsi pu d\u00e9couvrir le travail de [[Michael Haneke]] qui la dirige en 2008, au c\u00f4t\u00e9 de [[Tim Roth]], dans ''[[Funny Games U.S.]]''<ref>''L'Express'', \u00ab [http://www.lexpress.fr/culture/cinema/naomi-watts-tourner-funny-gammes-us-a-ete-la-decision-la-plus-difficile-de-ma-carriere_832553.html Interview de Naomi Watts : \"Tourner Funny Gammes US a \u00e9t\u00e9 la d\u00e9cision la plus difficile de ma carri\u00e8re\"] \u00bb, consult\u00e9e le 03 novembre 2012.</ref>. [[Abbas Kiarostami]] affirme avoir longtemps \u00e9t\u00e9 hant\u00e9 par son interpr\u00e9tation dans ''[[La Dentelli\u00e8re (film, 1977)|La Dentelli\u00e8re]]''<ref>Les Inrocks, \u00ab [http://www.lesinrocks.com/2012/10/26/cinema/abbas-kiarostami-et-isabelle-huppert-conversation-sur-le-pays-du-cinema-11314842/ Isabelle Huppert et Abbas Kiarostami, conversation sur le \u201cpays du cin\u00e9ma\u201d] \u00bb, consult\u00e9e le 03 novembre 2012.</ref>. [[Volker Schl\u00f6ndorff]] dit d'elle qu'elle est {{Citation|une artiste qui n'a peur de rien}}<ref>{{en}} Alt Film Guide, \u00ab [http://www.altfg.com/blog/awards/tahar-rahim-kate-winslet-isabelle-huppert-948/ European Film Awards 2009 : Tahar Rahim, Kate Winslet, Ken Loach, Isabelle Huppert] \u00bb, consult\u00e9e le 03 novembre 2012.</ref>. [[Sean Penn]] lui fait part de son admiration lors d'une rencontre organis\u00e9e par le magazine ''[[Premi\u00e8re (magazine)|Premi\u00e8re]]'' en 2009<ref>Premi\u00e8re, \u00ab [http://www.premiere.fr/Cinema/Exclus-cinema/Interview-cinema/Rencontre-entre-Sean-Penn-et-Isabelle-Huppert-deux-presidents-de-jury-d-exception Rencontre entre Sean Penn et Isabelle Huppert, deux pr\u00e9sidents de jury d'exception] \u00bb, consult\u00e9e le 03 novembre 2012.</ref>. [[James Gray (r\u00e9alisateur)|James Gray]] dit \u00eatre fascin\u00e9 par les puissantes \u00e9motions que d\u00e9gage son jeu<ref>{{Vid}} France 5, \u00ab [http://videos.france5.fr/video/59c1df232b5s.html James Gray \u00e9voque Isabelle Huppert au Festival de Marrakech] \u00bb, consult\u00e9e le 20 d\u00e9cembre 2012.</ref>. [[Natalie Portman]] confesse, quant \u00e0 elle, s'\u00eatre largement inspir\u00e9e de sa prestation dans ''[[La Pianiste]]'' et de celle de [[Catherine Deneuve]] dans ''[[R\u00e9pulsion (film)|R\u00e9pulsion]]'' pour pr\u00e9parer son r\u00f4le oscaris\u00e9 de danseuse \u00e9toile sombrant dans la folie dans ''[[Black Swan (film)|Black Swan]]'' de [[Darren Aronofsky]]<ref>Les Inrocks, \u00ab [http://www.lesinrocks.com/2011/02/06/cinema/natalie-portman-mon-role-dans-black-swan-etait-presque-nocif-1120347/ Natalie Portman: \u201cMon r\u00f4le dans \u2018Black Swan\u2019 \u00e9tait presque nocif\u201d] \u00bb, consult\u00e9e le 3 novembre 2012.</ref>. [[Alicia Vikander]] explique par ailleurs avoir voulu devenir actrice quand elle l'a vue dans ''[[La Pianiste]]''<ref>{{article|pr\u00e9nom1=Cl\u00e9mentine|nom1=Gallot|url=http://next.liberation.fr/cinema/2016/07/28/alicia-vikander-tisse-son-etoile_1469106|titre=Alicia Vikander tisse son \u00e9toile|p\u00e9riodique=Lib\u00e9ration|jour=28|mois=juillet|ann\u00e9e=2016}}.</ref>.\n\nEn 2014, elle succ\u00e8de au r\u00e9alisateur am\u00e9ricain [[Martin Scorsese]] \u00e0 la pr\u00e9sidence<ref>[http://www.allocine.fr/article/fichearticle_gen_carticle=18637523.html Voir sur ''allocine.fr''].</ref> du jury des longs m\u00e9trages au {{14e}} [[festival international du film de Marrakech]], qui se d\u00e9roule du 5 au {{date-|13 d\u00e9cembre 2014}}.\n\nEn 2016, son interpr\u00e9tation de femme viol\u00e9e qui se lance \u00e0 la poursuite de son agresseur dans [[Elle (film, 2016)|''Elle'']] de [[Paul Verhoeven]] obtient des critiques massivement laudatives en Europe et aux \u00c9tats-Unis<ref>{{article|titre=Isabelle Huppert : ''Elle'' est de plus en plus proche de l'Oscar|p\u00e9riodique=LCI|jour=06|mois=d\u00e9cembre|ann\u00e9e=2016|consult\u00e9 le=07 d\u00e9cembre 16|url=http://www.lci.fr/cinema/isabelle-huppert-elle-est-de-plus-en-plus-proche-de-l-oscar-2016022.html}}.</ref>. Pressenti pour une r\u00e9compense au [[Festival de Cannes 2017]], le producteur [[Sa\u00efd Ben Sa\u00efd]] l'entoure de deux conseillers en image en vue des Oscars. Elle entame une longue tourn\u00e9e promotionnelle aux Etats-Unis. Elle re\u00e7oit, pour sa prestation, de nombreux prix d\u00e9cern\u00e9s par les associations de la critique cin\u00e9matographique am\u00e9ricaine, puis un [[Golden Globe de la meilleure actrice dans un film dramatique|Golden Globe]], un second [[C\u00e9sar de la meilleure actrice|C\u00e9sar]], un [[Film Independent's Spirit Awards|Independant Spirit Award]] et une premi\u00e8re nomination \u00e0 l'[[Oscar de la meilleure actrice]]. Ce film, tout comme ''[[La Pianiste]]'', peut \u00eatre vu comme la quintessence du jeu d'actrice d'Isabelle Huppert : une interpr\u00e9tation qui joue beaucoup sur le retrait, la r\u00e9duction des expressions \u00e0 d'infimes d\u00e9tails, les sous-entendus, un contour psychologique trouble ou ind\u00e9finissable, la subtilit\u00e9 d'un regard et d'un geste esquiss\u00e9 capables de rendre en un m\u00eame mouvement des \u00e9motions contraires ou encore une certaine distance entre le personnage et les \u00e9v\u00e9nements auxquels il est confront\u00e9. Elle a atteint une stature particuli\u00e8re dans le cin\u00e9ma fran\u00e7ais contemporain. [[Jean-Michel Frodon]], dans les ''[[Cahiers du cin\u00e9ma]]'', dit d'elle : \u00ab Isabelle Huppert est une excellente actrice, elle a jou\u00e9 remarquablement dans plus de grands films qu\u2019aucune autre actrice europ\u00e9enne \u00bb<ref>\u00ab Le Grand arbre de la r\u00e9duction \u00bb, [[Jean-Michel Frodon]], ''[[Les Cahiers du cin\u00e9ma]]'', avril 2009.</ref>.\n\n=== Confirmation comme actrice internationale (ann\u00e9es 2020) ===\nIsabelle Huppert se voit choisir personnellement par le cin\u00e9aste [[Wes Anderson]] pour pr\u00eater sa voix \u00e0 l'un des personnages du film d'animation : ''[[L'\u00cele aux chiens]].'' Elle remplace alors l'actrice [[Frances McDormand]] dans le r\u00f4le de Nelson.  Elle retrouve ensuite Serge Bozon pour un nouveau film avant d'enchainer deux collaborations successives avec la r\u00e9alisatrice [[Anne Fontaine (r\u00e9alisatrice)|Anne Fontaine]]. Elle joue ensuite aux c\u00f4t\u00e9s de [[Chlo\u00eb Grace Moretz]] dans le thriller ''[[Greta Thunberg|Greta]]'' de l'irlandais : [[Neil Jordan]].\n\nEn [[octobre 2021]], elle est pr\u00e9sidente du jury de la comp\u00e9tition officielle du {{34e}} [[Festival international du film de Tokyo]]. Cette m\u00eame ann\u00e9e, le public l'aper\u00e7oit dans le drame ind\u00e9pendant ''[[Gar\u00e7on chiffon]]'' de [[Nicolas Maury]], qu'elle a rencontr\u00e9 sur les plateaux de tournage de la s\u00e9rie ''[[Dix pour cent]],'' et s'essaye \u00e0 nouveau \u00e0 la com\u00e9die dans ''[[La Daronne]]'' qui est un succ\u00e8s commercial. Au th\u00e9\u00e2tre, toujours la m\u00eame ann\u00e9e, elle s'illustre dans une mise en sc\u00e8ne de ''La Cerisaie'' d'[[Anton Tchekhov]], sous la direction du portugais [[Tiago Rodrigues]]. Elle y obtient une nouvelle nomination aux [[Moli\u00e8res 2022|Moli\u00e8res]] dans la section : [[Moli\u00e8re de la com\u00e9dienne|meilleure com\u00e9dienne dans un spectacle de th\u00e9\u00e2tre public]].\n\nEn [[f\u00e9vrier 2022]], elle re\u00e7oit un [[Ours d'or d'honneur]]<ref name=\"berlinale754\" /> pour l'ensemble de sa carri\u00e8re, \u00e0 l'occasion de la s\u00e9lection du film de [[Laurent Larivi\u00e8re]], ''[[A propos de Joan]]'' \u00e0 la [[Berlinale 2022]], dans la section ''Berlinale Special Gala''.\n\nDe plus en plus courtis\u00e9e par le cin\u00e9ma \u00e9tranger : Isabelle Huppert accepte de tenir un second r\u00f4le dans la com\u00e9die familiale ''[[Une robe pour Mrs. Harris]]'' dans laquelle elle interpr\u00e8te la directrice de la maison de haute-couture Christian Dior. Ce dernier n'est autre qu'une nouvelle adaptation d'un vieux t\u00e9l\u00e9film britannique de 1992 avec [[Angela Lansbury]]. Pour les besoins de ce [[remake]], elle collabore avec son compatriote Lambert Wilson avec qui elle tourne pour la troisi\u00e8me fois, et surtout [[Lesley Manville]] qui tiens le r\u00f4le principale. La m\u00eame ann\u00e9e, elle fait la promotion dans son pays, du thriller politique : ''[[Les Promesses (film, 2021, Kruithof)|Les Promesses]]'' aux c\u00f4t\u00e9s de [[Reda Kateb]]. Le film fait consensus avec  3,9/5 de moyenne cot\u00e9 presse, et 3,7/5  cot\u00e9 public sur le site [[Allocin\u00e9]]<ref>{{Lien web |langue=fr |nom=AlloCine |titre=Les Promesses |url=https://www.allocine.fr/film/fichefilm_gen_cfilm=287080.html |consult\u00e9 le=2023-02-25}}</ref>.\n\nElle tourne ensuite sous la direction du r\u00e9alisateur polonais [[Jerzy Skolimowski]] le drame \u00e9cologiste : ''[[Eo (film)|EO]]'' qui a pour th\u00e9matique l'abattage des animaux. Film coup de poing, il re\u00e7oit un accueil critique et public quasi-dithyrambique. Le film obtient successivement 3 prix \u00e0 Cannes et concourt cette m\u00eame pour le [[C\u00e9sar du meilleur film \u00e9tranger|C\u00e9sar]] et l'[[Oscar du meilleur film international|Oscar du meilleur film \u00e9tranger]]. Avec ce film, Huppert d\u00e9tient le record de l'actrice avec le plus de films pr\u00e9sent\u00e9s dans la comp\u00e9tition officielle du [[Festival de Cannes]]<ref>{{Lien web |auteur=Justin Postlethwaite |date=25 novembre 2016 |titre=French Cinema: Profile of Award-Winning Actress Isabelle Huppert |url=https://francetoday.com/culture/cinema-film/french-cinema-profile-award-winning-actress-isabelle-huppert/ |site=France Today |langue=en}}</ref>. Jusqu'en 2022, elle a eu 22 films en comp\u00e9tition principale et un total de 29 films pr\u00e9sent\u00e9s \u00e0 Cannes en plusieurs sections<ref>{{Lien web |titre=Festival de Cannes: Isabelle Huppert |url=https://www.festival-cannes.com/fr/artiste/isabelle-huppert |consult\u00e9 le=4 septembre 2022 |site=[[Cannes Film Festival]]}}</ref>. Les fr\u00e9quentes apparitions de Huppert \u00e0 Cannes l'ont amen\u00e9e \u00e0 \u00eatre nomm\u00e9e \u00ab la reine de Cannes \u00bb par la presse<ref>{{Lien web |auteur=Jason Solomons |date=27 mai 2012 |titre=Isabelle Huppert: 'There's such respect for movies here' |url=https://www.theguardian.com/film/2012/may/27/isabelle-huppert-interview-cannes-2012 |site=[[The Guardian]] |extrait=You're the queen of Cannes |langue=en}}</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |date=13 mai 2015 |titre=Cannes Queen Isabelle Huppert\u2019s Wrap Magazine Cover Shoot (Photos) |url=https://www.thewrap.com/cannes-2015-isabelle-huppert-thewrap-magazine-cover-shoot-photos/ |site=[[TheWrap]] |langue=en}}</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |auteur=Sharon Waxman|date=13 mai 2015 |titre=Cannes Wrap Cover Story: Isabelle Huppert Surveys Her Career, Her Life and Her Beloved Festival |url=https://www.yahoo.com/entertainment/s/cannes-wrap-cover-story-isabelle-huppert-surveys-her-022130460.html |site=[[Yahoo!]] |extrait=I think we can say you are the queen of Cannes. No actress has been in competition in this festival more than you. |langue=en}}</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |auteur=David Ehrlich |date=18 avril 2019 |titre=Isabelle Huppert Says Her Performance in Cannes-Bound \u2018Frankie\u2019 Is Different than Anything She\u2019s Done Before |url=https://www.indiewire.com/2019/04/isabelle-huppert-frankie-cannes-1202060028/ |site=[[IndieWire]] |extrait=Huppert is the queen of Cannes |langue=en}}</ref>. Elle retrouve ensuite Benoit Jacquot mais partage surtout l'affiche avec le sex-symbol italien [[Riccardo Scamarcio]] dans un drame en costumes consacr\u00e9 au peintre [[Caravage (film)|''Caravage'']]. Huppert y incarne la muse et compagne du peintre Costanza Sforza Colonna. Pour ce r\u00f4le, la com\u00e9dienne se remet \u00e0 l'italien.\n\nElle tient ensuite un second r\u00f4le face \u00e0 [[Nadia Tereszkiewicz]] et [[Rebecca Marder]] dans la com\u00e9die polici\u00e8re ''[[Mon crime|Mon Crime]]'' qui signe ses retrouvailles avec l'un de ses r\u00e9alisateurs f\u00e9tiches [[Fran\u00e7ois Ozon]].\n\nElle est [[La Syndicaliste#Critiques de presse|salu\u00e9e par la critique en 2023]]<ref>Critique du film  dans ''[[Le Figaro]]'' le 28 f\u00e9vrier 2023</ref>{{,}}<ref>\"Les films en salles cette semaine : \u00ab The Son \u00bb, \u00ab Goutte d'or \u00bb, \u00ab La Syndicaliste \u00bb\", dans ''[[Le Journal du dimanche]]'' [https://www.lejdd.fr/culture/les-films-en-salles-cette-semaine-son-goutte-dor-la-syndicaliste-133029] </ref>{{,}}<ref name=\"troublante\">\"Les sorties cin\u00e9ma de la semaine\" par Maroussia Dubreuil, Clarisse Fabre, Murielle Joudet, Mathieu Macheret et Jacques Mandelbaum, dans ''[[Le Monde]]'' le {{date-|1 mars 2023}} [https://www.lemonde.fr/culture/article/2023/03/01/les-sorties-cinema-de-la-semaine-goutte-d-or-el-agua-empire-of-light-la-syndicaliste_6163670_3246.html]</ref>{{,}}<ref>Critique du film dans ''[[Le Parisien]]'', par Catherine Balle le 1 mars 2023</ref >{{,}}<ref name=\"Rouden\">Critique du film dans ''[[La Croix]]'', par C\u00e9line Rouden, le 28/02/2023 [https://www.la-croix.com/Culture/Syndicaliste-Jean-Paul-Salome-Isabelle-Huppert-troublante-dambiguite-2023-02-28-1201257161] </ref>{{,}}<ref>Critique du film dans ''[[20 Minutes (France)|20 Minutes]]'' le 3 mars 2023 [https://www.20minutes.fr/cinema/4025432-20230228-syndicaliste-isabelle-huppert-sublime-peau-vraie-lanceuse-alerte]</ref>, comme \u00ab troublante entre force et fragilit\u00e9 \u00bb<ref name=troublante/>, pour le premier r\u00f4le difficile d'une histoire vraie, le viol, aggrav\u00e9 par des actes de barbarie, subis \u00e0 son domicile d'[[Auffargis]] en {{Date-|d\u00e9cembre 2012}} <ref name=\"LFf\">{{Lien web |titre=Jean-Paul Salom\u00e9 entre en pr\u00e9production de \"La syndicaliste\" (Exclusif) |url=https://www.lefilmfrancais.com/cinema/154923/jean-paul-salome-entre-en-preproduction-de-la-syndicaliste |date=10 janvier 2022 |site=[[Le Film fran\u00e7ais]] |consult\u00e9 le=26 f\u00e9vrier 2023}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |titre=\u00ab La Syndicaliste \u00bb : Jean-Paul Salom\u00e9\u00a0filme Isabelle Huppert en h\u00e9ro\u00efne opaque|url=\nhttps://www.lemonde.fr/culture/article/2023/03/01/la-syndicaliste-jean-paul-salome-filme-isabelle-huppert-en-heroine-opaque_6163747_3246.html|site=LeMonde.fr|date=1 mars 2023|consult\u00e9 le=1 mars 2023}}</ref> par [[Maureen Kearney]], une {{cita|[[Erin Brockovich]] \u00e0 la fran\u00e7aise}}, [[CFDT Cadres|cadre et syndicaliste]] et [[lanceur d'alerte|lanceuse d'alerte]] d'[[Areva]], qui a d\u00e9nonc\u00e9 les man\u0153uvres politico-\u00e9conomiques de l'[[Henri Proglio#L'affaire Maureen Kearney|affaire Maureen Kearney]], dans \"[[La Syndicaliste]]\", [[Cin\u00e9ma fran\u00e7ais|thriller franco]]-[[Cin\u00e9ma allemand|allemand]] de [[Jean-Paul Salom\u00e9]], avec qui elle avait tourn\u00e9 peu avant la com\u00e9die ''[[La Daronne]]''.\n==== Prix Europe pour le Th\u00e9\u00e2tre ====\nEn d\u00e9cembre 2017, elle a re\u00e7u le XVI\u00e8me [[Prix Europe pour le th\u00e9\u00e2tre]] \u00e0 Rome<ref name=\":1\" />. L'organisation du prix a d\u00e9clar\u00e9 :<blockquote>N\u00e9e en tant qu\u2019actrice de th\u00e9\u00e2tre, Isabelle Huppert alterne le cin\u00e9ma au th\u00e9\u00e2tre avec une productivit\u00e9 extraordinaire et des r\u00e9sultats qui font d\u2019elle l\u2019interpr\u00e8te peut-\u00eatre la plus r\u00e9compens\u00e9e. Son nom, \u00e9troitement li\u00e9 au cin\u00e9ma d\u2019auteur fran\u00e7ais et europ\u00e9en, garantit la qualit\u00e9 des productions auxquelles elle participe : c\u2019est une artiste qui choisit soigneusement les sc\u00e9narios, ses r\u00f4les et les r\u00e9alisateurs avec lesquels elle travaille, et elle est toujours capable d\u2019imprimer sa marque sur les films qu\u2019elle interpr\u00e8te. Isabelle Huppert, ic\u00f4ne mondiale du cin\u00e9ma contemporain, n\u2019a jamais abandonn\u00e9 le th\u00e9\u00e2tre, un art qu\u2019elle continue de pratiquer avec passion, un grand int\u00e9r\u00eat et un admirable jeu. Les raisons de sa passion pour le th\u00e9\u00e2tre, qu\u2019elle a elle-m\u00eame \u00e9nonc\u00e9es lors de l\u2019ouverture en mars dernier de la [[Journ\u00e9e mondiale du th\u00e9\u00e2tre]], peuvent pleinement co\u00efncider avec les motivations du XVIe Prix Europe pour le Th\u00e9\u00e2tre que nous lui d\u00e9cernons cette ann\u00e9e avec une authentique joie : Le th\u00e9\u00e2tre pour moi c\u2019est l\u2019autre, c\u2019est le dialogue, c\u2019est l\u2019absence de haine. L\u2019amiti\u00e9 entre les peuples, je ne sais pas trop ce que \u00e7a veut dire mais je crois dans la communaut\u00e9, dans l\u2019amiti\u00e9 des spectateurs et des acteurs, dans l\u2019union de tous ceux que le th\u00e9\u00e2tre r\u00e9unit, ceux qui l\u2019\u00e9crivent, ceux qui le traduisent, ceux qui l\u2019\u00e9clairent, l\u2019habillent, le d\u00e9corent, ceux qui l\u2019 interpr\u00e8tent, ceux qui en font, ceux qui y vont. Le th\u00e9\u00e2tre nous prot\u00e8ge, nous abrite\u2026 Je crois bien qu\u2019 il nous aime\u2026 autant que nous l\u2019aimons\u2026 Je me souviens d\u2019un vieux r\u00e9gisseur \u00e0 l\u2019ancienne, qui avant le lever du rideau, en coulisses, disait chaque soir d\u2019une voix ferme : \u00ab Place au th\u00e9\u00e2tre ! \u00bb<ref>{{Lien web |titre=Catalogue XVI Prix Europe pour le Th\u00e9\u00e2tre |url=https://issuu.com/francescosapuppo/docs/catalogoxvi_roma |format=pdf |acc\u00e8s url=libre |page=33}}</ref>.</blockquote>\n\n=== Vie priv\u00e9e ===\nIsabelle Huppert est la m\u00e8re de trois enfants<ref name=\"WSW\">''Who's Who in France'', \u00e9dition 1998, page 1154.</ref> issus de son union en 1982 avec le r\u00e9alisateur et distributeur [[Ronald Chammah]] qui l'a dirig\u00e9e dans ''[[Milan noir (film, 1988)|Milan noir]]'' en [[1988 au cin\u00e9ma|1988]] : l'actrice [[Lolita Chammah]] (n\u00e9e en 1983), Lorenzo (n\u00e9 en 1988) et Angelo<ref name=\"VF\"/> (n\u00e9 en 1997).<br />\n\n=== Activit\u00e9s entrepreneuriales ===\nAriel Chammah, mari d'Isabelle Huppert, mieux connu sous son nom de [[Ronald Chammah]]<ref>{{lien web|titre=Ronald Chammah - IMDb |url=https://www.imdb.com/name/nm0150544/bio?ref_=nm_ov_bio_sm |site=IMDb |consult\u00e9 le=15-07-2020}}.</ref>, assure la g\u00e9rance de deux soci\u00e9t\u00e9s consacr\u00e9es au cin\u00e9ma dont Isabelle Huppert est la figure de proue. Les [[SARL]] Les Films du Cam\u00e9lia et Cam\u00e9lia Cin\u00e9mas sont respectivement consacr\u00e9es \u00e0 la [[Production audiovisuelle|production de films]] et \u00e0 la [[distribution de films]]<ref>{{lien web|titre=With Les Films du Cam\u00e9lia (Sorted by Popularity Ascending) - IMDb |url=https://www.imdb.com/company/co0046236/?ref_=fn_al_co_1 |site=IMDb |consult\u00e9 le=15-07-2020}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |titre=LES FILMS DU CAMELIA (PARIS 6) Chiffre d'affaires, r\u00e9sultat, bilans sur SOCIETE.COM - 331500892 |url=https://www.societe.com/societe/les-films-du-camelia-331500892.html |site=www.societe.com |consult\u00e9 le=2022-05-19}}</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |titre=CAMELIA CINEMAS (PARIS 6) Chiffre d'affaires, r\u00e9sultat, bilans sur SOCIETE.COM - 811130202 |url=https://www.societe.com/societe/camelia-cinemas-811130202.html |site=www.societe.com |consult\u00e9 le=2022-05-19}}</ref>.\n\n== Filmographie ==\n=== Cin\u00e9ma ===\n==== Ann\u00e9es 1970 ====\n{{colonnes|nombre=2|taille=30|\n* [[1972 au cin\u00e9ma|1972]] : ''[[Faustine et le Bel \u00c9t\u00e9]]'' de [[Nina Companeez]] : Une \u00e9tudiante\n* 1972 : ''[[C\u00e9sar et Rosalie]]'' de [[Claude Sautet]] : Marit\u00e9\n* 1972 : ''[[Le Bar de la fourche]]'' d'[[Alain Levent]] : Annie\n* [[1974 au cin\u00e9ma|1974]] : ''[[Les Valseuses]]'' de [[Bertrand Blier]] : Jacqueline\n* 1974 : ''[[L'Amp\u00e9lop\u00e8de]]'' de [[Rachel Weinberg]] : La conteuse\n* 1974 : ''[[Glissements progressifs du plaisir]]'' d'[[Alain Robbe-Grillet]] : Figurante\n* [[1975 au cin\u00e9ma|1975]] : ''[[Rosebud (film)|Rosebud]]'' d'[[Otto Preminger]] : H\u00e9l\u00e8ne Nicolaos\n* 1975 : ''[[Alo\u00efse (film)|Alo\u00efse]]'' de [[Liliane de Kermadec]] : Alo\u00efse, jeune\n* 1975 : ''[[S\u00e9rieux comme le plaisir]]'' de [[Robert Benayoun]] : Une fille\n* 1975 : ''[[Dupont Lajoie]]'' d'[[Yves Boisset]] : Brigitte Colin\n* 1975 : ''[[Le Grand D\u00e9lire]]'' (''Die gro\u00dfe Ekstase'') de [[Dennis Berry]] : Marie\n* [[1976 au cin\u00e9ma|1976]] : ''[[Le Juge et l'Assassin]]'' de [[Bertrand Tavernier]] : Rose\n* 1976 : ''[[Docteur Fran\u00e7oise Gailland]]'' de [[Jean-Louis Bertuccelli]] : \u00c9lisabeth Gailland\n* 1976 : ''[[Je suis Pierre Rivi\u00e8re]]'' de [[Christine Lipinska]] : Aim\u00e9e\n* 1976 : ''[[Le Petit Marcel]]'' de [[Jacques Fansten]] : Yvette\n* [[1977 au cin\u00e9ma|1977]] : ''[[La Dentelli\u00e8re (film, 1977)|La Dentelli\u00e8re]]'' de [[Claude Goretta]] : Pomme\n* 1977 : ''[[Les Indiens sont encore loin]]'' de [[Patricia Moraz]] : Jenny\n* 1977 : ''[[Des enfants g\u00e2t\u00e9s]]'' de [[Bertrand Tavernier]] : La secr\u00e9taire\n* [[1978 au cin\u00e9ma|1978]] : ''[[Violette Nozi\u00e8re (film)|Violette Nozi\u00e8re]]'' de [[Claude Chabrol]] : [[Violette Nozi\u00e8re]]\n* [[1979 au cin\u00e9ma|1979]] : ''[[Les S\u0153urs Bront\u00eb]]'' d'[[Andr\u00e9 T\u00e9chin\u00e9]] : [[Anne Bront\u00eb]]\n* 1979 : ''[[Retour \u00e0 la bien-aim\u00e9e]]'' de [[Jean-Fran\u00e7ois Adam]] : Jeanne Kern\n}}\n\n==== Ann\u00e9es 1980 ====\n{{colonnes|nombre=2|taille=30|\n* [[1980 au cin\u00e9ma|1980]] : ''[[Sauve qui peut (la vie)]]'' de [[Jean-Luc Godard]] : Isabelle Rivi\u00e8re \n* 1980 : ''[[Loulou (film, 1980)|Loulou]]'' de [[Maurice Pialat]] : Nelly\n* 1980 : ''[[La Porte du paradis]]'' (''Heaven's Gate'') de [[Michael Cimino]] : Ella Watson\n* 1980 : ''[[Les H\u00e9riti\u00e8res (film, 1980)|Les H\u00e9riti\u00e8res]]'' (''\u00d6r\u00f6ks\u00e9g'') de [[M\u00e1rta M\u00e9sz\u00e1ros]] : Ir\u00e8ne\n* [[1981 au cin\u00e9ma|1981]] : ''[[Les Ailes de la colombe (film, 1981)|Les Ailes de la colombe]]'' de [[Beno\u00eet Jacquot]] : Marie\n* 1981 : ''[[La Dame aux cam\u00e9lias (film, 1981)|La Dame aux cam\u00e9lias]]'' (''La storia vera della signora delle camelie'') de [[Mauro Bolognini]] : [[Marie Duplessis|Alphonsine Plessis]]\n* 1981 : ''[[Eaux profondes (film)|Eaux profondes]]'' de [[Michel Deville]] : M\u00e9lanie\n* 1981 : ''[[Coup de torchon]]'' de [[Bertrand Tavernier]] : Rose\n* [[1982 au cin\u00e9ma|1982]] : ''[[La Truite (film)|La Truite]]'' de [[Joseph Losey]] : Fr\u00e9d\u00e9rique\n* 1982 : ''[[Passion (film, 1982)|Passion]]'' de [[Jean-Luc Godard]] : Isabelle\n* [[1983 au cin\u00e9ma|1983]] : ''[[Coup de foudre (film, 1983)|Coup de foudre]]'' de [[Diane Kurys]] : L\u00e9na\n* 1983 : ''[[La Femme de mon pote]]'' de [[Bertrand Blier]] : Viviane\n* 1983 : ''[[L'Histoire de Piera]]'' (''Storia di Piera'') de [[Marco Ferreri]] : Piera\n* [[1984 au cin\u00e9ma|1984]] : ''[[La Garce (film, 1984)|La Garce]]'' de [[Christine Pascal]] : Aline Kaminker et \u00c9dith Weber\n* [[1985 au cin\u00e9ma|1985]] : ''[[Sac de n\u0153uds]]'' de [[Josiane Balasko]] : Rose-Marie Martin\n* 1985 : ''[[Sign\u00e9 Charlotte]]'' de [[Caroline Huppert]] : Charlotte\n* [[1986 au cin\u00e9ma|1986]] : ''[[Cactus (film, 1986)|Cactus]]'' de [[Paul Cox (r\u00e9alisateur)|Paul Cox]] : Colo\n* [[1987 au cin\u00e9ma|1987]] : ''[[Faux T\u00e9moin]]'' (''The Bedroom Window'') de [[Curtis Hanson]] : Sylvia\n* [[1988 au cin\u00e9ma|1988]] : ''[[Milan noir (film, 1988)|Milan noir]]'' de [[Ronald Chammah]] : Sarah\n* 1988 : ''[[Les Poss\u00e9d\u00e9s (film, 1988)|Les Poss\u00e9d\u00e9s]]'' (''Biesy'') d'[[Andrzej Wajda]] : Maria Chatov\n* 1988 : ''[[Une affaire de femmes]]'' de [[Claude Chabrol]] : Marie\n* [[1989 au cin\u00e9ma|1989]] : ''[[Migrations (film)|Migrations]]'' ou ''La Guerre la plus glorieuse'' (''Seobe'') d'[[Aleksandar Petrovi\u0107]] : Dafina Isakovic\n}}\n\n==== Ann\u00e9es 1990 ====\n{{colonnes|nombre=2|taille=30|\n* [[1990 au cin\u00e9ma|1990]] : ''[[La Vengeance d'une femme]]'' de [[Jacques Doillon]] : C\u00e9cile\n* [[1991 au cin\u00e9ma|1991]] : ''[[Malina (film, 1991)|Malina]]'' de [[Werner Schroeter]] : La femme\n* 1991 : ''[[Madame Bovary (film, 1991)|Madame Bovary]]'' de [[Claude Chabrol]] : [[Emma Bovary]]\n* [[1992 au cin\u00e9ma|1992]] : ''[[Apr\u00e8s l'amour (film, 1991)|Apr\u00e8s l'amour]]'' de [[Diane Kurys]] : Lola Winter\n* [[1994 au cin\u00e9ma|1994]] : ''[[Amateur (film)|Amateur]]'' de [[Hal Hartley]] : Isabelle\n* 1994 : ''[[L'Inondation (film, 1994)|L'Inondation]]'' (''{{langue|ru|\u041d\u0430\u0432\u043e\u0434\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435}}'') d'[[Igor Minaiev]] : Sofia\n* 1994 : ''[[La S\u00e9paration (film, 1994)|La S\u00e9paration]]'' de [[Christian Vincent]] : Anne\n* [[1995 au cin\u00e9ma|1995]] : ''[[La C\u00e9r\u00e9monie (film, 1995)|La C\u00e9r\u00e9monie]]'' de [[Claude Chabrol]] : Jeanne Marchal\n* 1995 : ''[[Lumi\u00e8re et Compagnie]]'' (court m\u00e9trage) de [[Abbas Kiarostami]] : Voix\n* [[1996 au cin\u00e9ma|1996]] : ''[[Poussi\u00e8res d'amour (film, 1996)|Poussi\u00e8res d'amour]]'' (''{{langue|de|Abfallprodukte der Liebe}}'') de [[Werner Schroeter]] : l'interwieveuse\n* 1996 : ''[[Les Affinit\u00e9s \u00e9lectives (film, 1996)|Les Affinit\u00e9s \u00e9lectives]]'' (''{{langue|it|Le affinit\u00e0 elettive}}'') de [[Paolo Taviani]] et [[Vittorio Taviani]] : Carlotta\n* [[1997 au cin\u00e9ma|1997]] : ''[[Les Palmes de monsieur Schutz (film)|Les Palmes de monsieur Schutz]]'' de [[Claude Pinoteau]] : Marie Curie\n* 1997 : ''[[Rien ne va plus (film, 1997)|Rien ne va plus]]'' de [[Claude Chabrol]] : Betty\n* [[1998 au cin\u00e9ma|1998]] : ''[[L'\u00c9cole de la chair]]'' de [[Beno\u00eet Jacquot]] : Dominique\n* [[1999 au cin\u00e9ma|1999]] : ''[[Pas de scandale]]'' de [[Beno\u00eet Jacquot]] : Agn\u00e8s Jeancour\n}}\n\n==== Ann\u00e9es 2000 ====\n{{colonnes|nombre=2|taille=30|\n* [[2000 au cin\u00e9ma|2000]] : ''[[La Vie moderne (film, 2000)|La Vie moderne]]'' de [[Laurence Ferreira Barbosa]] : Claire\n* 2000 : ''[[La Fausse Suivante (film)|La Fausse Suivante]]'' de [[Beno\u00eet Jacquot]] : la comtesse\n* 2000 : ''[[Saint-Cyr (film)|Saint-Cyr]]'' de [[Patricia Mazuy]] : Madame de Maintenon\n* 2000 : ''[[Les Destin\u00e9es sentimentales (film)|Les Destin\u00e9es sentimentales]]'' d'[[Olivier Assayas]] : Nathalie Barnery\n* 2000 : ''[[Merci pour le chocolat]]'' de [[Claude Chabrol]] : Marie-Claire \u00ab Mika \u00bb Muller-Polonski\n* 2000 : ''[[Com\u00e9die de l'innocence]]'' de [[Raoul Ruiz]] : Ariane\n* [[2001 au cin\u00e9ma|2001]] : ''[[La Pianiste]]'' de [[Michael Haneke]] : Erika Kohut\n* [[2002 au cin\u00e9ma|2002]] : ''[[Huit Femmes (film)|Huit Femmes]]'' de [[Fran\u00e7ois Ozon]] : Augustine \n* 2002 : ''[[La Vie promise (film)|La Vie promise]]'' d'[[Olivier Dahan]] : Sylvia\n* 2002 : ''[[Deux (film, 2002)|Deux]]'' de [[Werner Schroeter]] : Magdalena Maria\n* [[2003 au cin\u00e9ma|2003]] : ''[[Le Temps du loup]]'' (''Wolfzeit'') de [[Michael Haneke]] : Anna\n* [[2004 au cin\u00e9ma|2004]] : ''[[J'adore Huckabees]]'' (''I Heart Huckabees'') de [[David O. Russell]] : Catherine Vauban\n* 2004 : ''[[Ma m\u00e8re (film, 2004)|Ma m\u00e8re]]'' de [[Christophe Honor\u00e9]] : H\u00e9l\u00e8ne, la m\u00e8re\n* 2004 : ''[[Les S\u0153urs f\u00e2ch\u00e9es]]'' d'[[Alexandra Lecl\u00e8re]] : Martine Demouthy\n* [[2005 au cin\u00e9ma|2005]] : ''[[Gabrielle (film, 2005)|Gabrielle]]'' de [[Patrice Ch\u00e9reau]] : Gabrielle Hervey\n* [[2006 au cin\u00e9ma|2006]] : ''[[L'Ivresse du pouvoir]]'' de [[Claude Chabrol]] : Jeanne Charmant-Killman\n* 2006 : ''[[Nue Propri\u00e9t\u00e9]]'' de [[Joachim Lafosse]] : Pascale\n* [[2007 au cin\u00e9ma|2007]] : ''[[M\u00e9d\u00e9e Miracle]]'' de [[Tonino de Bernardi]] : Ir\u00e8ne/M\u00e9d\u00e9e\n* 2007 : ''[[L'Amour cach\u00e9]]'' (''L'amore nascosto'') d'[[Alessandro Capone]] : Danielle\n* [[2008 au cin\u00e9ma|2008]] : ''[[Home (film, 2008)|Home]]'' d'[[Ursula Meier]] : Marthe\n* 2008 : ''[[Un barrage contre le Pacifique (film, 2008)|Un barrage contre le Pacifique]]'' de [[Rithy Panh]] : {{Mme}} Dufresne, la m\u00e8re\n* [[2009 au cin\u00e9ma|2009]] : ''[[Villa Amalia]]'' de [[Beno\u00eet Jacquot]] : Anne\n* 2009 : ''[[White Material]]'' de [[Claire Denis]] : Maria\n* 2009 : ''[[Fantastic Mr. Fox]]'' (''Fantastique Ma\u00eetre Renard'') de [[Wes Anderson]] : Madame Renard (voix fran\u00e7aise)\n}}\n\n==== Ann\u00e9es 2010 ====\n{{colonnes|nombre=2|taille=30|\n* [[2010 au cin\u00e9ma|2010]] : ''[[Copacabana (film, 2010)|Copacabana]]'' de [[Marc Fitoussi]] : Babou\n* 2010 : ''[[Sans queue ni t\u00eate]]'' de [[Jeanne Labrune]] : Alice Bergerac\n* [[2011 au cin\u00e9ma|2011]] : ''[[My Little Princess]]'' d'[[Eva Ionesco]] : Hanah Giurgiu\n* 2011 : ''[[Mon pire cauchemar]]'' d'[[Anne Fontaine (r\u00e9alisatrice)|Anne Fontaine]] : Agathe Novic\n* [[2012 au cin\u00e9ma|2012]] : ''[[Duba\u00ef Flamingo]]'' de [[Delphine Kreuter]] : Voix de la ch\u00e8vre\n* 2012 : ''[[Captive (film, 2012)|Captive]]'' de [[Brillante Mendoza]] : Th\u00e9r\u00e8se Bourgoine\n* 2012 : ''[[Amour (film, 2012)|Amour]]'' de [[Michael Haneke]] : \u00c9ve\n* 2012 : ''[[Les Lignes de Wellington]]'' (''{{langue|pt|As Linhas de Torres}}'') de [[Raoul Ruiz]] et [[Valeria Sarmiento]] : Cosima Pia\n* 2012 : ''[[In Another Country]]'' ({{langue|ko|\ub2e4\ub978 \ub098\ub77c\uc5d0\uc11c}}) de [[Hong Sang-soo]] : Anne\n* 2012 : ''[[La Belle Endormie (film, 2012)|La Belle Endormie]]'' (''{{langue|it|Bella addormentata}}'') de [[Marco Bellocchio]] : Divina Madre\n* [[2013 au cin\u00e9ma|2013]] : ''[[La Religieuse (film, 2013)|La Religieuse]]'' de [[Guillaume Nicloux]] : M\u00e8re Sup\u00e9rieure de Saint-Eutrope\n* 2013 : ''[[Dead Man Down]]'' (''Mort et Enterr\u00e9'') de [[Niels Arden Oplev]] : Valentine Louzon\n* 2013 : ''[[Au bonheur des ogres (film)|Au bonheur des ogres]]'' de [[Nicolas Bary]] : La reine Zabo\n* 2013 : ''[[Tip Top (film)|Tip Top]]'' de [[Serge Bozon]] : Esther Lafarge\n* 2013 : ''[[Abus de faiblesse (film)|Abus de faiblesse]]'' de [[Catherine Breillat]] : Maud\n* [[2014 au cin\u00e9ma|2014]] : ''[[La Ritournelle (film, 2014)|La Ritournelle]]'' de [[Marc Fitoussi]] : Brigitte\n* 2014 : ''[[The Disappearance of Eleanor Rigby]]'' de [[Ned Benson]] : Mary Rigby\n* [[2015 au cin\u00e9ma|2015]] : ''[[Valley of Love]]'' de [[Guillaume Nicloux]] : Isabelle\n* 2015 : ''[[Back Home (film, 2015)|Back Home]]'' (''Louder Than Bombs'') de [[Joachim Trier]] : Isabelle Reed\n* 2015 : ''[[Asphalte (film, 2015)|Asphalte]]'' de [[Samuel Benchetrit]] : Jeanne Meyer\n* [[2016 au cin\u00e9ma|2016]] : ''[[L'Avenir (film)|L'Avenir]]'' de [[Mia Hansen-L\u00f8ve]] : Nathalie\n* 2016 : ''[[Elle (film, 2016)|Elle]]'' de [[Paul Verhoeven]] : Mich\u00e8le Leblanc\n* 2016 : ''[[Tout de suite maintenant]]'' de [[Pascal Bonitzer]] : Solveig Barsac\n* 2016 : ''[[Souvenir (film, 2016)|Souvenir]]'' de [[Bavo Defurne]] : Liliane\n* 2016 : ''[[Ce qui nous \u00e9loigne]]'' (court m\u00e9trage) de [[Hu Wei]] : Isabelle\n* [[2017 au cin\u00e9ma|2017]] : ''[[Barrage (film, 2017)|Barrage]]'' de [[Laura Schroeder]] : \u00c9lisabeth\n* 2017 : ''[[Happy End (film, 2017)|Happy End]]'' de [[Michael Haneke]] : Anne Laurent\n* 2017 : ''[[Marvin ou la Belle \u00c9ducation]]'' d'[[Anne Fontaine (r\u00e9alisatrice)|Anne Fontaine]] : elle-m\u00eame\n* 2017 : ''[[La Cam\u00e9ra de Claire]]'' ({{langue|ko|\ud074\ub808\uc5b4\uc758 \uce74\uba54\ub77c}}) de [[Hong Sang-soo]] : Claire\n* 2017 : ''[[Madame Hyde]]'' de [[Serge Bozon]] : Madame G\u00e9quil\n* [[2018 au cin\u00e9ma|2018]] : ''[[Eva (film, 2018)|Eva]]'' de [[Beno\u00eet Jacquot]] : Eva Marla\n* 2018 : ''[[L'\u00cele aux chiens]]'' (''{{langue|en|Isle of Dogs}}'') de [[Wes Anderson]] : voix fran\u00e7aise de l'interpr\u00e8te Nelson\n* 2018 : ''[[Greta (film, 2018)|Greta]]'' de [[Neil Jordan]] : Greta Hideg\n* [[2019 au cin\u00e9ma|2019]] : ''[[Une jeunesse dor\u00e9e]]'' d'[[Eva Ionesco]] : Lucile Wood\n* 2019 : ''[[Blanche comme neige]]'' d'[[Anne Fontaine (r\u00e9alisatrice)|Anne Fontaine]] : Maud\n* 2019 : ''[[Frankie (film, 2019)|Frankie]]'' d'[[Ira Sachs]] : Frankie\n}}\n\n==== Ann\u00e9es 2020 ====\n{{colonnes|nombre=2|taille=30|\n* [[2020 au cin\u00e9ma|2020]] : ''[[La Daronne]]'' de [[Jean-Paul Salom\u00e9]] : Patience Portefeux\n* 2020 : ''[[Gar\u00e7on chiffon]]'' de [[Nicolas Maury]] : elle-m\u00eame <small>(cam\u00e9o)</small>\n* [[2022 au cin\u00e9ma|2022]] : ''[[Les Promesses (film, 2021, Kruithof)|Les Promesses]]'' de [[Thomas Kruithof]] : Cl\u00e9mence Collombet\n* 2022 : ''[[Une robe pour Mrs. Harris]]'' (''Mrs Harris goes to Paris'') d'[[Anthony Fabian]] : Claudine Colbert\n* 2022 : ''[[Eo (film)|Eo]]'' de [[Jerzy Skolimowski]] : La comtesse\n* 2022 : ''[[\u00c0 propos de Joan]]'' de [[Laurent Larivi\u00e8re]] : Joan Verra\n* 2022 : ''[[Caravage (film)|Caravage]]'' (''L'ombra di Caravaggio'') de [[Michele Placido]] : Costanza Sforza Colonna\n* 2022 : ''[[Par c\u0153urs]]'' de [[Beno\u00eet Jacquot]] : elle-m\u00eame\n* [[2023 au cin\u00e9ma|2023]] : ''[[La Syndicaliste]]'' de [[Jean-Paul Salom\u00e9]] : Maureen Kearney\n* 2023 : ''[[Mon crime]]'' de [[Fran\u00e7ois Ozon]] : Odette Chaumette\n* [[2024 au cin\u00e9ma|2024]] : ''[[Dans le viseur]]'' d'[[Andr\u00e9 T\u00e9chin\u00e9]] : Lucie\n* 2024 : ''[[Sidonie au Japon]]'' d'[[\u00c9lise Girard]] : Sidonie Perceval\n}}\n\n=== T\u00e9l\u00e9vision ===\n{{colonnes|nombre=2|taille=30|\n* [[1971 \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision|1971]] : ''[[Le Prussien]]'' de [[Jean L'H\u00f4te]] (t\u00e9l\u00e9film) : \u00c9lisabeth\n* 1971 : ''[[Les Cent Livres des Hommes]]'' (s\u00e9rie tv) : ''[[\u00c0 la recherche du temps perdu]]'' de [[Claude Santelli]] : Gilberte\n* [[1972 \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision|1972]] : ''[[Figaro-ci, Figaro-l\u00e0]]'' de [[Herv\u00e9 Bromberger]] (t\u00e9l\u00e9film) : Pauline\n* 1972 : ''[[Qui \u00eates-vous Monsieur Renaudot ?]]'' de [[Claude Deflandre]] (t\u00e9l\u00e9film) : Marthe \u00e0 13 ans\n* [[1973 \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision|1973]] : ''[[Histoire vraie (t\u00e9l\u00e9film, 1973)|Histoire vraie]]'' de [[Claude Santelli]] (t\u00e9l\u00e9film) : Ad\u00e9la\u00efde\n* 1973 : ''[[Le Ma\u00eetre de pension]]'' de [[Marcel Moussy]] (t\u00e9l\u00e9film) : Annie\n* 1973 : ''[[Le Drakkar (t\u00e9l\u00e9film)|Le Drakkar]]'' de [[Jacques Pierre]] (t\u00e9l\u00e9film) : Yolande\n* 1973 : ''[[Vogue la gal\u00e8re]]'' de [[Raymond Rouleau]] (t\u00e9l\u00e9film) : Clotilde\n* [[1974 \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision|1974]] : ''[[Madame Baptiste (t\u00e9l\u00e9film, 1974)|Madame Baptiste]]'' de [[Claude Santelli]] (t\u00e9l\u00e9film) : Blanche\n* 1974 : ''[[Plaies et bosses]]'' d'[[Yves-Andr\u00e9 Hubert]] (t\u00e9l\u00e9film) : Patsy Lackan\n* [[1977 \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision|1977]] : ''[[On ne badine pas avec l'amour]]'' de [[Caroline Huppert]] (captation tv) : Camille\n* [[1978 \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision|1978]] : ''[[Il \u00e9tait un musicien]]'' (s\u00e9rie tv) : ''[[Monsieur Saint-Sa\u00ebns]]'' de [[Claude Chabrol]] : la jeune fille\n* [[1995 \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision|1995]] : ''[[Un si\u00e8cle d'\u00e9crivains]]'' (s\u00e9rie tv) : ''[[Nathalie Sarraute]]'' de [[Jacques Doillon]] : la r\u00e9citante\n* [[1996 \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision|1996]] : ''[[Les Voyages de Gulliver (mini-s\u00e9rie)|Les Voyages de Gulliver]]'' (''Gulliver's Travels'') de [[Charles Sturridge]] (mini-s\u00e9rie tv) : voix fran\u00e7aise de la ma\u00eetresse\n* [[2010 \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision|2010]] : ''[[Saison 11 de New York, unit\u00e9 sp\u00e9ciale|New York, unit\u00e9 sp\u00e9ciale]]'' <small>(saison 11, \u00e9pisode 24)</small> : Sophie Gerard\n* 2010 : ''[[20 courts-m\u00e9trages]]'' de [[Marc Fitoussi]] dans le cadre du Festival de Cin\u00e9ma d'Arte\n* [[2013 \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision|2013]] : ''L'amour... L'amour'', court-m\u00e9trage de [[Sandrine Veysset]] (''La Collection [[Jeanne Moreau]]'' Canal+) : Aude\n* [[2016 \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision|2016]] : ''[[Les Fausses Confidences]]'' de [[Luc Bondy]] et [[Marie-Louise Bischofberger]] (t\u00e9l\u00e9film) : Araminte\n* [[2018 \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision|2018]] : ''[[The Romanoffs]]'' de [[Matthew Weiner]], saison 1, \u00e9pisode 3 ''House of Special Purpose'' r\u00e9alis\u00e9 par l'auteur (s\u00e9rie tv) : Jacqueline Girard\n* 2018 : ''[[Dix pour cent]]'', saison 3, \u00e9pisode 4 ''Isabelle'' r\u00e9alis\u00e9 par [[Marc Fitoussi]] (s\u00e9rie tv) : elle-m\u00eame\n* [[2021 \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision|2021]] : ''[[Le Grand Restaurant (divertissement)|Le Grand Restaurant : R\u00e9ouverture apr\u00e8s travaux]]'' de [[Romuald Boulanger]] (t\u00e9l\u00e9film) : une alcoolique \n}}\n\n=== Production de films ===\n{{colonnes|nombre=2|taille=30|\n* [[1994]] : ''[[L'Inondation (film, 1994)|L'Inondation]]'' d'[[Igor Minaiev]] (production associ\u00e9e)\n* [[1999]] : ''[[La Vie moderne (film, 2000)|La Vie moderne]]'' de [[Laurence Ferreira Barbosa]] (production)\n* 1999 : ''[[Saint-Cyr (film)|Saint-Cyr]]'' de [[Patricia Mazuy]] (production)\n* [[2000]] : ''[[Com\u00e9die de l'innocence]]'' de [[Raoul Ruiz]] (production)\n* [[2003]] : ''[[Ma m\u00e8re (film, 2004)|Ma m\u00e8re]]'' de [[Christophe Honor\u00e9]] (production)\n* [[2007]] : ''[[M\u00e9d\u00e9e Miracle]]'' de [[Tonino de Bernardi]] (production)\n}}\n\n=== Participations ===\n{{colonnes|nombre=2|taille=30|\n* [[1979]] : ''Quelques remarques sur la r\u00e9alisation et la production du film [[Sauve qui peut (la vie)]]'' de [[Jean-Luc Godard]]\n* [[1984]] : ''[[Les Voleurs de la nuit]]'' de [[Samuel Fuller]] <small>(dans le film, [[Samuel Fuller]] regarde une sc\u00e8ne de ''[[La Dame aux cam\u00e9lias (film, 1981)|La Dame aux Cam\u00e9lias]]'' de [[Mauro Bolognini]])</small>\n* [[1985]] : ''[[Thierry Mugler]]'' de [[Robert R\u00e9a]], sc\u00e8ne des Invalides\n* [[1991]] : ''[[Contre l'oubli]]'', \"Pour Archana Guha, Inde\" de [[Francis Girod]]\n* [[1997]] : ''[[Le Bassin de J.W.]]'' de [[Jo\u00e3o C\u00e9sar Monteiro]] (remerciements dans le g\u00e9n\u00e9rique)\n* [[2002]] : ''Claude Chabrol l'artisan'' de [[Patrick Le Gall]]\n* [[2003]] : ''[[Henri Cartier-Bresson - Biographie eines Blicks]]'' de [[Heinz B\u00fctler]]\n* 2003 : ''[[Tentatives d'amour - Portrait Werner Schroeter]]'' de {{Lien|langue=de|trad=Claudia Schmid|fr=Claudia Schmid}} et [[Birgit Schulz]] ([[TV]])\n* [[2010]] : ''[[Werner Schroeter]] par Isabelle Huppert'' de [[G\u00e9rard Courant]]\n* 2010 : ''In Memoriam [[Daniel Schmid]] [[Werner Schroeter]]'', [[Carnets film\u00e9s]] de G\u00e9rard Courant\n* [[2011]] : ''[[Mondo Lux - Die Bilderwelten des Werner Schroeter]]'' d'{{Lien|langue=de|trad=Elfi Mikesch|fr=Elfi Mikesch}}\n* [[2013]] : ''[[Michael Haneke : Profession r\u00e9alisateur]]'' (''[[Michael Haneke \u2013 Portr\u00e4t eines Film-Handwerkers]]'') d'[[Yves Montmayeur]] (film documentaire)\n}}\n\n== Th\u00e9\u00e2tre ==\n\n{| class=\"wikitable sortable\"\n|-\n! Ann\u00e9e !! Titre !! Auteur !! R\u00f4le !! Metteur en sc\u00e8ne !! Lieu(x) des repr\u00e9sentations\n|-\n| [[1971 au th\u00e9\u00e2tre|1971]]-[[1972 au th\u00e9\u00e2tre|1972]] || ''[[Les Pr\u00e9cieuses ridicules]]'' || [[Moli\u00e8re]] || || [[Jean-Louis Thamin]] || [[Com\u00e9die-Fran\u00e7aise]]\n|-\n| [[1972]] || ''[[Champion de la faim]]'' || [[Franz Kafka]] || une panth\u00e8re dans une cage || [[Daniel Benoin]] || [[espace Daniel-Sorano|Th\u00e9\u00e2tre Daniel-Sorano]] ([[Vincennes]]) et [[Festival des arts de Chiraz-Pers\u00e9polis]] ([[Iran]])\n|-\n| [[1973 au th\u00e9\u00e2tre|1973]] || ''La V\u00e9ritable Histoire de Jack l'\u00e9ventreur'' || [[\u00c9lisabeth Huppert]] || || [[Caroline Huppert]] || Caf\u00e9-th\u00e9\u00e2tre Le S\u00e9l\u00e9nite (Paris)\n|-\n| [[1973 au th\u00e9\u00e2tre|1973]] || ''[[L'Avare ou l'\u00c9cole du mensonge|L'Avare]]'' || [[Moli\u00e8re]] ||Marianne|| [[Georges Werler]] || tourn\u00e9e dans les universit\u00e9s aux \u00c9tats-Unis\n|-\n| [[1973 au th\u00e9\u00e2tre|1973]] || ''Viendra-t-il un autre \u00e9t\u00e9 ?'' || [[Jean-Jacques Varoujean]] || || [[Jacques Spiesser]] || [[th\u00e9\u00e2tre national de l'Od\u00e9on|Petit Od\u00e9on]] \n|-\n| [[1974 au th\u00e9\u00e2tre|1974]] || ''[[Pour qui sonne le glas]]'' || [[Ernest Hemingway]] || || [[Robert Hossein]] || Reims ([[Com\u00e9die de Reims]])\n|-\n| [[1975 au th\u00e9\u00e2tre|1975]] || ''[[Voyage autour de ma marmite]]'' || [[Eug\u00e8ne Labiche]] || || [[Caroline Huppert]] || [[Th\u00e9\u00e2tre Essa\u00efon]]\n|-\n| [[1977 au th\u00e9\u00e2tre|1977]] || ''[[On ne badine pas avec l'amour]]'' || [[Alfred de Musset]] || Camille || [[Caroline Huppert]] || [[Th\u00e9\u00e2tre des Bouffes du Nord]] et captation th\u00e9\u00e2trale r\u00e9alis\u00e9e par [[Caroline Huppert]] pour la t\u00e9l\u00e9vision\n|-\n| [[1989 au th\u00e9\u00e2tre|1989]] || ''[[Un mois \u00e0 la campagne]]'' || [[Ivan Tourgueniev]] || Natalia Petrovna || [[Bernard Murat (metteur en sc\u00e8ne)|Bernard Murat]] || [[Th\u00e9\u00e2tre \u00c9douard VII]]\n|-\n| [[1991 au th\u00e9\u00e2tre|1991]] || ''[[Mesure pour mesure]]'' || [[William Shakespeare]] || Isabella || [[Peter Zadek]] || [[Od\u00e9on-Th\u00e9\u00e2tre de l'Europe]], tourn\u00e9e Clermont-Ferrand ([[Op\u00e9ra municipal de Clermont-Ferrand]]), Lausanne ([[Th\u00e9\u00e2tre Vidy-Lausanne]]), [[TNP Villeurbanne|TNP-Villeurbanne]], Chamb\u00e9ry (Maison de la Culture), N\u00eemes ([[Th\u00e9\u00e2tre de N\u00eemes]]), Le Havre (Maison de la Culture)\n|-\n| [[1992 au th\u00e9\u00e2tre|1992]] || ''[[Jeanne d'Arc au b\u00fbcher|Jeanne au b\u00fbcher]]'' || [[Paul Claudel]] et [[Arthur Honegger]] || Jeanne d'Arc || [[Claude R\u00e9gy]] || [[Op\u00e9ra Bastille]]\n|-\n| [[1993 au th\u00e9\u00e2tre|1993]]-[[1995 au th\u00e9\u00e2tre|1995]] || ''[[Orlando (roman)|Orlando]]'' || [[Virginia Woolf]] || Orlando || [[Bob Wilson]] || [[Th\u00e9\u00e2tre Vidy-Lausanne]], [[Od\u00e9on-Th\u00e9\u00e2tre de l'Europe]]\n|-\n| [[1996 au th\u00e9\u00e2tre|1996]] || ''[[Marie Stuart (Schiller)|Mary Stuart]]'' || [[Friedrich Schiller]] || Mary Stuart || [[Howard Davies]] || [[Royal National Theatre]] \u00e0 [[Londres]]\n|-\n| [[2000 au th\u00e9\u00e2tre|2000]]-[[2001 au th\u00e9\u00e2tre|2001]] || ''[[M\u00e9d\u00e9e (Euripide)|M\u00e9d\u00e9e]]'' || [[Euripide]] || M\u00e9d\u00e9e || [[Jacques Lassalle]] || [[Festival d\u2019Avignon]], [[Od\u00e9on-Th\u00e9\u00e2tre de l'Europe]], tourn\u00e9e La Rochelle, Toulouse, et captation th\u00e9\u00e2trale r\u00e9alis\u00e9e par [[Don Kent]] au Festival d'Avignon\n|-\n| [[2002 au th\u00e9\u00e2tre|2002]]-[[2003 au th\u00e9\u00e2tre|2003]] || ''[[4.48 Psychose]]'' || [[Sarah Kane]] ||Elle|| [[Claude R\u00e9gy]] || [[Th\u00e9\u00e2tre des Bouffes du Nord]], tourn\u00e9e Caen, Gen\u00e8ve ([[Com\u00e9die de Gen\u00e8ve]]), Lorient, Lisbonne, Villeurbanne, Rennes, S\u00e3o Paulo\n|-\n| [[2003 au th\u00e9\u00e2tre|2003]] || ''[[Jeanne d'Arc au b\u00fbcher|Jeanne au b\u00fbcher]]'' || [[Paul Claudel]] et [[Arthur Honegger]] || Jeanne d'Arc|| [[Lu\u00eds Miguel Cintra]]|| Sao Carlos National Theater [[Lisbonne]]\n|-\n| [[2005 au th\u00e9\u00e2tre|2005]] || ''[[Hedda Gabler]]'' || [[Henrik Ibsen]] || Hedda Gabler || [[\u00c9ric Lacascade]] || [[Th\u00e9\u00e2tre de l'Od\u00e9on|Od\u00e9on-Th\u00e9\u00e2tre de l'Europe Ateliers Berthier]], tourn\u00e9e Caen ([[Centre dramatique national de Normandie]] - [[Com\u00e9die de Caen]]), Gen\u00e8ve ([[Com\u00e9die de Gen\u00e8ve]]), Barcelone (Th\u00e9\u00e2tre Lliure), Festival de la Rhur (Allemagne), Herouville-Saint-Clair (Square du Th\u00e9\u00e2tre)\n|-\n| [[2005 au th\u00e9\u00e2tre|2005]] || ''[[4.48 Psychose]]'' || [[Sarah Kane]] ||Elle|| [[Claude R\u00e9gy]] || tourn\u00e9e Montpellier ([[Th\u00e9\u00e2tre des 13 vents]]), Los Angeles ([[Universit\u00e9 de Californie \u00e0 Los Angeles|UCLA]]), New York ([[Brooklyn Academy of Music]]), Montr\u00e9al ([[Usine C]]), Berlin, Milan\n|-\n| [[2006 au th\u00e9\u00e2tre|2006]]-[[2007 au th\u00e9\u00e2tre|2007]] || ''[[Quartett]]'' || [[Heiner M\u00fcller]] || Madame de Merteuil || [[Bob Wilson]] || [[Od\u00e9on-Th\u00e9\u00e2tre de l'Europe]], puis tourn\u00e9e \u00e0 Milan ([[Piccolo Teatro di Milano|Piccolo Teatro]]), Berlin (Berliner Festpiele), Marseille ([[Th\u00e9\u00e2tre du Gymnase (Marseille)|Th\u00e9\u00e2tre du Gymnase]]), Gen\u00e8ve ([[Com\u00e9die de Gen\u00e8ve]])\n|-\n| [[2008 au th\u00e9\u00e2tre|2008]] || ''[[Le Dieu du carnage]]'' || [[Yasmina Reza]] || V\u00e9ronique Houill\u00e9 || [[Yasmina Reza]] || [[Th\u00e9\u00e2tre Antoine]]\n|-\n| [[2009 au th\u00e9\u00e2tre|2009]] || ''[[Quartett]]'' || [[Heiner M\u00fcller]]|| Madame de Merteuil || [[Bob Wilson]] || tourn\u00e9e S\u00e3o Paulo, Porto Alegre et New York ([[Brooklyn Academy of Music]])\n|-\n| [[2010 au th\u00e9\u00e2tre|2010]]-[[2012 au th\u00e9\u00e2tre|2012]] || ''Un tramway'' d'apr\u00e8s ''[[Un tramway nomm\u00e9 D\u00e9sir]]'' || [[Tennessee Williams]] || Blanche DuBois|| [[Krzysztof Warlikowski]] || [[Od\u00e9on-Th\u00e9\u00e2tre de l'Europe]], tourn\u00e9e \u00e0 Berlin (Berliner Festpiele), Grenoble ([[MC2|MC2 Grand Th\u00e9\u00e2tre]]), Luxembourg (Grand Th\u00e9\u00e2tre), Varsovie ([[Th\u00e9\u00e2tre Polski|Teatr Polski]]), Ath\u00e8nes, tourn\u00e9e Gen\u00e8ve ([[Com\u00e9die de Gen\u00e8ve]]), Amsterdam, La Haye, Festival d'Adela\u00efde\n|-\n| [[2013 au th\u00e9\u00e2tre|2013]] || ''[[Les Bonnes]]'' || [[Jean Genet]] ||Solange|| {{Lien|langue=en|trad=Benedict Andrews|fr=Benedict Andrews}} || Sydney, avec la [[Sydney Theatre Company]], dont [[Cate Blanchett]]\n|-\n| [[2014 au th\u00e9\u00e2tre|2014]]-[[2015 au th\u00e9\u00e2tre|2015]] || ''[[Les Fausses Confidences]]'' || [[Pierre Carlet de Chamblain de Marivaux|Marivaux]] || Araminte\n|| [[Luc Bondy]] || [[Th\u00e9\u00e2tre de l'Od\u00e9on]] et tourn\u00e9e dans toute la France ([[Th\u00e9\u00e2tre national de Bretagne|TNB]] notamment)\n|-\n|[[2016 au th\u00e9\u00e2tre|2016]]\n|''Ph\u00e8dre(s)''\n|[[Wajdi Mouawad]], [[Sarah Kane]] (''[[L'Amour de Ph\u00e8dre]]''), [[J.M. Coetzee]]\n|Ph\u00e8dre\n|[[Krzysztof Warlikowski]]\n|[[Th\u00e9\u00e2tre de l'Od\u00e9on]] et tourn\u00e9e [[Clermont-Ferrand]] ([[Com\u00e9die de Clermont-Ferrand]]), [[Londres]] ([[Barbican Theatre]]), [[New York]] ([[Brooklyn Academy of Music|BAM]]), [[Luxembourg (ville)|Luxembourg]] (Th\u00e9\u00e2tre de la Ville), [[Li\u00e8ge]] ([[Th\u00e9\u00e2tre de Li\u00e8ge]]), [[Ath\u00e8nes]] (Onassis Cultural Center).\n|-\n| rowspan=\"2\" |[[2017 au th\u00e9\u00e2tre|2017]]\n|''Correspondance 1944-1959 Lectures d'\u00e9p\u00eetres entre [[Albert Camus]] et [[Maria Casar\u00e8s]]''\n|''[[Albert Camus]] et [[Maria Casar\u00e8s]]''\n|Maria\n| rowspan=\"2\" |[[Prix Europe pour le th\u00e9\u00e2tre]]\n| rowspan=\"2\" |[[Teatro Argentina]], [[Rome]]<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=Premio Europa per il teatro, les surprises de Rome |url=https://www.lefigaro.fr/blogs/theatre/2017/12/premio-europa-per-il-teatro-le.html |site=LEFIGARO |date=2017-12-20 |consult\u00e9 le=2022-12-16}}</ref>\n|-\n|''[[Ashes to Ashes (Pinter)|Ashes to Ashes]]'' <small>(cr\u00e9ation sp\u00e9ciale pour le [[Prix Europe pour le th\u00e9\u00e2tre]])</small>\n|[[Harold Pinter]]\n|Rebecca\n|-\n|[[2019 au th\u00e9\u00e2tre|2019]]\n|''[[La M\u00e8re (Zeller)|The Mother]]''\n|[[Florian Zeller]] \n|Anne\n|[[Trip Cullman]]\n|[[Atlantic Theatre]], [[New York]].\n|-\n|[[2019 au th\u00e9\u00e2tre|2019]]\n|''Mary Said What She Said''\n|[[Darryl Pinckney]]\n|[[Marie Stuart|Mary Stuart]]\n|[[Bob Wilson]]\n|[[Th\u00e9\u00e2tre de la Ville]] - [[Espace Cardin]], [[Paris]] et tourn\u00e9e [[Vienne (Autriche)|Vienne]] ([[Festival de Vienne]]), [[Lisbonne]] ([[Centre culturel de Bel\u00e9m|Centre culturel Bel\u00e9m]]), [[Barcelone]] (Teatre Lliure), [[Hambourg]] ([[Th\u00e9\u00e2tre Thalia (Hambourg)|Th\u00e9\u00e2tre Thalia]]).\n|-\n|[[2020]]\n|''[[La M\u00e9nagerie de verre]]''\n|[[Tennessee Williams]]\n|Amanda Wingfield\n|[[Ivo van Hove|Ivo Van Hove]]\n|[[Th\u00e9\u00e2tre de l'Od\u00e9on]], [[Paris]]\n|-\n|[[2021]]-[[2022 au th\u00e9\u00e2tre|2022]]\n|''[[La Cerisaie]]''\n|[[Anton Tchekhov]]\n|Lioubov Andr\u00e9ievna Ranevska\u00efa\n|[[Tiago Rodrigues (dramaturge)|Tiago Rodrigues]]\n|[[Festival d'Avignon]], [[Th\u00e9\u00e2tre de l'Od\u00e9on]], [[Paris]]\n|}\n\n== Lectures publiques ==\n\n{| class=\"wikitable sortable\"\n|-\n! Date !! Titre des textes !! Auteur !! Lieu !! Circonstances \n|-\n| {{date|20 janvier 2006|en musique}} \u00e0 17h30 ||Selection de textes\n|[[Maurice Blanchot]] et [[Fran\u00e7oise Sagan]] || [[Cin\u00e9math\u00e8que fran\u00e7aise]] || dans le cadre de la r\u00e9trospective consacr\u00e9e<br> \u00e0 Isabelle Huppert \u00e0 la [[Cin\u00e9math\u00e8que Fran\u00e7aise]] \n|-\n| {{date|18 octobre 2010|en musique}} || ''[[Just Kids (Patti Smith)|Just Kids]]'' || [[Patti Smith]] || [[Th\u00e9\u00e2tre de l'Od\u00e9on]] || lecture avec [[Patti Smith]] \n|-\n| {{date|26 novembre 2012|en musique}} \u00e0 20h || ''[[Une tribu, voil\u00e0 ce que je suis]]''<br>''[[Je suis une erreur]]''<br>''[[Another sleepy dusty delta day]]'' || [[Jan Fabre]] || [[Th\u00e9\u00e2tre de Gennevilliers]] || dans le cadre de ''Jan Fabre 4 solos''\n|-\n| {{date|13 d\u00e9cembre 2016|en musique}} \u00e0 20h\n|''Juliette et Justine, le vice et la vertu''\n|[[Donatien Alphonse Fran\u00e7ois de Sade]]\n|[[Salle Pleyel]]\n|\n|-\n|2017/ 2018\n|[[L'Amant (roman)|''L'Amant'']]\n|[[Marguerite Duras]]\n|Shanghai Culture Square / [[Op\u00e9ra de Canton]] / Beijing Tianqiao Performing Arts Center / [[Teatro San Carlo|Teatro di San Carlo]] / Thalia Hall\n|\n|}\n\n== Discographie ==\n\n=== Musique ===\n\n* [[1976 en musique|1976]] : ''La Commune est en lutte'' et ''Promenade'' sur la [[Musique de film|bande originale]] du ''[[Le Juge et l'Assassin|Juge et l'Assassin]]'' de [[Bertrand Tavernier]]\n* [[1981 en musique|1981]] : ''Dans la chambre vide'' sur la [[Musique de film|bande originale]] de ''[[Coup de torchon]]'' de [[Bertrand Tavernier]]\n* [[1984 en musique|1984]] : ''Souvenirs chiffonn\u00e9s'', [[Musique de film|bande originale]] de ''[[Sign\u00e9 Charlotte]]'' de [[Caroline Huppert]]\n* [[2001 en musique|2001]] : ''[[Madame Deshouli\u00e8res]]'', avec [[Jean-Louis Murat]]\n* [[2002 en musique|2002]] : ''[[Message personnel]]'' sur la [[Musique de film|bande originale]] de ''[[Huit femmes (film)|Huit Femmes]]'' de [[Fran\u00e7ois Ozon]]\n* [[2004 en musique|2004]] : ''Rue de Jolli\u00e8res'' sur la [[Musique de film|bande originale]] des ''[[Les S\u0153urs f\u00e2ch\u00e9es|S\u0153urs f\u00e2ch\u00e9es]]'' d'[[Alexandra Lecl\u00e8re]]\n\n=== Livres audio ===\n\n* [[1996 en litt\u00e9rature|1996]] :  ''L'Inondation'' d'[[Evgueni Zamiatine]], [[Biblioth\u00e8que des voix|\u00ab La Biblioth\u00e8que des voix \u00bb]], [[\u00c9ditions Des femmes|''des femmes''-Antoinette Fouque]].\n* [[2002 en litt\u00e9rature|2002]] : \u00ab Musique et Po\u00e9sie \u00bb d\u2019[[Ingeborg Bachmann]], dans ''Voix de femmes pour la d\u00e9mocratie'', Collectif, \u00ab La Biblioth\u00e8que des voix \u00bb, ''des femmes''-Antoinette Fouque.\n* [[2009 en litt\u00e9rature|2009]] : ''[[Tropismes]]'' de [[Nathalie Sarraute]], lecture \u00e0 trois voix avec l'autrice et [[Madeleine Renaud]], \u00ab La Biblioth\u00e8que des voix \u00bb, ''des femmes''-Antoinette Fouque.\n* [[2021 en litt\u00e9rature|2021]] : ''[[Just Kids (Patti Smith)|Just Kids]]'' de [[Patti Smith]], traduction de l'anglais (\u00c9tats-Unis) par H\u00e9lo\u00efse Esqui\u00e9, \u00ab La Biblioth\u00e8que des voix \u00bb, ''des femmes''-Antoinette Fouque : Prix du livre audio [[France Culture]] - Lire dans le noir, cat\u00e9gorie [[Non-fiction]]<ref name=\":2\">{{Lien web |langue=fr |titre=Les laur\u00e9ates du Prix du livre audio France Culture - Lire dans le noir 2022 |url=https://www.radiofrance.fr/franceculture/les-laureates-du-prix-du-livre-audio-france-culture-lire-dans-le-noir-2022-5066453 |site=France Culture |date=2022-04-12 |consult\u00e9 le=2022-12-10}}</ref>.\n\n== Distinctions ==\n{{Article d\u00e9taill\u00e9|Liste des distinctions d\u2019Isabelle Huppert}}\n[[Fichier:Isabelle Huppert C\u00e9sars 2017 2.jpg|vignette|redresse|Isabelle Huppert lors de la [[42e c\u00e9r\u00e9monie des C\u00e9sar|{{42e|c\u00e9r\u00e9monie}} des C\u00e9sar]] en 2017.]]\n=== Cin\u00e9ma ===\n==== [[C\u00e9sar du cin\u00e9ma|C\u00e9sar]] ====\n{| class=\"wikitable centre\"\n|+\n|-\n!! align=\"center\" style=\"background: #DCDCA7;\"| Ann\u00e9e\n!! align=\"center\" style=\"background: #DCDCA7;\"| R\u00e9compense\n!! align=\"center\" style=\"background: #DCDCA7;\"| Film\n!! align=\"center\" style=\"background: #DCDCA7;\"| Re\u00e7ue ?\n|-\n|align=\"center\"|[[1976 au cin\u00e9ma|1976]]\n| align=\"center\" | [[C\u00e9sar de la meilleure actrice dans un second r\u00f4le|Meilleure actrice dans un second r\u00f4le]]\n|align=\"center\"|''[[Alo\u00efse (film)|Alo\u00efse]]''\n|align=\"center\"|{{Non}} \n|-\n|align=\"center\"|[[1978 au cin\u00e9ma|1978]]\n| rowspan=\"12\" align=\"center\" | [[C\u00e9sar de la meilleure actrice|Meilleure actrice]]\n|align=\"center\"|''[[La Dentelli\u00e8re (film, 1977)|La Dentelli\u00e8re]]''\n|align=\"center\"|{{Non}} \n|-\n|align=\"center\"|[[1979 au cin\u00e9ma|1979]]\n|align=\"center\"|''[[Violette Nozi\u00e8re (film)|Violette Nozi\u00e8re]]''\n|align=\"center\"|{{Non}} \n|-\n|align=\"center\"|[[1981 au cin\u00e9ma|1981]]\n|align=\"center\"|''[[Loulou (film, 1980)|Loulou]]''\n|align=\"center\"|{{Non}} \n|-\n|align=\"center\"|[[1982 au cin\u00e9ma|1982]]\n|align=\"center\"|''[[Coup de torchon]]''\n|align=\"center\"|{{Non}} \n|-\n|align=\"center\"|[[1989 au cin\u00e9ma|1989]]\n|align=\"center\"|''[[Une affaire de femmes]]''\n|align=\"center\"|{{Non}} \n|-\n|align=\"center\"|[[1995 au cin\u00e9ma|1995]]\n|align=\"center\"|''[[La S\u00e9paration (film, 1994)|La S\u00e9paration]]''\n|align=\"center\"|{{Non}} \n|-\n|align=\"center\"|[[1996 au cin\u00e9ma|1996]]\n|align=\"center\"|''[[La C\u00e9r\u00e9monie (film, 1995)|La C\u00e9r\u00e9monie]]''\n|align=\"center\"|{{Oui}}\n|-\n|align=\"center\"|[[1999 au cin\u00e9ma|1999]]\n|align=\"center\"|''[[L'\u00c9cole de la chair]]''\n|align=\"center\"|{{Non}} \n|-\n|align=\"center\"|[[2001 au cin\u00e9ma|2001]]\n|align=\"center\"|''[[Saint-Cyr (film)|Saint-Cyr]]''\n|align=\"center\"|{{Non}} \n|-\n|align=\"center\"|[[2002 au cin\u00e9ma|2002]]\n|align=\"center\"|''[[La Pianiste]]''\n|align=\"center\"|{{Non}} \n|-\n|align=\"center\"|[[2003 au cin\u00e9ma|2003]]\n|align=\"center\"|''[[Huit Femmes (film)|Huit Femmes]]''\n|align=\"center\"|{{Non}} \n|-\n|align=\"center\"|[[2006 au cin\u00e9ma|2006]]\n|align=\"center\"|''[[Gabrielle (film, 2005)|Gabrielle]]''\n|align=\"center\"|{{Non}}\n|-\n|align=\"center\"|[[2013 au cin\u00e9ma|2013]]\n| align=\"center\" | [[C\u00e9sar de la meilleure actrice dans un second r\u00f4le|Meilleure actrice dans un second r\u00f4le]]\n|align=\"center\"|''[[Amour (film, 2012)|Amour]]''\n|align=\"center\"|{{Non}}\n|-\n|align=\"center\"|[[2016 au cin\u00e9ma|2016]]\n| rowspan=\"2\" align=\"center\" | [[C\u00e9sar de la meilleure actrice|Meilleure actrice]]\n|align=\"center\"|''[[Valley of Love]]''\n|align=\"center\"|{{Non}} \n|-\n|align=\"center\"|[[2017 au cin\u00e9ma|2017]]\n|align=\"center\"|''[[Elle (film, 2016)|Elle]]''\n|align=\"center\"|{{Oui}}\n|}\n\n==== [[Oscars du cin\u00e9ma|Oscars]] ====\n{| class=\"wikitable centre\"\n|-\n!! align=\"center\" style=\"background: #DCDCA7;\"| Ann\u00e9e\n!! align=\"center\" style=\"background: #DCDCA7;\"| R\u00e9compense\n!! align=\"center\" style=\"background: #DCDCA7;\"| Film\n!! align=\"center\" style=\"background: #DCDCA7;\"| Re\u00e7ue ?\n|-\n|align=\"center\"|[[89e c\u00e9r\u00e9monie des Oscars|2017]]\n|align=\"center\"|[[Oscar de la meilleure actrice|Meilleure actrice]]\n|align=\"center\"|''[[Elle (film, 2016)|Elle]]''\n|align=\"center\"|{{Non}} \n|}\n\n==== [[Golden Globes]] ====\n{| class=\"wikitable centre\"\n|-\n!! align=\"center\" style=\"background: #DCDCA7;\"| Ann\u00e9e\n!! align=\"center\" style=\"background: #DCDCA7;\"| R\u00e9compense\n!! align=\"center\" style=\"background: #DCDCA7;\"| Film\n!! align=\"center\" style=\"background: #DCDCA7;\"| Re\u00e7ue ?\n|-\n|align=\"center\"|[[74e c\u00e9r\u00e9monie des Golden Globes|2017]]\n|align=\"center\"|[[Golden Globes|Meilleure actrice dans un film dramatique]]\n|align=\"center\"|''[[Elle (film, 2016)|Elle]]''\n|align=\"center\"|{{Oui}}\n|}\n\n==== [[Independent Spirit Awards]] ====\n{| class=\"wikitable centre\"\n|-\n!! align=\"center\" style=\"background: #DCDCA7;\"| Ann\u00e9e\n!! align=\"center\" style=\"background: #DCDCA7;\"| R\u00e9compense\n!! align=\"center\" style=\"background: #DCDCA7;\"| Film\n!! align=\"center\" style=\"background: #DCDCA7;\"| Re\u00e7ue ?\n|-\n|align=\"center\"|[[32e c\u00e9r\u00e9monie des Independent Spirit Awards|2017]]\n|align=\"center\"|Meilleure actrice\n|align=\"center\"|''[[Elle (film, 2016)|Elle]]''\n|align=\"center\"|{{Oui}}\n|}\n\n==== [[British Academy of Film and Television Arts|BAFTA]] ====\n{| class=\"wikitable centre\"\n|-\n!! align=\"center\" style=\"background: #DCDCA7;\"| Ann\u00e9e\n!! align=\"center\" style=\"background: #DCDCA7;\"| R\u00e9compense\n!! align=\"center\" style=\"background: #DCDCA7;\"| Film\n!! align=\"center\" style=\"background: #DCDCA7;\"| Re\u00e7ue ?\n|-\n|align=\"center\"|[[1978 au cin\u00e9ma|1978]]\n|align=\"center\"|[[British Academy of Film and Television Arts|Meilleur espoir f\u00e9minin]]\n|align=\"center\"|''[[La Dentelli\u00e8re (film, 1977)|La Dentelli\u00e8re]]''\n|align=\"center\"|{{Oui}}\n|}\n\n==== [[David di Donatello]] ====\n{| class=\"wikitable centre\"\n|-\n!! align=\"center\" style=\"background: #DCDCA7;\"| Ann\u00e9e\n!! align=\"center\" style=\"background: #DCDCA7;\"| R\u00e9compense\n!! align=\"center\" style=\"background: #DCDCA7;\"| Film\n!! align=\"center\" style=\"background: #DCDCA7;\"| Re\u00e7ue ?\n|-\n|align=\"center\"|[[1980 au cin\u00e9ma|1980]]\n|align=\"center\"|[[David di Donatello|Meilleure actrice \u00e9trang\u00e8re]]\n|align=\"center\"|''[[La Dentelli\u00e8re (film, 1977)|La Dentelli\u00e8re]]''\n|align=\"center\"|{{Oui}}\n|-\n|align=\"center\"|[[1989 au cin\u00e9ma|1989]]\n|align=\"center\"|[[David di Donatello|Meilleure actrice \u00e9trang\u00e8re]]\n|align=\"center\"|''[[Une affaire de femmes]]''\n|align=\"center\"|{{Non}}\n|-\n|align=\"center\"|[[2003 au cin\u00e9ma|2003]]\n|align=\"center\"|[[David di Donatello|prix sp\u00e9cial]] \n|align=\"center\"|\n|align=\"center\"|{{Oui}}\n|}\n\n==== [[Festival de Cannes]] ====\n{| class=\"wikitable centre\"\n|-\n!! align=\"center\" style=\"background: #DCDCA7;\"| Ann\u00e9e\n!! align=\"center\" style=\"background: #DCDCA7;\"| R\u00e9compense\n!! align=\"center\" style=\"background: #DCDCA7;\"| Film\n!! align=\"center\" style=\"background: #DCDCA7;\"| Re\u00e7ue ?\n|-\n|align=\"center\"|[[1978 au cin\u00e9ma|1978]]\n| rowspan=2 align=\"center\" | [[Prix d'interpr\u00e9tation f\u00e9minine]]\n|align=\"center\"|''[[Violette Nozi\u00e8re (film)|Violette Nozi\u00e8re]]''\n|align=\"center\"|{{Oui}}\n|-\n|align=\"center\"|[[2001 au cin\u00e9ma|2001]]\n|align=\"center\"|''[[La Pianiste]]''\n|align=\"center\"|{{Oui}}\n|}\n\n==== [[Mostra de Venise]] ====\n{| class=\"wikitable centre\"\n|-\n!! align=\"center\" style=\"background: #DCDCA7;\"| Ann\u00e9e\n!! align=\"center\" style=\"background: #DCDCA7;\"| R\u00e9compense\n!! align=\"center\" style=\"background: #DCDCA7;\"| Film\n!! align=\"center\" style=\"background: #DCDCA7;\"| Re\u00e7ue ?\n|-\n|align=\"center\"|[[1988 au cin\u00e9ma|1988]]\n| rowspan=2 align=\"center\" |[[Coupe Volpi pour la meilleure interpr\u00e9tation f\u00e9minine|Meilleure actrice]]\n|align=\"center\"|''[[Une affaire de femmes]]''\n|align=\"center\"|{{Oui}}\n|-\n|align=\"center\"|[[1995 au cin\u00e9ma|1995]]\n|align=\"center\"|''[[La C\u00e9r\u00e9monie (film, 1995)|La C\u00e9r\u00e9monie]]''\n|align=\"center\"|{{Oui}}\n|-\n|align=\"center\"|[[2005 au cin\u00e9ma|2005]]\n|align=\"center\"|[[Lion d'or|Lion d'or sp\u00e9cial]]\n|align=\"center\"|''[[Gabrielle (film, 2005)|Gabrielle]]'' et l'ensemble de sa carri\u00e8re\n|align=\"center\"|{{Oui}}\n|}\n\n==== [[Berlinale]] ====\n{| class=\"wikitable centre\"\n|-\n!! align=\"center\" style=\"background: #DCDCA7;\"| Ann\u00e9e\n!! align=\"center\" style=\"background: #DCDCA7;\"| R\u00e9compense\n!! align=\"center\" style=\"background: #DCDCA7;\"| Film\n!! align=\"center\" style=\"background: #DCDCA7;\"| Re\u00e7ue ?\n|-\n|align=\"center\"|[[2002 au cin\u00e9ma|2002]]\n|align=\"center\"|[[Ours d'argent|Meilleure contribution artistique]]\n|align=\"center\"|''[[Huit Femmes (film)|Huit Femmes]]''\n|align=\"center\"|{{Oui}}<ref name=collectif>Prix collectif pour l'ensemble de la distribution du film.</ref>\n|-\n|align=\"center\"|[[2022 au cin\u00e9ma|2022]]\n|align=\"center\"|[[Ours d'or d'honneur]]\n|align=\"center\"|L'ensemble de sa carri\u00e8re \n|align=\"center\"|{{Oui}}<ref>{{Article |langue=fr |auteur1= |titre=Un Ours d'Honneur pour Isabelle Huppert \u00e0 la Berlinale |p\u00e9riodique=Les Inrocks |date=17 d\u00e9cembre 2021 |pages= |lire en ligne= \nhttps://www.lesinrocks.com/cinema/un-ours-dhonneur-pour-isabelle-huppert-a-la-berlinale-2022-430744-17-12-2021/}}. </ref>\n|}\n\n==== [[Festival international du film de Moscou]] ====\n{| class=\"wikitable centre\"\n|-\n!! align=\"center\" style=\"background: #DCDCA7;\"| Ann\u00e9e\n!! align=\"center\" style=\"background: #DCDCA7;\"| R\u00e9compense\n!! align=\"center\" style=\"background: #DCDCA7;\"| Film\n!! align=\"center\" style=\"background: #DCDCA7;\"| Re\u00e7ue ?\n|-\n|align=\"center\"|[[1991 au cin\u00e9ma|1991]]\n| rowspan=1 align=\"center\" | [[St George d'argent|Meilleure actrice]]\n|align=\"center\"|''[[Madame Bovary (film, 1991)|Madame Bovary]]''\n|align=\"center\"|{{Oui}}\n|-\n|align=\"center\"|[[2008 au cin\u00e9ma|2008]]\n| rowspan=1 align=\"center\" | [[Prix Stanislavski]]\n|align=\"center\"|\n|align=\"center\"|{{Oui}}\n|}\n\n==== [[Festival des films du monde de Montr\u00e9al]] ====\n{| class=\"wikitable centre\"\n|-\n!! align=\"center\" style=\"background: #DCDCA7;\"| Ann\u00e9e\n!! align=\"center\" style=\"background: #DCDCA7;\"| R\u00e9compense\n!! align=\"center\" style=\"background: #DCDCA7;\"| Film\n!! align=\"center\" style=\"background: #DCDCA7;\"| Re\u00e7ue ?\n|-\n|align=\"center\"|[[2000 au cin\u00e9ma|2000]]\n| rowspan=1 align=\"center\" | [[Prix d'interpr\u00e9tation f\u00e9minine|Meilleure actrice]]\n|align=\"center\"|''[[Merci pour le chocolat]]''\n|align=\"center\"|{{Oui}}\n|-\n|align=\"center\"|[[2008 au cin\u00e9ma|2008]]\n| rowspan=1 align=\"center\" | [[Grand Prix Sp\u00e9cial des Am\u00e9riques]]\n|align=\"center\"|\n|align=\"center\"|{{Oui}}\n|}\n\n==== [[Deutscher Filmpreis|Prix du cin\u00e9ma allemand]] ====\n{| class=\"wikitable centre\"\n|-\n!! align=\"center\" style=\"background: #DCDCA7;\"| Ann\u00e9e\n!! align=\"center\" style=\"background: #DCDCA7;\"| R\u00e9compense\n!! align=\"center\" style=\"background: #DCDCA7;\"| Film\n!! align=\"center\" style=\"background: #DCDCA7;\"| Re\u00e7ue ?\n|-\n|align=\"center\"|[[1991 au cin\u00e9ma|1991]]\n|align=\"center\"|[[Deutscher Filmpreis|Meilleure actrice]]\n|align=\"center\"|''[[Malina (film, 1991)|Malina]]''\n|align=\"center\"|{{Oui}}\n|}\n\n==== [[Lumi\u00e8res de la presse internationale]] ====\n{| class=\"wikitable centre\"\n|-\n!! align=\"center\" style=\"background: #DCDCA7;\"| Ann\u00e9e\n!! align=\"center\" style=\"background: #DCDCA7;\"| R\u00e9compense\n!! align=\"center\" style=\"background: #DCDCA7;\"| Film\n!! align=\"center\" style=\"background: #DCDCA7;\"| Re\u00e7ue ?\n|-\n|align=\"center\"|[[1996]]\n| rowspan=5 align=\"center\" |[[Prix Lumi\u00e8res de la meilleure actrice|Meilleure actrice]]\n|align=\"center\"|''[[La C\u00e9r\u00e9monie (film, 1995)|La C\u00e9r\u00e9monie]]''\n|align=\"center\"|{{Oui}}\n|-\n|align=\"center\"|[[2001]]\n|align=\"center\"|''[[Merci pour le chocolat]]''\n|align=\"center\"|{{Oui}}\n|-\n|align=\"center\"|[[2006]]\n|align=\"center\"|''[[Gabrielle (film, 2005)|Gabrielle]]''\n|align=\"center\"|{{Oui}}\n|-\n|align=\"center\"|[[2007]]\n|align=\"center\"|''[[L'Ivresse du pouvoir]]''\n|align=\"center\"|{{Non}} \n|-\n| rowspan=\"2\" align=\"center\" |[[2016]]\n|align=\"center\"|''[[Valley of Love]]''\n|align=\"center\"|{{Non}}\n|-\n| rowspan=1 align=\"center\" |[[Prix Lumi\u00e8re d'honneur|Lumi\u00e8re d'honneur]]\n|align=\"center\"|\n|align=\"center\"|{{Oui}}\n|-\n|align=\"center\"|[[2017]]\n| rowspan=1 align=\"center\" |[[Prix Lumi\u00e8res de la meilleure actrice|Meilleure actrice]]\n|align=\"center\"|''[[Elle (film, 2016)|Elle]]''\n|align=\"center\"|{{Oui}}\n|}\n\n==== [[\u00c9toiles d'or du cin\u00e9ma fran\u00e7ais]] ====\n{| class=\"wikitable centre\"\n|-\n!! align=\"center\" style=\"background: #DCDCA7;\"| Ann\u00e9e\n!! align=\"center\" style=\"background: #DCDCA7;\"| R\u00e9compense\n!! align=\"center\" style=\"background: #DCDCA7;\"| Film\n!! align=\"center\" style=\"background: #DCDCA7;\"| Re\u00e7ue ?\n|-\n|align=\"center\"|[[2003 au cin\u00e9ma|2003]]\n|align=\"center\"|[[\u00c9toiles d'or du cin\u00e9ma fran\u00e7ais|Meilleure actrice]]\n|align=\"center\"|''[[Huit Femmes (film)|Huit Femmes]]''\n|align=\"center\"|{{Oui}}\n|}\n\n==== [[Globes de cristal (arts et culture)|Globes de cristal]] ====\n{| class=\"wikitable centre\"\n|-\n!! align=\"center\" style=\"background: #DCDCA7;\"| Ann\u00e9e\n!! align=\"center\" style=\"background: #DCDCA7;\"| R\u00e9compense\n!! align=\"center\" style=\"background: #DCDCA7;\"| Film\n!! align=\"center\" style=\"background: #DCDCA7;\"| Re\u00e7ue ?\n|-\n|align=\"center\"|[[2017]]\n|align=\"center\"|Meilleure actrice\n|align=\"center\"|''[[Elle (film, 2016)|Elle]]''\n|align=\"center\"|{{oui}}\n|}\n\n==== [[Prix du cin\u00e9ma europ\u00e9en]] ====\n[[Fichier:Isabelle Huppert KVIFF.jpg|vignette|redresse|Isabelle Huppert, r\u00e9compens\u00e9e pour sa carri\u00e8re au [[festival international du film de Karlovy Vary]] en 2009.]]\n{| class=\"wikitable centre\"\n|-\n!! align=\"center\" style=\"background: #DCDCA7;\"| Ann\u00e9e\n!! align=\"center\" style=\"background: #DCDCA7;\"| R\u00e9compense\n!! align=\"center\" style=\"background: #DCDCA7;\"| Film\n!! align=\"center\" style=\"background: #DCDCA7;\"| Re\u00e7ue ?\n|-\n|align=\"center\"|[[14e c\u00e9r\u00e9monie des prix du cin\u00e9ma europ\u00e9en|2001]]\n| rowspan=2 align=\"center\" |[[Prix du cin\u00e9ma europ\u00e9en de la meilleure actrice|Meilleure actrice]]\n|align=\"center\"|''[[La Pianiste]]''\n|align=\"center\"|{{Oui}}\n|-\n| rowspan=\"2\" align=\"center\" |[[15e c\u00e9r\u00e9monie des prix du cin\u00e9ma europ\u00e9en|2002]]\n| rowspan=\"2\" align=\"center\" |''[[Huit Femmes (film)|Huit Femmes]]''<ref name=collectif/>\n|align=\"center\"|{{Oui}}\n|-\n| rowspan=2 align=\"center\" |{{Lien|trad=Jameson People's Choice Award for Best Actress|Prix du public de la meilleure actrice}}\n|align=\"center\"|{{Non}}\n|-\n|align=\"center\"|[[17e c\u00e9r\u00e9monie des prix du cin\u00e9ma europ\u00e9en|2004]]\n|align=\"center\"|''[[Ma m\u00e8re (film, 2004)|Ma m\u00e8re]]''\n|align=\"center\"|{{Non}}\n|-\n|align=\"center\"|[[22e c\u00e9r\u00e9monie des prix du cin\u00e9ma europ\u00e9en|2009]]\n| rowspan=1 align=\"center\" |[[Achievement in World Cinema Award|European Award d'honneur-Contribution europ\u00e9enne au cin\u00e9ma mondial]]\n|align=\"center\"|\n|align=\"center\"|{{Oui}}\n|-\n|align=\"center\"|[[29e c\u00e9r\u00e9monie des prix du cin\u00e9ma europ\u00e9en|2016]]\n| rowspan=2 align=\"center\" |[[Prix du cin\u00e9ma europ\u00e9en de la meilleure actrice|Meilleure actrice]]\n|align=\"center\"|''[[Elle (film, 2016)|Elle]]''\n|align=\"center\"|{{Non}}\n|-\n|align=\"center\"|[[30e c\u00e9r\u00e9monie des prix du cin\u00e9ma europ\u00e9en|2017]]\n|align=\"center\"|''[[Happy End (film, 2017)|Happy End]]''\n|align=\"center\"|{{Non}}\n|}\n\n==== [[Festival international du film de Locarno]] ====\n{| class=\"wikitable centre\"\n|-\n!! align=\"center\" style=\"background: #DCDCA7;\"| Ann\u00e9e\n!! align=\"center\" style=\"background: #DCDCA7;\"| R\u00e9compense\n!! align=\"center\" style=\"background: #DCDCA7;\"| Film\n!! align=\"center\" style=\"background: #DCDCA7;\"| Re\u00e7ue ?\n|-\n| rowspan=1 align=\"center\" |[[Festival international du film de Locarno 2011|2011]]\n|align=\"center\"|Prix de l'excellence Mo\u00ebt&Chandon\n|\n|align=\"center\"|{{Oui}}\n|-\n|align=\"center\"|[[Festival international du film de Locarno 2017|2017]]\n| rowspan=1 align=\"center\" |[[L\u00e9opard de la meilleure interpr\u00e9tation f\u00e9minine]]\n|align=\"center\"| ''[[Madame Hyde]]''\n|align=\"center\"|{{Oui}}\n|}\n\n==== Prix sp\u00e9ciaux re\u00e7us dans divers festivals ====\n{| class=\"wikitable centre\"\n|-\n!! align=\"center\" style=\"background: #DCDCA7;\"| Ann\u00e9e\n!! align=\"center\" style=\"background: #DCDCA7;\"| Festival\n!! align=\"center\" style=\"background: #DCDCA7;\"| Prix\n!! align=\"center\" style=\"background: #DCDCA7;\"| Re\u00e7ue ?\n|-\n|align=\"center\"|1986\n| rowspan=1 align=\"center\" |[[Festival de Telluride]]\n|align=\"center\"|M\u00e9daillon d'argent\n|align=\"center\"|{{Oui}}\n|-\n|align=\"center\"|2001\n| rowspan=1 align=\"center\" |[[NaturVision]]\n|align=\"center\"|European Actors Award\n|align=\"center\"|{{Oui}}\n|-\n|align=\"center\"|2002\n| rowspan=1 align=\"center\" |[[Festival du film de Taormine]]\n|align=\"center\"|Taormina Arte Award\n|align=\"center\"|{{Oui}}\n|-\n| rowspan=\"2\" align=\"center\" |2003\n| rowspan=1 align=\"center\" |[[Festival du film de Hambourg]]\n|align=\"center\"|Prix Douglas-Sirk\n|align=\"center\"|{{Oui}}\n|-\n| rowspan=1 align=\"center\" |[[Festival de Saint-S\u00e9bastien 2003|Festival international du film de Saint-S\u00e9bastien]] \n|align=\"center\"|Prix Donostia d'honneur\n|align=\"center\"|{{Oui}}\n|-\n|align=\"center\"|2007\n| rowspan=1 align=\"center\" |{{Lien|langue=en|trad=Art Film Fest|fr=Art Film Fest}}\n|align=\"center\"|Actor's Mission Award\n|align=\"center\"|{{Oui}}\n|-\n|align=\"center\"|2008\n| rowspan=1 align=\"center\" |[[Camerimage]]\n|align=\"center\"|Prix Krzysztof-Kie\u015blowski\n|align=\"center\"|{{Oui}}\n|-\n| rowspan=\"2\" align=\"center\" |2009\n| rowspan=1 align=\"center\" |[[Festival de Karlovy Vary]]\n|align=\"center\"|Globe de cristal de la contribution exceptionnelle au cin\u00e9ma mondial\n|align=\"center\"|{{Oui}}\n|-\n| rowspan=1 align=\"center\" |[[Festival de Shanghai]]\n|align=\"center\"|Prix sp\u00e9cial de la contribution artistique\n|align=\"center\"|{{Oui}}\n|-\n| rowspan=3 align=\"center\" |2011\n| rowspan=1 align=\"center\" |[[Festival international du film de Stockholm]]\n|align=\"center\"|Cheval de bronze d'honneur\n|align=\"center\"|{{Oui}}\n|-\n| rowspan=1 align=\"center\" |[[Festival international du film de Flandre-Gand]]\n|align=\"center\"|Prix d'honneur Joseph Plateau\n|align=\"center\"|{{Oui}}\n|-\n| rowspan=1 align=\"center\" |[[Festival d'Istanbul]]\n|align=\"center\"|Prix d'honneur\n|align=\"center\"|{{Oui}}\n|-\n|align=\"center\"|2012\n| rowspan=1 align=\"center\" |[[Festival de Marrakech]]\n|align=\"center\"|Prix d'honneur du Festival\n|align=\"center\"|{{Oui}}\n|-\n|align=\"center\"|2013\n| rowspan=1 align=\"center\" |[[Festival international du film des fr\u00e8res Manaki]]\n|align=\"center\"|Cam\u00e9ra d'or 300 d'honneur \n|align=\"center\"|{{Oui}}\n|-\n|align=\"center\"|2014\n| rowspan=1 align=\"center\" |[[Festival du film de Munich]]\n|align=\"center\"|Cinemerit Award\n|align=\"center\"|{{Oui}}\n|-\n|align=\"center\"|2017\n| rowspan=1 align=\"center\" |[[Festival international du film d'Odessa]]\n|align=\"center\"|{{Lien|lang=uk|trad=\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u0438\u0439 \u0414\u044e\u043a (\u0441\u0442\u0430\u0442\u0443\u0435\u0442\u043a\u0430)|Duc d'or}} pour l'ensemble de la carri\u00e8re \n|align=\"center\"|{{Oui}}\n|-\n|}\n\n=== Th\u00e9\u00e2tre ===\n==== [[Nuit des Moli\u00e8res|Moli\u00e8re]] ====\n{| class=\"wikitable centre\"\n|-\n!! align=\"center\" style=\"background: #DCDCA7;\"| Ann\u00e9e\n!! align=\"center\" style=\"background: #DCDCA7;\"| R\u00e9compense\n!! align=\"center\" style=\"background: #DCDCA7;\"| Pi\u00e8ce\n!! align=\"center\" style=\"background: #DCDCA7;\"| Re\u00e7ue ?\n|-\n|align=\"center\"|[[1989 au th\u00e9\u00e2tre|1989]]\n| rowspan=5 align=\"center\" |[[Moli\u00e8re de la com\u00e9dienne]]\n|align=\"center\"|''[[Un mois \u00e0 la campagne]]''\n|align=\"center\"|{{Non}} \n|-\n|align=\"center\"|[[1994 au th\u00e9\u00e2tre|1994]]\n| rowspan=2 align=\"center\" |''[[Orlando (roman)|Orlando]]''\n|align=\"center\"|{{Non}} \n|-\n|align=\"center\"|[[1995 au th\u00e9\u00e2tre|1995]]\n|align=\"center\"|{{Non}} \n|-\n|align=\"center\"|[[2001 au th\u00e9\u00e2tre|2001]]\n|align=\"center\"|''[[M\u00e9d\u00e9e (Euripide)|M\u00e9d\u00e9e]]''\n|align=\"center\"|{{Non}} \n|-\n|align=\"center\"|[[2005 au th\u00e9\u00e2tre|2005]]\n|align=\"center\"|''[[Hedda Gabler]]''\n|align=\"center\"|{{Non}}\n|-\n|align=\"center\"|[[Moli\u00e8res 2014|2014]]\n| rowspan=2 align=\"center\" |[[Moli\u00e8re de la com\u00e9dienne|Moli\u00e8re de la com\u00e9dienne dans un spectacle de th\u00e9\u00e2tre public]]\n|align=\"center\"|''[[Les Fausses Confidences]]''\n|align=\"center\"|{{Non}} \n|-\n|align=\"center\"|[[Moli\u00e8res 2016|2016]]\n|align=\"center\"|''Ph\u00e8dre(s)''\n|align=\"center\"|{{Non}} \n|-\n|align=\"center\"|[[Moli\u00e8res 2017|2017]]\n| rowspan=1 align=\"center\" |[[Moli\u00e8re d'honneur]]\n|align=\"center\"|\n|align=\"center\"|{{Oui}} \n|-\n|align=\"center\"|[[Moli\u00e8res 2022|2022]]\n|align=\"center\" |[[Moli\u00e8re de la com\u00e9dienne|Moli\u00e8re de la com\u00e9dienne dans un spectacle de th\u00e9\u00e2tre public]]\n|align=\"center\"|''[[La Cerisaie ]]''\n|align=\"center\"|{{Non}}\n|}\n\n==== [[Prix Beaumarchais]] du ''Figaro'' ====\n{| class=\"wikitable centre\"\n|-\n!! align=\"center\" style=\"background: #DCDCA7;\"| Ann\u00e9e\n!! align=\"center\" style=\"background: #DCDCA7;\"| R\u00e9compense\n!! align=\"center\" style=\"background: #DCDCA7;\"| Pi\u00e8ce\n!! align=\"center\" style=\"background: #DCDCA7;\"| Re\u00e7ue ?\n|-\n|align=\"center\"|[[2014 au cin\u00e9ma|2014]]\n|align=\"center\"|[[Meilleure com\u00e9dienne - choix des internautes]]\n|align=\"center\"|''[[Les Fausses Confidences|Les fausses confidences]]''\n|align=\"center\"|{{Oui}}\n|}\n\n==== [[Prix du Syndicat de la critique]] ====\n{| class=\"wikitable centre\"\n|-\n!! align=\"center\" style=\"background: #DCDCA7;\"| Ann\u00e9e\n!! align=\"center\" style=\"background: #DCDCA7;\"| R\u00e9compense\n!! align=\"center\" style=\"background: #DCDCA7;\"| Pi\u00e8ce\n!! align=\"center\" style=\"background: #DCDCA7;\"| Re\u00e7ue ?\n|-\n|align=\"center\"|[[1993]]-[[1994]]\n|align=\"center\"|[[Prix de la meilleure com\u00e9dienne du Syndicat de la critique|Meilleure com\u00e9dienne]]\n|align=\"center\"|''Orlando''\n|align=\"center\"|{{Oui}}\n|}\n\n==== [[Globe de cristal (arts et culture)|Globes de cristal]] ====\n{| class=\"wikitable centre\"\n|-\n!! align=\"center\" style=\"background: #DCDCA7;\"| Ann\u00e9e\n!! align=\"center\" style=\"background: #DCDCA7;\"| R\u00e9compense\n!! align=\"center\" style=\"background: #DCDCA7;\"| Pi\u00e8ce\n!! align=\"center\" style=\"background: #DCDCA7;\"| Re\u00e7ue ?\n|-\n|align=\"center\"|[[2017]]\n|align=\"center\"|Meilleure com\u00e9dienne\n|align=\"center\"|''Ph\u00e8dre(s)''\n|align=\"center\"|{{Non}}\n|}\n\n==== [[Prix Europe pour le th\u00e9\u00e2tre]] ====\n{| class=\"wikitable centre\"\n|-\n! align=\"center\" style=\"background: #DCDCA7;\" ! | Ann\u00e9e\n! align=\"center\" style=\"background: #DCDCA7;\" ! | R\u00e9compense\n! align=\"center\" style=\"background: #DCDCA7;\" ! | Pi\u00e8ce\n! align=\"center\" style=\"background: #DCDCA7;\" ! | Re\u00e7ue ?\n|-\n| align=\"center\" |[[2017 au th\u00e9\u00e2tre|2017]]\n| align=\"center\" |XVI\u00e8me [[Prix Europe pour le th\u00e9\u00e2tre]]\n| align=\"center\" | -\n| align=\"center\" |{{Oui}}\n|}\n\n=== Livre audio ===\n* [[2022 en litt\u00e9rature|2022 :]] Prix du livre audio [[France Culture]] - Lire dans le noir, cat\u00e9gorie [[Non-fiction]], pour la lecture de ''[[Just Kids (Patti Smith)|Just Kids]]'' de [[Patti Smith]], traduction de l'anglais (\u00c9tats-Unis) par H\u00e9lo\u00efse Esqui\u00e9, [[Biblioth\u00e8que des voix|\u00ab La Biblioth\u00e8que des voix \u00bb]], [[\u00c9ditions Des femmes|''des femmes''-Antoinette Fouque]]<ref name=\":2\" />.\n\n=== D\u00e9corations ===\n* {{D\u00e9co|Commandeure de l'ordre national du M\u00e9rite}} Elle est promue au grade de commandeure par d\u00e9cret du {{date|15 mai 2015}}<ref>{{L\u00e9gifrance|base=JORF|num\u00e9ro=PREX1510485D|texte=D\u00e9cret du 15 mai 2015 portant promotion et nomination }}</ref>. Elle \u00e9tait offici\u00e8re depuis le {{date|19 novembre 2006}}.\n* {{D\u00e9co OLH|Genre=fem}}. Elle est promue offici\u00e8re par d\u00e9cret du {{date|31 d\u00e9cembre 2008}}<ref>{{L\u00e9gifrance|base=JORF|num\u00e9ro=PREX0828237D|texte=D\u00e9cret du 31 d\u00e9cembre 2008 portant promotion et nomination }}.</ref>. Elle \u00e9tait chevali\u00e8re de l'ordre depuis le {{date|29 septembre 1999}} par d\u00e9cret du {{date|31 d\u00e9cembre 1998}} pour r\u00e9compenser ses {{nb|27 ans}} d'activit\u00e9s professionnelles<ref>{{L\u00e9gifrance|base=JORF|num\u00e9ro=PREX9803138D|texte=D\u00e9cret du 31 d\u00e9cembre 1998 portant promotion et nomination }}.</ref>.\n* [[Fichier:Ordre des Arts et des Lettres Commandeur ribbon.svg|50x50px]] [[Ordre des Arts et des Lettres|Commandeure de l'Ordre des Arts et des Lettres]]\n\n== Notes et r\u00e9f\u00e9rences ==\n{{R\u00e9f\u00e9rences nombreuses|taille=24}}\n\n== Voir aussi ==\n{{Autres projets\n|commons=Category:Isabelle Huppert\n|wikiquote=Isabelle Huppert}}\n\n=== Bibliographie ===\n==== Ouvrages ====\n* Jean-Luc Douin, ''Com\u00e9diennes d'aujourd'hui'', Paris, Lherminier, 1980\n* Steven Bach, ''Final cut : dreams and disaster in the making of Heaven's gate'', New York, W. Morrow, 1985\n* Marc Ruscart, ''Isabelle vue par...'', Quimper, Calligrammes, 1989\n* {{de}} Elfriede Jelinek, ''Isabelle Huppert in Malina: ein Filmbuch'', Francfort, Suhrkamp, 1991\n* ''Isabelle Huppert, autoportrait(s)'', Paris, Cahiers du cin\u00e9ma, 1994\n* [[Elfriede Jelinek]], [[Patrice Ch\u00e9reau]], [[Susan Sontag]], ''Isabelle Huppert, la femme aux portraits'', Paris, Seuil, 2005\n* Murielle Joudet, ''Isabelle Huppert : vivre ne nous regarde pas'', Nantes, Capricci, 2018\n* [[Richard Millet]], ''Huppert et moi'', Paris, Pierre-Guillaume de Roux, 2019\n\n==== Articles ====\n* Herv\u00e9 Aubron, \u00ab Rencontre avec Isabelle Huppert : Je ne souhaite pas un monde sans ambigu\u00eft\u00e9 \u00bb, ''Le Nouveau magazine litt\u00e9raire'', {{num\u00e9ro|3}}, {{date-|mars 2018}}, p. 76-79\n* Sophie Diaz, \u00ab Isabelle Huppert ou le charme de la folie \u00bb, ''Le Courrier picard'', {{num\u00e9ro|23852}}, {{date-|29 octobre 2018}}, p. 40\n\n=== Documentaires ===\n{{colonnes|nombre=2|taille=30|\n* [[1987 \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision|1987]] : ''[[Cin\u00e9ma, Cin\u00e9mas]]'', Le regard d'Huppert (TV)\n* [[2001 \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision|2001]] : ''[[Isabelle Huppert, une vie pour jouer]]'' de [[Serge Toubiana]] (TV)\n* [[2008 \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision|2008]] : ''[[Empreintes (\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision)|Empreintes]]'', ''Isabelle Huppert, tous les regards du monde'' d'[[Anne Andreu]] (TV)\n* [[2017 \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision|2017]] : ''I Love Isabelle Huppert'' de [[Jean-Marie Nizan]] et [[St\u00e9phane Bergouhnioux]] (TV)\n* [[2019 \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision|2019]] : ''Le myst\u00e8re Huppert'' de [[Sandrine Veysset]] (TV)\n* [[2020 \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision|2020]] : ''Isabelle Huppert, message personnel'' de [[William Karel]] (TV)\n}}\n\n=== Article connexe ===\n* [[Lolita Chammah]]\n\n=== Liens externes ===\n{{Liens}}\n* [https://www.ina.fr/personnalites/isabelle-huppert/ Isabelle Huppert] sur le site de l'[[Institut national de l'audiovisuel]] (INA)\n\n{{Succession/D\u00e9but|genre=f\u00e9minin|titre=[[C\u00e9sar de la meilleure actrice]]}}\n{{Succession/Ligne\n |nom=Isabelle Huppert pour ''[[La C\u00e9r\u00e9monie (film, 1995)|La C\u00e9r\u00e9monie]]''\n |avant=[[Isabelle Adjani]] pour ''[[La Reine Margot (film, 1994)|La Reine Margot]]''\n |apr\u00e8s=[[Fanny Ardant]] pour ''[[P\u00e9dale douce]]''\n |p\u00e9riode=[[1996 au cin\u00e9ma|1996]]\n}}\n{{Succession/Ligne\n |nom=Isabelle Huppert pour ''[[La C\u00e9r\u00e9monie (film, 1995)|Elle]]''\n |avant=[[Catherine Frot]] pour ''[[Marguerite (film, 2015)|Marguerite]]''\n |apr\u00e8s=[[Jeanne Balibar]] pour ''[[Barbara (film, 2017)|Barbara]]''\n |p\u00e9riode=[[2017 au cin\u00e9ma|2017]]\n}}\n{{Succession/Fin}}\n\n{{Palette\n |Prix d'interpr\u00e9tation f\u00e9minine au Festival de Cannes\n |C\u00e9sar de la meilleure actrice\n |Golden Globe de la meilleure actrice dans un film dramatique\n |Coupe Volpi de la meilleure interpr\u00e9tation f\u00e9minine\n |Pr\u00e9sident du jury du festival de Cannes\n}}\n{{Portail|cin\u00e9ma fran\u00e7ais|th\u00e9\u00e2tre|t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7aise|Paris}}\n\n{{DEFAULTSORT:Huppert, Isabelle}}\n[[Cat\u00e9gorie:Actrice fran\u00e7aise de cin\u00e9ma]]\n[[Cat\u00e9gorie:Actrice fran\u00e7aise de t\u00e9l\u00e9vision]]\n[[Cat\u00e9gorie:Actrice fran\u00e7aise de th\u00e9\u00e2tre]]\n[[Cat\u00e9gorie:Actrice fran\u00e7aise du XXIe si\u00e8cle]]\n[[Cat\u00e9gorie:Actrice fran\u00e7aise du XXe si\u00e8cle]]\n[[Cat\u00e9gorie:C\u00e9sar de la meilleure actrice]]\n[[Cat\u00e9gorie:Lumi\u00e8re de la meilleure actrice]]\n[[Cat\u00e9gorie:Prix d'interpr\u00e9tation f\u00e9minine au Festival de Cannes]]\n[[Cat\u00e9gorie:Pr\u00e9sidence du jury du Festival de Cannes]]\n[[Cat\u00e9gorie:Golden Globe de la meilleure actrice dans un film dramatique]]\n[[Cat\u00e9gorie:Coupe Volpi pour la meilleure interpr\u00e9tation f\u00e9minine]]\n[[Cat\u00e9gorie:Satellite Award de la meilleure actrice]]\n[[Cat\u00e9gorie:Actrice ayant incarn\u00e9 Madame de Maintenon]]\n[[Cat\u00e9gorie:Actrice ayant incarn\u00e9 Marie Curie]]\n[[Cat\u00e9gorie:Officier de la L\u00e9gion d'honneur]] \n[[Cat\u00e9gorie:Commandeur de l'ordre national du M\u00e9rite]]\n[[Cat\u00e9gorie:\u00c9l\u00e8ve de l'\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure des arts et techniques du th\u00e9\u00e2tre]]\n[[Cat\u00e9gorie:\u00c9l\u00e8ve du Conservatoire national sup\u00e9rieur d'art dramatique]]\n[[Cat\u00e9gorie:\u00c9l\u00e8ve de l'Institut national des langues et civilisations orientales]]\n[[Cat\u00e9gorie:\u00c9l\u00e8ve du conservatoire \u00e0 rayonnement r\u00e9gional de Versailles]]\n[[Cat\u00e9gorie:\u00c9l\u00e8ve du Cours Cochet]]\n[[Cat\u00e9gorie:Naissance en mars 1953]]\n[[Cat\u00e9gorie:Naissance dans le 16e arrondissement de Paris]]\n[[Cat\u00e9gorie:Narratrice de livre audio]]"
}