{
    "ID": "57279",
    "Title": "Simone Veil",
    "URLs": [
        "https://fr.wikipedia.org/?curid=57279",
        "https://fr.wikipedia.org/wiki/Simone Veil"
    ],
    "Content": "{{Semi-protection longue}}\n{{Voir homonymes|Jacob (homonymie){{!}}Jacob|Veil}}\n{{Confusion|texte=Ne doit pas \u00eatre confondue avec la philosophe [[Simone Weil]].}}\n{{Infobox Personnalit\u00e9 politique\n | charte                 = International\n | image                  = Simone Veil (1984).jpg\n | l\u00e9gende                = Simone Veil en 1984.\n | fonction1              = [[Liste des membres du Conseil constitutionnel fran\u00e7ais|Membre]] du [[Conseil constitutionnel (France)|Conseil constitutionnel fran\u00e7ais]]\n | \u00e0 partir du fonction1  = {{date|3 mars 1998}}\n | jusqu'au fonction1     = {{date|3 mars 2007}}<br/><small>({{dur\u00e9e|3|3|1998|3|3|2007}})</small>\n | pr\u00e9sident 1            = [[Roland Dumas]]<br/>[[Yves Gu\u00e9na]]<br />[[Pierre Mazeaud]]\n | pr\u00e9d\u00e9cesseur 1         = [[Jean Cabannes (magistrat)|Jean Cabannes]]\n | successeur 1           = [[Renaud Denoix de Saint Marc]]\n | fonction2              = [[Ministre d'\u00c9tat (France)|Ministre d'\u00c9tat]]<br />[[Liste des ministres fran\u00e7ais du Travail|Ministre des Affaires sociales]], <br /> [[Liste des ministres fran\u00e7ais des Solidarit\u00e9s et de la Sant\u00e9|de la Sant\u00e9]] et [[Ministre charg\u00e9 de la Ville|de la Ville]]\n | \u00e0 partir du fonction2  = {{date|30 mars 1993}}\n | jusqu'au fonction2     = {{date|11 mai 1995}}<br/><small>({{dur\u00e9e|30|3|1993|11|5|1995}})</small>\n | pr\u00e9sident 2            = [[Fran\u00e7ois Mitterrand]]\n | premier ministre 2     = [[\u00c9douard Balladur]]\n | gouvernement 2         = [[Gouvernement \u00c9douard Balladur|Balladur]]\n | pr\u00e9d\u00e9cesseur 2         = [[Ren\u00e9 Teulade]] <small>(Affaires sociales)</small><br />[[Bernard Kouchner]] <small>(Sant\u00e9)</small><br />[[Bernard Tapie]] <small>(Ville)</small>\n | successeur 2           = [[\u00c9lisabeth Hubert]] <small>(Sant\u00e9)</small><br />[[Jacques Barrot]] <small>(Dialogue social)</small>\n | fonction3              = {{16e}} [[Pr\u00e9sident du Parlement europ\u00e9en|Pr\u00e9sidente du Parlement europ\u00e9en]]\n | \u00e0 partir du fonction3  = {{date|17 juillet 1979}}\n | jusqu'au fonction3     = {{date|18 janvier 1982}}<br/><small>({{dur\u00e9e|17|7|1979|18|1|1982}})</small>\n | \u00e9lection3              = {{date|17 juillet 1979}}\n | pr\u00e9d\u00e9cesseur 3         = [[Emilio Colombo]]\n | successeur 3           = [[Piet Dankert]]\n | fonction4              = [[D\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en|D\u00e9put\u00e9e europ\u00e9enne]]\n | \u00e0 partir du fonction4  = {{date|17 juillet 1979}}\n | jusqu'au fonction4     = {{date|30 mars 1993}}<br/><small>({{dur\u00e9e|17|7|1979|30|3|1993}})</small>\n | \u00e9lection4              = [[\u00c9lections europ\u00e9ennes de 1979 en France|10 juin 1979]]\n | r\u00e9\u00e9lection4            = [[\u00c9lections europ\u00e9ennes de 1984 en France|17 juin 1984]]<br />[[\u00c9lections europ\u00e9ennes de 1989 en France|15 juin 1989]]\n | l\u00e9gislature 4          = [[Liste des d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens de la 1re l\u00e9gislature|{{1re}}]], [[Liste des d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens de la 2e l\u00e9gislature|{{2e}}]] et [[Liste des d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens de la 3e l\u00e9gislature|{{3e}}]]\n | successeur 4           = [[Jean-Marie Vanlerenberghe]]\n | fonction5              = [[Liste des ministres fran\u00e7ais des Solidarit\u00e9s et de la Sant\u00e9|Ministre de la Sant\u00e9]]<ref group=\"N\">Elle est successivement ministre de la Sant\u00e9 (1974-1977), ministre de la Sant\u00e9 et de la S\u00e9curit\u00e9 sociale (1977-1978), puis ministre de la Sant\u00e9 et de la Famille (1978-1979).</ref>\n | \u00e0 partir du fonction5  = {{date|28 mai 1974}}\n | jusqu'au fonction5     = {{date|4 juillet 1979}}<br/><small>({{dur\u00e9e|28|5|1974|4|7|1979}})</small>\n | pr\u00e9sident 5            = [[Val\u00e9ry Giscard d'Estaing]]\n | premier ministre 5     = [[Jacques Chirac]]<br />[[Raymond Barre]]\n | gouvernement 5         = [[Gouvernement Jacques Chirac (1)|Chirac {{I}}]]<br />[[Gouvernement Raymond Barre (1)|Barre {{I}}]], [[Gouvernement Raymond Barre (2)|{{II}}]] et [[Gouvernement Raymond Barre (3)|{{III}}]]\n | pr\u00e9d\u00e9cesseur 5         = [[Michel Poniatowski]]\n | successeur 5           = [[Jacques Barrot]]\n | nom de naissance       = Simone Annie Liline Jacob<ref>[https://journal.impact-european.eu/wp-content/uploads/2021/05/IMG_20210520_112742_resized_20210521_120331533.jpg Bulletin de naissance].</ref>\n | date de naissance      = {{date de naissance|13|7|1927}}\n | date de d\u00e9c\u00e8s          = {{date de d\u00e9c\u00e8s|30|6|2017|13|7|1927}}\n | lieu de naissance      = [[Nice]] ([[France]])\n | lieu de d\u00e9c\u00e8s          = {{Arrondissement|7|Paris}} ([[France]])\n | nature du d\u00e9c\u00e8s        = \n | s\u00e9pulture              = [[Panth\u00e9on (Paris)|Panth\u00e9on]]\n | nationalit\u00e9            = [[France|Fran\u00e7aise]]\n | parti                  = [[Union pour la d\u00e9mocratie fran\u00e7aise|UDF]] <small>(1995-1997)</small><br />[[Union des d\u00e9mocrates et ind\u00e9pendants|UDI]] <small>(2012-2017)</small>\n | p\u00e8re                   = [[Andr\u00e9 Jacob (architecte)|Andr\u00e9 Jacob]]\n | m\u00e8re                   = Yvonne Jacob\n | fratrie                = [[Denise Vernay]]{{-}}[[Madeleine Jacob (d\u00e9port\u00e9e)|Madeleine Jacob]]{{-}}Jean Jacob [[d:Q115657062| (d)]]\n | conjoint               = [[Antoine Veil]]\n | enfants                = [[Jean Veil]]{{-}}[[Pierre-Fran\u00e7ois Veil]]{{-}}Claude-Nicolas Veil [[d:Q51839995| (d)]]\n | famille                = [[Famille Veil]]\n | universit\u00e9             = [[Institut d'\u00e9tudes politiques de Paris|IEP de Paris]]<br />[[\u00c9cole nationale de la magistrature|ENM]]\n | profession             = [[Magistrat]]e\n | hommage                = [[#Distinctions et d\u00e9corations|Voir distinctions]]\n | r\u00e9sidence              = \n | signature              = Signature Simone Veil.jpg\n | embl\u00e8me                = Europarl logo.svg\n | liste                  = [[Pr\u00e9sident du Parlement europ\u00e9en|Pr\u00e9sidents du Parlement europ\u00e9en]]\n | f\u00e9minin                = oui\n | nom                    = \n | syndicat               = \n}}\n\n'''Simone Veil''' ({{MSAPI|/sim\u0254n v\u025bj/}}<ref group=\"N\">[[Prononciation du fran\u00e7ais|Prononciation]] en [[fran\u00e7ais de France]] [[Transcription phon\u00e9tique|retranscrite]] selon la norme [[Alphabet phon\u00e9tique international|API]].</ref> {{prononciation|Fr-Simone Veil.ogg}}), [[Nom de jeune fille|n\u00e9e]] '''Simone Jacob''' le {{date de naissance|13 juillet 1927}} \u00e0 [[Nice]] ([[Alpes-Maritimes]]) et morte le {{date de mort|30 juin 2017}} \u00e0 [[Paris]], est une [[magistrat]]e et une [[Homme d'\u00c9tat|femme d\u2019\u00c9tat]] [[France|fran\u00e7aise]].\n\nN\u00e9e dans une famille [[Juda\u00efsme|juive]] aux origines [[Histoire des Juifs en Lorraine|lorraines]], elle est [[D\u00e9portation en droit fran\u00e7ais|d\u00e9port\u00e9e]] \u00e0 [[Auschwitz]] \u00e0 l'\u00e2ge de {{nobr|16 ans}}, durant la [[Shoah]], o\u00f9 elle perd son p\u00e8re, son fr\u00e8re et sa m\u00e8re. [[Survivant de la Shoah|Rescap\u00e9e]] avec ses s\u0153urs Madeleine et [[Denise Vernay|Denise]], elles aussi d\u00e9port\u00e9es, Simone Jacob \u00e9pouse [[Antoine Veil]] en 1946. Apr\u00e8s des \u00e9tudes de [[droit]] et de [[science politique]], elle entre dans la [[magistrature]] comme [[Haute fonction publique fran\u00e7aise|haut fonctionnaire]].\n\nEn 1974, elle est nomm\u00e9e [[Liste des ministres fran\u00e7ais charg\u00e9s de la Sant\u00e9|ministre de la Sant\u00e9]] par le pr\u00e9sident [[Val\u00e9ry Giscard d'Estaing]], qui la charge de faire adopter la loi [[D\u00e9p\u00e9nalisation|d\u00e9p\u00e9nalisant]] le recours \u00e0 l'[[interruption volontaire de grossesse]] (IVG), loi qui sera ensuite couramment d\u00e9sign\u00e9e comme la \u00ab [[loi Veil]] \u00bb. Elle appara\u00eet d\u00e8s lors comme [[ic\u00f4ne culturelle|ic\u00f4ne]] de la lutte contre la [[In\u00e9galit\u00e9s femmes-hommes en France|discrimination des femmes en France]].\n\nElle est la premi\u00e8re pr\u00e9sidente du [[Pr\u00e9sident du Parlement europ\u00e9en|Parlement europ\u00e9en]] {{incise|nouvellement \u00e9lu au [[suffrage universel]]}}, une fonction qu\u2019elle occupe de 1979 \u00e0 1982. De fa\u00e7on g\u00e9n\u00e9rale, elle est consid\u00e9r\u00e9e comme l'une des promotrices de la [[Amiti\u00e9 franco-allemande|r\u00e9conciliation franco-allemande]] et de la [[int\u00e9gration europ\u00e9enne|construction europ\u00e9enne]].\n\nDe 1993 \u00e0 1995, elle est [[Ministre d'\u00c9tat (France)|ministre d'\u00c9tat]], [[Liste des ministres fran\u00e7ais charg\u00e9s de la Sant\u00e9|ministre des Affaires sociales, de la Sant\u00e9 et de la Ville]] au sein du [[gouvernement \u00c9douard Balladur]]. Elle si\u00e8ge au [[Conseil constitutionnel (France)|Conseil constitutionnel]] de 1998 \u00e0 2007, avant d'\u00eatre \u00e9lue \u00e0 l'[[Acad\u00e9mie fran\u00e7aise]] en 2008.\n\nSur d\u00e9cision du pr\u00e9sident [[Emmanuel Macron]], Simone Veil fait son entr\u00e9e au [[Panth\u00e9on (Paris)|Panth\u00e9on]] avec son \u00e9poux le {{date-|1 juillet 2018}}.\n\n== Biographie ==\n=== Origines familiales ===\n{{Article connexe|Famille Veil}}\nLa famille Jacob est originaire de [[Bionville-sur-Nied]], village de [[Lorraine]]. Le p\u00e8re de Simone, l'[[architecte]] [[Andr\u00e9 Jacob (architecte)|Andr\u00e9 Jacob]], obtient en 1919 le second grand [[Prix de Rome (France)|prix de Rome]]<ref>{{harvsp|Veil|2007}}.</ref>{{,}}<ref name=\"jodepo\">{{Article |titre=Les Prix de Rome d'Architecture |p\u00e9riodique=Journal des d\u00e9bats politiques et litt\u00e9raires |date=9 novembre 1919 |lire en ligne=https://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k489159n.r=.langFR |consult\u00e9 le=10 d\u00e9cembre 2013 |pages=5}}.</ref>{{,}}<ref>{{Article |titre=Acad\u00e9mie des Beaux-Arts |p\u00e9riodique=Le Figaro |date=8 novembre 1919 |lire en ligne=https://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k292314w.r=.langFR |consult\u00e9 le=10 d\u00e9cembre 2013 |pages=3}}.</ref>.\n\nLe {{date-|22|mai|1922}}, il \u00e9pouse dans le [[9e arrondissement de Paris|{{9e|arrondissement}} de Paris]] Yvonne Steinmetz (1900-1945), fille d'un [[fourreur]] de la capitale<ref group=\"N\">Mairie du {{IXe}} arrondissement, mention sur acte de naissance {{num\u00e9ro|207}} d'Andr\u00e9 Jacob en date du {{date-|3 f\u00e9vrier 1891}}.</ref>{{,}}<ref name=\"Les conqu\u00e9rantes-43-47\">{{harvsp|Clerc|2013|p=43-47}}.</ref>, bacheli\u00e8re et \u00e9tudiante en [[chimie]]. Andr\u00e9 Jacob exige avec succ\u00e8s qu'elle abandonne ses \u00e9tudes apr\u00e8s leur mariage<ref name=\"Les conqu\u00e9rantes-43-47\" />.\n\nLa famille de Simone est explicitement juive, mais non pratiquante et {{Citation|tr\u00e8s la\u00efque}}<ref name=\"Fig1\" /> : {{Citation|Mon appartenance \u00e0 la [[Juifs|communaut\u00e9 juive]] ne m'a jamais fait probl\u00e8me. Elle \u00e9tait hautement revendiqu\u00e9e par mon p\u00e8re, non pour des raisons religieuses, mais culturelles}}, \u00e9crit Simone Veil dans son [[autobiographie]]. {{Citation|\u00c0 ses yeux, si le [[Juifs|peuple juif]] demeurait le peuple \u00e9lu, c\u2019\u00e9tait parce qu\u2019il \u00e9tait celui du Livre, le peuple de la pens\u00e9e et de l\u2019\u00e9criture.}}<ref>{{Lien web |auteur=Anne Chemin |titre=Mort de Simone Veil |url=https://www.lemonde.fr/disparitions/article/2017/06/30/mort-de-simone-veil-icone-de-la-lutte-pour-les-droits-des-femmes_5153554_3382.html |site=[[Le Monde]] |date=30 juin 2017}}.</ref>\n\n=== Enfance (1927-1940) ===\nApr\u00e8s la naissance de deux filles, Madeleine et [[Denise Vernay|Denise]], la famille Jacob quitte Paris pour s'installer \u00e0 [[Nice]] sur la [[C\u00f4te d'Azur]]<ref name=\"Les conqu\u00e9rantes-43-47\" />. Un fils, Jean, na\u00eet en 1925<ref name=\"Les conqu\u00e9rantes-43-47\" />. La benjamine, Simone, na\u00eet le {{date-|13|juillet|1927}}<ref name=\"Les conqu\u00e9rantes-43-47\" />.\n\nDu fait de la [[Grande D\u00e9pression|crise de 1929]], la famille Jacob est contrainte de quitter son appartement du {{nobr|50, avenue Georges-Clemenceau}}, pour un autre plus petit, rue Cluvier<ref name=\"Les conqu\u00e9rantes-43-47\" />{{,}}<ref name=\"nice matin 150482\">{{Lien web |titre=Les cinq lieux marquants de l'enfance de Simone Veil \u00e0 Nice |url=http://www.nicematin.com/vie-locale/les-cinq-lieux-marquants-de-lenfance-de-simone-veil-a-nice-150482 |site=[[Nice-Matin]] |date=30 juin 2017}}.</ref>. {{pas clair|Lorsque la crise s'aggrave, les commandes aux architectes comme son p\u00e8re se rar\u00e9fient, et sa m\u00e8re tricote pour les enfants de familles d\u00e9munies}}<ref name=\"Les conqu\u00e9rantes-43-47\" />.\n\nEn 1937, Simone entre en [[Classe de sixi\u00e8me fran\u00e7aise|sixi\u00e8me]] au lyc\u00e9e de jeunes filles ([[lyc\u00e9e Albert-Calmette]] depuis 1962), o\u00f9 elle fait ses \u00e9tudes secondaires jusqu'au baccalaur\u00e9at (en 1944).\n\n=== Seconde Guerre mondiale ===\nLe {{date-|3|septembre|1939}}, le [[Royaume-Uni]] (\u00e0 {{heure|11}}), puis la [[Troisi\u00e8me R\u00e9publique (France)|France]] (\u00e0 {{heure|17}}) entrent en guerre contre l'[[Troisi\u00e8me Reich|Allemagne]] qui vient d'attaquer la Pologne. Le 10 mai 1940, l'arm\u00e9e allemande lance une offensive sur le front Ouest. Les arm\u00e9es franco-britanniques sont tr\u00e8s vite mises en d\u00e9route. Le 14 juin, l'arm\u00e9e allemande entre dans Paris alors que le gouvernement fran\u00e7ais de [[Paul Reynaud]] s'est r\u00e9fugi\u00e9 \u00e0 Bordeaux. Le 16 juin, Reynaud est remplac\u00e9 par le [[Philippe P\u00e9tain|mar\u00e9chal P\u00e9tain]] comme [[Pr\u00e9sident du Conseil des ministres (France)|pr\u00e9sident du Conseil]].\n\n==== De la d\u00e9faite (juin 1940) au premier statut des Juifs (octobre 1940) ====\nLe {{date-|17 juin 1940}}, les enfants Jacob sont envoy\u00e9s vers [[Toulouse]], o\u00f9 ils s\u00e9journent quelque temps chez leur oncle{{sfn|id=L'Aube|Simone Veil, ''L\u2019Aube \u00e0 Birkenau'', 2019|p=59 (version ''Pocket'')|ps=\u00ab Le {{date-|17 juin}}, Papa nous a mis dans le train pour Toulouse. Nous devions rejoindre ma tante et mon oncle, mobilis\u00e9 comme m\u00e9decin dans un h\u00f4pital. Nous n'y sommes rest\u00e9s que quelques jours parce que mes oncle et tante ont aussit\u00f4t cherch\u00e9 \u00e0 repartir pour Bordeaux. En juin 1940, les d\u00e9cisions pouvaient changer d'un jour \u00e0 l'autre. Ils venaient d'entendre le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle \u00e0 la radio et voulaient essayer de rejoindre Londres. \u00bb}}.\n\nIls rentrent ensuite \u00e0 Nice.\n\nLorsque l'[[armistice du 22 juin 1940|armistice]] est sign\u00e9 le {{Date-|22 juin 1940}} par le gouvernement P\u00e9tain, la France est soumise \u00e0 une occupation partielle : Nice se retrouve dans la [[Zone libre|zone non occup\u00e9e]]. Andr\u00e9 Jacob est accabl\u00e9<ref name=\"Les conqu\u00e9rantes-43-47\" />, mais il ne pense pas que les Juifs aient quoi que ce soit \u00e0 craindre<ref name=\"PM\" />\n\nLe {{date-|10|juillet|1940-}}, l'[[Vote des pleins pouvoirs constituants \u00e0 Philippe P\u00e9tain|Assembl\u00e9e nationale]], c'est-\u00e0-dire l'ensemble des d\u00e9put\u00e9s et des s\u00e9nateurs, r\u00e9unie \u00e0 Vichy, accorde \u00e0 une \u00e9crasante majorit\u00e9 des pr\u00e9sents<ref>Sont absents : les d\u00e9put\u00e9s communistes ; les parlementaires partis sur le Massilia ; les parlementaires mobilis\u00e9s. 80 des pr\u00e9sents votent contre, notamment [[L\u00e9on Blum]] et un seul d\u00e9put\u00e9 de droite, [[Henri de K\u00e9rillis]].</ref> les [[vote des pleins pouvoirs constituants \u00e0 Philippe P\u00e9tain|pleins pouvoirs]] au [[Philippe P\u00e9tain|mar\u00e9chal P\u00e9tain]], qui devient peu apr\u00e8s chef de l'\u00c9tat, renomm\u00e9 \u00ab [[R\u00e9gime de Vichy|\u00c9tat fran\u00e7ais]] \u00bb.\n\nLe {{date-|4 octobre 1940-}}, le [[gouvernement Pierre Laval (5)|gouvernement]] de [[Pierre Laval]] met en place le premier [[Lois sur le statut des Juifs du r\u00e9gime de Vichy|statut des Juifs]] qui instaure \u00e0 leur encontre des mesures d'interdiction professionnelle et l'obligation de se d\u00e9clarer, de se faire \u00ab recenser \u00bb<ref name=\"Les conqu\u00e9rantes-43-47\" />. Andr\u00e9 Jacob effectue les d\u00e9marches obligatoires {{incise|ce \u00e0 quoi Simone d\u00e9clarera plus tard s\u2019\u00eatre alors oppos\u00e9e<ref>{{Lien web |auteur=Patrice Trapier |titre=Simone Veil, une vie de peines et de combats |url=https://www.lejdd.fr/politique/simone-veil-une-vie-de-peines-et-de-combats-3377291 |site=[[Le Journal du dimanche|JDD]] |date=2 juillet 2017}}.</ref>}} ; il perd le droit d'exercer sa profession d'architecte<ref name=\"Les conqu\u00e9rantes-43-47\" />. Yvonne Jacob passe ses journ\u00e9es \u00e0 chercher de la nourriture pour sa famille<ref name=\"Les conqu\u00e9rantes-43-47\" />.\n\n==== La vie dans Nice non occup\u00e9e (1940-novembre 1942) ====\n[[Fichier:Lyc\u00e9e de jeunes filles 052.jpg|vignette|gauche|Simone Jacob (premi\u00e8re \u00e0 gauche, dernier rang) au [[lyc\u00e9e Albert-Calmette]] de [[Nice]] pendant l'ann\u00e9e scolaire de 1941-1942. <!--Le droit d'auteur de la photo est \u00e0 v\u00e9rifier.-->]]\n\nSimone Jacob poursuit sa scolarit\u00e9 au lyc\u00e9e de jeunes filles, tout en participant au mouvement scout<ref>{{Lien web |titre=R\u00e9seau Baden Powell |url=https://reseau-bp.blog4ever.com/en-souvenir-de-simone-jacob-1927-2017 |site=reseau-bp.blog4ever.com |consult\u00e9 le=2020-01-21}}.</ref> au sein de la [[F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise des \u00e9claireuses]] (FFE), dans laquelle toute sa famille s'investit aussi<ref>{{Ouvrage |langue=fr |auteur1=Simone Veil |titre=Une Vie |passage=p.26 |lieu=Paris |\u00e9diteur=[[\u00c9ditions Stock|Stock]] |ann\u00e9e=2007}}.</ref>. Simone consid\u00e8re les scouts comme une deuxi\u00e8me famille.\n\nLes Jacob y c\u00f4toient [[Nicole Clarence]], [[Chef scout|cheftaine]] de Jean<ref>{{Ouvrage |langue=fr |nom1=Missika, Dominique, |titre=Les ins\u00e9parables |sous-titre=Simone Veil et ses s\u0153urs |lieu=Paris |\u00e9diteur=[[\u00c9ditions du Seuil|\u00c9ditions le Seuil]] |pages totales=256 |isbn=978-2-02-140054-0}}.</ref> et  future r\u00e9sistante.\n\n\u00c9claireuse au groupe {{Souverain-|Nice IV}} de la section neutre de la FFE, Simone re\u00e7oit le [[Tot\u00e9misation|totem]] \u00ab Li\u00e8vre astucieux \u00bb<ref>Est parfois cit\u00e9 le totem \u00ab Li\u00e8vre agit\u00e9 \u00bb. Michel Sarazin, dans ''Une femme, Simone Veil'' (Paris, Robert Laffont, 1987, {{p.|23}}), mentionne \u00ab Balkis \u00bb (en r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la reine de Saba), {{pas clair|donn\u00e9 par Madeleine}} vers 1941-1942. Mais d'apr\u00e8s les archives du R\u00e9seau Baden Powell et de la FFE, son totem \u00e9tait bien \u00ab Li\u00e8vre astucieux \u00bb. L\u2019adjectif devant correspondre \u00e0 une qualit\u00e9 de la personne, ce totem est effectivement plus plausible.</ref>.\n\nUne photographie d'elle en \u00e9claireuse, de [[Karel Egermeier]] (\u00ab Aiglon \u00bb), sera publi\u00e9e en 1945 dans le calendrier FFE<ref>''Calendrier FFE'', page du mois d\u2019{{date-|ao\u00fbt 1945}}.</ref>.\n\n==== P\u00e9riode de l'occupation italienne (novembre 1942-septembre 1943) ====\n{{...}}\nEn novembre 1942, \u00e0 la suite du d\u00e9barquement alli\u00e9 en Afrique du Nord, l'arm\u00e9e allemande occupe la zone libre, laissant cependant les d\u00e9partements \u00e0 l'est du Rh\u00f4ne (sauf les Bouches-du-Rh\u00f4ne) \u00e0 l'[[Zone d'occupation italienne en France|occupation italienne]].\n\nPour les Juifs de Nice, la situation ne subit pas de changement, car l'arm\u00e9e italienne, qui occupait d\u00e9j\u00e0 Menton depuis 1940, n'applique pas les mesures antis\u00e9mites du r\u00e9gime nazi, contrairement \u00e0 l'arm\u00e9e allemande.\n\nLe {{date-|3 septembre 1943}}, alors que les Alli\u00e9s viennent de d\u00e9barquer en Calabre, le gouvernement italien du [[Pietro Badoglio|mar\u00e9chal Badoglio]], qui a arr\u00eat\u00e9 [[Benito Mussolini|Mussolini]], signe secr\u00e8tement l'[[Armistice de Cassibile|armistice]] avec les Alli\u00e9s. Cet armistice est annonc\u00e9 le 8 septembre par l'arm\u00e9e am\u00e9ricaine, sans l'aval de Badoglio, prenant l'arm\u00e9e italienne au d\u00e9pourvu et permettant aux Allemands d'occuper l'Italie jusqu'\u00e0 la ligne de front. La zone d'occupation italienne en France est abandonn\u00e9e et passe sous occupation allemande.\n\n==== P\u00e9riode de l'occupation allemande ====\nLa Gestapo commence alors son travail \u00e0 Nice sous la direction d'[[Alois Brunner]].\n\nAndr\u00e9 Jacob, venant d'apprendre l'arrestation d'une famille proche, pr\u00e9vient Denise et Madeleine, {{quand|qui se trouvent dans un camp d'\u00e9claireuses}}. Denise rejoint le mouvement [[Franc-Tireur (mouvement de r\u00e9sistance)|Franc-tireur]] dans la r\u00e9gion de [[Lyon]], tandis que Madeleine rentre \u00e0 Nice.\n\nEn novembre, Simone, disposant de faux-papiers au nom de \u00ab Jacquier \u00bb que ses parents se sont procur\u00e9s, cesse d'aller au lyc\u00e9e pour travailler \u00e0 la biblioth\u00e8que municipale, et, \u00e0 la demande de sa m\u00e8re, trouve un h\u00e9bergement chez sa professeure de lettres, {{Mme|de Villeroy}}{{sfn|id=L'Aube|Simone Veil, ''L\u2019Aube \u00e0 Birkenau'', 2019|p=63}}.\n\nEn [[Mars 1944 (guerre mondiale)|mars 1944]], elle passe tout de m\u00eame son [[Baccalaur\u00e9at en France|baccalaur\u00e9at]].\n\n=== P\u00e9riode de la d\u00e9portation ===\n==== Les arrestations du 30 mars 1944 ====\nLe {{date-|30|mars|1944}}, alors qu'elle va, avec un ami, rejoindre les filles de sa classe pour f\u00eater la fin des \u00e9preuves du baccalaur\u00e9at, ce que sa famille lui avait interdit<ref>Simone Veil, ''Une vie'', Stock, 2007</ref>, elle est contr\u00f4l\u00e9e dans le [[centre-ville]] de Nice par deux Allemands en civil qui d\u00e9tectent la falsification de sa carte d'identit\u00e9 et l'arr\u00eatent. Son camarade et elle sont emmen\u00e9s \u00e0 l'h\u00f4tel Excelsior<ref>Rue Durante.</ref>, quartier g\u00e9n\u00e9ral des Allemands, qui sert aussi de lieu de regroupement des Juifs arr\u00eat\u00e9s. Le gar\u00e7on, \u00e0 qui Simone Jacob a eu le temps de glisser l'adresse de Madame de Villeroy (boulevard [[Carabacel]]), pour la pr\u00e9venir et tenter d'informer sa famille<ref name=\"nice matin 150482\" />{{,}}<ref>{{Ouvrage |auteur1=Jocelyne Sauvard |titre=Simone Veil, la force de conviction |\u00e9diteur=[[\u00c9ditions de l'Archipel]] |ann\u00e9e=2012 |lire en ligne=https://books.google.ch/books?id=2cQBP23VCLMC&pg=PT63&dq=simone+veil+madame+de+Villeroy}}.</ref>. Mais il est fil\u00e9 par la Gestapo, et dans les heures qui suivent, Jean, Madeleine et Yvonne, qui se trouvent dans l'immeuble du boulevard Carabacel, sont eux aussi appr\u00e9hend\u00e9s{{sfn|id=L'Aube|Simone Veil, ''L\u2019Aube \u00e0 Birkenau'', 2019|p=67-68|ps=\u00ab L'arriv\u00e9e de ma famille \u00e0 l'Excelsior m'a plong\u00e9e dans le d\u00e9sespoir. Maman, elle, se montrait presque soulag\u00e9e de me retrouver.[\u2026] En voyant tous les gens qu'on conduisait par petits groupes, arr\u00eat\u00e9s dans les rues de Nice ou chez eux, nous avions le sentiment que le pi\u00e8ge s'\u00e9tait referm\u00e9. Nous entrions dans la trag\u00e9die. \u00bb}}.\n\nTous quatre sont envoy\u00e9s au [[camp de Drancy]], d'o\u00f9 les trois femmes partent pour Auschwitz par le [[convoi n\u00b0 71 du 13 avril 1944]].\n\n==== Le camp d'Auschwitz-Birkenau (avril-juillet 1944) ====\nLe {{date-|13|avril|1944}}, deux semaines apr\u00e8s leur arrestation, Simone, Madeleine et Yvonne partent de [[Drancy]] par le [[Convoi n\u00b0 71 du 13 avril 1944|convoi {{num\u00e9ro|71}}]]<ref>Klarsfeld, 2012.</ref>, o\u00f9 se trouvent \u00e9galement [[Anne-Lise Stern]], [[Ginette Kolinka|Ginette Cherkasky]] et [[Marceline Loridan-Ivens|Marceline Rozenberg]], qui deviendra sa meilleure amie dans le camp<ref>{{Lien web |auteur=Catherine Durand |titre=Marceline Loridan-Ivens : \u00ab Simone Veil, ma jumelle contradictoire |url=http://www.marieclaire.fr/,marceline-loridan-ivens-meilleure-amie-de-simone-veil,815611.asp |site=[[Marie Claire]] |date=30/06/2017}}.</ref>, vers le camp d'[[Auschwitz|Auschwitz-Birkenau]], principal camp d'extermination nazi, o\u00f9 elles arrivent le {{date-|15|avril|1944-}} au soir, apr\u00e8s deux jours et demi de transport dans des wagons {{citation|\u00e9touffants, surpeupl\u00e9s}} dans lesquels s'entassaient des personnes de tous \u00e2ges.\n{{citation bloc|Cette arriv\u00e9e nocturne n'\u00e9tait pas due au hasard, elle contribuait \u00e0 d\u00e9sorienter les nouveaux venus. On nous a d\u00e9barqu\u00e9s sur un quai avec des lumi\u00e8res violentes, des projecteurs. Les SS \u00e9taient l\u00e0, les chiens aboyaient, et puis des \u00eatres tout \u00e0 fait \u00e9tonnants ont surgi. Ils ressemblaient \u00e0 des bagnards. [\u2026] Les wagons s'ouvraient avec fracas, les SS hurlaient \u00ab ''Raus, raus !'' \u00bb{{sfn|id=L'Aube|Simone Veil, ''L\u2019Aube \u00e0 Birkenau'', 2019|p=73}}}}\n\nUn prisonnier parlant fran\u00e7ais lui conseille de dire qu'elle a {{nobr|18 ans}}, afin de passer la s\u00e9lection et d'\u00e9viter l'[[extermination]]. Elle est effectivement s\u00e9lectionn\u00e9e pour le travail, re\u00e7oit le {{nobr|matricule 78651}}, qui lui est [[Tatouage|tatou\u00e9]] sur le bras. Le travail consiste alors \u00e0 {{Citation|d\u00e9charger des camions d'\u00e9normes pierres}} et \u00e0 {{Citation|creuser des tranch\u00e9es et aplanir le sol}}.\n\nUne ancienne prostitu\u00e9e devenue [[kapo]] lui sauve la vie en la mutant dans une annexe d'Auschwitz, lui disant : {{Citation|Tu es vraiment trop jolie pour mourir ici, je ferai quelque chose pour toi.}}<ref>{{harvsp|Veil|2007|p=77}}</ref>. Elle accepte, \u00e0 condition que sa m\u00e8re et sa s\u0153ur la suivent<ref name=\"PM\" />. Simone, sa m\u00e8re et sa s\u0153ur sont transf\u00e9r\u00e9es en juillet dans le camp annexe de [[Bobrek (camp de travail)|Bobrek]], \u00e0 cinq kilom\u00e8tres de Birkenau.\n\n==== Le camp de Bobrek (juillet 1944-janvier 1945) ====\nMis \u00e0 part la menace, \u00e0 la moindre incartade, d'un retour \u00e0 Birkenau, le r\u00e9gime de vie \u00e0 Bobrek \u00e9tait si diff\u00e9rent de celui de Birkenau que les d\u00e9port\u00e9s surnommaient ce camp le \u00ab sanatorium \u00bb<ref>{{harvsp|Veil|2007}} [https://books.google.fr/books/content?id=jY8RMEDNBS0C&hl=fr&pg=PT26&img=1&zoom=3&bul=1&sig=ACfU3U0iOLKcwBWWuiDIcv37Y4SPOIyAZg&w=1280 lire en ligne]</ref>.\n\n==== La marche vers Gleiwitz, le transfert \u00e0 Bergen-Belsen et la lib\u00e9ration ====\nLors de l'\u00e9vacuation du camp de Bobrek devant l'avanc\u00e9e de l'[[Arm\u00e9e rouge]], le {{date-|18|janvier|1945}}, les SS emm\u00e8nent leurs prisonniers dans une [[marches de la mort (Shoah)|marche de la mort]] de {{nobr|70 kilom\u00e8tres}} de Bobrek \u00e0 Auschwitz, puis \u00e0 [[Gliwice|Gleiwitz]].\n\nIls les transf\u00e8rent ensuite en train lors d'un voyage de huit jours o\u00f9 les prisonniers ne re\u00e7oivent ni eau {{incise|sauf la neige fondue au fond de leur gamelle}}, ni nourriture {{incise|sauf les morceaux de pain jet\u00e9s par les habitants apitoy\u00e9s des villes travers\u00e9es<ref>{{harvsp|Veil|2007|p=84}}.</ref>}} au [[camp de concentration de Dora|camp de Dora]], puis \u00e0 celui de [[Bergen-Belsen]], o\u00f9 les trois femmes arrivent le {{date-|30 janvier 1945-}}<ref>{{harvsp|Veil|2007|p=82-85}}.</ref>. Simone est affect\u00e9e \u00e0 la cuisine.\n\nSa m\u00e8re meurt du [[typhus]] en {{date-|mars 1945-}}. Sa s\u0153ur Madeleine, atteinte \u00e9galement, est sauv\u00e9e de justesse gr\u00e2ce \u00e0 l'arriv\u00e9e des [[British Army|troupes britanniques]] le {{date-|15|avril|1945-}}.\n\n=== Destin des autres membres de la famille Jacob ===\nAndr\u00e9 et Jean sont d\u00e9port\u00e9s en [[Lituanie]] par le [[convoi n\u00b0 73 du 15 mai 1944]]<ref>{{Lien web |titre=Le convoi 73 |url=http://www.convoi73.org/index1.html |site=convoi73.org |consult\u00e9 le=2016-07-23}}.</ref>. Ils meurent en d\u00e9portation. Simone Veil ne saura jamais ce qu'ils sont vraiment devenus.\n\n[[Denise Vernay|Denise]], arr\u00eat\u00e9e \u00e0 [[Lyon]] pour faits de r\u00e9sistance, est d\u00e9port\u00e9e \u00e0 [[Ravensbr\u00fcck]], d'o\u00f9 elle rentrera.\n\n=== Simone Veil et la d\u00e9portation ===\n{{...}}\nApr\u00e8s son retour en France, elle est pr\u00eate \u00e0 parler de ce qu'elle a v\u00e9cu, mais elle a l'impression que presque personne ne veut l\u2019entendre{{#tag:ref|{{Citation|On entend souvent dire que les d\u00e9port\u00e9s ont voulu oublier et ont pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 se taire. [\u2026] Si je prends mon cas, j'ai toujours \u00e9t\u00e9 dispos\u00e9e \u00e0 en parler, \u00e0 t\u00e9moigner. Mais personne n'avait envie de nous entendre.}} - Entretien accord\u00e9 \u00e0 Annette Wierviorka en {{date-|juin 1990}}, cit\u00e9 en {{p.|170}}<ref>{{Ouvrage |auteur1=Annette Wieviorka |titre=D\u00e9portation et g\u00e9nocide. Entre la m\u00e9moire et l'oubli |lieu=Paris |\u00e9diteur=Fayard, collection \u00ab Pluriel \u00bb |ann\u00e9e=2013 |pages totales=506 |isbn=978-2-8185-0302-7}}.</ref>||group = \"N\"}}.\n\nSimone Veil \u00e9voque la d\u00e9portation de sa famille dans un [[documentaire]] du {{date-|2 septembre 1976}}<ref>{{Lien web |titre=Simone Veil \u00e0 propos de la d\u00e9portation de sa famille |url=http://www.ina.fr/video/I04341522/simone-veil-a-propos-de-la-deportation-de-sa-famille-video.html |site=[[Institut national de l'audiovisuel|INA]] |ann\u00e9e=1976 |consult\u00e9 le=2014-12-22}}.</ref>.\n\nElle insiste sur la sp\u00e9cificit\u00e9 juive de la [[Shoah]]<ref>{{Lien web |titre=Jean et Pierre-Fran\u00e7ois Veil. \"Maman d\u00e9non\u00e7ait la concurrence des m\u00e9moires\" |url=https://www.lemonde.fr/idees/article/2018/07/11/jean-et-pierre-francois-veil-maman-denoncait-la-concurrence-des-memoires_5329565_3232.html |site=[[Le Monde]] |date=11 juillet 2018}}.</ref>.\n\n=== Retour en France ===\nSimone Jacob est de retour en France le {{date-|23|mai|1945}} \u00e0 Paris au centre d'accueil de l'[[h\u00f4tel Lutetia]]{{#tag:ref|T\u00e9moignage de Simone Veil sur la survie dans le syst\u00e8me concentrationnaire<ref name=\"memo\">{{Lien web |titre=Simone Veil, d\u00e9port\u00e9e \u00e0 Birkenau, Bobrek et Bergen-Belsen |url=https://www.youtube.com/watch?v=gvkYWEQa1QM |site=memorialdelashoah.org |consult\u00e9 le=22 novembre 2008}}\n[https://www.youtube.com/watch?v=gvkYWEQa1QM T\u00e9moignage disponible ici sur youtube]</ref>. ||group = \"N\"}} et apprend qu'elle a \u00e9t\u00e9 re\u00e7ue au baccalaur\u00e9at<ref>{{Lien web |titre=1927-2017. C\u2019\u00e9tait Simone Veil |url=http://www.gouvernement.fr/1927-2017-c-etait-simone-veil |site=site officiel du Gouvernement fran\u00e7ais}}.</ref>, seule de toute l'Acad\u00e9mie \u00e0 l'avoir pass\u00e9 en {{date-||mars|1944}}, la veille de son arrestation<ref group=\"N\">Elle explique dans ses m\u00e9moires les raisons de cette date d'examen surprenante : \u00ab Nous avions \u00e9t\u00e9 pr\u00e9venus, d\u00e8s les premi\u00e8res semaines de l'ann\u00e9e scolaire, que les \u00e9preuves du bac se d\u00e9rouleraient non pas en juin, mais d\u00e8s fin mars, et ne comporteraient que des \u00e9preuves \u00e9crites. Les autorit\u00e9s ni\u00e7oises voulaient en effet clore l'ann\u00e9e scolaire le plus t\u00f4t possible, par crainte d'un d\u00e9barquement alli\u00e9 et des troubles qui en d\u00e9couleraient. \u00bb (''Une vie'', {{nobr|page 47}})</ref>. Elle s'inscrit, en 1945, \u00e0 la [[facult\u00e9 de droit de Paris]] et \u00e0 l'[[Institut d'\u00e9tudes politiques de Paris]], o\u00f9 elle rencontre, pendant un s\u00e9jour au ski<ref>{{Lien web |titre=Sciences Po rend hommage \u00e0 son ancienne \u00e9l\u00e8ve Simone Veil |url=http://etudiant.lefigaro.fr/article/sciences-po-rend-hommage-a-son-ancienne-eleve-simone-veil_6ded145a-5d7c-11e7-a323-b43bc689be8d/ |site=[[Le Figaro|lefigaro.fr]] |date=30/06/2017}}.</ref>, [[Antoine Veil]] (1926-2013), futur [[inspection g\u00e9n\u00e9rale des finances (France)|inspecteur des finances]] et chef d'entreprises, qu'elle \u00e9pouse le {{date-|26 octobre 1946||}}<ref>{{Ouvrage |auteur1=Jean-Luc Veyssy |auteur2=Bernard Collignon |titre=Femmes en politique dans le monde |passage=214 |\u00e9diteur=[[Le Bord de l'eau]] |ann\u00e9e=2007}}.</ref>. Elle l'accompagne \u00e0 [[Wiesbaden]] puis \u00e0 [[Stuttgart]], o\u00f9 il est nomm\u00e9, l'aidant \u00e0 pr\u00e9parer le concours de l'[[\u00c9cole nationale d'administration (France)|ENA]], lui r\u00e9digeant des notes{{refnec}}. Devant l'\u00e9tonnement de ses proches, elle explique qu'il faut faire la distinction entre les nazis responsables de la Shoah, qui aurait pu arriver {{Citation|n'importe o\u00f9}}, et les Allemands dans leur ensemble<ref>Maurice Szafran ''Simone Veil : Destin'', Flammarion 1994, {{p.|137-138}}.</ref>. Elle et son mari se posent ainsi en pr\u00e9curseurs de l'[[amiti\u00e9 franco-allemande]]<ref name=\"Fig\" />. Toutefois, le couple vit dans cette [[Zone d'occupation am\u00e9ricaine en Allemagne|zone d'occupation am\u00e9ricaine]] presque comme les Am\u00e9ricains, {{Citation|en totale autarcie}}<ref>{{Article |auteur1=[[Anne Fulda]] |titre=Simone et Antoine, un couple fusionnel |p\u00e9riodique=[[Le Figaro]] |date=samedi 30 / dimanche {{date-|1 juillet 2018}} |lire en ligne=http://www.lefigaro.fr/culture/2018/06/29/03004-20180629ARTFIG00273-simone-et-antoine-veil-un-couple-fusionnel.php |pages=28-29}}.</ref>.\n\nSa s\u0153ur Madeleine meurt avec son fils Luc en 1952, \u00e0 la suite d'un [[accident de la route]], alors qu'elle rentrait de [[Stuttgart]], o\u00f9 elle \u00e9tait all\u00e9e rendre visite \u00e0 Simone<ref>{{harvsp|Veil|2009|p=110|id=Veil2007}}.</ref>. Elle est enterr\u00e9e au cimeti\u00e8re de [[La Neuville-d'Aumont]], o\u00f9 repose d\u00e9j\u00e0 un cousin mort pour la France. Ce nouveau drame est v\u00e9cu douloureusement, puisque Madeleine \u00e9tait la seule personne avec qui Simone pouvait parler et partager l'exp\u00e9rience de la d\u00e9portation. Dans sa biographie, [[Dominique Missika]] \u00e9crit que \"la mort \u00e0 28 ans dans un banal accident de la route, apr\u00e8s avoir surmont\u00e9 tant d'\u00e9preuves, est inconcevable\"<ref>Missika, ''Les ins\u00e9parables'', Seuil, page 195</ref>.\n\nDu mariage de Simone et Antoine naissent trois fils : [[Jean Veil|Jean]] (n\u00e9 le {{date de naissance-|26 novembre 1947}}), avocat d'affaires, Claude-Nicolas, m\u00e9decin (1948-2002)<ref>[http://www.telestar.fr/article/simone-veil-qui-sont-ses-enfants-287505 Fran\u00e7ois Couland, \u00ab Simone Veil : qui sont ses enfants ? \u00bb, T\u00e9l\u00e9star.fr. 30 juin 2017.] Il est mort d'une [[Infarctus du myocarde|crise cardiaque]] \u00e0 l'\u00e2ge de {{nobr|54 ans}}, le 13 ao\u00fbt 2002.</ref>, [[Pierre-Fran\u00e7ois Veil|Pierre-Fran\u00e7ois]] (n\u00e9 le {{date de naissance-|16 mars 1954}}), avocat et pr\u00e9sident du Comit\u00e9 fran\u00e7ais pour [[Yad Vashem]]<ref>{{YouTube|LlbwmbwPAJk|Disours de Pierre Fran\u00e7ois Veil Pr\u00e9sident du Comit\u00e9 Fran\u00e7ais pour Yad Vashem}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |titre=Invit\u00e9 : Pierre-Fran\u00e7ois Veil. 27 janvier 1945-27 janvier 2015. Comm\u00e9moration de la d\u00e9couverte du camp d'Auschwitz |url=https://www.publicsenat.fr/emission/invite-pierre-francois-veil-9403 |site=[[Public S\u00e9nat|publisenat.fr]] |date=27 janvier 2015}}.</ref>, mari\u00e9 en premi\u00e8res noces \u00e0 [[Agn\u00e8s Buzyn]] ; puis douze petits-enfants<ref>{{Lien web |titre=Simone Veil, ma grand-m\u00e8re, mon mod\u00e8le |url=http://www.elle.fr/Societe/Les-enquetes/Simone-Veil-ma-grand-mere-mon-modele-1199318 |site=[[elle (magazine)|elle.fr]] |date=25 mars 2010}}.</ref>{{,}}<ref>[http://www.ina.fr/video/I05004785 \u00ab Simone Veil \u00e0 propos de sa famille \u00bb, ina.fr. 2 d\u00e9cembre 1997].</ref>.\n\n=== Carri\u00e8re judiciaire ===\nMunie de sa [[licence de droit]] et de son dipl\u00f4me de l'[[Institut d'\u00e9tudes politiques de Paris]], elle renonce \u00e0 la carri\u00e8re d'[[Avocat (m\u00e9tier)|avocate]] (son mari r\u00e9prouvant cette id\u00e9e)<ref name=\"PM\">\u00ab Simone Veil, une vie de combats \u00bb, ''[[Paris Match]]'', semaine du 6 au 12 juillet 2017, pages 34-73.</ref> et passe avec succ\u00e8s, en 1956, le concours de la magistrature. Elle occupe d\u00e8s lors un poste de [[Haute fonction publique fran\u00e7aise|haut fonctionnaire]] dans l'[[Direction de l'Administration p\u00e9nitentiaire|administration p\u00e9nitentiaire]] au minist\u00e8re de la Justice, o\u00f9 elle traite d\u2019affaires judiciaires. Pendant la [[guerre d'Alg\u00e9rie]], missionn\u00e9e par [[Edmond Michelet]], ministre de la Justice<ref>{{Ouvrage |auteur1=Jocelyne Sauvard |titre=Simone Veil ou la force de conviction |\u00e9diteur=[[\u00c9ditions de l'Archipel|Archipel]] |ann\u00e9e=2012 |pages totales=373 |isbn=978-2-8098-0682-3 |pr\u00e9sentation en ligne={{Google Livres|2cQBP23VCLMC|surligne=Edmond Michelet}}}}.</ref>, elle r\u00e9ussit \u00e0 faire transf\u00e9rer en France des prisonni\u00e8res alg\u00e9riennes expos\u00e9es aux mauvais traitements et aux viols<ref>Marceline Loridan-Ivens, ''Ma vie balagan'', Robert Laffont, {{p.|117}}.</ref> et des hommes menac\u00e9s de la peine capitale<ref>{{Lien web |titre=Simone Veil, cette rescap\u00e9e d\u2019un camp de concentration qui sauva les condamn\u00e9s \u00e0 mort alg\u00e9riens |url=https://lavoixdalgerie.com/simone-veil-cette-rescapee-dun-camp-de-concentration-sauva-condamnes-a-mort-algeriens/ |site=La voix d'Alg\u00e9rie |date=30 juin 2017}}.</ref>. Elle fait obtenir la d\u00e9tention au titre de r\u00e9gime politique aux milliers de membres du [[Front de lib\u00e9ration nationale (Alg\u00e9rie)|FLN]] intern\u00e9s en France<ref>{{Lien bris\u00e9 |url=http://www.elwatan.com/contributions/politique-fln-a-madame-simone-veil-11-07-2017-348810_120.php |auteur=Zeggagh Mohand Tahar |titre=Hommage d\u2019un ancien prisonnier politique FLN \u00e0 Madame Simone Veil |date=11 juillet 2017 |site=[[El Watan]]}}.</ref>. Elle passe en 1964 aux affaires civiles. En 1969, elle entre au cabinet de [[Ren\u00e9 Pleven]], ministre de la Justice<ref name=\"Fig\">Claude Jacquemart et Jean-Baptiste Garat, \u00ab Simone Veil, survivante et immortelle \u00bb, ''[[Le Figaro]]'', mardi {{1er}} / dimanche 2 juillet 2017, {{nobr|pages 4-5}}.</ref>.\n\nMembre du [[Syndicat de la magistrature]]<ref>{{Ouvrage |auteur1=[[Yves Lemoine]] et Fr\u00e9d\u00e9ric Nguyen |titre=Le Livre noir du syndicat de la magistrature |passage=36 |lieu=Paris |\u00e9diteur=[[\u00c9ditions Albin Michel|Albin Michel]] |ann\u00e9e=1991 |pages totales=175 |isbn=2-226-05584-3}}.</ref>, elle devient en 1970 la premi\u00e8re femme secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale du [[Conseil sup\u00e9rieur de la magistrature (France)|Conseil sup\u00e9rieur de la magistrature]] (CSM)<ref name=\"Fig1\">Claude Jacquemart et Jean-Baptiste Garat, \u00ab Simone Veil, survivante et immortelle \u00bb, ''Le Figaro'', 2 juillet 2017, {{p.|4}}.</ref>.\n\nAlors que seulement 40 % des Fran\u00e7aises de l'\u00e9poque travaillent, et encore moins dans les cercles de la bourgeoisie parisienne, la carri\u00e8re professionnelle de Simone Veil suscite un certain \u00e9tonnement. Elle reste toutefois tr\u00e8s pr\u00e9sente aupr\u00e8s de ses enfants adolescents ou jeunes adultes<ref name=\"M\">Anne Chemin, \u00ab L'\u00e9nergie d'une survivante \u00bb, cahier du ''[[Le Monde|Monde]]'' {{num\u00e9ro|22 540}}, dimanche 2 / lundi 3 juillet 2017, {{nobr|pages 1-4}}.</ref>.\n\n=== Parcours politique ===\nDans ses [[m\u00e9moires]], Simone Veil mentionne une action politique de sa part d\u00e8s 1971 au conseil d'administration de l'[[Office de radiodiffusion-t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7aise]] (ORTF)<ref>{{Lien web |titre=Cbhg.org |url=http://cbhg.org/blog/2011/06/21/document-extrait-des-memoires-de-simone-veil-une-vie-paris-stock-2007/ |site=cbhg.org |date=2011/06/21}}.</ref> \u2014 o\u00f9 elle est la premi\u00e8re femme \u00e0 \u00eatre nomm\u00e9e<ref name=\"M\" />. \u00c0 ce poste, elle surprend en s'opposant notamment \u00e0 la diffusion du documentaire sur l'[[Occupation de la France par l'Allemagne pendant la Seconde Guerre mondiale|Occupation]], ''[[Le Chagrin et la Piti\u00e9]]'', qu'elle juge injuste et partisan<ref>''Une vie'', Stock, 2007, {{nobr|page 327}}.</ref>.\n\n\u00c9voluant dans un milieu proche du [[Mouvement r\u00e9publicain populaire|MRP]], dont son mari est membre, elle est lib\u00e9rale et ouverte sur les questions de soci\u00e9t\u00e9. Elle s'enthousiasme pour [[Pierre Mend\u00e8s France]] et vote plusieurs fois pour la [[Section fran\u00e7aise de l'Internationale ouvri\u00e8re|SFIO]]. Elle regarde avec bienveillance {{nobr|[[Mai 68]]}}, affirmant : {{Citation|Contrairement \u00e0 d'autres, je n'estimais pas que les jeunes se trompaient : nous vivions bel et bien dans une \u00e9poque fig\u00e9e}}. Lors de l'[[\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 1965|\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 1965]], elle vote au premier tour pour [[Jean Lecanuet]] et \u00e0 [[\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 1969|celle de 1969]], pour [[Georges Pompidou]]<ref name=\"Fig\" />{{,}}<ref name=\"M\" />.\n\n==== Ministre de la Sant\u00e9 ====\n\u00c0 la suite de la mort en cours de mandat du pr\u00e9sident [[Georges Pompidou]], elle soutient la candidature de [[Jacques Chaban-Delmas]] \u00e0 l'[[\u00c9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 1974|\u00e9lection pr\u00e9sidentielle anticip\u00e9e]]<ref>{{harvsp|Veil|2009|p=146|id=Veil2007}}.</ref>. Apr\u00e8s l'\u00e9lection de [[Val\u00e9ry Giscard d'Estaing]] \u00e0 la pr\u00e9sidence de la R\u00e9publique, elle est nomm\u00e9e ministre de la Sant\u00e9 dans le [[Gouvernement Jacques Chirac (1)|gouvernement Jacques Chirac]], poste qu'elle conserve sous les {{page h'|Gouvernement Raymond Barre|gouvernements Raymond Barre}}. Elle est la deuxi\u00e8me femme \u00e0 devenir ministre de plein exercice, apr\u00e8s [[Germaine Poinso-Chapuis]] en 1947<ref name=\"M\" />.\n\nElle est charg\u00e9e de pr\u00e9senter au [[Parlement fran\u00e7ais|Parlement]] le projet de loi sur l'[[interruption volontaire de grossesse]] (IVG)<ref>{{Lien web |titre=Il y a {{nobr|40 ans}}, le discours historique de Simone Veil sur l'avortement |url=http://www.lefigaro.fr/actualite-france/2014/11/26/01016-20141126ARTFIG00080-il-y-a-40-ans-le-discours-historique-de-simone-veil-sur-l-avortement.php |site=[[Le Figaro|lefigaro.fr]] |date=2014/11/26 |consult\u00e9 le=2016-06-26}}.</ref>, qui d\u00e9p\u00e9nalise l'[[avortement]]<ref name=\"l\u00e9galisation\">La l\u00e9galisation du droit des femmes \u00e0 l'[[interruption volontaire de grossesse]] interviendra implicitement en [[France]] le {{date-|31 octobre 1980}}, lorsque le [[Conseil d'\u00c9tat (France)|Conseil d'\u00c9tat]], dans un arr\u00eat dit \u00ab arr\u00eat Lahache \u00bb, estimera qu'il n'appartient qu'\u00e0 la femme majeure {{citation|d'appr\u00e9cier elle-m\u00eame si sa situation justifie l'interruption de grossesse}}, sans se pr\u00e9occuper des avis successifs du m\u00e9decin et d'un organisme \u00e0 volont\u00e9 sociale, uniquement destin\u00e9s \u00e0 \u00e9clairer la femme sur la port\u00e9e de son choix, {{cf.}} [http://www.courdecassation.fr/publications_cour_26/bulletin_information_cour_cassation_27/bulletins_information_2000_1245/n_526_1362/ Arr\u00eat du 17 novembre 2000 rendu par l\u2019Assembl\u00e9e pl\u00e9ni\u00e8re] de la [[Cour de cassation (France)|Cour de cassation]], qui mentionne l'arr\u00eat rendu le {{date-|31 octobre 1980}} par le Conseil d'\u00c9tat.</ref>. Ce combat lui vaut des injures<ref>{{Lien web |titre=Mich\u00e8le Cotta : \"On a v\u00e9cu des injures inimaginables avec Simone Veil\" |url=http://www.europe1.fr/politique/michele-cotta-on-a-vecu-les-injures-avec-simone-veil-des-injures-inimaginables-3376436 |site=[[europe 1|europe1.fr]] |date=30 juin 2017}}.</ref> et des menaces de la part de l'[[extr\u00eame droite]] et d'une partie de la [[Droite (politique)|droite parlementaire]], comme l'a rappel\u00e9 [[Jean d'Ormesson]] en l'accueillant \u00e0 l'[[Acad\u00e9mie fran\u00e7aise]]. Dans un [[discours de Simone Veil|discours devant les d\u00e9put\u00e9s]], elle soutient que \u00ab l'avortement doit rester l'exception, l'ultime recours pour des situations sans issue \u00bb<ref>{{Ouvrage |pr\u00e9nom1=Jean |nom1=Garrigues |titre=Les grands discours parlementaires de la Cinqui\u00e8me R\u00e9publique |\u00e9diteur=[[Armand Colin]] |date=2006-10-17 |pages totales=386 |isbn=978-2-200-27954-7 |lire en ligne=https://books.google.fr/books?id=jYEBAAAAQBAJ&pg=RA8-PA2&dq=%22l%E2%80%99avortement+doit+rester+l%E2%80%99exception%2C+l%E2%80%99ultime+recours+pour+des+situations+sans+issue.%22 |consult\u00e9 le=2018-10-22}}.</ref>. Le texte est finalement adopt\u00e9 \u00e0 l'[[Assembl\u00e9e nationale (France)|Assembl\u00e9e nationale]] le {{date-|29|novembre|1974}}<ref>Source : [https://web.archive.org/web/20131224105837/http://www.assemblee-nationale.fr/histoire/interruption/1974-12-20s.pdf {{pdf}} Assembl\u00e9e nationale].</ref>. La loi est ensuite adopt\u00e9e au [[S\u00e9nat (France)|S\u00e9nat]] deux semaines plus tard. Elle entre en vigueur le {{date-|17|janvier|1975}}.\n\nElle s'oppose aussi \u00e0 la banalisation de l\u2019avortement dont elle consid\u00e8re qu'il \u00ab restera toujours un drame \u00bb<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=Simone Veil et son projet de loi relatif \u00e0 l'interruption volontaire de grossesse {{!}} INA |url=https://www.ina.fr/ina-eclaire-actu/video/i07169806/simone-veil-et-son-projet-de-loi-relatif-a-l-interruption-volontaire-de |format=Vid\u00e9o |\u00e9diteur=Office national de radiodiffusion t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7aise |consult\u00e9 le=2022-10-29}}</ref> et pr\u00e9cise au sujet de sa loi que \u00ab si elle n'interdit plus, elle ne cr\u00e9e aucun droit \u00e0 l'avortement \u00bb<ref>{{Article |auteur1=Pascal Bories |titre=Pour Simone Veil, il n'y a \u00ab aucun droit \u00e0 l'avortement \u00bb |p\u00e9riodique=Le Huffington Post |date=05/10/2016 |lire en ligne=https://www.huffingtonpost.fr/pascal-bories/pour-simone-veil-il-y-a-aucun-droit-avortement_b_6243866.html |consult\u00e9 le=2017-07-01}}.</ref>.\n\nSimone Veil revoit \u00e9galement la \u00ab carte hospitali\u00e8re \u00bb en fermant notamment des \u00e9tablissements \u00e0 faible activit\u00e9, r\u00e9\u00e9quilibre les comptes de l'[[Institut Pasteur]] et met en place des aides financi\u00e8res \u00e0 destination des m\u00e8res d'enfants en bas \u00e2ge<ref>{{harvsp|Veil|2009|p=172-173|id=Veil2007}}.</ref>. Elle est aussi \u00e0 l'origine d'une loi d'orientation en faveur des handicap\u00e9s<ref name=\"Fig\" />.\n\nEn 1976, elle-m\u00eame fumeuse<ref group=\"N\">Son amie [[Gis\u00e8le Halimi]] raconte : {{citation|elle fumait en cachette ! On se cachait dans des bistrots des portes de Paris o\u00f9 personne ne pouvait nous reconna\u00eetre.}}. Voir{{Lien web |titre=Simone Veil : son amie Gis\u00e8le Halimi \u00ab pleure \u00bb une femme \u00ab gaie \u00bb, \u00ab dr\u00f4le \u00bb, qui \u00ab savait choisir la cause juste \u00bb |url=https://www.francetvinfo.fr/societe/droits-des-femmes/simone-veil-son-amie-gisele-halimi-pleure-une-femme-gaie-drole-qui-savait-choisir-la-cause-juste_2262655.html |site=[[France Info (offre globale)|Francetvinfo]]` |date=30 juin 2017}}.</ref>, elle fait adopter la [[L\u00e9gislation sur le tabac en France|loi fran\u00e7aise de lutte contre le tabagisme]] : restrictions \u00e0 la publicit\u00e9, premi\u00e8res interdictions de fumer dans certains lieux (locaux qui re\u00e7oivent des mineurs, h\u00f4pitaux ou locaux o\u00f9 l'on manipule l'alimentation) et avertissements sanitaires sur les paquets<ref>{{Lien web |titre=Lexique : Simone Veil |url=http://www.cnct.fr/lexique-94/simone-veil-85.html |site=www.cnct.fr}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |auteur=Anthony Berthelier |titre=Mort de Simone Veil : d\u00e8s 1975, elle portait la toute premi\u00e8re loi contre le tabagisme et interdisait la cigarette dans certains lieux publics |url=https://www.huffingtonpost.fr/2017/06/30/des-1975-simone-veil-portait-la-toute-premiere-loi-contre-le-ta_a_23009624/ |site=[[Le HuffPost|huffingtonpost.fr]] |date=30 juin 2017}}.</ref>.\n\nComme ministre, elle reste connue pour son fort caract\u00e8re et son exigence \u00e0 l'\u00e9gard de ses collaborateurs<ref name=\"M\" />.\n\nElle met en \u00e9chec, avec d'autres membres du gouvernement, le projet de retour forc\u00e9 de {{unit\u00e9|100000|Alg\u00e9riens}} par an pr\u00f4n\u00e9 par Val\u00e9ry Giscard d'Estaing, dont la politique d'aides financi\u00e8res au retour a \u00e9chou\u00e9<ref>{{Article |titre=Quand Giscard chassait l\u2019Alg\u00e9rien\u2026 |p\u00e9riodique=L'Humanit\u00e9 |date=2015-06-24 |lire en ligne=https://www.humanite.fr/quand-giscard-chassait-lalgerien-577716 |consult\u00e9 le=2017-07-24}}.</ref>.\n\nEn 1977, elle envisage un temps de [[\u00c9lections municipales de 1977 \u00e0 Paris|se pr\u00e9senter]] \u00e0 la [[mairie de Paris]]. L'ann\u00e9e suivante, en 1978, elle fait partie des candidats \u00e9ventuels pour la fonction de Premier ministre<ref name=\"Fig\" />.\n\nElle fait voter en {{date-|juin 1979}} une loi attribuant \u00e0 l'\u00c9tat le soin de fixer le ''[[numerus clausus]]'' des \u00e9tudiants en m\u00e9decine en fonction des \u00ab besoins de sant\u00e9 \u00bb de la population alors que celui-ci \u00e9tait, depuis son instauration en 1971, calcul\u00e9 par les [[Centre hospitalier universitaire|CHU]] en fonction de la capacit\u00e9 des services hospitaliers \u00e0 accueillir les \u00e9tudiants pour leur formation clinique<ref>{{lien_web|titre=Le \"numerus clausus\" en m\u00e9decine, une r\u00e9forme post mai 68|url=https://www.franceculture.fr/societe/le-numerus-clausus-en-medecine-une-reforme-post-mai-68|auteur=Pierre Ropert|site=franceculture.fr|date=18/05/2018}}.</ref>.\n\n==== Au Parlement europ\u00e9en et pour la construction de l'Union europ\u00e9enne ====\n[[Fichier:Simone Veil par Claude Truong-Ngoc 1979.jpeg|vignette|Simone Veil pr\u00e9sidant une s\u00e9ance du Parlement europ\u00e9en \u00e0 Strasbourg en 1979.]]\n\n\u00c0 la demande du pr\u00e9sident [[Val\u00e9ry Giscard d'Estaing]], elle conduit la liste [[Union pour la d\u00e9mocratie fran\u00e7aise]] (UDF) aux [[\u00c9lections europ\u00e9ennes de 1979 en France|\u00e9lections europ\u00e9ennes de 1979]], les premi\u00e8res au suffrage universel. Sa campagne est perturb\u00e9e par des militants du [[Front national (parti fran\u00e7ais)|Front national]], face auxquels sa r\u00e9ponse est rest\u00e9e c\u00e9l\u00e8bre : \u00ab vous ne me faites pas peur, pas peur du tout. J'ai surv\u00e9cu \u00e0 pire que vous ! Vous n'\u00eates que des SS aux petits pieds ! \u00bb<ref>{{Lien web |langue=fr |nom=https://www.dailymotion.com/zapping-planet |titre=\"Vous ne me faites pas peur. J\u2019ai surv\u00e9cu \u00e0 pire que vous\" : quand Simone Veil faisait face au Front national - Vid\u00e9o Dailymotion |url=https://www.dailymotion.com/video/x5sld84 |site=Dailymotion |date=2017-07-05 |consult\u00e9 le=2023-05-19}}</ref>. \u00c0 la suite de la victoire relative de l'UDF (27,61 % des suffrages et {{nobr|25 \u00e9lus}}), elle quitte le gouvernement.\n\nLe {{date-|17|juillet|1979}}, alors que les d\u00e9put\u00e9s [[Rassemblement pour la R\u00e9publique|RPR]] fran\u00e7ais ont soutenu une autre candidature que la sienne aux deux premiers tours de scrutin, elle est \u00e9lue pr\u00e9sidente du [[Parlement europ\u00e9en]] au troisi\u00e8me tour, avec {{nobr|192 voix}}, contre 133 au [[Groupe du Parti socialiste europ\u00e9en|socialiste]] [[Mario Zagari]] et 47 au [[Groupe communiste et apparent\u00e9s|communiste]] [[Giorgio Amendola]]<ref>{{harvsp|Veil|2009|p=182|id=Veil2007}}.</ref>. Au d\u00e9but de l'{{nobr|ann\u00e9e 1982}}, elle est sollicit\u00e9e pour briguer un second mandat, mais ne b\u00e9n\u00e9ficiant pas du soutien des d\u00e9put\u00e9s RPR, elle retire sa candidature avant le troisi\u00e8me tour de scrutin afin de ne pas faciliter l'\u00e9lection du candidat socialiste, qui l'emportera n\u00e9anmoins gr\u00e2ce aux divisions de la droite fran\u00e7aise<ref>{{harvsp|Veil|2009|p=203|id=Veil2007}}.</ref>. \u00c0 l'\u00e9poque, le Parlement europ\u00e9en a peu de pouvoirs, mais Simone Veil lui donne notamment plus de visibilit\u00e9 dans le domaine des [[droits de l'homme]]<ref name=\"M\" />. Elle soutient la proposition d'[[Yvette Roudy]] de cr\u00e9er une [[Commission des droits de la femme et de l'\u00e9galit\u00e9 des genres|Commission des droits des femmes]]<ref name=\"M2\">[[Yvette Roudy]], \u00ab Notre combat pour la parit\u00e9 \u00bb, cahier du ''[[Le Monde|Monde]]'' {{num\u00e9ro|22 540}}, dimanche 2 / lundi 3 juillet 2017, {{nobr|page 5}}.</ref>. En 1981, elle re\u00e7oit le [[Prix international Charlemagne d'Aix-la-Chapelle|prix International Charlemagne]].\n\nApr\u00e8s avoir quitt\u00e9 la pr\u00e9sidence du Parlement europ\u00e9en, elle poursuit son engagement actif dans la vie politique europ\u00e9enne, \u00e0 la t\u00eate du service juridique du Parlement<ref name=\"FA\" /> puis, en 1984, avec [[Jacques Chirac]], elle impose \u00e0 l'opposition une liste unique, d\u00e9nomm\u00e9e Union pour la France en Europe (UFE), aux [[\u00c9lections europ\u00e9ennes de 1984 en France|\u00e9lections europ\u00e9ennes de 1984]]. La liste qu'elle conduit obtient 43,02 % des voix et {{nobr|41 si\u00e8ges}} de d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens le {{date-|17|juin|1984-}}. Elle pr\u00e9side alors le [[Alliance des d\u00e9mocrates et des lib\u00e9raux pour l'Europe|groupe lib\u00e9ral]] au Parlement europ\u00e9en pendant toute la l\u00e9gislature. Lors des [[\u00c9lections europ\u00e9ennes de 1989 en France|\u00e9lections europ\u00e9ennes de 1989]], elle pr\u00e9sente une liste centriste dissidente \u00e0 la liste d'union RPR et UDF, qui recueille 8,43 % des voix et sept d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens. Val\u00e9ry Giscard d'Estaing lui succ\u00e8de alors \u00e0 la pr\u00e9sidence du groupe lib\u00e9ral<ref name=\"Fig\" />.\n\nInvit\u00e9e \u00e0 l'\u00e9mission ''[[L'Heure de v\u00e9rit\u00e9]]'', elle d\u00e9clare qu'elle est {{Citation|\u00e0 gauche pour certaines questions, \u00e0 droite pour d'autres}}. Elle participe \u00e0 la campagne de [[Raymond Barre]] pendant l'[[\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 1988|\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 1988]]<ref>Mathias Bernard, ''Val\u00e9ry Giscard d'Estaing : les ambitions d\u00e9\u00e7ues'', Paris, Armand Colin, 2014 ({{p.|353}}).</ref>. Apr\u00e8s la r\u00e9\u00e9lection de [[Fran\u00e7ois Mitterrand]], elle d\u00e9clare qu'{{Citation|il n'y a pas d'obstacle de principe \u00e0 gouverner avec les socialistes}}, rencontre [[Michel Rocard]], qui souhaite l\u2019int\u00e9grer dans son gouvernement, mais le pr\u00e9sident fait \u00e9chouer cette possibilit\u00e9<ref name=\"Fig\" />.\n\nEn 1983, elle cr\u00e9e, avec son mari, le club Vauban, un cercle de r\u00e9flexion qui vise \u00e0 d\u00e9passer les clivages politiques, les r\u00e9unions de ce club ayant lieu dans leur appartement de la [[place Vauban]]<ref name=\"PM\" />.\n\n[[Fichier:Simone Veil (1993) by Erling Mandelmann.jpg|vignette|upright|Simone Veil en 1993.]]\nEn 1996, elle est nomm\u00e9e membre de la [[Commission internationale pour les Balkans]], sous l\u2019autorit\u00e9 de [[Leo Tindemans]].\n\nElle a conduit \u00e9galement le Groupe de haut niveau sur la libre circulation des personnes. Parall\u00e8lement, Simone Veil soutient de nombreuses associations \u00e0 vocation europ\u00e9enne, comme le Fonds europ\u00e9en pour la libert\u00e9 d\u2019expression, [[The European Law Students' Association|ELSA France]] ou encore la [[Fondation europ\u00e9enne de la science]], dont elle est pr\u00e9sidente d\u2019honneur<ref name=\"FA\">{{Lien web |titre=Simone Veil |url=http://www.france-allemagne.fr/Simone-Veil,1453.html |site=France-Allemagne |consult\u00e9 le=2 juillet 2017}}.</ref>.\n\n==== Dans l'opposition ====\nLors des [[\u00c9lections l\u00e9gislatives fran\u00e7aises de 1988|\u00e9lections l\u00e9gislatives de 1988]], alors que certaines personnalit\u00e9s de l'[[Union pour la d\u00e9mocratie fran\u00e7aise|UDF]], notamment [[Jean-Claude Gaudin]] \u00e0 [[Marseille]], passent des [[Alliances \u00e9lectorales du Front national|accords de d\u00e9sistements locaux avec le FN]] et que [[Charles Pasqua]] ([[Rassemblement pour la R\u00e9publique|RPR]]) \u00e9voque des \u00ab pr\u00e9occupations \u00bb et des \u00ab valeurs \u00bb semblables, Simone Veil d\u00e9clare qu'\u00ab entre un Front national et un socialiste, [elle votera] pour un socialiste \u00bb<ref>H\u00e9l\u00e8ne Bekmezian, [https://www.lemonde.fr/politique/article/2012/06/14/droite-trente-ans-d-hesitations-face-au-fn_1718487_823448.html \u00ab Droite : trente ans d'h\u00e9sitations face au FN \u00bb], ''[[Le Monde]]'', 14 juin 2012.</ref>.\n\nD\u00e9but 1990, elle qualifie d\u2019\u00ab inadmissible \u00bb la cr\u00e9ation de [[Fichage en France#R\u00e9organisation des fichiers des RG en 1990-1991|fichiers informatis\u00e9s des Renseignements g\u00e9n\u00e9raux]], d\u00e9cid\u00e9e par le [[Gouvernement Michel Rocard (2)|gouvernement Michel Rocard]]<ref>Bernard Gorce et Solenn de Royer, [http://www.la-croix.com/Actualite/S-informer/France/Le-fichier-Edvige-protection-ou-menace-pour-les-libertes-_NG_-2008-09-08-675807 \u00ab Le fichier Edvige, protection ou menace pour les libert\u00e9s ? \u00bb], ''[[La Croix]]'', 8 septembre 2008.</ref>. Le projet est retir\u00e9 en {{date-||mars|1990}} et promulgu\u00e9, sous une forme nouvelle, par le [[Gouvernement \u00c9dith Cresson|gouvernement Cresson]] l'ann\u00e9e suivante<ref name=\"Mandraud\">Isabelle Mandraud, [https://www.lemonde.fr/archives/article/2008/09/09/edvige-le-ps-refute-l-idee-d-avoir-ouvert-la-boite-de-pandore_1093008_0.html \u00ab Edvige : de Michel Rocard \u00e0 Fran\u00e7ois Fillon, les p\u00e9r\u00e9grinations du fichier des RG \u00bb], ''[[Le Monde]]'', 9 septembre 2008.</ref>.\n\n==== Ministre d'\u00c9tat, ministre des Affaires sociales, de la Sant\u00e9 et de la Ville ====\nEn {{date-||mars|1993}}, Simone Veil est nomm\u00e9e [[Ministre d'\u00c9tat (France)|ministre d'\u00c9tat]], ministre des Affaires sociales, de la Sant\u00e9 et de la Ville dans le [[gouvernement \u00c9douard Balladur]]. \u00c0 ce poste, elle met notamment en place le [[Praticien \u00e0 dipl\u00f4me hors Union europ\u00e9enne en France|praticien adjoint contractuel]] (PAC). Soutien d'[[\u00c9douard Balladur]] \u00e0 l'[[\u00c9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 1995|\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 1995]], elle quitte le gouvernement \u00e0 la suite de la victoire de Jacques Chirac. Elle adh\u00e8re ensuite \u00e0 l'[[Union pour la d\u00e9mocratie fran\u00e7aise|UDF]], qu'elle quitte deux ans plus tard, en 1997<ref>{{harvsp|Veil|2009|p=246-247|id=Veil2007}}.</ref>.\n\nEn 1996, alors que le nombre de femmes dans les assembl\u00e9es plafonne \u00e0 6 %, elle signe une p\u00e9tition dans ''[[L'Express]]'', initi\u00e9e par [[Yvette Roudy]] et intitul\u00e9e \u00ab Manifeste pour la parit\u00e9 \u00bb, r\u00e9unissant cinq femmes politiques de gauche et cinq de droite. La [[Loi tendant \u00e0 favoriser l'\u00e9gal acc\u00e8s des femmes et des hommes aux mandats \u00e9lectoraux et fonctions \u00e9lectives|loi Jospin de 2000 sur la parit\u00e9]] reprend l'essentiel des propositions avanc\u00e9es<ref name=\"M2\" />.\n\n==== Membre du Conseil constitutionnel ====\nNomm\u00e9e membre du [[Conseil constitutionnel (France)|Conseil constitutionnel]] par le pr\u00e9sident du S\u00e9nat, [[Ren\u00e9 Monory]], en {{date-||mars|1998}}, elle fait partie de la haute juridiction jusqu'en {{date-||mars|2007}}. Elle sort de son [[devoir de r\u00e9serve dans la fonction publique fran\u00e7aise|devoir de r\u00e9serve]] en 2005, pour appeler \u00e0 voter \u00ab oui \u00bb au [[r\u00e9f\u00e9rendum fran\u00e7ais sur le trait\u00e9 \u00e9tablissant une constitution pour l'Europe]].\n\n==== Retrait progressif de la vie publique ====\n[[Fichier:Simone Veil, gymnase Japy 2008 02 27 n4.jpg|vignette|upright|Simone Veil lors de la campagne des [[\u00e9lections municipales de 2008 \u00e0 Paris]].]]\nLe {{date-|8|mars|2007}}, tout juste lib\u00e9r\u00e9e de son devoir de r\u00e9serve li\u00e9 \u00e0 son mandat de membre du [[Conseil constitutionnel (France)|Conseil constitutionnel]], elle annonce sa d\u00e9cision de soutenir [[Nicolas Sarkozy]] \u00e0 l\u2019[[\u00c9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 2007|\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 2007]]. \u00c0 l\u2019annonce de la cr\u00e9ation d\u2019un [[Minist\u00e8re de l'Immigration, de l'Int\u00e9gration, de l'Identit\u00e9 nationale et du D\u00e9veloppement solidaire|minist\u00e8re de l\u2019Immigration et de l\u2019Identit\u00e9 nationale]] par le candidat de l\u2019[[Union pour un mouvement populaire|UMP]] en cas de victoire, elle affirme qu\u2019elle aurait pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 un minist\u00e8re {{citation|de l\u2019Immigration et de l'Int\u00e9gration }}<ref group=\"N\"> {{citation|Je n\u2019ai pas du tout aim\u00e9 cette formule tr\u00e8s ambigu\u00eb}}, d\u00e9clare-t-elle dans une interview au journal ''[[Marianne (magazine)|Marianne]]'' (17 au 23 mars 2007).</ref> ; son soutien \u00e0 Nicolas Sarkozy n\u2019est toutefois pas remis en cause : {{citation|Nicolas est gentil. Il peut \u00eatre brutal dans son expression, mais les gens ont tort de douter de son humanit\u00e9. C\u2019est un ami fid\u00e8le. Pour moi, c\u2019est important. Quand on choisit un pr\u00e9sident, on a envie de quelqu\u2019un qui ait ces qualit\u00e9s-l\u00e0. Ce n\u2019est pas toujours le cas}}<ref name=\"Le Figaro\">''[[Le Figaro]]'' du 8 mars 2007.</ref>. Elle adresse par ailleurs de nombreuses critiques au candidat [[Union pour la d\u00e9mocratie fran\u00e7aise|UDF]], [[Fran\u00e7ois Bayrou]], l\u2019accusant de ne repr\u00e9senter {{citation|que lui-m\u00eame}}<ref name=\"Le Figaro\"/>.\n\nLe [[pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise|pr\u00e9sident de la R\u00e9publique]], Nicolas Sarkozy, annonce le {{date-|11|janvier|2008}} qu\u2019il l\u2019a charg\u00e9e de \u00ab mener un grand d\u00e9bat national pour d\u00e9finir les nouveaux principes fondamentaux n\u00e9cessaires \u00e0 notre temps, les inscrire dans le [[Pr\u00e9ambule de la Constitution de la Cinqui\u00e8me R\u00e9publique fran\u00e7aise|pr\u00e9ambule de la Constitution]] \u00bb, nommant la \u00ab [[Diversit\u00e9 culturelle|diversit\u00e9]] \u00bb qui \u00ab ne peut pas se faire sur une base [[ethnie|ethnique]] <ref>{{Article |auteur1=Elys\u00e9e |titre=[[Nicolas Sarkozy]], ''V\u0153ux aux corps constitu\u00e9s et aux agents de la Fonction Publique'' \u00e0 [[Lille]] |p\u00e9riodique=Elysee.fr |date={{date-|11|janvier|2008}} |lire en ligne=https://www.elysee.fr/nicolas-sarkozy/2008/01/11/declaration-de-m-nicolas-sarkozy-president-de-la-republique-sur-la-modernisation-de-la-fonction-publique-notamment-par-la-revalorisation-du-travail-des-fonctionnaires-a-lille-le-11-janvier-2008 |consult\u00e9 le=2022-10-07}}.</ref> \u00bb. Le d\u00e9cret du {{date-|9 avril 2008}} portant cr\u00e9ation d\u2019un comit\u00e9 de r\u00e9flexion sur le pr\u00e9ambule de la Constitution, qui pr\u00e9voit la remise d\u2019un rapport avant le {{date-|30 juin}}<ref>[http://www.legifrance.gouv.fr/affichTexte.do;jsessionid=03B8D6E1CC11064F79BB592EC52F5801.tpdjo12v_2?cidTexte=JORFTEXT000018609195&dateTexte= ce d\u00e9cret sur Legifrance].</ref>, suscite l\u2019opposition d\u2019[[Anne-Marie Le Pourhiet]], qui y voit un risque de {{citation|saper le principe d\u2019\u00e9galit\u00e9 de tous devant la loi}}<ref>{{Article |titre=Touche pas \u00e0 mon pr\u00e9ambule ! |p\u00e9riodique=Le Figaro |date=2008-05-24 |issn=0182-5852 |lire en ligne=http://www.lefigaro.fr/debats/2008/05/24/01005-20080524ARTFIG00053-touche-pas-a-mon-preambule-.php |consult\u00e9 le=2016-11-02}}.</ref>.\n\nUn sondage r\u00e9alis\u00e9 par l'[[Institut fran\u00e7ais d'opinion publique|Ifop]] en 2010 la pr\u00e9sente comme la \u00ab femme pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e des Fran\u00e7ais \u00bb, avec une note de {{fraction|14,5|20}}<ref>{{Lien web |titre=Veil, femme pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e des Fran\u00e7ais |url=http://www.lejdd.fr/Societe/Actualite/Veil-femme-preferee-des-Francais-177051 |site=[[Le Journal du dimanche]] |date=5 mars 2010}}.</ref>.\n\nElle est pr\u00e9sente aux c\u00f4t\u00e9s de [[Jean-Louis Borloo]] lors du congr\u00e8s fondateur de l'[[Union des d\u00e9mocrates et ind\u00e9pendants]] (UDI), en {{date-||octobre|2012}}<ref>{{Lien web |titre=Simone Veil participe \u00e0 l\u2019assembl\u00e9e constituante de l\u2019UDI |url=http://tempsreel.nouvelobs.com/politique/20121021.OBS6472/simone-veil-participe-a-l-assemblee-constituante-de-l-udi.html |site=[[L'Obs|nouvelobs.com]] |date=21 octobre 2012}}.</ref>. La premi\u00e8re carte d'adh\u00e9rent pr\u00e9sent\u00e9e par l'UDI est \u00e0 son nom<ref>{{Lien web |auteur=Soazig Quemener |titre=Portes ouvertes chez les centristes |url=http://www.lejdd.fr/Politique/Actualite/Portes-ouvertes-chez-les-centristes-577296 |site=[[le Journal du dimanche|lejdd.fr]] |date=25 novembre 2012 |consult\u00e9 le=2016-07-23}}.</ref>.\n\nLe {{date-|13 janvier 2013}}, une photo relay\u00e9e par [[BFM TV]] montre Simone Veil pr\u00e9sente \u00e0 un rassemblement de [[La Manif pour tous]] contre le [[mariage entre personnes de m\u00eame sexe en France|mariage homosexuel]] et l'[[homoparentalit\u00e9]], drapeau \u00e0 la main<ref>{{Lien web |titre=Simone Veil a manifest\u00e9 contre le mariage homo |url=http://tempsreel.nouvelobs.com/politique/mariage-gay-lesbienne/20130114.OBS5322/simone-veil-a-manifeste-contre-le-mariage-homo.html |site=[[L'Obs|tempsreel.nouvelobs.com]] |date=14 janvier 2013 |consult\u00e9 le=30 juin 2017}}.</ref>. Son entourage confirme qu'elle est descendue en compagnie de son mari saluer les manifestants et explique que, si ce geste \u00ab ne vaut pas adh\u00e9sion \u00bb aux slogans exprim\u00e9s pendant la manifestation, il \u00ab exprime les r\u00e9serves de Simone Veil \u00e0 l'\u00e9gard de l'ouverture du droit \u00e0 l'adoption des couples homosexuels \u00bb<ref>{{Lien web |titre=Manif pour tous : Simone Veil a \u00ab salu\u00e9 les manifestants \u00bb contre le mariage gay |url=https://www.huffingtonpost.fr/2013/01/14/manif-pour-tous-simone-veil-salue-manifestants-contre-mariage-gay_n_2470599.html |site=[[Le HuffPost|Le Huffington Post]] |consult\u00e9 le=2017-07-05}}.</ref>. Lors de son d\u00e9c\u00e8s, la journaliste Anne Chemin argue que {{citation|nul ne sait s\u2019il s\u2019agit d\u2019un engagement lucide et d\u00e9termin\u00e9 contre le mariage des couples homosexuels, car elle n\u2019a jamais pris position publiquement sur cette question, \u00e0 travers des textes ou des discours}}<ref>{{Article |titre=Simone Veil \u00e9tait une f\u00e9ministe, mais aussi une femme de son temps |p\u00e9riodique=Le Monde |date=30 juin 2017 |lire en ligne=https://www.lemonde.fr/mort-de-simone-veil/article/2017/06/30/simone-veil-est-une-feministe-mais-aussi-une-femme-de-son-temps_5153903_5153643.html}}.</ref>. De son c\u00f4t\u00e9, la journaliste [[Nadia Daam]] affirme alors, de mani\u00e8re plus cat\u00e9gorique, que Simone Veil \u00e9tait {{citation|physiquement et mentalement diminu\u00e9e}} et {{citation|que son \u00e9tat de sant\u00e9 ne lui permettait pas d'\u00eatre ma\u00eetresse de ses d\u00e9cisions}}<ref>{{Article |auteur1=Nadia Daam |titre=Simone Veil tout juste disparue, voil\u00e0 d\u00e9j\u00e0 les charognards |p\u00e9riodique=Slate |date=30 juin 2017 |lire en ligne=http://www.slate.fr/story/147900/simone-veil-charognards}}.</ref>.\n\n=== Pr\u00e9sidente de la fondation pour la m\u00e9moire de la Shoah ===\nDe 2001 \u00e0 2007, elle pr\u00e9side la [[Fondation pour la m\u00e9moire de la Shoah]], dont elle est par la suite pr\u00e9sidente d'honneur<ref>Source : [http://www.fondationshoah.org/la-fondation/hommage-simone-veil Fondation pour la m\u00e9moire de la Shoah].</ref>. Elle s'oppose, le {{date-|15|f\u00e9vrier|2008}}, \u00e0 l\u2019id\u00e9e de confier la m\u00e9moire d\u2019un enfant juif de France mort dans la [[Shoah]] \u00e0 chaque \u00e9l\u00e8ve de [[Cours moyen 2e ann\u00e9e|CM2]] : {{citation|C\u2019est inimaginable, insoutenable, dramatique et, surtout, injuste}}<ref>{{Lien web |titre=Shoah en CM2 : Simone Veil fustige l'id\u00e9e de Sarkozy |url=http://www.lexpress.fr/actualite/societe/shoah-en-cm2-simone-veil-fustige-l-idee-de-sarkozy_470240.html |site=lexpress.fr |date=15/02/2008 |consult\u00e9 le=2016-07-23}}.</ref>.\n\nDe 2002 \u00e0 2007, l'historien [[Ivan Jablonka]] a \u00e9t\u00e9 sa plume pour ses discours, pr\u00e9faces et autres prises de parole<ref>{{lien web |titre=France Culture rend hommage \u00e0 Simone Veil |url=https://teleobs.nouvelobs.com/actualites/20170704.OBS1609/france-culture-rend-hommage-a-simone-veil.html |site=nouvelobs.com |p\u00e9riodique=L'Obs |date=04-07-2017 |consult\u00e9 le=14-04-2023}}.</ref>{{,}}<ref>{{lien web |titre=Shoah. \u00ab\u00a0Pour Simone Veil, chaque histoire m\u00e9ritait d\u2019\u00eatre connue\u00a0\u00bb |url=https://www.letelegramme.fr/france/shoah-pour-simone-veil-chaque-histoire-meritait-d-etre-connue-30-06-2018-12012330.php |acc\u00e8s url=payant |site=letelegramme.fr |p\u00e9riodique=Le T\u00e9l\u00e9gramme |date=30-06-2018 |consult\u00e9 le=14-04-2023}}.</ref>.\n\nExemple de [[R\u00e9silience (psychologie)|r\u00e9silience]], elle accepte le {{date-|22|d\u00e9cembre|2004}}, sur la proposition d'[[Alain Genestar]], directeur de ''[[Paris Match]]'', de retourner \u00e0 [[Auschwitz]] avec cinq de ses petits-enfants<ref>{{Ouvrage |auteur1=Sarah Briand |titre=Simone, \u00e9ternelle rebelle |passage=17 |\u00e9diteur=[[Librairie Arth\u00e8me Fayard|Fayard]] |ann\u00e9e=2015}}.</ref>.\n\n=== Membre de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise ===\nLe {{date-|31|octobre|2007}}, est \u00e9dit\u00e9e son autobiographie, intitul\u00e9e ''[[Une vie (Simone Veil)|Une vie]]''. L\u2019ouvrage a \u00e9t\u00e9 traduit en une quinzaine de langues et vendu, en France, \u00e0 plus de {{unit\u00e9|550000|exemplaires}}<ref name=\"Cojean\" />. Il a obtenu le [[prix litt\u00e9raire Les Lauriers verts|prix des Lauriers verts]] en 2009. Elle y donne entre autres son opinion sur [[Paul Touvier]], dont elle dit que [[Georges Pompidou]] ne connaissait pas assez bien le dossier, et sur [[Maurice Papon]], dont elle note l'absence du moindre remords, y compris pour la mort d\u2019enfants d\u00e9port\u00e9s.\n\nUne autre reconnaissance de son action publique est son \u00e9lection parmi les \u00ab Immortels \u00bb. Le {{date-|9|octobre|2008}}, invit\u00e9e par [[Maurice Druon]] et [[Fran\u00e7ois Jacob]], Simone Veil pr\u00e9sente sa candidature \u00e0 l'[[Acad\u00e9mie fran\u00e7aise]] au {{13e|fauteuil}}, celui de [[Pierre Messmer]], [[Jean Racine]] et [[Paul Claudel]]<ref>{{Lien web |titre=L\u2019actualit\u00e9 - Acad\u00e9mie fran\u00e7aise |url=http://www.academie-francaise.fr/actualites/index.html |site=www.academie-francaise.fr}}.</ref>. Le {{date-|20|novembre|2008}}, elle est \u00e9lue au premier tour de scrutin par {{nobr|22 voix}} sur 29 ({{nobr|5 bulletins}} blancs, {{nobr|2 marqu\u00e9s}} d'une croix)<ref name=\"Cojean\">Annick Cojean, \u00ab Simone Veil entre \u00e0 l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise \u00bb, ''[[Le Monde]]'', 22 novembre 2008.</ref>{{,}}<ref name=\"AF_1\">{{Lien web |titre=Biographie Simone Veil |url=http://www.academie-francaise.fr/les-immortels/simone-veil |\u00e9diteur=Acad\u00e9mie fran\u00e7aise |consult\u00e9 le=1er juillet 2017}}.</ref>.\n\nSon [[\u00c9p\u00e9e d'acad\u00e9micien|\u00e9p\u00e9e d'acad\u00e9micienne]] lui est remise au [[S\u00e9nat (France)|S\u00e9nat]] par [[Jacques Chirac]] le {{date-|16 mars 2010}}. Il s'agit d'un sabre l\u00e9ger datant du {{s-|XIX}}, r\u00e9alis\u00e9 par le [[sculpteur]] [[tch\u00e8que]] [[Ivan Theimer]]<ref name=\"AF_1\" />. Sur son \u00e9p\u00e9e d'Immortelle sont grav\u00e9s le num\u00e9ro de matricule qui avait \u00e9t\u00e9 inscrit sur son bras \u00e0 Auschwitz [{{nobr|num\u00e9ro 78 651}}]<ref>{{Lien web |titre=R\u00e9ception de {{Mme|Simone Veil}} |url=http://www.academie-francaise.fr/actualites/reception-de-mme-simone-veil-f13 |site=Acad\u00e9mie fran\u00e7aise |date=18 mars 2010}}.</ref>, ainsi que les devises de la [[France|R\u00e9publique fran\u00e7aise]] et de l'[[Union europ\u00e9enne]] : \u00ab ''[[Libert\u00e9, \u00c9galit\u00e9, Fraternit\u00e9]]'' \u00bb et \u00ab ''{{langue|la|[[In varietate concordia]]}}'' \u00bb<ref>{{Article |titre=Simone Veil, une ic\u00f4ne \u00e0 l'Acad\u00e9mie |p\u00e9riodique=leparisien.fr |date=2016-12-07 |lire en ligne=http://www.leparisien.fr/abo-politique/simone-veil-une-icone-a-l-academie-18-03-2010-853055.php |consult\u00e9 le=2016-12-07}}.</ref>.\n\nSimone Veil est re\u00e7ue sous la [[Coupole (homonymie)|Coupole]] de l'[[Institut de France]] le {{date-|18 mars 2010}}, en pr\u00e9sence du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique [[Nicolas Sarkozy]], protecteur de l'Acad\u00e9mie, et de ses pr\u00e9d\u00e9cesseurs [[Val\u00e9ry Giscard d'Estaing]] (membre de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise depuis 2003) et Jacques Chirac. Lors de la c\u00e9r\u00e9monie de r\u00e9ception, des militants anti-IVG ont protest\u00e9 \u00e0 proximit\u00e9 de l'[[Institut de France]]<ref name=\"LExpress_1\">{{Lien web |titre=Simone Veil est entr\u00e9e \u00e0 l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise |url=http://www.lexpress.fr/culture/simone-veil-est-entree-a-l-academie-francaise_856388.html |\u00e9diteur=''L'Express'' |date=18 mars 2010 |consult\u00e9 le=1er juillet 2017}}.</ref>. [[Jean d'Ormesson]] prononce le discours de r\u00e9ception, et Simone Veil l'\u00e9loge de son pr\u00e9d\u00e9cesseur, l'ancien Premier ministre [[Pierre Messmer]]<ref>[http://www.academie-francaise.fr/discours-de-reception-et-reponse-de-m-jean-dormesson-1 \u00ab R\u00e9ception de {{Mme|Simone Veil}} - Institut de France \u00bb], 18 mars 2010.</ref>.\n\n=== Derni\u00e8res ann\u00e9es, mort et inhumation ===\nApr\u00e8s le d\u00e9c\u00e8s de [[Antoine Veil|son mari]] et de [[Denise Vernay|sa s\u0153ur]] en 2013, Simone Veil se retire de la vie publique. En {{date-|ao\u00fbt 2016}}, elle est hospitalis\u00e9e pour [[Insuffisance respiratoire|d\u00e9tresse respiratoire]]<ref>{{Lien web |titre=Simone Veil, hospitalis\u00e9e pour d\u00e9tresse respiratoire |url=http://www.journaldesfemmes.com/societe/actu/1610569-simone-veil-hospitalisee-ministre-sante/ |site=journaldesfemmes.com |date=18 ao\u00fbt 2016}}.</ref>.\n\nSimone Veil meurt \u00e0 son domicile parisien de la [[place Vauban]] le {{date de d\u00e9c\u00e8s|30 juin 2017}}, \u00e0 quelques jours de son {{90e|anniversaire}}<ref>{{Article |pr\u00e9nom1=Marion |nom1=Cocquet |titre=Simone Veil : \u00ab Nous vous aimons, Madame \u00bb |p\u00e9riodique=Le Point |date=2017-06-30 |lire en ligne=http://www.lepoint.fr/politique/simone-veil-nous-vous-aimons-madame-30-06-2017-2139449_20.php |consult\u00e9 le=2017-06-30}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |langue=en |auteur=Sewell Chan |titre=Simone Veil, Ex-Minister Who Wrote France's Abortion Law, Dies at 89. |url=https://mobile.nytimes.com/2017/06/30/world/europe/simone-veil-dead.html |site=The New York Times |date=2017/06/30 |consult\u00e9 le=30 juin 2017}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |auteur=\u00c9ric Favereau |titre=Simone Veil, une femme debout |url=http://www.liberation.fr/france/2017/06/30/simone-veil-une-femme-debout_1471459 |site=Lib\u00e9ration.fr |date=30 juin 2017}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |auteur=Anne Chemin |titre=Mort de Simone Veil, ic\u00f4ne de la lutte pour les droits des femmes \u00bb |url=https://www.lemonde.fr/disparitions/article/2017/06/30/mort-de-simone-veil-icone-de-la-lutte-pour-les-droits-des-femmes_5153554_3382.html |\u00e9diteur=''Le Monde'' |date=30 juin 2017}}.</ref>{{,}}<ref>[http://www.lefigaro.fr/politique/2017/06/30/01002-20170630ARTFIG00124-l-ancienne-ministre-et-academicienne-simone-veil-est-decedee.php \u00ab L'ancienne ministre et rescap\u00e9e de la Shoah Simone Veil est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e \u00bb], sur ''Le Figaro'', 30 juin 2017.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |titre=Les r\u00e9actions des responsables religieux \u00e0 la mort de Simone Veil |url=http://www.la-croix.com/Religion/reactions-responsables-religieux-mort-Simone-Veil-2017-06-30-1200859374 |\u00e9diteur=''La Croix'' |date=30 juin 2017}}.</ref>. Selon son fils Pierre-Fran\u00e7ois, le dernier mot qu'elle ait prononc\u00e9 avant de mourir est {{Citation|merci}}<ref>{{Lien web |titre=Photos \u2013 Obs\u00e8ques de Simone Veil : famille, politiques et personnalit\u00e9s r\u00e9unis pour un dernier hommage |url=http://www.femmeactuelle.fr/actu/news-actu/photos-obseques-simone-veil-famille-politiques-celebrites-40949 |site=femmeactuelle.fr |date=5 juillet 2017}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |titre=Mort de Simone Veil : r\u00e9actions dans la communaut\u00e9 juive |url=http://www.liberation.fr/societe/2017/06/30/mort-de-simone-veil-reactions-dans-la-communaute-juive_1580635 |\u00e9diteur=''Lib\u00e9ration'' |date=30 juin 2017}}.</ref>.\n\nDes personnalit\u00e9s de tous bords politiques comme [[Nicolas Dupont-Aignan]], [[Christian Estrosi]], [[Yves J\u00e9go]], [[Bernard-Henri L\u00e9vy]], [[Florian Philippot]], [[Laurence Rossignol]] ou encore [[Inna Shevchenko]] relaient des appels \u00e0 son inhumation au [[Panth\u00e9on (Paris)|Panth\u00e9on]]<ref>{{Lien web |titre=Florian Philippot favorable \u00e0 l'inhumation de Simone Veil au Panth\u00e9on |url=http://www.bfmtv.com/politique/florian-philippot-favorable-a-l-inhumation-de-simone-veil-au-pantheon-1198581.html |site=BFMTV |consult\u00e9 le=2017-06-30}}.</ref>{{,}}<ref>{{Article |pr\u00e9nom1=L\u00e9o |nom1=Caravagna |titre=De nombreux appels \u00e0 inhumer Simone Veil au Panth\u00e9on |p\u00e9riodique=Le Figaro |date=2017-06-30 |issn=0182-5852 |lire en ligne=http://www.lefigaro.fr/actualite-france/2017/06/30/01016-20170630ARTFIG00264-de-nombreux-appels-a-inhumer-simone-veil-au-pantheon.php |consult\u00e9 le=2017-06-30}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |titre=Simone Veil est la candidate id\u00e9ale pour le Panth\u00e9on et tout le monde l'a relev\u00e9 |url=https://www.huffingtonpost.fr/2017/06/30/simone-veil-est-la-candidate-ideale-pour-le-pantheon-et-tout-le_a_23009612/ |site=Le Huffington Post |consult\u00e9 le=2017-06-30}}.</ref>{{,}}<ref name=\"leparisien0207\" />. Une p\u00e9tition pour son entr\u00e9e au Panth\u00e9on est lanc\u00e9e par l'association f\u00e9ministe Politiqu'elles et recueille plus de {{Unit\u00e9|110000|signatures}} le {{date-|2|juillet|2017-}}<ref name=\"leparisien0207\">{{Lien web |titre=Simone Veil : p\u00e9titions et personnalit\u00e9s demandent son entr\u00e9e au Panth\u00e9on |url=http://www.leparisien.fr/societe/simone-veil-petitions-et-personnalites-demandent-son-entree-au-pantheon-02-07-2017-7104180.php |site=leparisien.fr |date=2 juillet 2017}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |titre=\u00ab La place de Simone Veil est au Panth\u00e9on, c\u2019est une \u00e9vidence \u00bb |url=http://rmc.bfmtv.com/emission/la-place-de-simone-veil-est-au-pantheon-c-est-une-evidence-1198400.html |site=RMC |consult\u00e9 le=2017-07-01}}.</ref>, tandis qu'une autre atteint les {{Unit\u00e9|120000|signatures}} le m\u00eame jour<ref name=\"leparisien0207\" />. Cependant, deux de ses petites-filles, D\u00e9borah (\u00e2g\u00e9e de {{nobr|30 ans}}) et Valentine (\u00e2g\u00e9e de {{nobr|23 ans}}), estiment, le {{date-|3 juillet 2017}}, que cette perspective {{citation|n'est pas \u00e0 l'ordre du jour}}, estimant notamment, tout en trouvant {{citation|extr\u00eamement touchant}} le mouvement en faveur de l'entr\u00e9e au Panth\u00e9on de leur grand-m\u00e8re, que leurs grands-parents {{citation|n\u2019auraient pas \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s heureux d\u2019\u00eatre s\u00e9par\u00e9s apr\u00e8s {{nobr|65 ans}} de vie commune}}<ref>{{Lien web |auteur=[[Thomas Sotto]] |titre=L'entr\u00e9e de Simone Veil au Panth\u00e9on \u00ab n'est pas \u00e0 l'ordre du jour \u00bb |url=http://www.europe1.fr/politique/simone-veil-appartenait-a-tous-les-francais-3378335 |site=[[Europe 1|Europe1.fr]] |date=3 juillet 2017 |consult\u00e9 le=3 juillet 2017}}.</ref>. N\u00e9anmoins, plusieurs [[m\u00e9dia]]s ont rappel\u00e9 que l'entr\u00e9e au Panth\u00e9on n'\u00e9tait pas forc\u00e9ment synonyme d'[[Enterrement|inhumation]] et qu'une simple [[plaque comm\u00e9morative]] \u00e0 son nom, comme c'est le cas pour [[Aim\u00e9 C\u00e9saire]], pourrait y \u00eatre appos\u00e9e<ref>{{Lien web |titre=De nombreux appels \u00e0 inhumer Simone Veil au Panth\u00e9on |url=http://www.lefigaro.fr/actualite-france/2017/06/30/01016-20170630ARTFIG00264-de-nombreux-appels-a-inhumer-simone-veil-au-pantheon.php |site=[[Le Figaro|lefigaro.fr]] |date=30 juin 2017}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |titre=Simone Veil inhum\u00e9e au Panth\u00e9on ? \u00ab Pas \u00e0 l'ordre du jour \u00bb, pour ses petites-filles |url=https://www.huffingtonpost.fr/2017/07/03/simone-veil-inhumee-au-panteon-pas-a-lordre-du-jour-pour-se_a_23013528/ |site=huffingtonpost.fr |date=3 juillet 2017}}.</ref>.\n\nParmi les hommages rendus \u00e0 Simone Veil \u00e0 l'\u00e9tranger, celui du pr\u00e9sident [[alg\u00e9rie]]n [[Abdelaziz Bouteflika]] rappelle \u00ab la proximit\u00e9 et la solidarit\u00e9 que cette grande dame \u00bb [\u2026] a t\u00e9moign\u00e9es au peuple alg\u00e9rien \u00ab durant la terrible trag\u00e9die nationale qu'il a v\u00e9cue \u00bb, permettant \u00e0 des Alg\u00e9riens prisonniers des Fran\u00e7ais d'\u00e9viter le couperet de la [[guillotine]]<ref name=\"TOI\">{{Lien web |titre=L\u2019Alg\u00e9rie, par la voix de Bouteflika, rend hommage \u00e0 Simone Veil qui sauva de la mort {{nobr|110 prisonniers}} alg\u00e9riens |url=http://fr.timesofisrael.com/lalgerie-par-la-voix-de-bouteflika-rend-hommage-a-simone-veil-qui-sauva-de-la-mort-110-prisonniers-algeriens/ |site={{langue|en|The Times of Israel}} |date=2 juillet 2017}}.</ref>. [[Angela Merkel]], [[Chancelier f\u00e9d\u00e9ral d'Allemagne|chanceli\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale d\u2019Allemagne]], salue son engagement de plusieurs d\u00e9cennies dans \u00ab le processus d\u2019unification europ\u00e9enne \u00bb<ref>{{Lien web |titre=Mort de Simone Veil : les dirigeants de l\u2019UE perdent \u00ab une grande Europ\u00e9enne \u00bb |url=https://www.lemonde.fr/mort-de-simone-veil/article/2017/06/30/mort-de-simone-veil-les-dirigeants-de-l-ue-perdent-une-grande-europeenne_5153985_5153643.html#O4jZsRZhQKhIy8Kg.99 |site=[[Le Monde]] |date=30 juin 2017}}.</ref>.\n\nUn [[hommage national]] a lieu le {{date-|5 juillet}} aux [[h\u00f4tel des Invalides|Invalides]]<ref>{{Lien web |titre=VID\u00c9O. \u00ab Je t\u2019aime maman \u00bb, l\u2019\u00e9mouvant \u00e9loge de Jean, l\u2019un des fils de Simone Veil |url=https://www.ouest-france.fr/simone-vei/video-je-t-aime-maman-l-emouvant-eloge-de-jean-l-un-des-fils-de-simone-veil-5114499 |site=ouest-france.fr |date=05/07/2017}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |titre=Pierre Francois Veil rend hommage \u00e0 sa m\u00e8re, Simone Veil |url=https://www.dailymotion.com/video/x5skkil |site=Dailymotion |date=5 juillet 2017}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |titre=Simone Veil reposera avec son \u00e9poux au Panth\u00e9on |url=https://www.dailymotion.com/video/x5skmje_simone-veil-reposera-avec-son-epoux-au-pantheon_news |site=dailymotion.com |date=5 juillet 2017}}.</ref>, o\u00f9 les honneurs militaires lui sont rendus en pr\u00e9sence du [[Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise|pr\u00e9sident de la R\u00e9publique]], [[Emmanuel Macron]]<ref group=\"N\">Apr\u00e8s avoir pass\u00e9 les troupes en revue, Emmanuel Macron rejoint l'assistance pour l'entr\u00e9e \u00e0 {{heure|10|30}} du cercueil, rev\u00eatu du drapeau tricolore et port\u00e9 par des Gardes r\u00e9publicains, au son de la [[Marche fun\u00e8bre]] de [[Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin|Chopin]]. Comme le veut la tradition, le cercueil est d\u00e9pos\u00e9 \u00e0 m\u00eame le sol, sur un simple brancard de bois vernis, \u00e0 l'exact centre de la cour, tandis que l'assistance observe une [[minute de silence]]. L'[[\u00e9loge fun\u00e8bre]] est prononc\u00e9 par Emmanuel Macron, pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 de celui des deux fils de Simone Veil. Le cercueil quitte la cour d'honneur des Invalides \u00e0 {{heure|11|34}} accompagn\u00e9 du ''[[Le Chant des d\u00e9port\u00e9s|Chant des d\u00e9port\u00e9s]]''. {{cf.}} {{Lien web |auteur=Roland Gauron, Alexis Feertchak |titre=Simone Veil sera la cinqui\u00e8me femme \u00e0 entrer au Panth\u00e9on |url=http://www.lefigaro.fr/actualite-france/2017/07/05/01016-20170705LIVWWW00062-simone-veil-hommage-deces-invalides-emmanuel-macron.php |site=[[le Figaro|lefigaro.fr]] |date=5 juillet 2017}}.</ref>, et de ses pr\u00e9d\u00e9cesseurs [[Nicolas Sarkozy]] et [[Fran\u00e7ois Hollande]], [[Bernadette Chirac]] repr\u00e9sentant son mari [[Jacques Chirac]]<ref name=\":0\">{{Article |titre=Mort de Simone Veil : des obs\u00e8ques officielles se tiendront mercredi aux Invalides |p\u00e9riodique=Le Monde.fr |date=2017-06-30 |issn=1950-6244 |lire en ligne=https://www.lemonde.fr/mort-de-simone-veil/article/2017/06/30/mort-de-simone-veil-puisse-son-exemple-inspirer-nos-compatriotes_5153716_5153643.html |consult\u00e9 le=2017-06-30}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |titre=Aux Invalides, des obs\u00e8ques nationales pour Simone Veil |url=https://www.lemonde.fr/mort-de-simone-veil/article/2017/07/05/aux-invalides-des-obseques-nationales-pour-simone-veil_5155736_5153643.html |site=[[Le Monde]] |date=5 juillet 2017}}.</ref>. [[Val\u00e9ry Giscard d'Estaing]] n\u2019est pas pr\u00e9sent<ref>{{Lien web |titre=Simone Veil au Panth\u00e9on : l'absence de Val\u00e9ry Giscard d'Estaing \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie \u00e9tait-elle volontaire? |url=https://actu.orange.fr/france/simone-veil-au-pantheon-l-absence-de-valerie-giscard-d-estaing-a-la-ceremonie-etait-elle-volontaire-magic-CNT0000014DGG6.html |site=orange.fr |date=4 juillet 2018}}.</ref>, de m\u00eame que, un an plus tard, lors de la c\u00e9r\u00e9monie d'entr\u00e9e de Simone Veil au Panth\u00e9on. Le Premier ministre [[\u00c9douard Philippe]] et ses pr\u00e9d\u00e9cesseurs [[\u00c9dith Cresson]], [[Alain Jupp\u00e9]], [[Lionel Jospin]], [[Jean-Pierre Raffarin]], [[Dominique de Villepin]], [[Fran\u00e7ois Fillon]], [[Manuel Valls]] et [[Bernard Cazeneuve]], les membres du [[Gouvernement \u00c9douard Philippe (2)|gouvernement]], des anciens ministres tels [[S\u00e9gol\u00e8ne Royal]], [[Dominique Strauss-Kahn]], [[Marisol Touraine]], [[Fran\u00e7ois Baroin]], [[Rachida Dati]], [[Mich\u00e8le Alliot-Marie]], [[Renaud Donnedieu de Vabres]], [[Jean-Louis Borloo]], [[Nathalie Kosciusko-Morizet]], [[Roselyne Bachelot]] et [[Arnaud Montebourg]] ainsi que des [[Parlement fran\u00e7ais|parlementaires]] et plusieurs chefs de gouvernement \u00e9trangers, dont le Belge [[Charles Michel]], le Luxembourgeois [[Xavier Bettel]] et le Bulgare [[Bo\u00efko Borissov]], la [[Liste des maires de Paris|maire de Paris]] [[Anne Hidalgo]], des membres de la [[Fondation pour la m\u00e9moire de la Shoah]] (dont Simone Veil resta la pr\u00e9sidente d'honneur jusqu'\u00e0 sa mort), les [[Liste des membres de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise|membres de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise]] et des personnalit\u00e9s m\u00e9diatiques comme [[Alain Delon]] ou [[Claude Chirac]] sont \u00e9galement pr\u00e9sents<ref>{{Lien web |titre=La France a rendu un hommage national \u00e0 Simone Veil aux Invalides |url=https://www.rts.ch/info/monde/8755049-la-france-a-rendu-un-hommage-national-a-simone-veil-aux-invalides.html |site=rts.ch |date=6 juillet 2017}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |titre=PHOTOS \u2013 Obs\u00e8ques de Simone Veil : Alain Delon, Claude Chirac\u2026 tous \u00e9mus pour un dernier hommage - Gala |url=http://www.gala.fr/l_actu/news_de_stars/photos_-_obseques_de_simone_veil_alain_delon_claude_chirac_tous_emus_pour_un_dernier_hommage_398500 |site=gala.fr |date=5 juillet 2017}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |titre=PHOTOS \u2013 Rachida Dati retrouve Nathalie Kosciusko-Morizet apr\u00e8s les propos de la maire du {{VIIe}} sur l'agression de sa grande rivale - Gala |url=http://www.gala.fr/l_actu/news_de_stars/photos_-_rachida_dati_retrouve_nathalie_kosciusko-morizet_apres_les_propos_de_la_maire_du_viie_sur_l_agression_de_sa_grande_rivale_398582 |site=gala.fr |date=5 juillet 2017}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |titre=Hommage national \u00e0 Simone Veil. Quelles personnalit\u00e9s seront pr\u00e9sentes |url=https://www.ouest-france.fr/simone-vei/hommage-national-simone-veil-quelles-personnalites-seront-presentes-5114093 |site=ouest-france.fr |date=05/07/2017 |archive-url=https://web.archive.org/web/20170709043602/https://www.ouest-france.fr/simone-vei/hommage-national-simone-veil-quelles-personnalites-seront-presentes-5114093 |archive-date=9 juillet 2017}}.</ref>. Comme l'a souhait\u00e9 la famille de Simone Veil, la c\u00e9r\u00e9monie est ouverte aux anonymes<ref>{{Lien web |titre=Comment vont se d\u00e9rouler les obs\u00e8ques nationales de Simone Veil ? |url=http://www.lci.fr/politique/obseques-nationales-de-simone-veil-comment-va-se-derouler-ceremonie-paris-invalides-mercredi-5-juin-2057598.html |site=lci.fr |date=5 juillet 2017}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |titre=Obs\u00e8ques de Simone Veil : aux Invalides, une foule d'anonymes dit adieu \u00e0 une \u00ab grande dame \u00bb |url=https://www.francetvinfo.fr/politique/simone-veil/obseques-de-simone-veil-aux-invalides-une-foule-d-anonymes-dit-adieu-a-une-grande-dame_2270309.html |site=francetvinfo.fr |date=5 juillet 2017}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |titre=Hommage \u00e0 Simone Veil : des centaines d\u2019anonymes pr\u00e9sents aux Invalides |url=https://www.francetvinfo.fr/societe/debats/pantheon/hommage-a-simone-veil-des-centaines-danonymes-presents-aux-invalides_2270341.html |site=francetvinfo.fr |date=5 juillet 2017}}.</ref>.\n\n\u00c0 la fin de cet hommage, le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique annonce qu'en accord avec sa famille, Simone Veil reposera {{Citation|avec son \u00e9poux au Panth\u00e9on}}<ref>{{Lien web |titre=VID\u00c9O. Simone Veil reposera \u00ab avec son \u00e9poux au Panth\u00e9on \u00bb, annonce Emmanuel Macron |url=http://www.lexpress.fr/actualite/politique/simone-veil-reposera-avec-son-epoux-au-pantheon-annonce-emmanuel-macron_1924479.html |site=lexpress.fr |date=5 juillet 2017}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |titre=Simone et Antoine Veil reposeront ensemble au Panth\u00e9on |url=https://www.ouest-france.fr/simone-vei/simone-et-antoine-veil-reposeront-ensemble-au-pantheon-5114167 |site=ouest-france.fr |date=05/07/2017 |archive-url=https://web.archive.org/web/20170712011207/https://www.ouest-france.fr/simone-vei/simone-et-antoine-veil-reposeront-ensemble-au-pantheon-5114167 |archive-date=12 juillet 2017}}.</ref>{{,}}<ref>[http://www.leparisien.fr/politique/en-direct-l-hommage-de-la-nation-a-simone-veil-05-07-2017-7111914.php Revivez l'hommage national \u00e0 Simone Veil. ''Leparisien.fr'', 5 juillet 2017.]</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |langue=en |auteur=Aurelien Breeden |titre={{langue|en|Simone Veil to Be Laid to Rest in Panth\u00e9on, Among France's Revered}} |url=https://www.nytimes.com/2017/07/05/world/europe/simone-veil-pantheon.html |site={{langue|en|The New York Times}} |date=5-7-2017}}.</ref>{{,}}<ref>[https://www.lemonde.fr/mort-de-simone-veil/article/2017/07/05/simone-veil-reposera-avec-son-epoux-au-pantheon_5156040_5153643.html Pierre Bouvier et Anna Villechenon, \u00ab Simone Veil reposera avec son \u00e9poux au Panth\u00e9on \u00bb, ''Le Monde'', 5 juillet 2017.]</ref>. Elle est la premi\u00e8re personnalit\u00e9, sous la [[Cinqui\u00e8me R\u00e9publique (France)|Cinqui\u00e8me R\u00e9publique]], pour laquelle cette d\u00e9cision a \u00e9t\u00e9 prise aussit\u00f4t apr\u00e8s son d\u00e9c\u00e8s<ref>{{Lien web |titre=Pourquoi la panth\u00e9onisation de Simone Veil est une premi\u00e8re |url=http://www.rtl.fr/actu/politique/simone-veil-premiere-personnalite-de-la-ve-republique-inhumee-au-pantheon-a-sa-mort-7789227816 |site=rtl.fr |date=05/07/2017}}.</ref>{{,}}<ref>Plus pr\u00e9cis\u00e9ment, la pr\u00e9c\u00e9dente personnalit\u00e9 inhum\u00e9e au Panth\u00e9on aussit\u00f4t apr\u00e8s son d\u00e9c\u00e8s fut le math\u00e9maticien et homme politique [[Paul Painlev\u00e9]], d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le {{date-|29 octobre 1933}}, inhum\u00e9 au Panth\u00e9on le {{date-|4 novembre 1933}}.</ref>{{,}}<ref group=\"N\">Dans son discours lors de la c\u00e9r\u00e9monie au Panth\u00e9on, [[Emmanuel Macron]] indique que cette d\u00e9cision ne fut pas seulement la sienne, mais celle de tous les Fran\u00e7ais (voir {{Article |titre=VERBATIM. Le discours d\u2019Emmanuel Macron lors de la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019hommage \u00e0 Simone Veil |p\u00e9riodique=Ouest-France.fr |date=1er juillet 2018 |lire en ligne=https://www.ouest-france.fr/politique/simone-veil/simone-veil-au-pantheon-discours-d-emmanuel-macron-votre-oeuvre-fut-grande-madame-5857483 |consult\u00e9 le=2018-07-02}}).</ref>.\n\nL'enterrement se d\u00e9roule au [[cimeti\u00e8re du Montparnasse]] ({{5e|division}}), o\u00f9 elle est inhum\u00e9e aux c\u00f4t\u00e9s de son \u00e9poux, Antoine Veil, mort en {{date-|avril 2013}}<ref>{{Lien web |titre=Quatre pr\u00e9sidents de la R\u00e9publique seront pr\u00e9sents aux obs\u00e8ques de Simone Veil |url=http://www.bfmtv.com/politique/quatre-presidents-de-la-republique-seront-presents-aux-obseques-de-simone-veil-1199681.html |\u00e9diteur=BMTV |date=2 juillet 2017}}.</ref>. Le [[grand-rabbin de France]], [[Ha\u00efm Korsia]], pr\u00e9side la c\u00e9r\u00e9monie. Simone Veil avait demand\u00e9 que le [[kaddish]] soit prononc\u00e9 sur sa tombe<ref name=\"Kaddish\">{{Lien web |titre=Je suis juive. Simone VEIL |url=http://www.terredisrael.com/infos/je-suis-juive-simone-weil/ |site=terredisrael.com |date=29 octobre 2014}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |auteur=Esther Paolini |titre=L'\u00e9motion de la communaut\u00e9 juive apr\u00e8s la mort de Simone Veil, une \u00ab femme d'exception \u00bb |url=http://www.lefigaro.fr/actualite-france/2017/06/30/01016-20170630ARTFIG00237-l-emotion-de-la-communaute-juive-apres-la-mort-de-simone-veil-une-femme-d-exception.php |\u00e9diteur=''Le Figaro'' |date=30 juin 2017}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |titre=Tout savoir sur la c\u00e9r\u00e9monie des obs\u00e8ques de Simone Veil |url=http://www.cnewsmatin.fr/france/2017-07-02/tout-savoir-sur-la-ceremonie-des-obseques-de-simone-veil-759058 |\u00e9diteur=CNEWS Matin |date=2 juillet 2017}}.</ref>{{,}}<ref>[http://larchemag.fr/2017/06/30/3217/simone-veil-racontee-par-son-fils/ Jo\u00eblle Hansel. Simone Veil n'est plus. l'Arche, 30 juin 2017.] Entretien avec son fils Pierre-Fran\u00e7ois.</ref> ; celui-ci est r\u00e9cit\u00e9 par ses fils [[Jean Veil|Jean]] et Pierre-Fran\u00e7ois<ref>{{Lien web |titre=Le kaddish sera dit sur la tombe de Simone Veil |url=http://www.la-croix.com/Religion/Judaisme/Le-kaddish-sera-dit-tombe-Simone-Veil-fils-2017-07-05-1200860564 |site=www.la-croix.com |date=5 juillet 2017}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |titre=Obs\u00e8ques de Simone Veil : le kaddish a \u00e9t\u00e9 dit sur sa tombe |url=http://www.leparisien.fr/societe/qui-est-delphine-horvilleur-la-rabbin-qui-va-dire-le-kaddish-pour-simone-veil-05-07-2017-7111902.php |site=leparisien.fr |date=5 juillet 2017}}.</ref>, accompagn\u00e9s par Ha\u00efm Korsia et [[Delphine Horvilleur]], femme rabbin lib\u00e9rale symbolisant aux yeux de ses fils le combat de leur m\u00e8re pour l'\u00e9mancipation des femmes<ref>{{Lien web |auteur=Rapha\u00eblle Bacqu\u00e9 |titre=Simone Veil : \u00ab Nous nous sommes rencontr\u00e9es pour mourir ensemble \u00bb |url=https://www.lemonde.fr/mort-de-simone-veil/article/2017/07/06/simone-veil-nous-nous-sommes-rencontrees-pour-mourir-ensemble_5156590_5153643.html |site=[[Le Monde]] |date=6 juillet 2017}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |auteur=Steve Nadjar |titre=Obs\u00e8ques de Simone Veil : des t\u00e9moins se confient \u00e0 Actualit\u00e9 juive |url=http://www.actuj.com/2017-07/france-politique/5432-obseques-de-simone-veil-des-temoins-se-confient-a-actualite-juive |site=Actualit\u00e9 Juive |date=5 juillet 2017}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |auteur=H\u00e9lo\u00efse Broseta |titre=Obs\u00e8ques de Simone Veil : le kaddish a \u00e9t\u00e9 dit sur sa tombe |url=http://www.leparisien.fr/societe/qui-est-delphine-horvilleur-la-rabbin-qui-va-dire-le-kaddish-pour-simone-veil-05-07-2017-7111902.php |site=Le Parisien |date=5 juillet 2017}}.</ref>. [[Marceline Loridan-Ivens]], ancienne d\u00e9port\u00e9e et amie de Simone Veil, prend \u00e9galement la parole.\n\n=== Entr\u00e9e au Panth\u00e9on ===\n[[Fichier:Pantheon Veil 1.jpg|vignette|gauche|Le Panth\u00e9on et la [[rue Soufflot (Paris)|rue Soufflot]] am\u00e9nag\u00e9s pour la c\u00e9r\u00e9monie.]]\n[[Fichier:Pantheon Veil 2.jpg|vignette|Les cercueils de Simone et Antoine Veil reposant sous la coupole du Panth\u00e9on, veill\u00e9s par des [[Garde r\u00e9publicaine (France)|gardes r\u00e9publicains]], le {{date-|1 juillet 2018}}.]]\n[[Fichier:Panth\u00e9on - J. Moulin A.Malraux Les \u00e9poux Veil R. Cassin J.Monnet.jpg|vignette|redresse|Les tombeaux de [[Jean Moulin]] et d'[[Andr\u00e9 Malraux]] \u00e0 gauche, des \u00e9poux Veil au fond, de [[Ren\u00e9 Cassin]] et de [[Jean Monnet]] \u00e0 droite.]]\nLes {{nobr|29 et 30 juin 2018}}, les cercueils des \u00e9poux Veil, [[Exhumation|exhum\u00e9s]] du [[cimeti\u00e8re du Montparnasse]], sont expos\u00e9s au [[m\u00e9morial de la Shoah]]<ref name=\":1\">{{Lien web |titre=Simone Veil : hommage au M\u00e9morial de la Shoah avant l\u2019entr\u00e9e au Panth\u00e9on |url=https://www.lemonde.fr/societe/article/2018/06/29/simone-veil-hommage-au-memorial-de-la-shoah-avant-l-entree-au-pantheon_5323088_3224.html |site=lemonde.fr |date=29 juin 2018 |consult\u00e9 le=29 juin 2018}}.</ref>. La c\u00e9r\u00e9monie au [[Panth\u00e9on (Paris)|Panth\u00e9on]] se d\u00e9roule le {{date-|1 juillet}}<ref>{{Lien web |titre=Simone Veil entrera au Panth\u00e9on le {{date-|1 juillet}} avec son \u00e9poux (Antoine Veil |url=https://www.francetvinfo.fr/politique/simone-veil/simone-veil-entrera-au-pantheon-le-1er-juillet_2618984.html |site=francetvinfo.fr |consult\u00e9 le=19/02/2018}}.</ref>{{,}}<ref name=\":1\" />. Simone Veil devient la cinqui\u00e8me femme \u00e0 y faire son entr\u00e9e<ref>{{Lien web |langue=en |auteur=Elian Peltier |titre='Merci Madame': Simone Veil is Honored With Pantheon Burial |url=https://www.nytimes.com/2018/07/01/world/europe/simone-veil-pantheon-burial.html?module=WatchingPortal&region=c-column-middle-span-region&pgType=Homepage&action=click&mediaId=thumb_square&state=standard&contentPlacement=2&version=internal&contentCollection=www.nytimes.com&contentId=https%3A%2F%2Fwww.nytimes.com%2F2018%2F07%2F01%2Fworld%2Feurope%2Fsimone-veil-pantheon-burial.html&eventName=Watching-article-click |site=The New York Times}}.</ref>.\n\nLe convoi est parti du m\u00e9morial de la Shoah. Il s'est ensuivi une longue procession vers le Panth\u00e9on en remontant la [[rue Soufflot (Paris)|rue Soufflot]]. Le cort\u00e8ge s\u2019est arr\u00eat\u00e9 trois fois au cours de sa remont\u00e9e. Trois arr\u00eats pour rendre hommage aux trois grands combats men\u00e9s par Simone Veil : celui pour les droits des femmes, marqu\u00e9 par l\u2019adoption de la loi autorisant l\u2019interruption volontaire de grossesse (IVG), en 1974 ; celui pour l\u2019Europe, dont elle a \u00e9t\u00e9 la premi\u00e8re femme \u00e0 prendre la pr\u00e9sidence du [[Parlement europ\u00e9en|Parlement]], en 1979 ; celui pour la m\u00e9moire de la d\u00e9portation, dont elle est rescap\u00e9e. Des films sur l\u2019Europe et la Shoah sont diffus\u00e9s sur des \u00e9crans g\u00e9ants.\n\nL'accompagnement musical, tr\u00e8s prenant, commence par la Chanson de Marie (''{{langue|en|Song in Remembrance of Schubert}}'', un chant traditionnel juif), jou\u00e9e au violoncelle par [[Sonia Wieder-Atherton]], se poursuit avec ''[[Nuit et Brouillard (chanson)|Nuit et Brouillard]]'' de [[Jean Ferrat]]. \u00c0 l\u2019arriv\u00e9e sur la [[place du Panth\u00e9on]], quatre-vingt-douze [[choriste]]s entonnent ''[[Le Chant des d\u00e9port\u00e9s|Le Chant des Marais]]''<ref>{{Lien web |titre=Simone Veil au Panth\u00e9on : revivez la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019hommage \u00e0 l\u2019ancienne ministre et rescap\u00e9e de la Shoah |url=https://www.lemonde.fr/mort-de-simone-veil/live/2018/07/01/simone-veil-au-pantheon-suivez-la-ceremonie-en-direct_5323918_5153643.html |site=[[Le Monde]] |date=1 juillet 2018}}.</ref>.\n\nLe pr\u00e9sident de la R\u00e9publique prononce ensuite un discours d\u2019une trentaine de minutes<ref>{{Article |titre=VERBATIM. Le discours d\u2019Emmanuel Macron lors de la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019hommage \u00e0 Simone Veil |p\u00e9riodique=Ouest-France.fr |date=1er juillet 2018 |lire en ligne=https://www.ouest-france.fr/politique/simone-veil/simone-veil-au-pantheon-discours-d-emmanuel-macron-votre-oeuvre-fut-grande-madame-5857483 |consult\u00e9 le=2018-07-02}}.</ref>.\n\nLes cercueils, recouverts du [[Drapeau de la France|drapeau fran\u00e7ais]] et port\u00e9s chacun par huit [[Garde r\u00e9publicaine (France)|gardes r\u00e9publicains]], entrent par le portail monumental du Panth\u00e9on en pr\u00e9sence du pr\u00e9sident [[Emmanuel Macron]] et de [[Brigitte Macron|son \u00e9pouse]], des deux fils encore vivants du couple Veil, [[Jean Veil]] et [[Pierre-Fran\u00e7ois Veil]], et de leurs descendants, au son d\u2019un solo de violoncelle de la [[suites pour violoncelle seul de Bach|suite {{num\u00e9ro|5}} de Jean-S\u00e9bastien Bach]].\n\nLes cercueils reposent dans la [[nef]] du Panth\u00e9on. Ils sont plac\u00e9s le {{date-|2|juillet|2018-}} dans le sixi\u00e8me [[Caveau fun\u00e9raire|caveau]] de la [[crypte]], aupr\u00e8s de [[Jean Moulin]], d'[[Andr\u00e9 Malraux]], de [[Ren\u00e9 Cassin]] et de [[Jean Monnet]].\n\n== D\u00e9tail des mandats et fonctions ==\n=== Au gouvernement ===\n* {{date|28|mai|1974}} \u2013 {{date|29|mars|1977}} : ministre de la Sant\u00e9.\n* {{date|30|mars|1977}} \u2013 {{date|31|mars|1978}} : ministre de la Sant\u00e9 et de la S\u00e9curit\u00e9 sociale.\n* {{date|5|avril|1978}} \u2013 {{date|4|juillet|1979}} : ministre de la Sant\u00e9 et de la Famille.\n* {{date|30|mars|1993}} \u2013 {{date|11|mai|1995}} : ministre d'\u00c9tat, ministre des Affaires sociales, de la Sant\u00e9 et de la Ville.\n\n=== Au Parlement europ\u00e9en ===\n* {{date|17|juillet|1979}} \u2013 {{date|30|mars|1993}} : [[D\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en|d\u00e9put\u00e9e europ\u00e9enne]].\n* {{date|17|juillet|1979}} \u2013 {{date|18|janvier|1982}} : pr\u00e9sidente du [[Parlement europ\u00e9en]].\n* {{date|24|juillet|1984}} \u2013 {{date|24|juillet|1989}} : pr\u00e9sidente du [[Alliance des d\u00e9mocrates et des lib\u00e9raux pour l'Europe|groupe lib\u00e9ral et d\u00e9mocratique]] (1984-1985) puis du groupe lib\u00e9ral, d\u00e9mocratique et r\u00e9formateur (1985-1989).\n\n=== Au Conseil constitutionnel ===\n* {{date|3|mars|1998}} \u2013 {{date|3|mars|2007}} : membre du [[Conseil constitutionnel (France)|Conseil constitutionnel]].\n\n=== Autres fonctions ===\n* [[2001]]-[[2007]] : pr\u00e9sidente de la [[Fondation pour la m\u00e9moire de la Shoah]] (pr\u00e9sidente d'honneur \u00e0 partir de 2007).\n* Membre du [[conseil d'administration]] de l'[[Institut fran\u00e7ais des relations internationales]] (IFRI)<ref>[http://www.ifri.org/frontDispatcher/ifri/a_propos/conseil_d_administration_1038395199562 Institut fran\u00e7ais de relations internationales] {{Lien archive|url=http://www.ifri.org/frontDispatcher/ifri/a_propos/conseil_d_administration_1038395199562 |titre=Copie archiv\u00e9e |horodatage archive=20180612190118 }}.</ref>.\n* Pr\u00e9sidente du conseil de direction du Fonds au profit des victimes de la [[Cour p\u00e9nale internationale]]<ref>[http://www.un.org/apps/newsFr/storyF.asp?NewsID=17262&Cr=CPI&Cr1= La CPI lance un appel de fonds pour aider {{unit\u00e9|1.7|million}} de victimes de violences sexuelles] sur le site du centre d'actualit\u00e9 de l'ONU, consult\u00e9 le {{date-|24 septembre 2008}}.</ref>.\n* Membre du jury du [[prix pour la pr\u00e9vention des conflits de la Fondation Chirac]].\n* Pr\u00e9sidente du Conseil consultatif fran\u00e7ais des [[Bourses Entente Cordiale]].\n\n== R\u00e9sultats aux \u00e9lections europ\u00e9ennes ==\n''Les r\u00e9sultats ci-dessous concernent uniquement les \u00e9lections o\u00f9 elle est t\u00eate de liste.''\n\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align: center;\"\n! rowspan=2 scope=col | Ann\u00e9e\n! colspan=\"2\" rowspan=\"2\" scope=col | Liste\n! rowspan=2 scope=col | Circonscription\n! colspan=3 scope=col | Unique tour\n! rowspan=2 scope=col | Si\u00e8ges obtenus\n|-\n! scope=col | Voix\n! scope=col | %\n! scope=col | Rang\n|-\n! scope=row | [[\u00c9lections europ\u00e9ennes de 1979 en France|1979]]<ref>{{Article|langue=fr|titre=Les \u00e9lections europ\u00e9ennes 7-10 juin 1979|p\u00e9riodique=Courrier hebdomadaire du CRISP|num\u00e9ro=861|date=2014-11-28|issn=0008-9664|lire en ligne=http://www.cairn.info/resume.php?ID_ARTICLE=CRIS_861_0001|consult\u00e9 le=2017-05-04|pages=1\u201328}}.</ref>\n| {{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|UDF}}|\n| [[Union pour la d\u00e9mocratie fran\u00e7aise|UDF]]\n| rowspan=3 | [[France|France enti\u00e8re]]\n| {{formatnum:5588851}}\n| 27,61\n| {{1re}}\n| {{Infobox Parti politique/Si\u00e8ges|25|81|hex={{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|-UDF}}}}\n|-\n! scope=row | [[\u00c9lections europ\u00e9ennes de 1984 en France|1984]]<ref>{{Article|langue=fr|pr\u00e9nom1=Xavier|nom1=Mabille|titre=Les r\u00e9sultats des \u00e9lections europ\u00e9ennes de juin 1984|p\u00e9riodique=Courrier hebdomadaire du CRISP|num\u00e9ro=1043|date=2014-09-06|issn=0008-9664|lire en ligne=http://www.cairn.info/resume.php?ID_ARTICLE=CRIS_1043_0001|consult\u00e9 le=2017-05-04|pages=1\u201331}}.</ref>\n| {{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|UDF}}|\n| [[Union pour la d\u00e9mocratie fran\u00e7aise|UDF]]-[[Rassemblement pour la R\u00e9publique|RPR]]\n| {{formatnum:8683596}}\n| 43,02\n| {{1re}}\n| {{Infobox Parti politique/Si\u00e8ges|41|81|hex={{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|-UDF}}}}\n|-\n! scope=row | [[\u00c9lections europ\u00e9ennes de 1989 en France|1989]]<ref>{{Article|langue=fr|pr\u00e9nom1=Evelyne|nom1=Lentzen|pr\u00e9nom2=Xavier|nom2=Mabille|pr\u00e9nom3=Jean|nom3=Vanlaer|titre=Les \u00e9lections europ\u00e9ennes de juin 1989|p\u00e9riodique=Courrier hebdomadaire du CRISP|num\u00e9ro=1242|date=2014-08-11|issn=0008-9664|lire en ligne=http://www.cairn.info/resume.php?ID_ARTICLE=CRIS_1242_0001|consult\u00e9 le=2017-05-04|pages=1\u201345}}.</ref>\n| {{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|DVD}}|\n| [[Divers droite|DVD]]\n| {{formatnum:1519346}}\n| 8,43\n| {{5e}}\n| {{Infobox Parti politique/Si\u00e8ges|7|81|hex={{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|-DVD}}}}\n|}\n\n== Distinctions et d\u00e9corations ==\n=== D\u00e9corations ===\n==== D\u00e9corations fran\u00e7aises ====\nSimone Veil est nomm\u00e9e au grade de chevalier de l'[[ordre national du M\u00e9rite (France)|ordre national du M\u00e9rite]], avant 2001<ref>''[[Who's Who in France]]'', \u00e9dition 2001, {{p.|1798}}.</ref>.\n\nLe {{date-|31 d\u00e9cembre 2008}}, elle est directement {{citation|\u00e9lev\u00e9e \u00e0 la dignit\u00e9 de grand officier}} de l'[[ordre national de la L\u00e9gion d'honneur]] au titre de {{citation|ancien ministre, ancien membre du Conseil constitutionnel, membre de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise ; 51 ans d'activit\u00e9s professionnelles, de services civils et de fonctions \u00e9lectives}}<ref>{{L\u00e9gifrance|base=JORF|num\u00e9ro=PREX0828225D|texte=D\u00e9cret du 31 d\u00e9cembre 2008 portant \u00e9l\u00e9vation et nomination aux dignit\u00e9s de grand'croix et de grand officier}}.</ref>, d\u00e9coration qu'elle re\u00e7oit le {{date-|21 avril 2009}}<ref name=\"GC\" /> puis {{citation|\u00e9lev\u00e9e \u00e0 la dignit\u00e9 de grand-croix}} le {{date-|13 juillet 2012}} au titre de {{citation|ancienne ministre, ancienne pr\u00e9sidente du Parlement europ\u00e9en, ancienne membre du Conseil constitutionnel, membre de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise}}<ref name=\"GC\">{{L\u00e9gifrance|base=JORF|num\u00e9ro=PREX1228023D|texte=D\u00e9cret du 13 juillet 2012 portant \u00e9l\u00e9vation aux dignit\u00e9s de grand'croix et de grand officier}}.</ref>, d\u00e9coration remise le {{date-|10 septembre 2012}}<ref name=\"FondsSV\"/>. Selon ''Le Figaro'', c'est \u00e0 la demande expresse de [[Roselyne Bachelot]] et avec l'accord de [[Nicolas Sarkozy]], que le [[Code de la L\u00e9gion d'honneur, de la m\u00e9daille militaire et de l'ordre national du M\u00e9rite]] a \u00e9t\u00e9 modifi\u00e9, quelques semaines avant la promotion de Simone Veil, afin de lui permettre d'acc\u00e9der directement \u00e0 cette distinction sans passer par les grades inf\u00e9rieurs, distinction qu'elle avait refus\u00e9e dans les {{nobr|ann\u00e9es 1990}} pour raisons personnelles{{#tag:ref|\u00ab La ministre s'est aper\u00e7ue il y a peu que {{Mme|Veil}}, r\u00e9cemment \u00e9lue \u00e0 l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise, n'avait pas la L\u00e9gion d'honneur et a voulu r\u00e9parer cette injustice compte tenu du parcours et de l'autorit\u00e9 morale de cette personnalit\u00e9, dit-on dans l'entourage de Roselyne Bachelot \u00bb<ref name=\"lefigaro_2009-01-01\">A. N., article [http://www.lefigaro.fr/actualite-france/2009/01/02/01016-20090102ARTFIG00011-simone-veil-distinguee-une-injustice-reparee-.php \u00ab Simone Veil distingu\u00e9e : une \u00abinjustice\u00bb r\u00e9par\u00e9e \u00bb], {{1er}} janvier 2009, sur le site ''[[Le Figaro|LeFigaro.fr]]''.</ref>. ||group = N}}{{,}}<ref name=\"JO_2008-11-21\">[https://www.legifrance.gouv.fr/eli/decret/2008/11/21/PRMX0823817D/jo/texte D\u00e9cret {{num\u00e9ro|2008-1202}} du 21 novembre 2008 modifiant le code de la L\u00e9gion d'honneur et de la m\u00e9daille militaire].</ref>.\n\nEn tant qu'ancienne [[Liste des ministres fran\u00e7ais charg\u00e9s de la Sant\u00e9|ministre charg\u00e9e des Affaires sociales et de la Sant\u00e9]], elle est ''[[wikt:ex officio|ex officio]]'' {{citation|titulaire de droit de l'\u00e9chelon or de la [[m\u00e9daille d'honneur de la sant\u00e9 et des affaires sociales]]}}<ref>Article 10 de l'{{L\u00e9gifrance|base=JORF|num\u00e9ro=SCSC1131328A|texte=Arr\u00eat\u00e9 du {{date-|2 f\u00e9vrier 2012}} relatif \u00e0 la composition et au fonctionnement du comit\u00e9 de la m\u00e9daille d'honneur de la sant\u00e9 et des affaires sociales}}.</ref> cr\u00e9\u00e9e en 2012.\n\n==== D\u00e9corations \u00e9trang\u00e8res ====\nSimone Veil a re\u00e7u plusieurs d\u00e9corations \u00e9trang\u00e8res<ref name=\"FondsSV\">\n{{Lien web\n |format=pdf\n |titre=Fonds Simone VEIL (1828-2017) R\u00e9pertoire num\u00e9rique d\u00e9taill\u00e9 de la sous-s\u00e9rie 688AP (688AP/1-688AP/531)\n |url=https://www.siv.archives-nationales.culture.gouv.fr/siv/rechercheconsultation/consultation/ir/pdfIR.action?irId=FRAN_IR_050929\n |site=le site des Archives nationales\n |date=mars 2016\n |consult\u00e9 le=14 juin 2022\n}}.</ref> :\n* {{D\u00e9co GVKSSVOBD}} [[ordre du M\u00e9rite de la R\u00e9publique f\u00e9d\u00e9rale d'Allemagne|de la R\u00e9publique f\u00e9d\u00e9rale d'Allemagne]] le {{date-|21 avril 1975}} ;\n* {{D\u00e9co Grand officier de l'ordre national du Lion du S\u00e9n\u00e9gal}} le {{date-|3 d\u00e9cembre 1975}} ;\n* grand-ma\u00eetre de l'[[ordre du M\u00e9rite ivoirien]] ([[C\u00f4te d'Ivoire]]) le {{date-|12 ao\u00fbt 1976}} ;\n* {{D\u00e9co Grand cordon de l'ordre de la R\u00e9publique (Tunisie)}} [[ordre de la R\u00e9publique (Tunisie)|(Tunisie)]] en 1977 ;\n* {{D\u00e9co Commandeur de l'Ordre du Ouissam alaouite}} ([[Maroc]]) le {{date-|19 juin 1978}} ;\n* {{D\u00e9co Grand-croix de l'ordre de M\u00e9rite du Grand-Duch\u00e9 de Luxembourg}} le {{date-|18 septembre 1978}} ;\n* {{D\u00e9co Grand-croix de l'ordre national de la Croix du Sud}} le {{date-|13 octobre 1978}}<ref name=\"FondsSV\"/>.\n* {{D\u00e9co Grand officier de l'ordre de la Valeur}} ([[Cameroun]]) le 3 ao\u00fbt 1983 ;\n* {{D\u00e9co Grand-Croix de l'ordre du M\u00e9rite du Portugal}} le {{date-|2 juin 1987}} ;\n* {{D\u00e9co Grand-croix de l'ordre de l'Infant Dom Henri}} ([[Portugal]]) le {{date-|26 mars 1993}} ;\n* grand-officier de l'[[ordre de l'Empire britannique]] ([[Royaume-Uni]]) le {{date-|11 septembre 1997}} ;\n* grand-officier de l'[[ordre des Trois \u00c9toiles]] ([[Lettonie]]) le {{date|15 mars 2007}}.\n\n=== Distinctions ===\n* Intronis\u00e9e au International Hall of Fame de l'International Women's Forum<ref>{{Lien web |langue=en |titre=International Women's Forum Programs |url=http://iwforum.org/all-project-list/international-hall-of-fame/ |site=iwforum.org}}.</ref>.\n*Prix d'honneur de la fondation Johanna Lowenherz (1987, Neuwied/Allemagne).\n* M\u00e9daille d'or du [[B'nai B'rith]], Washington (1993)<ref name=\"FondsSV\"/>.\n* [[Prix Princesse des Asturies|Prix Prince des Asturies]] Coop\u00e9ration internationale (2005).\n* \u00ab Menoras d\u2019Or \u00bb du B\u2019nai B\u2019rith France (2006)<ref>{{Lien web |titre=COMMUNIQUE du B\u2019nai B\u2019rith France |url=https://www.bbfrance.org/COMMUNIQUE-du-B-nai-B-rith-France_a922.html |site=bbfrance.org}}.</ref>.\n* [[Prix Nord-Sud]] du [[Conseil de l'Europe]] (2007).\n* Prix europ\u00e9en Charles Quint (2008).\n* [[Prix litt\u00e9raire Les Lauriers verts]] pour son autobiographie ''Une vie'' (2009).\n* Grand prix des m\u00e9dias du prix franco-allemand du journalisme (2009).\n* [[Prix Heinrich Heine]] de la ville de [[D\u00fcsseldorf]] pour l'ensemble de son \u0153uvre (2010).\n* [[Prix des Savoirs]] pour le recueil de ses discours ''Mes combats'' (2018).\n\n\u00c0 partir de 2009, Simone Veil est \u00e9galement membre du jury du [[Prix pour la pr\u00e9vention des conflits de la Fondation Chirac|prix pour la pr\u00e9vention des conflits]], d\u00e9cern\u00e9 annuellement par la [[Fondation Chirac]]<ref>{{Lien web |titre=Le Jury |url=http://www.fondationchirac.eu/prix-pour-prevention-conflits/le-jury |site=fondationchirac.eu}}.</ref>. Elle re\u00e7oit le prix [[Heinrich Heine]] 2010<ref>{{Article |titre=Simone Veil honor\u00e9e en Allemagne pour son \u0153uvre politique et culturelle |p\u00e9riodique=Le Monde.fr |date=2010-07-02 |issn=1950-6244 |lire en ligne=https://www.lemonde.fr/culture/article/2010/07/02/simone-veil-recompensee-en-allemagne-pour-son-uvre-politique-et-culturelle_1382484_3246.html |consult\u00e9 le=2016-07-23}}.</ref>. La m\u00eame ann\u00e9e, elle re\u00e7oit le prix europ\u00e9en des droits civiques des [[Sint\u00e9|Sinti]] et des [[Roms]] pour son engagement en faveur de ces deux minorit\u00e9s<ref>{{Lien web |titre=Simone Veil re\u00e7oit le Prix des droits civiques des Sinti et des Roms |url=http://www.dw.com/fr/simone-veil-re%C3%A7oit-le-prix-des-droits-civiques-des-sinti-et-des-roms/a-6348015 |site=dw.com |date=16 d\u00e9cembre 2010}}.</ref>.\n\n=== Distinctions universitaires honorifiques ===\nDe nombreuses universit\u00e9s ou grandes \u00e9coles d'Europe, d'Am\u00e9rique du Nord et d'Isra\u00ebl ont accord\u00e9 \u00e0 Simone Veil un titre de [[Doctorat honoris causa|docteure ''{{langue|la|honoris causa}}'']] ou un autre dipl\u00f4me honorifique :\n\n{| class=\"wikitable\" \n|+[[Dipl\u00f4me honorifique|Dipl\u00f4mes universitaires honorifiques]]\n!scope=\"col\"| Pays\n!scope=\"col\"| Date\n!scope=\"col\"| \u00c9tablissement\n!scope=\"col\"| Grade\n|-\n| {{Flagu|\u00c9tats-Unis}}\n|{{date|1975}}\n| [[Universit\u00e9 de Princeton]]\n| [[Doctorat en droit#Dans les pays de tradition universitaire anglo-saxonne|Docteure \u00e8s droit]] (LL.D.)<ref>{{en}} [https://president.princeton.edu/file/766/download?token=w9TEYvCA \u00ab {{langue|en|Honorary Degrees - Past Recipients - alphabetical}} \u00bb], depuis le site princeton.edu, consult\u00e9 le 8 mars 2021.</ref>\n|-\n| {{Flagu|Isra\u00ebl}}\n|{{date|1976}}\n| [[Institut Weizmann]]\n| [[Philosophi\u00e6 doctor|Docteure \u00e8s philosophie]] (HPh.D.)<ref>{{en}} [https://www.weizmann.ac.il/WeizmannCompass/sections/people-behind-the-science/in-memoriam-simone-veil-1927-2017 \u00ab {{langue|en|In Memoriam: Simone Veil (1927-2017)}} \u00bb], sur le site weizmann.ac.il, consult\u00e9 le 8 mars 2021.</ref>\n|-\n| {{Flagu|Isra\u00ebl}}\n|{{date|1979}}\n| [[Universit\u00e9 Bar-Ilan]]\n|[[Doctorat honoris causa|Docteure ''{{langue|la|honoris causa}}'']]<ref name=\"bar-ilan\">{{en}} [https://www.biu.ac.il/en/about-bar-ilan/overview/doctorates-and-prizes/doctorate-recipients \u00ab {{langue|en|Honorary Doctorate Recipients}} \u00bb], sur le site biu.ac.il, consult\u00e9 le 8 mars 2021.</ref>\n|-\n| {{Flagu|Royaume-Uni}}\n|{{date|1980}}\n| [[Universit\u00e9 de Cambridge]]\n|[[Doctorat en droit#Dans les pays de tradition universitaire anglo-saxonne|Docteure \u00e8s droit]] (LL.D.)<ref name=\"FondsSV\"/>\n|-\n| {{Flagu|Isra\u00ebl}}\n|{{date|1980}}\n| [[Universit\u00e9 h\u00e9bra\u00efque de J\u00e9rusalem]]\n|[[Doctorat honoris causa|Docteure ''{{langue|la|honoris causa}}'']]<ref>{{en}} [http://www3.huji.ac.il/htbin/hon_doc/doc_search.pl?search \u00ab {{langue|en| The Hebrew University of Jerusalem - Honorary Doctorates}} \u00bb], sur le site huji.ac.il, consult\u00e9 le 8 mars 2021.</ref>\n|-\n| {{Flagu|\u00c9tats-Unis}}\n|{{date|1980}}\n| [[Universit\u00e9 Yale]]\n|[[Doctorat en droit#Dans les pays de tradition universitaire anglo-saxonne|Docteure \u00e8s droit]] (LL.D.)<ref>{{en}} [https://secretary.yale.edu/programs-services/honorary-degrees/since-1702?field_degrees_value=All&field_year_value=All&keys=Veil \u00ab {{langue|en|Honorary Degrees Since 1702}} \u00bb], sur le site yale.edu, consult\u00e9 le 8 mars 2021.</ref>\n|-\n| {{Flagu|Royaume-Uni}}\n|{{date|1980}}\n| [[Universit\u00e9 d'\u00c9dimbourg]]\n|[[Doctorat honoris causa|Docteure ''{{langue|la|honoris causa}}'']]<ref>{{en}} [http://www.scripts.sasg.ed.ac.uk/registry/Graduations/Honorary_Graduates.cfm \u00ab {{langue|en|Honorary graduates database}} \u00bb], sur le site ed.ac.uk, consult\u00e9 le 8 mars 2021.</ref>\n|-\n| {{Flagu|\u00c9tats-Unis}}\n|{{date|1981}}\n| [[Universit\u00e9 de Georgetown]]\n|[[Doctorat honoris causa|Docteure ''{{langue|la|honoris causa}}'']]<ref name=\"FondsSV\"/>\n|-\n| {{Flagu|Italie}}\n|{{date|1982}}\n| [[universit\u00e9 d'Urbino \u00ab Carlo-Bo \u00bb|Universit\u00e9 d'Urbino]]\n|[[Doctorat honoris causa|Docteure ''{{langue|la|honoris causa}}'']]<ref name=\"FondsSV\"/>\n|-\n| {{Flagu|Royaume-Uni}}\n|{{date|1982}}\n| [[Universit\u00e9 du Sussex]]\n|[[Doctorat en droit#Dans les pays de tradition universitaire anglo-saxonne|Docteure \u00e8s droit]] (LL.D.)<ref>{{en}} [http://www.sussex.ac.uk/ogs/documents/list-of-honorary-graduates.pdf \u00ab {{langue|en|List of Honorary Graduates}} \u00bb], depuis le site sussex.ac.uk, consult\u00e9 le 8 mars 2021.</ref>\n|-\n| {{Flagu|\u00c9tats-Unis}}\n|{{date|1982}}\n| [[Universit\u00e9 Yeshiva]]\n|[[Doctorat honoris causa|Docteure ''{{langue|la|honoris causa}}'']]<ref name=\"FondsSV\"/>\n|-\n| {{Flagu|Belgique}}\n|{{date|1984}}\n| [[Universit\u00e9 libre de Bruxelles]]\n|[[Doctorat honoris causa|Docteure ''{{langue|la|honoris causa}}'']]<ref>{{en}} [https://www.vub.be/dhc/profiel/simone-veil \u00ab Simone Veil \u00bb], sur le site vub.be, consult\u00e9 le 8 mars 2021.</ref>\n|-\n| {{Flagu|France}}\n|{{date|1988}}\n| [[American University of Paris]]\n|[[Doctorat honoris causa|Docteure ''{{langue|la|honoris causa}}'']]<ref>{{en}} [https://www.aup.edu/about/history/honorary-degree-recipients \u00ab {{langue|en|Honorary Degree Recipients}} \u00bb], sur le site aup.edu, consult\u00e9 le 8 mars 2021.</ref>\n|-\n| {{Flagu|\u00c9tats-Unis}}\n|{{date|1990}}\n| [[Universit\u00e9 Brandeis]]\n|Docteure \u00e8s lettres humaines (DHL)<ref>{{en}} [https://www.brandeis.edu/trustees/hdr/recipients.html \u00ab {{langue|en|Honorary Degree Recipients}} \u00bb], sur le site brandeis.edu, consult\u00e9 le 8 mars 2021.</ref>\n|-\n| {{Flagu|Belgique}}\n|{{date|1993}}\n| [[Universit\u00e9 d'Anvers]]\n|[[Doctorat honoris causa|Docteure ''{{langue|la|honoris causa}}'']]<ref name=\"FondsSV\"/>\n|-\n| {{Flagu|Royaume-Uni}}\n|{{date|1995}}\n| [[Universit\u00e9 de Glasgow]]\n|[[Doctorat honoris causa|Docteure ''{{langue|la|honoris causa}}'']]<ref name=\"FondsSV\"/>\n|-\n| {{Flagu|\u00c9tats-Unis}}\n|{{date|1997}}\n| [[Universit\u00e9 de Pennsylvanie]]\n|[[Doctorat en droit#Dans les pays de tradition universitaire anglo-saxonne|Docteure \u00e8s droit]] (LL.D.)<ref>{{en}} [https://secretary.upenn.edu/ceremonies/honorary-degree-recipients/alphabetical/v \u00ab {{langue|en|Honorary Degree Recipients - Alphabetical - V}} \u00bb], sur le site upenn.edu, consult\u00e9 le 8 mars 2021.</ref>\n|-\n| {{Flagu|Italie}}\n|{{date|2006}}\n| [[Universit\u00e9 de Cassino]]\n|Docteure \u00e8s jurisprudence<ref>{{it}} [https://www.controcampus.it/2006/12/cassino-lateneo-conferisce-la-laurea-honoris-causa-a-simone-veil/ \u00ab {{langue|it|Cassino: l\u2019Ateneo conferisce la Laurea honoris causa a Simone Veil}} \u00bb], sur le site controcampus.it, consult\u00e9 le 8 mars 2021.</ref>\n|-\n| {{Flagu|Canada}}\n|{{date|2007}}\n| [[Universit\u00e9 de Montr\u00e9al]]\n|[[Doctorat honoris causa|Docteure ''{{langue|la|honoris causa}}'']]<ref>[https://droit.umontreal.ca/diplomes-et-donateurs/diplomes-et-diplomees/docteurs-honoris-causa/ \u00ab Docteurs honoris causa \u00bb], sur le site droit.umontreal.ca, consult\u00e9 le 9 mars 2021.</ref>\n|-\n| {{Flagu|Bulgarie}}\n|{{date|2008}}\n| [[Universit\u00e9 Saint-Cl\u00e9ment-d'Ohrid de Sofia]]\n|[[Doctorat honoris causa|Docteure ''{{langue|la|honoris causa}}'']]<ref>[https://bg.ambafrance.org/Visite-en-Bulgarie-de-Mme-Simone \u00ab Visite en Bulgarie de {{Mme}} Simone Veil, ancienne ministre d\u2019\u00c9tat de France et Pr\u00e9sidente du premier Parlement europ\u00e9en \u00bb], depuis le site bg.ambafrance.org, consult\u00e9 le 9 mars 2021.</ref>\n|-\n| {{Flagu|Isra\u00ebl}}\n|{{date|2008}}\n| Universit\u00e9 acad\u00e9mique de Netanya\n|[[Doctorat honoris causa|Docteure ''{{langue|la|honoris causa}}'']]<ref name=\"FondsSV\"/>\n|-\n| {{Flagu|Italie}}\n|{{date|2009}}\n| [[Universit\u00e9 de Bologne]]\n|[[Doctorat honoris causa|Docteure ''{{langue|la|honoris causa}}'']]<ref name=\"FondsSV\"/>\n|-\n| {{Flagu|Isra\u00ebl}}\n|{{date|2010}}\n| [[Universit\u00e9 Ben Gourion du N\u00e9guev]]\n|[[Philosophi\u00e6 doctor|Docteure \u00e8s philosophie]] (HPh.D.)<ref>{{en}} [https://in.bgu.ac.il/en/SiteAssets/Lists/hondoc/AllItems/Simone-Weil.pdf \u00ab {{langue|en|H.E. Simone Vei}} \u00bb], depuis le site bgu.ac.il, consult\u00e9 le 8 mars 2021.</ref>\n|-\n| {{Flagu|Isra\u00ebl}}\n|{{date|2011}}\n| [[Universit\u00e9 de Tel-Aviv]]\n|[[Doctorat honoris causa|Docteure ''{{langue|la|honoris causa}}'']]<ref name=\"FondsSV\"/>\n|-\n| {{Flagu|Japon}}\n|{{date|2011}}\n| [[Universit\u00e9 Meiji]]\n|[[Doctorat honoris causa|Docteure ''{{langue|la|honoris causa}}'']]<ref>{{en}} [https://www.meiji.ac.jp/cip/english/about/news/2011/glqts0000000069s.html \u00ab {{langue|en|Meiji University honorary doctorate awarded to Ms. Simone Veil, former Minister of Health of France}} \u00bb], depuis le site meiji.ac.jp, consult\u00e9 le 9 mars 2021.</ref>\n|-\n|}\n\n=== Hommages ===\nPortent le nom de Simone Veil les b\u00e2timents et promotions suivantes :\n\nde nombreux \u00e9tablissements scolaires :\n{{colonnes|taille=30|\n* l'[[\u00c9cole primaire en France|\u00e9cole primaire]] d'[[H\u00e9ry-sur-Alby]] (Haute-Savoie), les coll\u00e8ges de [[Ch\u00e2tillon (Rh\u00f4ne)]], de [[Mandres-les-Roses]] ([[Val-de-Marne]]) et de [[Villers-Bocage (Calvados)]] et l'[[\u00e9cole maternelle en France|\u00e9cole maternelle]] et [[\u00c9cole \u00e9l\u00e9mentaire en France|\u00e9l\u00e9mentaire]] de [[Vigneulles-l\u00e8s-Hattonch\u00e2tel]] (Meuse), inaugur\u00e9s en personne par Simone Veil respectivement le {{date-|25|juin|2005}}, le {{date-|16|janvier|2006}}<ref>{{Lien web |titre=Nom du coll\u00e8ge - [Coll\u00e8ge Simone Veil] |url=http://www2.ac-lyon.fr/etab/colleges/col-69/simone-veil/spip.php?article7 |site=www2.ac-lyon.fr |consult\u00e9 le=2018-04-12}}.</ref>{{refins}}, le {{date-|22|octobre|2007}}, le {{date-|30|avril|2010}}<ref>{{Lien web |titre=Compte rendu de la commission permanente du {{date-|14 d\u00e9cembre 2009}}, du conseil g\u00e9n\u00e9ral du Calvados |url=http://www.cg14.fr/structure/revue-presse/suite.asp?numero=644 |site=cg14.fr}}.</ref> et le {{date-|10|d\u00e9cembre|2010}} ;\n* le lyc\u00e9e r\u00e9gional de [[Valbonne]] [[Sophia Antipolis]] (Alpes-Maritimes) depuis la rentr\u00e9e 2010 ;\n* une [[\u00c9cole primaire en France|\u00e9cole primaire]] d'[[Asni\u00e8res-sur-Seine]] (Hauts-de-Seine) ;\n* une [[\u00c9cole primaire en France|\u00e9cole primaire]] de [[Bourgoin-Jallieu]] (Is\u00e8re) ;\n* une [[\u00c9cole maternelle en France|\u00e9cole maternelle]] de [[Drancy]] (Seine-Saint-Denis), inaugur\u00e9e le {{date-|27|septembre|2014}} en pr\u00e9sence de ses deux fils ;\n* un [[Coll\u00e8ge en France|coll\u00e8ge]] \u00e0 [[Aulnay-sous-Bois]] (Seine-Saint-Denis), inaugur\u00e9 le {{date-|16 septembre 2014}} ;\n* l'[[\u00e9tablissement r\u00e9gional d'enseignement adapt\u00e9]] d'[[Amilly (Loiret)]]<ref>{{Lien web |titre=Bienvenue \u00e0 l'\u00c9rea Simone Veil d'Amilly |url=http://www.erea-amilly.fr/ |site=erea-amilly.fr |consult\u00e9 le=2016-07-23}}.</ref> ;\n* un [[lyc\u00e9e professionnel]] \u00e0 [[Angers]] (Maine-et-Loire)<ref>{{Lien web |titre=Bienvenue sur l'Environnement Num\u00e9rique de Travail du lyc\u00e9e des m\u00e9tiers Simone Veil |url=http://www.roseraie.e-lyco.fr/}}.</ref> ;\n* le [[Coll\u00e8ge en France|coll\u00e8ge]] de [[Ch\u00e2teaurenard]] (Bouches-du-Rh\u00f4ne) ;\n* le lyc\u00e9e des m\u00e9tiers des services administratifs, de la relation commerciale et services \u00e0 la personne de [[Charleville-M\u00e9zi\u00e8res]] ([[Ardennes (d\u00e9partement)|Ardennes]]), inaugur\u00e9 le 3 f\u00e9vrier 2017<ref>{{Lien web |titre=Le lyc\u00e9e des m\u00e9tiers Etion de Charleville-M\u00e9zi\u00e8res a choisi le nom de Simone Veil - ac-reims.fr |url=http://www.ac-reims.fr/cid112870/le-lycee-des-metiers-etion-de-charleville-mezieres-a-choisi-le-nom-de-simone-veil.html |site=www.ac-reims.fr |consult\u00e9 le=2017-06-30}}.</ref> ;\n* une [[\u00e9cole maternelle en France|\u00e9cole maternelle]] et [[\u00c9cole \u00e9l\u00e9mentaire en France|\u00e9l\u00e9mentaire]] \u00e0 [[H\u00e9rouville-Saint-Clair]] (Calvados) ;\n* une [[\u00e9cole maternelle en France|\u00e9cole maternelle]] \u00e0 [[Suresnes]] (Hauts-de-Seine) ;\n* le coll\u00e8ge de [[Crevin]] (Ille-et-Vilaine) ;\n* l'\u00e9cole intercommunale d'[[Augnat]] (Puy-de-D\u00f4me), en regroupement p\u00e9dagogique avec [[Saint-Gervazy]]<ref>{{Lien web |pr\u00e9nom=Mairie |nom=Augnat |titre=ECOLE SIMONE VEIL |url=http://augnat.over-blog.com/pages/RPI_Sud_Lembron-531816.html |site=Le blog de la Mairie d'AUGNAT |consult\u00e9 le=2019-01-27}}.</ref> ;\n* le coll\u00e8ge Anjou de [[Sabl\u00e9-sur-Sarthe]] a \u00e9t\u00e9 rebaptis\u00e9 Simone-Veil le 1er janvier 2019<ref>{{Article |titre=Sarthe. Trois coll\u00e8ges vont changer de nom |p\u00e9riodique=Le Maine Libre |date=14/12/2018 |lire en ligne=https://www.lemainelibre.fr/actualite/sarthe-trois-colleges-vont-changer-de-nom-14-12-2018-235392}}.</ref> ;\n* le [[Coll\u00e8ge en France|coll\u00e8ge]] de [[Poisy]] en ([[Haute-Savoie]]) a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 Simone Veil le 8 mars 2019 ;\n* le lyc\u00e9e de [[Gignac_(H\u00e9rault)|Gignac]] dans ([[H\u00e9rault (d\u00e9partement)|H\u00e9rault]]), inaugur\u00e9 le {{Date|07/09/2020}}<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=Pr\u00e9sentation du lyc\u00e9e |url=https://simone-veil-gignac.mon-ent-occitanie.fr/l-etablissement/presentation-du-lycee/ |date=27 janvier 2021 |consult\u00e9 le=2022-10-25}}</ref>{{,}}<ref>{{Article|langue=fr|auteur1=J\u00e9r\u00f4me Mouillot|titre=H\u00e9rault : \u00e0 Gignac, le nouveau lyc\u00e9e Simone-Veil a \u00e9t\u00e9 inaugur\u00e9 ce lundi<!--|site=https://www.midilibre.fr/--> |p\u00e9riodique=[[Midi Libre]]|jour=07 |mois=09 |ann\u00e9e=2020|lire en ligne=https://www.midilibre.fr/2020/09/07/herault-a-gignac-le-lycee-simone-veil-a-ete-inaugure-9055337.php |consult\u00e9 le=2022-10-25}}.</ref>.\n}}\ndes h\u00f4pitaux et universit\u00e9s :\n{{colonnes|taille=30|\n* l'h\u00f4pital public d'[[Eaubonne]] (Val d'Oise) (anciennement Roux Calmette Gu\u00e9rin) depuis sa r\u00e9organisation et sa fusion avec l'h\u00f4pital de Montmorency ;\n* le {{date-|9 f\u00e9vrier 1978}}, Simone Veil a pos\u00e9 la [[premi\u00e8re pierre]] du [[Centre hospitalier (France)|centre hospitalier]] de [[Blois]] ;\n* la [[UFR des sciences de la sant\u00e9 Simone Veil|facult\u00e9 de m\u00e9decine PIFO]] (Paris \u00cele-de-France Ouest) appartenant \u00e0 l\u2019[[universit\u00e9 de Versailles-Saint-Quentin-en-Yvelines]] (UVSQ) depuis septembre 2012 ;\n* depuis {{date-|septembre 2013}}, un [[amphith\u00e9\u00e2tre (\u00e9ducation)|amphith\u00e9\u00e2tre]] de la facult\u00e9 de m\u00e9decine d'[[Angers]] (Maine-et-Loire)<ref>{{Lien web |titre=Inauguration de l\u2019amphith\u00e9\u00e2tre Simone Veil |url=http://www.univ-angers.fr/fr/acces-directs/facultes-et-instituts/faculte-medecine/actualites/inauguration-de-l-amphi-simone-veil.html |site=universit\u00e9 d'Angers}}.</ref> ;\n* une rue Simone Veil a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9e en 2016 \u00e0 [[Vesoul]] (Haute-Sa\u00f4ne) dans l'espace de l'ancien h\u00f4pital Paul Morel dont elle avait inaugur\u00e9 l'agrandissement en 1975 en centre ville et qui est aujourd'hui transform\u00e9 en [[\u00e9coquartier]] \u00e0 la suite de l'ouverture en 2010 d'un nouvel h\u00f4pital intercommunal dans le quartier des Haberges \u00e0 Vesoul ;\n* depuis le {{date-|2 f\u00e9vrier 2018}}, le centre hospitalier de [[Vitr\u00e9 (Ille-et-Vilaine)|Vitr\u00e9]] porte son nom ; proche de [[Pierre M\u00e9haignerie]], alors [[minist\u00e8re de l'Agriculture et de l'Alimentation (France)|ministre de l'Agriculture]] et maire de la commune, elle en avait conseill\u00e9 la construction en 1978, soit quarante ans auparavant<ref>{{Article |titre=Vitr\u00e9. Le centre hospitalier portera le nom de Simone Veil |p\u00e9riodique=[[Ouest-France]] |date=18 janvier 2018}}.</ref>{{,}}<ref>{{Article |titre=Vitr\u00e9. L\u2019h\u00f4pital porte d\u00e9sormais le nom de Simone Veil |p\u00e9riodique=[[Ouest-France]] |date=3 f\u00e9vrier 2018 |lire en ligne=https://www.ouest-france.fr/bretagne/vitre-35500/vitre-l-hopital-porte-desormais-le-nom-de-simone-veil-5542834}}.</ref> ;\n* depuis le {{date-|26 avril 2018}}, date de la premi\u00e8re pierre de l'IRM, l\u2019h\u00f4pital de [[Valognes]] porte son nom ; elle avait inaugur\u00e9 l'\u00e9tablissement en 1977 en tant que ministre de la sant\u00e9<ref>{{Article \n|titre=Valognes. Quarante ; ans apr\u00e8s, l'h\u00f4pital baptis\u00e9 Simone-Veil |p\u00e9riodique=Ouest-France |date=27/04/2018}}.</ref> ;\n* le centre hospitalier de [[Beauvais]] porte finalement le nom de Simone Veil apr\u00e8s que le nom de l'ancien maire de Beauvais, Walter Amsallem fut aussi discut\u00e9 <ref>{{Article |titre=Beauvais. Beauvais : l\u2019h\u00f4pital sera rebaptis\u00e9 au nom de Simone Veil |p\u00e9riodique=Le Parisien |date=9/08/2017}}</ref> ;\n}}\ndans l'enseignement sup\u00e9rieur :\n{{colonnes|\n* la promotion 2000 de l\u2019[[Institut d'\u00e9tudes politiques de Lille]] ;\n* la {{31e|promotion}} de l'[[Institut r\u00e9gional d'administration de Lille|IRA de Lille]] porte le nom de Simone Veil.\n* la promotion 2003 de l\u2019[[\u00c9cole nationale de la magistrature]] ;\n* la promotion 2006 de l\u2019[[\u00c9cole nationale d'administration (France)|\u00c9cole nationale d'administration]] ;\n* la promotion 2010-2011 des Inspecteurs-\u00e9l\u00e8ves de l'[[\u00c9cole nationale des finances publiques]] ;\n* la {{49e|promotion}} (2014-2016) du Cycle sup\u00e9rieur de management de l'[[Institut national des \u00e9tudes territoriales]] (INET) ;\n* la promotion 2015-2016 du Master 2 Droit p\u00e9nal et sciences criminelles de l'[[universit\u00e9 de Strasbourg]] ;\n* la promotion 2015-2016 de l'\u00c9cole des avocats Ali\u00e9nor de [[Bordeaux]] ;\n* la promotion 2016-2017 de l'\u00c9cole du Centre-Ouest des avocats de [[Poitiers]] ;\n* la promotion 2017-2018 du [[Coll\u00e8ge d'Europe]] ;\n* la promotion 2017-2022 de l'[[Institut d'\u00e9tudes politiques de Paris]]<ref>{{Lien web |auteur=[[Fr\u00e9d\u00e9ric Mion]] |titre=Les \u00e9tudiants |url=https://www.lesechos.fr/2017/10/les-etudiants-1117206 |site=lesechos.fr |date=9 octobre 2017 |consult\u00e9 le=1 avril 2021}}.</ref> ;\n* un amphith\u00e9\u00e2tre de l'[[Institut d'\u00e9tudes politiques de Paris]]<ref>[http://www.sciencespo.fr/actualites/actualit\u00e9s/deux-h\u00e9ro\u00efnes-donnent-leur-nom-\u00e0-des-amphith\u00e9\u00e2tres-de-sciences-po/3503 \u00ab Deux h\u00e9ro\u00efnes donnent leur nom \u00e0 des amphith\u00e9\u00e2tres de Sciences Po \u00bb], sciencespo.fr, 8 mars 2018.</ref> ;\n* La promotion 2018 de l'[[\u00c9cole europ\u00e9enne de chimie, polym\u00e8res et mat\u00e9riaux de Strasbourg]]<ref>{{Lien web |titre=Actualit\u00e9 - ECPM - \u00c9cole europ\u00e9enne de Chimie, Polym\u00e8res et Mat\u00e9riaux - Universit\u00e9 de Strasbourg |url=https://ecpm.unistra.fr/actualites-agenda/actualites/actualite/?tx_ttnews%5Btt_news%5D=18259&cHash=51c7f8a898a006c82d43b1a373aab42d |site=ecpm.unistra.fr |consult\u00e9 le=21 janvier 2021}}.</ref> ;\n* un amphith\u00e9\u00e2tre de la facult\u00e9 de droit, d'\u00e9conomie et de gestion de l'[[universit\u00e9 d'Orl\u00e9ans]]<ref>{{Article |auteur1=J.-J.T. |titre=Orl\u00e9ans: Jean-Louis Debr\u00e9 entre show et hommage \u00e0 Simone Veil |p\u00e9riodique=Mag'Centre |date=27 mars 2019 |lire en ligne=http://www.magcentre.fr/174806-orleans-jean-louis-debre-entre-show-et-hommage-a-simone-veil/}}.</ref> ;\n* la promotion 2017-2018 de DFASM2 en m\u00e9decine de l'[[universit\u00e9 de Tours]] ;\n* la promotion 2022-2023 du master Management strat\u00e9gique des Ressources Humaines de l'[[Institut d'administration des entreprises de Grenoble|IAE de Grenoble]] au sein de l'[[universit\u00e9 Grenoble-Alpes]] ;}}\ndes voies de circulation et lieux publics :\n{{d\u00e9but de colonnes|taille=30}}\n* la place Simone-Veil \u00e0 [[B\u00e9thune]], avec son buste, inaugur\u00e9e le {{date-|1|juillet|2022}}<ref>{{Article\n|auteur1=\u00c9tienne Maire\n|titre=\u00c0 B\u00e9thune, on a rendu un hommage \u00e0 Simone Veil sur une place qui porte d\u00e9sormais son nom\n|p\u00e9riodique=''[[La Voix du Nord]]''\n|date= 8 juillet 2022\n|lire en ligne=https://www.lavoixdunord.fr/1201530/article/2022-07-04/bethune-rendu-un-hommage-simone-veil-sur-une-place-qui-porte-desormais-son-nom\n|consult\u00e9 le=6 juillet 2022\n}}.</ref> ;\n* la rue Simone-Veil \u00e0 [[Bourges]], inaugur\u00e9e le {{date-|1|juillet|2018}}<ref>{{Lien web |titre=Urbanisme - Une rue Simone-Veil inaugur\u00e9e ce dimanche \u00e0 Bourges |url=https://www.leberry.fr/bourges/travaux-urbanisme/2018/07/01/une-rue-simone-veil-inauguree-ce-dimanche-a-bourges_12908808.html#refresh |site=leberry.fr |date=2018/07/01}}.</ref> ;\n* la rue Simone-Veil \u00e0 [[Aix-les-Bains]], inaugur\u00e9e le {{date-|5|juillet|2018}}<ref>{{Lien web |titre=Aix-les-Bains inaugure ce jeudi sa rue Simone-Veil |url=https://www.francebleu.fr/infos/societe/aix-les-bains-inaugure-ce-jeudi-sa-rue-simone-veil-1530718386 |site=francebleu.fr |date=5 juillet 2018}}.</ref> ;\n* la rue Simone-Veil \u00e0 [[Briey (Meurthe-et-Moselle)|Briey]], inaugur\u00e9e le {{date-|12|juin|2006}}<ref>{{Lien web |titre=Le jour o\u00f9 Briey accueillait Simone Veil |url=http://www.republicain-lorrain.fr/edition-de-briey/2017/07/01/le-jour-ou-briey-accueillait-simone-veil |site=republicain-lorrain.fr |date=2017/07/01}}.</ref> ;\n* la rue Simone-Veil \u00e0 [[Remiremont]], inaugur\u00e9e le {{date-|10|novembre|2017}}<ref>{{Lien web |titre=La rue Simone-Veil inaugur\u00e9e en pr\u00e9sence des jeunes des \u00e9tablissements scolaires |url=http://www.vosgesmatin.fr/edition-de-remiremont/2017/11/11/la-rue-simone-veil-inauguree-en-presence-des-jeunes-des-etablissements-scolaires |site=vosgesmatin.fr |date=2017/11/11}}.</ref> ;\n* la m\u00e9diath\u00e8que Simone-Veil \u00e0 [[Vauvert (Gard)|Vauvert]] ([[Gard]]), inaugur\u00e9e le {{date-|9 f\u00e9vrier 2012}} ;\n* le [[Boulevard Simone-Veil (Nantes)|boulevard Simone-Veil]] \u00e0 [[Nantes]], depuis 2021<ref name=\"D\u00e9lib\u00e9ration 24\">[https://www.nantes.fr/Sgid/DataSgid/themes/conmun/cm20170630/35_20170630_CM_DEL.pdf D\u00e9lib\u00e9ration {{n\u00b0|24}} du Conseil municipal du 2 avril 2021 -Voies publiques - D\u00e9nomination -Approbation]</ref> ;\n* le boulevard Simone-Veil \u00e0 [[Nice]], depuis 2013<ref>[http://archives.nicematin.com/nice/une-avenue-simone-veil-inauguree-a-nice-ouest.1500766.html \u00ab Une avenue Simone Veil inaugur\u00e9e \u00e0 Nice Ouest \u00bb], nicematin.fr, 4 novembre 2013.</ref> ;\n* la m\u00e9diath\u00e8que Simone-Veil \u00e0 [[La Ciotat]], depuis le {{date-|30 novembre 2013}} ;\n* l'all\u00e9e Simone-Veil \u00e0 [[La Chapelle-de-Brain]] ([[Ille-et-Vilaine]]) depuis le {{date-|30 juin 2017}} ;\n* le parc Simone-Veil \u00e0 [[Les Lilas]] ([[Seine-Saint-Denis]])  (ancien square des Bruy\u00e8res), inaugur\u00e9 le {{date-|2 septembre 2018}}<ref>[http://www.ville-leslilas.fr/agenda/10-0-3639/inauguration-du-parc-simone-veil], ville des Lilas, 13 septembre 2018.</ref> ;\n* la rue Simone-Veil aux [[Les Sables-d'Olonne|Sables d'Olonne]] depuis le {{date-|1 janvier 2019}} (ancienne rue [[Georges Clemenceau]] de [[Ch\u00e2teau-d'Olonne]]) ;\n* le [[pont Simone-Veil]] \u00e0 [[Bordeaux]] (en construction), dont l'ouverture est pr\u00e9vue en [[2024]] ;\n* le jardin Simone-Veil (anciennement jardin du Puygarreau) \u00e0 [[Poitiers]], nomination en pr\u00e9sence d'un de ses fils [[Jean Veil]] et du maire [[Alain Claeys]] et inauguration d'une plaque le {{date-|5 mars 2018}}<ref>[https://www.poitiers.fr/c__0_0_Dossier_31344__0__Nomination_du_Jardin_Simone_Veil_a_Poitiers_en_presence_de_son_fils_Jean_Veil.html \u00ab UNomination du Jardin Simone-Veil \u00e0 Poitiers en pr\u00e9sence de son fils Jean Veil \u00bb], poitiers.fr, 5 mars 2018.</ref> ;\n* la m\u00e9diath\u00e8que Simone-Veil \u00e0 [[Valenciennes]], depuis le {{date-|27|avril|2019}}<ref>{{Lien web |titre=Valenciennes : La m\u00e9diath\u00e8que entre dans un nouveau si\u00e8cle de Lumi\u00e8res |url=https://www.lavoixdunord.fr/574488/article/2019-04-27/apres-des-mois-de-travaux-la-mediatheque-est-rouverte |site=[[La Voix du Nord]] |date=27 avril 2019 |consult\u00e9 le=6 juin 2019}}.</ref>.\n* \u00e0 Paris, apr\u00e8s la mort de Simone Veil le {{date-|30 juin 2017}}, la [[Liste des maires de Paris|maire de Paris]] [[Anne Hidalgo]] fait savoir qu'elle compte proposer au [[Conseil de Paris]] d'attribuer son nom \u00e0 {{Citation|un lieu marquant de la capitale}}<ref>{{Article |titre=Anne Hidalgo veut donner le nom de Simone Veil \u00e0 \u00ab un lieu marquant \u00bb de Paris |p\u00e9riodique=[[BFM TV]] |date=2017-06-30 |lire en ligne=http://www.bfmtv.com/politique/anne-hidalgo-veut-donner-le-nom-de-simone-veil-a-un-lieu-marquant-de-paris-1198325.html}}.</ref>{{,}}<ref>{{Article |titre=Hidalgo veut attribuer le nom de Simone Veil \u00e0 \u00ab un lieu marquant \u00bb de Paris |p\u00e9riodique=[[Paris Match]] |date=2017-06-30 |lire en ligne=http://www.parismatch.com/Actu/Politique/Hidalgo-veut-attribuer-le-nom-de-Simone-Veil-a-un-lieu-marquant-de-Paris-1296959}}.</ref>{{,}}<ref>{{Article |titre=Hidalgo veut attribuer le nom de Simone Veil \u00e0 \u00ab un lieu marquant \u00bb de Paris |p\u00e9riodique=[[Europe 1]] |date=2017-06-30 |lire en ligne=http://www.europe1.fr/politique/hidalgo-veut-attribuer-le-nom-de-simone-veil-a-un-lieu-marquant-de-paris-3376415 }}.</ref>. Le {{date-|31 octobre 2017}}, il est annonc\u00e9 qu'il sera propos\u00e9 au vote du Conseil de Paris que la [[place de l'Europe - Simone Veil (Paris)|place de l'Europe]] soit renomm\u00e9e \u00ab place de l'Europe-Simone Veil \u00bb<ref>{{Lien web |titre=Paris : la place de l'Europe va porter le nom de Simone Veil |url=http://www.lefigaro.fr/flash-actu/2017/10/31/97001-20171031FILWWW00045-paris-la-place-de-l-europe-va-porter-le-nom-de-simone-veil.php |site=Le Figaro |date=31 octobre 2017}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |titre=Ville de Poitiers > Nomination du Jardin Simone-Veil \u00e0 Poitiers en pr\u00e9sence de son fils Jean Veil |url=https://www.poitiers.fr/c__0_0_Dossier_31344__0__Nomination_du_Jardin_Simone_Veil_a_Poitiers_en_presence_de_son_fils_Jean_Veil.html |site=www.poitiers.fr |consult\u00e9 le=2018-03-05}}.</ref>. L'inauguration a lieu le {{date-|28 mai 2018}} ; la station de m\u00e9tro [[Europe (m\u00e9tro de Paris)|Europe]] est \u00e9galement renomm\u00e9e \u00ab Europe - Simone Veil \u00bb.\n{{fin de colonnes}}\nPar ailleurs :\n* une [[pi\u00e8ce comm\u00e9morative de 2 euros]] avec son portrait est \u00e9dit\u00e9e \u00e0 {{nb|15000000 exemplaires}} par la [[Monnaie de Paris]] en {{date-|juillet 2018}}<ref>{{Lien web |titre=Lancement en France d'une pi\u00e8ce de 2 euros en hommage \u00e0 Simone Veil |url=http://www.lefigaro.fr/conjoncture/2018/06/14/20002-20180614ARTFIG00361-lancement-en-france-d-une-piece-de-2-euros-en-hommage-a-simone-veil.php |site=[[Le Figaro|lefigaro.fr]] |date=14 juin 2018}}.</ref>{{,}}<ref>{{Article |titre=Une pi\u00e8ce de 2\u2009euros en hommage \u00e0 Simone Veil |p\u00e9riodique=Ouest-France.fr |date=14-6-2018 |lire en ligne=https://www.ouest-france.fr/politique/simone-veil/une-piece-de-2-euros-en-hommage-simone-veil-5823182 |consult\u00e9 le=2018-06-15}}.</ref> ;\n* un [[Liste des prix litt\u00e9raires fran\u00e7ais|prix litt\u00e9raire]] Simone-Veil est cr\u00e9\u00e9 en 2012 par l'[[Association Cocktail & Culture]] en partenariat avec la Librairie Fontaine Haussmann<ref>http://www.livreshebdo.fr/prix-litteraires/tous-les-prix/prix-simone-veil</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |titre=Prix des Femmes de Lettres Simone Veil |url=http://www.prix-litteraires.net/prix/2042,prix-des-femmes-de-lettres-simone-veil.html |site=www.prix-litteraires.net |consult\u00e9 le=21 janvier 2021}}.</ref>{{,}}<ref>http://prix-litteraires-aadc.com/page/5 {{Lien archive|url=http://prix-litteraires-aadc.com/page/5 |horodatage archive=20150402154702 |titre=Copie archiv\u00e9e }}.</ref>{{,}}<ref>{{lien web |titre=Cantook Market |url=http://fr.feedbooks.com/awards?lang=fr |site=feedbooks.com |consult\u00e9 le=14-04-2023}}.</ref> ;\n* un autre prix, le prix Simone-Veil de la R\u00e9publique fran\u00e7aise, mettant en exergue, chaque ann\u00e9e, une personnalit\u00e9 ou un collectif luttant pour la cause des femmes dans le monde, est cr\u00e9\u00e9 par la [[pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise|pr\u00e9sidence de la R\u00e9publique fran\u00e7aise]], et d\u00e9cern\u00e9 pour la premi\u00e8re fois le {{date-|8 mars 2019}} \u00e0 [[Aissa Doumara Ngatansou]]<ref name=\"LM2019\">{{Article |titre=Le premier prix Simone-Veil d\u00e9cern\u00e9 \u00e0 la [[Cameroun]]aise [[Aissa Doumara Ngatansou]] |p\u00e9riodique=[[Le Monde]] |jour=8 |mois=mars |ann\u00e9e=2019 |lire en ligne=https://www.lemonde.fr/societe/article/2019/03/08/le-premier-prix-simone-veil-decerne-a-la-camerounaise-aissa-doumara-ngatansou_5433268_3224.html?xtmc=aissa_doumara_ngatansou&xtcr=1}}.</ref>. [[Ruth Montenegro]], activiste [[F\u00e9minisme|f\u00e9ministe]] [[\u00c9quateur (pays)|\u00e9quatorienne]], est laur\u00e9ate du prix en 2020<ref>{{Lien web |langue=fr-FR |titre=Interview de Ruth Montenegro, membre du collectif Vivas Nos Queremos, laur\u00e9at du Prix Simone Veil 2020 (1/3) |url=https://www.onufemmes.fr/nos-actualites/2020/5/15/interview-ruth-montenegro-membre-du-collectif-vivas-nos-queremos-laureat-du-prix-simone-veil-2020-13-1 |site=ONU Femmes France |consult\u00e9 le=2020-05-19}}.</ref>.\n* le centre socio-culturel Simone Veil dans le quartier Vauban-Esquermes \u00e0 [[Lille]]<ref>{{lien web|url=https://www.lavoixdunord.fr/553273/article/2019-03-17/bapteme-du-centre-social-simone-veil-ce-jeudi-vauban-esquermes|titre=Le centre socioculturel Simone-Veil sera inaugur\u00e9 jeudi|\u00e9diteur=La Voix du nord|date=17-03-2019|consult\u00e9 le=13-05-2023|acc\u00e8s url=payant}}</ref>.\n\n== \u0152uvres ==\n* {{Ouvrage |auteur1=Simone Veil |auteur2=[[Cl\u00e9ment Launay]] |auteur3=[[Michel Soul\u00e9]] |titre=L'Adoption |sous-titre=donn\u00e9es m\u00e9dicales, psychologiques et sociales |lieu=Paris |\u00e9diteur=\u00c9ditions sociales fran\u00e7aises |ann\u00e9e=1968 |pages totales=224 |bnf=33208741}}.\n* {{Ouvrage |auteur1=Simone Veil |auteur2=[[Annick Cojean]] |titre=Les Hommes aussi s'en souviennent |sous-titre=discours du {{date-|26 novembre 1974}}, suivi d'Un entretien avec Annick Cojean |lieu=Paris |\u00e9diteur=[[\u00c9ditions Stock|Stock]] |ann\u00e9e=2004 |pages totales=111 |isbn=2-234-05720-5 |bnf=39268205}}.\n* {{Ouvrage |auteur1=Simone Veil |titre=Une vie |lieu=Paris |\u00e9diteur=[[\u00c9ditions Stock|Stock]] |ann\u00e9e=2007 |r\u00e9impression=2009 |pages totales=397 |isbn=978-2-234-05817-0 |bnf=41149288}}.{{Commentaire biblio|Les quatre premiers chapitres ont \u00e9t\u00e9 \u00e9dit\u00e9s sous le titre {{Ouvrage |titre=Une jeunesse au temps de la [[Shoah]] |sous-titre=extraits d{{'}}''Une vie'' |\u00e9diteur=Librairie g\u00e9n\u00e9rale fran\u00e7aise |collection=Le Livre de poche |ann\u00e9e=2010 |isbn=978-2-253-12762-8}}.}}\n* {{Ouvrage |auteur1=Simone Veil |pr\u00e9face=[[Robert Badinter]] |titre=Mes combats |sous-titre=Les discours d'une vie |lieu=Paris |\u00e9diteur=Bayard \u00e9ditions |ann\u00e9e=2016 |pages totales=280 |isbn=978-2-227-48937-0}}.\n* {{Ouvrage |auteur1=Simone Veil et [[David Teboul]] |titre=L\u2019Aube \u00e0 Birkenau |lieu=Paris |\u00e9diteur=[[Les Ar\u00e8nes]] |ann\u00e9e=2019 |pages totales=300 |isbn=979-10-375-0090-8|id=L'Aube}}. Version ''Pocket'' :  Les Ar\u00e8nes, 2019, 289 p. {{isbn|978-22-663-2040-5}}.\n* {{Ouvrage |auteur1=Simone Veil|titre=Seul l'espoir apaise la douleur |sous-titre= R\u00e9cit|\u00e9diteur=Flammarion-[[Institut national de l'audiovisuel|INA]] |ann\u00e9e=2022 |isbn=|commentaire= Retranscription d'un entretien de 2006 sur sa d\u00e9portation, pour l'INA et la Fondation pour la m\u00e9moire de la Shoah<ref>{{Lien web|url= https://www.liberation.fr/culture/livres/seul-lespoir-apaise-la-douleur-un-temoignage-inedit-de-simone-veil-20221105_S5LROTFYSZAGNNXTRBDSDHC6M4/|titre= \u00abSeul l\u2019espoir apaise la douleur\u00bb, un t\u00e9moignage in\u00e9dit de Simone Veil|site= Lib\u00e9ration|date= 05-11-2022}}</ref>.}}\n\n== Voir aussi ==\n{{Autres projets\n| wikisource = Pour la d\u00e9p\u00e9nalisation de l'avortement\n| wikisource titre = Discours \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale (19 novembre 1974)\n|commons=Category:Simone Veil\n|wikiquote=Simone Veil\n}}\n{{cat\u00e9gorie principale}}\n\n=== Filmographie ===\n* ''[[La Loi, le combat d'une femme pour toutes les femmes|La Loi]]'' (2014), t\u00e9l\u00e9film de [[Christian Faure (r\u00e9alisateur)|Christian Faure]] o\u00f9 [[Emmanuelle Devos]] tient le r\u00f4le de Simone Veil ([https://www.imdb.com/character/ch0491685 Simone Veil (personnage)], sur le site de l'Imdb).\n* ''[[Simone, le voyage du si\u00e8cle]]'' (2022), film d'[[Olivier Dahan]] avec [[Elsa Zylberstein]].\n\n=== Bibliographie ===\n* {{Ouvrage |auteur1=Michel Sarazin |titre=Une femme Simone Veil |lieu=Paris |\u00e9diteur=[[\u00c9ditions Robert Laffont|Robert Laffont]] |ann\u00e9e=1987 |pages totales=305 |isbn=2-221-04809-1}}.\n* {{Ouvrage |auteur1=[[Maurice Szafran]] |titre=Simone Veil |sous-titre=Destin |lieu=Paris |\u00e9diteur=[[J'ai lu]] |collection=Litt\u00e9rature G\u00e9n\u00e9rale |ann\u00e9e=1996 |pages totales=316 |isbn=2-277-24140-7}}.\n* Le texte complet des d\u00e9bats sur la loi du {{date-|17 janvier 1975}} relative \u00e0 l'interruption volontaire de grossesse, publi\u00e9s au [[Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise|''Journal officiel'']] de 1974, consultable sur [http://www.assembleenationale.fr/histoire/interruption/sommaire.asp le site de l\u2019Assembl\u00e9e nationale].\n* [https://web.archive.org/web/20110819141556/http://lewesternculturel.blogs.courrierinternational.com/archive/2010/03/18/discours-de-jean-d-ormesson.html Discours] de [[Jean d'Ormesson]] pour la r\u00e9ception de Simone Veil \u00e0 l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise (texte).\n* ''L'histoire et le destin de Simone Jacob Veil, 1927 1946'', Dominique Del Boca, \u00e9ditions RDBF, 2012.\n* ''Simone Veil - L'interruption volontaire de grossesse'', D\u00e9bats historiques de l\u2019Assembl\u00e9e nationale (1974) r\u00e9unis par Lola Caul-Futy dans un coffret de {{nobr|4 CD audio}}, Fr\u00e9meaux & Associ\u00e9s, 2011.\n* ''M\u00e9morial de la D\u00e9portation des Juifs de France'', [[Serge Klarsfeld]]. Nouvelle \u00e9dition, mise \u00e0 jour, avec une liste alphab\u00e9tique des noms. FFDJF ([[Fils et filles de d\u00e9port\u00e9s juifs de France]]), 2012.\n* {{Ouvrage |auteur1=Laurent Pfaadt |titre=Simone Veil, une passion fran\u00e7aise |\u00e9diteur=City Editions |ann\u00e9e=2011}}.\n* {{Ouvrage |pr\u00e9nom1=Christine |nom1=Clerc |lien auteur1=Christine Clerc |titre=Les conqu\u00e9rantes |sous-titre=Douze femmes \u00e0 l'assaut du pouvoir |lieu=Paris |\u00e9diteur=Le Nil |ann\u00e9e=2013 |mois=novembre |pages totales=381 |isbn=978-2-84111-661-4}}.\n* {{Ouvrage |auteur1=Sarah Briand |titre=Simone, \u00e9ternelle rebelle |\u00e9diteur=[[Librairie Arth\u00e8me Fayard|Fayard]] |ann\u00e9e=2015}}.\n* Album de photos pr\u00e9fac\u00e9 par [[Annick Cojean]], ''Simone Veil et les siens'', Grasset, 2018.\n* [[Dominique Missika]], ''Les ins\u00e9parables. Simone Veil et ses s\u0153urs'', Seuil, 2018.\n* Nadine Vasseur, ''Simone Veil : Vie publique, archives priv\u00e9es'', Tohu-Bohu, 2019\n* Didier Chauvet, ''Simone Veil, un parcours dans la Shoah'', L'Harmattan, 2022.\n\n==== Livres audio ====\n* {{Ouvrage |pr\u00e9nom1=Simone |nom1=Veil |responsabilit\u00e91=auteur |pr\u00e9nom2=Antoinette |nom2=Fouque |lien auteur2=Antoinette Fouque |responsabilit\u00e92=recueil des propos de l'auteur |titre=Vivre l'histoire |sous-titre=entretiens |lieu=Paris |\u00e9diteur=[[\u00c9ditions des femmes]] |collection=[[Biblioth\u00e8que des voix]] |ann\u00e9e=1987 |bnf=381351671}}{{Commentaire biblio|Support : 1 cassette audio ; dur\u00e9e : non connue ; r\u00e9f\u00e9rence \u00e9diteur : non connue. La notice BNF pr\u00e9cise la date de l'enregistrement audio : \u00ab 19851100 \u00bb, ce qui peut se traduire par \u00ab novembre 1985 \u00bb.}}\n* {{Ouvrage |pr\u00e9nom1=Simone |nom1=Veil |responsabilit\u00e91=auteur |pr\u00e9nom2=Antoinette |nom2=Fouque |lien auteur2=Antoinette Fouque |responsabilit\u00e92=recueil des propos de l'auteur |titre=Vivre l'histoire |sous-titre=entretiens |lieu=Paris |\u00e9diteur=[[\u00c9ditions des femmes]] |collection=[[Biblioth\u00e8que des voix]] |ann\u00e9e=2004 |mois=mars |jour=16 |ean=332-81-400-2016-8}}{{Commentaire biblio|Support : {{nobr|1 disque}} compact audio ; dur\u00e9e : non connue ; r\u00e9f\u00e9rence \u00e9diteur : non connue.}}\n* {{Ouvrage |pr\u00e9nom1=Simone |nom1=Veil |responsabilit\u00e91=auteur et narratrice du chapitre 1 |pr\u00e9nom2=Marie-Dominique |nom2=Bayle |responsabilit\u00e92=narratrice des {{nobr|chapitres 2 \u00e0 11}} et du discours du 26-11-1974 constituant l'annexe |titre=Une vie |sous-titre=texte int\u00e9gtal |lieu=Paris |\u00e9diteur=[[Audiolib]] |ann\u00e9e=2008 |mois=juin |jour=11 |isbn=978-2-35641-020-7 |bnf=412782822}}{{Commentaire biblio|Support : {{nobr|1 disque}} compact audio MP3 ; dur\u00e9e : {{heure |8 |7 |dur\u00e9e=oui}}. environ ; r\u00e9f\u00e9rence \u00e9diteur : non connue.}}\n* [https://entretiens.ina.fr/memoires-de-la-shoah/Simone-Veil/simone-veil Grand entretien de l'INA] Entretien de 5h30 r\u00e9alis\u00e9 en 2006, \u00e0 retrouver dans un livre intitul\u00e9 ''Seul l\u2019espoir apaise la douleur'' (Flammarion )\n\n==== Bande dessin\u00e9e ====\n* ''Simone Veil - L'immortelle'', sc\u00e9nario de [[Pascal Bresson]], dessin d'Herv\u00e9 Duphot, Marabulles, 2018 {{ISBN|9782501117821}} ; \u00e9dition augment\u00e9e, 2020 {{ISBN|9782501146852}}\n\n=== Articles connexes ===\n{{Colonnes|taille=30|1=\n* [[Union des d\u00e9mocrates et ind\u00e9pendants]]\n* [[Place des femmes en politique en France]]\n* [[Femmes ministres en France]]\n* [[Liste de dirigeantes politiques]]\n* [[Femmes \u00e0 l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise]]\n* [[R\u00e9visions constitutionnelles sous la Cinqui\u00e8me R\u00e9publique#Groupes de r\u00e9flexion sur la modification de la Constitution|Groupes de r\u00e9flexion sur la modification de la Constitution]]\n* [[Prix litt\u00e9raire Simone-Veil]]\n* [[Marceline Loridan-Ivens]]\n* [[Anne-Lise Stern]]\n* [[Rose Warfman]]\n}}\n\n=== Liens externes ===\n* [https://archives.eui.eu/en/fonds/352139?item=PE1.P1 Archives concernant sa fonction de pr\u00e9sidente du Parlement europ\u00e9en], d\u00e9pos\u00e9es aux [[Archives historiques de l'Union europ\u00e9enne|Archives historiques de l\u2019Union europ\u00e9enne]], \u00e0 Florence.\n* {{cite archive |section=D\u00e9partement des archives priv\u00e9es |collection= |fonds=Fonds Simone VEIL (1828-2017) |sous-fonds= |s\u00e9rie= |sous-s\u00e9rie= |dossier= |pi\u00e8ce= |pr\u00e9nom=Simone |nom=Veil |auteur= |dates= |support= |importance={{nobr|81 m\u00e8tres}} lin\u00e9aires, 530 cartons |cote=688AP/1-688AP/537 |ville=[[Pierrefitte-sur-Seine]] |d\u00e9p\u00f4t=Archives nationales - site de Pierrefitte-sur-Seine |institution=[[Archives nationales (France)|Archives nationales]] |isil= |pr\u00e9sentation en ligne=https://www.siv.archives-nationales.culture.gouv.fr/siv/IR/FRAN_IR_050929 |lire en ligne= https://www.siv.archives-nationales.culture.gouv.fr/siv/rechercheconsultation/consultation/ir/pdfIR.action?irId=FRAN_IR_050929|format= |consult\u00e9 le=2020-02-13 |commentaire=Le fonds Simone Veil est le premier fonds d'[[Archives priv\u00e9es en France|archives priv\u00e9es]] entr\u00e9 directement sur le nouveau site des Archives nationales \u00e0 Pierrefitte-sur-Seine en septembre 2012. Des versements suppl\u00e9mentaires furent effectu\u00e9s fin 2013, en provenance de son secr\u00e9tariat particulier, [[Rue de Rome (Paris)|rue de Rome]] et en avril 2018, quelques mois apr\u00e8s sa mort. Le fonds Simone Veil conserve principalement les archives de ses activit\u00e9s minist\u00e9rielles au gouvernement de 1974 \u00e0 1979 et de 1993 \u00e0 1995, \u00e0 la pr\u00e9sidence de l'Europe de 1979 \u00e0 1982 ou comme d\u00e9put\u00e9e au Parlement europ\u00e9en jusqu'en 1993, ainsi que les articles ou interviews publi\u00e9s dans de nombreux m\u00e9dias au cours de sa longue carri\u00e8re politique en France ou en Europe et \u00e0 l'\u00e9tranger. Plusieurs s\u00e9ries de discours, de correspondance, de photographies, d'enregistrements et de dossiers th\u00e9matiques ou documentaires cl\u00f4turent l'ensemble du fonds. |id= }}\n\n==== Bases de donn\u00e9es et dictionnaires ====\n{{Liens}}\n\n== Notes et r\u00e9f\u00e9rences ==\n=== Notes ===\n{{R\u00e9f\u00e9rences|group=N}}\n\n=== R\u00e9f\u00e9rences ===\n{{R\u00e9f\u00e9rences nombreuses}}\n\n{{Palette\n |{{Palette Succession/Acad\u00e9mie fran\u00e7aise|avant=[[Pierre Messmer]]|Num\u00e9ro=13|P\u00e9riode=2008-2017|apr\u00e8s=[[Maurizio Serra]]}}\n |{{Palette Composition Acad\u00e9mie fran\u00e7aise\n|jour=election\n|date=20 novembre 2008\n|pr\u00e9c\u00e9dent=Jean-Luc Marion#election\n|suivant=Fran\u00e7ois Weyergans#election\n|fauteuil1=Claude Dagens\n|fauteuil2=Hector Bianciotti\n|fauteuil3=Jean-Denis Bredin\n|fauteuil4=Jean-Luc Marion\n|fauteuil5=Assia Djebar\n|fauteuil6=Marc Fumaroli\n|fauteuil7=Jacqueline de Romilly\n|fauteuil8=Michel D\u00e9on\n|fauteuil9=Alain Decaux\n|fauteuil10=Florence Delay\n|fauteuil11=Gabriel de Broglie\n|fauteuil12=Jean d'Ormesson\n|fauteuil13=Simone Veil\n|fauteuil14=H\u00e9l\u00e8ne Carr\u00e8re d'Encausse|nom_fauteuil14=H. Carr\u00e8re d'Encausse\n|fauteuil15=Fr\u00e9d\u00e9ric Vitoux\n|fauteuil16=Val\u00e9ry Giscard d'Estaing\n|fauteuil17=Erik Orsenna\n|fauteuil18=Michel Serres\n|fauteuil19=Jean-Loup Dabadie\n|fauteuil20=Angelo Rinaldi\n|fauteuil21=F\u00e9licien Marceau\n|fauteuil22=Ren\u00e9 de Obaldia\n|fauteuil23=Pierre Rosenberg\n|fauteuil24=Max Gallo\n|fauteuil25=Dominique Fernandez\n|fauteuil26=Jean-Marie Rouart\n|fauteuil27=Pierre Nora\n|fauteuil28=Jean-Christophe Rufin\n|fauteuil29=Claude L\u00e9vi-Strauss\n|fauteuil30=Maurice Druon\n|fauteuil31=Jean Dutourd\n|fauteuil33=Michel Mohrt\n|fauteuil34=Fran\u00e7ois Cheng\n|fauteuil35=Yves Pouliquen\n|fauteuil36=Philippe Beaussant\n|fauteuil37=Ren\u00e9 Girard (philosophe)|nom_fauteuil37=Ren\u00e9 Girard\n|fauteuil38=Fran\u00e7ois Jacob\n|fauteuil39=Jean Clair\n|fauteuil40=Pierre-Jean R\u00e9my\n|date1=1966|membre1=Maurice Druon\n|date2=1973|membre2=Claude L\u00e9vi-Strauss\n|date3=1973|membre3=Jean d'Ormesson\n|date4=1975|membre4=F\u00e9licien Marceau\n|date5=1978|membre5=Michel D\u00e9on\n|date6=1978|membre6=Jean Dutourd\n|date7=1979|membre7=Alain Decaux\n|date8=1985|membre8=Michel Mohrt\n|date9=1988|membre9=Pierre-Jean R\u00e9my\n|date10=1988|membre10=Jacqueline de Romilly\n|date11=1989|membre11=Jean-Denis Bredin\n|date12=1990|membre12=Michel Serres\n|date13=1990|membre13=H\u00e9l\u00e8ne Carr\u00e8re d'Encausse\n|date14=1995|membre14=Marc Fumaroli\n|date15=1995|membre15=Pierre Rosenberg\n|date16=1996|membre16=Hector Bianciotti\n|date17=1996|membre17=Fran\u00e7ois Jacob\n|date18=1997|membre18=Jean-Marie Rouart\n|date19=1998|membre19=Erik Orsenna\n|date20=1999|membre20=Ren\u00e9 de Obaldia\n|date21=2000|membre21=Florence Delay\n|date22=2001|membre22=Gabriel de Broglie\n|date23=2001|membre23=Pierre Nora\n|date24=2001|membre24=Angelo Rinaldi\n|date25=2001|membre25=Yves Pouliquen\n|date26=2001|membre26=Fr\u00e9d\u00e9ric Vitoux\n|date27=2002|membre27=Fran\u00e7ois Cheng\n|date28=2003|membre28=Val\u00e9ry Giscard d'Estaing\n|date29=2005|membre29=Ren\u00e9 Girard (philosophe){{!}}Ren\u00e9 Girard\n|date30=2005|membre30=Assia Djebar\n|date31=2007|membre31=Dominique Fernandez\n|date32=2007|membre32=Max Gallo\n|date33=2007|membre33=Philippe Beaussant\n|date34=2008|membre34=Jean-Loup Dabadie\n|date35=2008|membre35=Claude Dagens\n|date36=2008|membre36=Jean Clair\n|date37=2008|membre37=Jean-Christophe Rufin\n|date38=2008|membre38=Jean-Luc Marion\n|date39=2008|membre39=Simone Veil\n }}\n |{{Palette Composition Acad\u00e9mie fran\u00e7aise\n|jour=deces\n|date=30 juin 2017\n|pr\u00e9c\u00e9dent=Michel D\u00e9on\n|suivant=Max Gallo\n|fauteuil1=Claude Dagens\n|fauteuil2=Dany Laferri\u00e8re\n|fauteuil3=Jean-Denis Bredin\n|fauteuil4=Jean-Luc Marion\n|fauteuil5=Andre\u00ef Makine\n|fauteuil6=Marc Fumaroli\n|fauteuil7=Jules Hoffmann\n|fauteuil10=Florence Delay\n|fauteuil11=Gabriel de Broglie\n|fauteuil12=Jean d'Ormesson\n|fauteuil13=Simone Veil\n|fauteuil14=H\u00e9l\u00e8ne Carr\u00e8re d'Encausse|nom_fauteuil14=H. Carr\u00e8re d'Encausse\n|fauteuil15=Fr\u00e9d\u00e9ric Vitoux\n|fauteuil16=Val\u00e9ry Giscard d'Estaing\n|fauteuil17=Erik Orsenna\n|fauteuil18=Michel Serres\n|fauteuil19=Jean-Loup Dabadie\n|fauteuil20=Angelo Rinaldi\n|fauteuil21=Alain Finkielkraut\n|fauteuil22=Ren\u00e9 de Obaldia\n|fauteuil23=Pierre Rosenberg\n|fauteuil24=Max Gallo\n|fauteuil25=Dominique Fernandez\n|fauteuil26=Jean-Marie Rouart\n|fauteuil27=Pierre Nora\n|fauteuil28=Jean-Christophe Rufin\n|fauteuil29=Amin Maalouf\n|fauteuil30=Dani\u00e8le Sallenave\n|fauteuil31=Michael Edwards (po\u00e8te)|nom_fauteuil31=Michael Edwards\n|fauteuil32=Fran\u00e7ois Weyergans\n|fauteuil33=Dominique Bona\n|fauteuil34=Fran\u00e7ois Cheng\n|fauteuil35=Yves Pouliquen\n|fauteuil38=Marc Lambron\n|fauteuil39=Jean Clair\n|fauteuil40=Xavier Darcos\n|date1=1973|membre1=Jean d'Ormesson\n|date2=1989|membre2=Jean-Denis Bredin\n|date3=1990|membre3=Michel Serres\n|date4=1990|membre4=H\u00e9l\u00e8ne Carr\u00e8re d'Encausse\n|date5=1995|membre5=Marc Fumaroli\n|date6=1995|membre6=Pierre Rosenberg\n|date7=1997|membre7=Jean-Marie Rouart\n|date8=1998|membre8=Erik Orsenna\n|date9=1999|membre9=Ren\u00e9 de Obaldia\n|date10=2000|membre10=Florence Delay\n|date11=2001|membre11=Gabriel de Broglie\n|date12=2001|membre12=Pierre Nora\n|date13=2001|membre13=Angelo Rinaldi\n|date14=2001|membre14=Yves Pouliquen\n|date15=2001|membre15=Fr\u00e9d\u00e9ric Vitoux\n|date16=2002|membre16=Fran\u00e7ois Cheng\n|date17=2003|membre17=Val\u00e9ry Giscard d'Estaing\n|date18=2007|membre18=Dominique Fernandez\n|date19=2007|membre19=Max Gallo\n|date20=2008|membre20=Jean-Loup Dabadie\n|date21=2008|membre21=Claude Dagens\n|date22=2008|membre22=Jean Clair\n|date23=2008|membre23=Jean-Christophe Rufin\n|date24=2008|membre24=Jean-Luc Marion\n|date25=2008|membre25=Simone Veil\n|date26=2009|membre26=Fran\u00e7ois Weyergans\n|date27=2011|membre27=Dani\u00e8le Sallenave\n|date28=2011|membre28=Amin Maalouf\n|date29=2012|membre29=Jules Hoffmann\n|date30=2013|membre30=Michael Edwards (po\u00e8te){{!}}Michael Edwards\n|date31=2013|membre31=Dominique Bona\n|date32=2013|membre32=Xavier Darcos\n|date33=2013|membre33=Dany Laferri\u00e8re\n|date34=2014|membre34=Alain Finkielkraut\n|date35=2014|membre35=Marc Lambron\n|date36=2016|membre36=Andre\u00ef Makine\n|date37=|membre37=\n|date38=|membre38=\n|date39=|membre39=\n|date40=|membre40=\n }}\n |Gouvernement Chirac I\n |Gouvernement Barre I\n |Gouvernement Barre II\n |Gouvernement Barre III\n |Gouvernement Balladur\n |Ministres fran\u00e7ais de la Sant\u00e9\n |Ministres fran\u00e7ais du Travail\n |Pr\u00e9sidents Parlement europ\u00e9en\n |Shoah en France\n |Personnalit\u00e9s enterr\u00e9es au Panth\u00e9on de Paris\n}}\n{{Portail|Seconde Guerre mondiale|droit fran\u00e7ais|politique fran\u00e7aise|femmes|soci\u00e9t\u00e9|juda\u00efsme|Acad\u00e9mie fran\u00e7aise|Shoah}}\n\n{{CLEDETRI:Veil, Simone}}\n[[Cat\u00e9gorie:Simone Veil|*]]\n[[Cat\u00e9gorie:Magistrat fran\u00e7ais du XXe si\u00e8cle]]\n[[Cat\u00e9gorie:Femme politique fran\u00e7aise]]\n[[Cat\u00e9gorie:Syndicalisme dans la magistrature]]\n[[Cat\u00e9gorie:D\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en membre de l'Union pour la d\u00e9mocratie fran\u00e7aise]]\n[[Cat\u00e9gorie:Personnalit\u00e9 de l'Union des d\u00e9mocrates et ind\u00e9pendants]]\n[[Cat\u00e9gorie:Personnalit\u00e9 lib\u00e9rale fran\u00e7aise]]\n[[Cat\u00e9gorie:Ministre de la Cinqui\u00e8me R\u00e9publique]]\n[[Cat\u00e9gorie:Ministre fran\u00e7ais de la Sant\u00e9]]\n[[Cat\u00e9gorie:Ministre fran\u00e7ais du Travail (ou des Affaires sociales)]]\n[[Cat\u00e9gorie:Ministre fran\u00e7ais de la Ville]]\n[[Cat\u00e9gorie:Ministre d'\u00c9tat (France)]]\n[[Cat\u00e9gorie:F\u00e9ministe fran\u00e7aise du XXe si\u00e8cle]]\n[[Cat\u00e9gorie:Bio\u00e9thique]]\n[[Cat\u00e9gorie:Mouvement pour le droit \u00e0 l'avortement]]\n[[Cat\u00e9gorie:Pr\u00e9sident du Parlement europ\u00e9en]]\n[[Cat\u00e9gorie:Bureau du Parlement europ\u00e9en de la 1re l\u00e9gislature]]\n[[Cat\u00e9gorie:D\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en \u00e9lu en France 1979-1984]]\n[[Cat\u00e9gorie:D\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en \u00e9lu en France 1984-1989]]\n[[Cat\u00e9gorie:D\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en \u00e9lu en France 1989-1994]]\n[[Cat\u00e9gorie:Membre du Conseil constitutionnel fran\u00e7ais]]\n[[Cat\u00e9gorie:Premier ministre par int\u00e9rim de la Cinqui\u00e8me R\u00e9publique fran\u00e7aise]]\n[[Cat\u00e9gorie:Personnalit\u00e9 de la culture juive]]\n[[Cat\u00e9gorie:Survivant de la Shoah]]\n[[Cat\u00e9gorie:Camp de Drancy]]\n[[Cat\u00e9gorie:Survivant d'Auschwitz]]\n[[Cat\u00e9gorie:Survivant de Bergen-Belsen]]\n[[Cat\u00e9gorie:Collaborateur de l'IFRI]]\n[[Cat\u00e9gorie:Narratrice de livre audio]]\n[[Cat\u00e9gorie:Personnalit\u00e9 ayant donn\u00e9 son nom \u00e0 une loi]]\n[[Cat\u00e9gorie:M\u00e9moire de la Shoah]]\n[[Cat\u00e9gorie:Docteur honoris causa de l'universit\u00e9 h\u00e9bra\u00efque de J\u00e9rusalem]]\n[[Cat\u00e9gorie:Docteur honoris causa de l'universit\u00e9 de Princeton]]\n[[Cat\u00e9gorie:Docteur honoris causa de l'universit\u00e9 d'\u00c9dimbourg]]\n[[Cat\u00e9gorie:Docteur honoris causa de l'universit\u00e9 libre de Bruxelles]]\n[[Cat\u00e9gorie:Docteur honoris causa de l'universit\u00e9 Bar-Ilan]]\n[[Cat\u00e9gorie:Docteur honoris causa de l'universit\u00e9 nationale autonome du Mexique]]\n[[Cat\u00e9gorie:Prix Charlemagne]]\n[[Cat\u00e9gorie:Laur\u00e9at du prix Princesse des Asturies en coop\u00e9ration internationale]]\n[[Cat\u00e9gorie:Membre de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise]]\n[[Cat\u00e9gorie:Chevalier de l'ordre national du M\u00e9rite]]\n[[Cat\u00e9gorie:Grand-croix de la L\u00e9gion d'honneur]]\n[[Cat\u00e9gorie:Dame commandeur de l'ordre de l'Empire britannique]]\n[[Cat\u00e9gorie:Grand-croix de l'ordre de l'Infant Dom Henri]]\n[[Cat\u00e9gorie:Grand officier de l'ordre des Trois \u00c9toiles]]\n[[Cat\u00e9gorie:R\u00e9cipiendaire de la m\u00e9daille d'or de la Renaissance fran\u00e7aise]]\n[[Cat\u00e9gorie:\u00c9tudiant de la facult\u00e9 de droit de Paris]]\n[[Cat\u00e9gorie:\u00c9l\u00e8ve de l'Institut d'\u00e9tudes politiques de Paris]]\n[[Cat\u00e9gorie:Naissance en juillet 1927]]\n[[Cat\u00e9gorie:Naissance \u00e0 Nice]]\n[[Cat\u00e9gorie:D\u00e9c\u00e8s en juin 2017]]\n[[Cat\u00e9gorie:D\u00e9c\u00e8s \u00e0 89 ans]]\n[[Cat\u00e9gorie:D\u00e9c\u00e8s dans le 7e arrondissement de Paris]]\n[[Cat\u00e9gorie:Personnalit\u00e9 inhum\u00e9e au cimeti\u00e8re du Montparnasse (division 5)]]\n[[Cat\u00e9gorie:Hommage national]]\n[[Cat\u00e9gorie:Personnalit\u00e9 transf\u00e9r\u00e9e au Panth\u00e9on de Paris]]"
}