{
    "ID": "10154",
    "Title": "Nadine Morano",
    "URLs": [
        "https://fr.wikipedia.org/?curid=10154",
        "https://fr.wikipedia.org/wiki/Nadine Morano"
    ],
    "Content": "{{Voir homonymes|Morano}}\n{{Infobox Personnalit\u00e9 politique\n | image                         = 2014-05-14 11-58-12 nadine-morano (cropped).jpg\n | l\u00e9gende                       = Nadine Morano en 2014.\n | fonction1                     = [[D\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en|D\u00e9put\u00e9e europ\u00e9enne]]\n | depuis le fonction1           = 1 juillet 2014<br><small>({{dur\u00e9e|1|7|2014}})</small>\n | jusqu'au fonction1            = \n | \u00e9lection1                     = [[\u00c9lections europ\u00e9ennes de 2014 en France|25 mai 2014]]\n | r\u00e9\u00e9lection1                   = [[\u00c9lections europ\u00e9ennes de 2019 en France|26 mai 2019]]\n | circonscription 1             = [[Circonscription Est|Est]] <small>(2014-2019)</small><br/>[[France]] <small>(depuis 2019)</small>\n | l\u00e9gislature 1                 = [[Huiti\u00e8me l\u00e9gislature du Parlement europ\u00e9en|{{8e}}]] et [[Neuvi\u00e8me l\u00e9gislature du Parlement europ\u00e9en|{{9e}}]]\n | groupe parlementaire 1        = [[Groupe du Parti populaire europ\u00e9en|PPE]]\n\n | fonction2                     = [[Liste des ministres fran\u00e7ais de la Formation professionnelle|Ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e charg\u00e9e de l'Apprentissage et de la Formation professionnelle]]\n | \u00e0 partir du fonction2         = 14 novembre 2010\n | jusqu'au fonction2            = 10 mai 2012<br><small>({{dur\u00e9e|14|11|2010|10|5|2012}})</small>\n | pr\u00e9sident de la r\u00e9publique 2  = [[Nicolas Sarkozy]]\n | premier ministre 2            = [[Fran\u00e7ois Fillon]]\n | gouvernement 2                = [[Gouvernement Fran\u00e7ois Fillon (3)|Fillon {{III}}]]\n | pr\u00e9d\u00e9cesseur 2                = [[Nicole P\u00e9ry]] <small>(indirectement)</small>\n | successeur 2                  = [[Thierry Repentin]] <small>(indirectement)</small>\n\n | fonction3                     = [[secr\u00e9taire d'\u00c9tat (France)|Secr\u00e9taire d'\u00c9tat]] [[Ministre charg\u00e9 de la Famille|charg\u00e9e de la Famille et de la Solidarit\u00e9]]\n | \u00e0 partir du fonction3         = 23 juin 2009\n | jusqu'au fonction3            = 13 novembre 2010<br><small>({{Dur\u00e9e|23|6|2009|13|11|2010}})</small>\n | pr\u00e9sident de la r\u00e9publique 3  = [[Nicolas Sarkozy]]\n | premier ministre 3            = [[Fran\u00e7ois Fillon]]\n | gouvernement 3                = [[Gouvernement Fran\u00e7ois Fillon (2)|Fillon {{II}}]]\n | pr\u00e9d\u00e9cesseur 3                = ''Elle-m\u00eame'' <small>(Famille)</small><br /> [[Val\u00e9rie L\u00e9tard]] <small>(Solidarit\u00e9)</small>\n | successeur 3                  = [[Claude Greff]] <small>(indirectement)</small>\n\n | fonction4                     = [[secr\u00e9taire d'\u00c9tat (France)|Secr\u00e9taire d'\u00c9tat]] [[Ministre charg\u00e9 de la Famille|charg\u00e9e de la Famille]]\n | \u00e0 partir du fonction4         = 18 mars 2008\n | jusqu'au fonction4            = 23 juin 2009<br><small>({{Dur\u00e9e|18|3|2008|23|6|2009}})</small>\n | pr\u00e9sident de la r\u00e9publique 4  = [[Nicolas Sarkozy]]\n | premier ministre 4            = [[Fran\u00e7ois Fillon]]\n | gouvernement 4                = [[Gouvernement Fran\u00e7ois Fillon (2)|Fillon {{II}}]]\n | pr\u00e9d\u00e9cesseur 4                = [[Xavier Bertrand]] <small>(ministre)</small>\n | successeur 4                  = ''Elle-m\u00eame''\n\n | fonction5                     = [[D\u00e9put\u00e9 fran\u00e7ais|D\u00e9put\u00e9e fran\u00e7aise]]\n | \u00e0 partir du fonction5         = 19 juin 2002\n | jusqu'au fonction5            = 19 avril 2008<br><small>({{dur\u00e9e|19|6|2002|19|4|2008}})</small>\n | \u00e9lection5                   = [[\u00c9lections l\u00e9gislatives de 2002 en Meurthe-et-Moselle|16 juin 2002]]\n | r\u00e9\u00e9lection5                   = [[\u00c9lections l\u00e9gislatives de 2007 en Meurthe-et-Moselle|17 juin 2007]]\n | groupe parlementaire 5        = [[Groupe Les R\u00e9publicains (Assembl\u00e9e nationale)|UMP]]\n | circonscription 5             = [[Cinqui\u00e8me circonscription de Meurthe-et-Moselle|{{5e}} de Meurthe-et-Moselle]]\n | l\u00e9gislature 5                 = {{L\u00e9gislature de la Cinqui\u00e8me R\u00e9publique|XII|XIII}}\n | pr\u00e9d\u00e9cesseur 5                = [[Nicole Feidt]]\n | successeur 5                  = [[Philippe Morenvillier]]\n\n | fonction6                     = [[Conseil r\u00e9gional (France)|Conseill\u00e8re r\u00e9gionale]] de [[Conseil r\u00e9gional de Lorraine|Lorraine]]\n | \u00e0 partir du fonction6         = {{date|28|mars|2004}}\n | jusqu'au fonction6            = {{date|13|d\u00e9cembre|2015}}<br /><small>({{Dur\u00e9e|28|3|2004|13|12|2015}})</small>\n | \u00e9lection6                     = [[\u00c9lections r\u00e9gionales fran\u00e7aises de 2004|28 mars 2004]]\n | r\u00e9\u00e9lection6                   = [[\u00c9lections r\u00e9gionales fran\u00e7aises de 2010|21 mars 2010]]\n | circonscription 6             = [[Meurthe-et-Moselle]]\n\n | nom de naissance              = Nadine Yvonne Pucelle<ref name=\"Les petits secrets de Nadine Morano\" />\n | date de naissance             = 6 novembre 1963\n | lieu de naissance             = [[Nancy]] ([[France]])\n | nationalit\u00e9                   = [[France|Fran\u00e7aise]]\n | parti                         = [[Rassemblement pour la R\u00e9publique|RPR]] <small>(1981-2002)</small><br>[[Union pour un mouvement populaire|UMP]] <small>(2002-2015)</small><br>[[Les R\u00e9publicains|LR]] <small>(depuis 2015)</small>\n | universit\u00e9                    = [[Universit\u00e9 de Lorraine|Universit\u00e9 de Nancy]]\n | profession                    = Responsable de communication\n | religion                      = [[Catholicisme]]<ref>{{Lien web |titre=Homosexualit\u00e9: catholique, Morano ne s'associe pas \u00e0 la pri\u00e8re du 15 ao\u00fbt |url=https://tempsreel.nouvelobs.com/politique/20120806.AFP4953/homosexualite-catholique-morano-ne-s-associe-pas-a-la-priere-du-15-aout.html |site=[[L'Obs|Le Nouvel Obs]] |date=6 ao\u00fbt 2012|consult\u00e9 le=10 d\u00e9cembre 2017}}.</ref>\n | r\u00e9sidence                     = \n | signature                     = \n | embl\u00e8me                       = \n | liste                         = \n | f\u00e9minin                       = oui\n}}\n\n'''Nadine Morano''', n\u00e9e le {{date de naissance|6|novembre|1963}} \u00e0 [[Nancy]] ([[Meurthe-et-Moselle]]), est une [[Personnalit\u00e9 politique|femme politique]] [[France|fran\u00e7aise]].\n\nMembre des [[Les R\u00e9publicains|R\u00e9publicains]] (LR), elle est successivement [[D\u00e9put\u00e9 fran\u00e7ais|d\u00e9put\u00e9e]] (2002-2008), [[secr\u00e9taire d'\u00c9tat (France)|secr\u00e9taire d'\u00c9tat]] [[Ministre charg\u00e9 de la Famille|charg\u00e9e de la Famille]] (2008-2009), puis de la Famille et de la Solidarit\u00e9 (2009-2010), et [[ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9|ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e]] aupr\u00e8s du ministre du Travail, [[Liste des ministres fran\u00e7ais de la Formation professionnelle|charg\u00e9e de l'Apprentissage et de la Formation professionnelle]] (2010-2012). Elle est [[D\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en|d\u00e9put\u00e9e europ\u00e9enne]] depuis 2014.\n\n{{Sommaire|niveau=3}}\n\n== Biographie ==\n=== Famille et vie priv\u00e9e ===\nNadine Morano est la fille de Michel Pucelle (1930-2011), devenu \u00ab Pugelle \u00bb en 1976<ref>{{Lien web |langue=fr |pr\u00e9nom=Prisma |nom=M\u00e9dia |titre=Nadine Morano : d\u00e9couvrez le nom de famille g\u00eanant de la d\u00e9put\u00e9e que ses parents ont fait modifier - Voici |url=https://www.voici.fr/news-people/nadine-morano-decouvrez-le-nom-de-famille-genant-de-la-deputee-que-ses-parents-ont-fait-modifier-757405 |site=Voici.fr |date=2023-05-23 |consult\u00e9 le=2023-05-24}}</ref> \u00e0 la suite d\u2019une proc\u00e9dure de [[changement de nom]] [[Patronyme|patronymique]] (pour lui-m\u00eame et ses enfants mineurs)<ref name=\"Les petits secrets de Nadine Morano\" />, chauffeur de poids lourds<ref>{{Lien web |titre=Nadine Morano, sa sp\u00e9ciale d\u00e9dicace aux routiers |url=http://www.lepoint.fr/politique/nadine-morano-sa-speciale-dedicace-aux-routiers-19-10-2013-1745725_20.php |site=[[lepoint.fr]] |date=19 octobre 2013}}.</ref>, et de Monique Generelli, [[Standard t\u00e9l\u00e9phonique|standardiste]] dans une soci\u00e9t\u00e9 de [[taxi]] \u00e0 [[Nancy]], d\u2019origine [[italie]]nne. Son grand-p\u00e8re maternel, [[ma\u00e7on]], est n\u00e9 dans le [[Pi\u00e9mont]]. Son fr\u00e8re Patrick, de cinq ans son a\u00een\u00e9, m\u00e8ne une carri\u00e8re militaire<ref>{{Lien web |nom1=Waintraub |pr\u00e9nom1=Judith |titre=Nadine Morano : la fillette de la cit\u00e9 du Haut-du-Li\u00e8vre |url=https://www.lefigaro.fr/mon-figaro/2010/08/09/10001-20100809ARTFIG00532-nadine-morano-la-fillette-de-la-cite-du-haut-du-lievre.php |site=[[lefigaro.fr]] |date=09 ao\u00fbt 2010|consult\u00e9 le=21 f\u00e9vrier 2020}}.</ref>.\n\nNadine Morano passe son enfance dans le [[Quartier (ville)|quartier]] du [[Haut-du-Li\u00e8vre]], \u00e0 Nancy, o\u00f9 elle est domicili\u00e9e jusqu'\u00e0 l'\u00e2ge de {{nombre|23|ans}}<ref name=\"Les petits secrets de Nadine Morano\">{{lien web|titre=Les petits secrets de Nadine Morano|site=[[L'Est r\u00e9publicain]]|jour=30|mois=10|ann\u00e9e=2011|url=https://www.estrepublicain.fr/actualite/2011/10/30/les-secrets-de-nadine-morano}}, citant {{Ouvrage |langue=fr |auteur1=Jean-Louis Beaucarnot |titre=Le tout politique |sous-titre=[origines, cousinages, parcours, personnalit\u00e9s, indiscr\u00e9tions] |lieu=Paris |\u00e9diteur=\u00c9ditions de l'Archipel |ann\u00e9e=2011 |mois=11 |jour=2 |pages totales=330 |isbn=978-2-8098-0566-6}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |auteur1=\u00c9lisabeth Chavelet |titre=Nadine Morano : mon p\u00e8re ce h\u00e9ros |url=http://www.parismatch.com/People-Match/Politique/Actu/Nadine-Morano-mon-pere-ce-heros-132408/ |site=[[Paris Match]] |jour=1er |mois=10 |ann\u00e9e=2009}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |auteur1=Soazig Quemener |titre=Nadine Morano, l'atout peuple |url=http://www.lejdd.fr/Election-presidentielle-2012/Actualite/Portrait-de-Nadine-Morano-la-voix-de-son-maitre-454209/ |site=[[Le Journal du dimanche]] |date=14 janvier 2012}}.</ref>. Soucieux de son \u00e9ducation, ses parents la placent quelque temps en pension chez les s\u0153urs dominicaines de Nancy<ref>{{Lien web |titre=Nadine Morano : 6 choses que vous ne saviez (peut-\u00eatre) pas sur sa jeunesse |url=https://www.lci.fr/politique/nadine-morano-6-choses-que-vous-ne-saviez-peut-etre-pas-sur-sa-jeunesse-1504695.html |site=[[lci.fr]] |consult\u00e9 le=21 f\u00e9vrier 2020}}.</ref>.\n\nApr\u00e8s des \u00e9tudes \u00e0 la facult\u00e9 de droit de Nancy<ref name=\"Politique.net\">{{Lien web |titre=Nadine Morano |url=http://www.politique.net/nadine-morano.htm |site=le site Politique.net}}.</ref>, o\u00f9 elle obtient un [[dipl\u00f4me d'\u00e9tudes sup\u00e9rieures sp\u00e9cialis\u00e9es]] (DESS) d'information, communication et organisation des entreprises, elle est charg\u00e9e de mission aupr\u00e8s du premier vice-pr\u00e9sident du [[conseil r\u00e9gional de Lorraine]] entre 1992 et 1997, puis est responsable de la communication du [[parc naturel r\u00e9gional de Lorraine]] entre 2000 et 2002<ref>{{Lien web |titre=Nadine Morano : biographie et actualit\u00e9s sur EducPros |url=http://www.letudiant.fr/educpros/personnalites/morano-nadine-678.html |site=letudiant.fr}}.</ref>.\n\nMari\u00e9e en 1988 avec Angelo Morano, originaire de [[Cittanova]], en [[Calabre]], elle est m\u00e8re de trois enfants. Lorsque le [[Divorce en France|divorce]] est prononc\u00e9, elle conserve l'[[Nom d'usage|usage du nom]]<ref name=\"Les petits secrets de Nadine Morano\" />.\n\nNadine Morano est [[Gaucherie|gauch\u00e8re]] et le fait savoir \u00e0 l'occasion de la [[Journ\u00e9e internationale des gauchers]] en 2015<ref>{{Lien web|auteur=Lauren Provost|titre=Nadine Morano s'est trouv\u00e9e un point commun avec Barack Obama|jour=13|mois=ao\u00fbt|ann\u00e9e=2015|url=https://www.huffingtonpost.fr/actualites/article/video-nadine-morano-a-au-moins-un-point-commun-avec-barack-obama_65286.html|site=Le HuffPost|consult\u00e9 le=4 ao\u00fbt 2023}}.</ref>.\n\n=== Parcours politique ===\n==== D\u00e9buts ====\nDurant ses \u00e9tudes, elle s'engage, comme ses parents, au [[Rassemblement pour la R\u00e9publique|RPR]], parti au sein duquel elle occupe les fonctions de d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e des Jeunes de [[Meurthe-et-Moselle]] entre 1986 et 1988<ref>{{Lien web |titre=Nadine Morano : Biographie et articles |url=http://www.lepoint.fr/tags/nadine-morano |site=[[lepoint.fr]]}}.</ref>. Lors de meetings de jeunes, elle fait la connaissance de [[Nicolas Sarkozy]], qu'elle soutient lors de la fracture de la droite cons\u00e9cutive \u00e0 l'[[\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 1995]]<ref name=\"Politique.net\" />.\n\n==== Secr\u00e9taire nationale de l'UMP ====\nEntre 2002 et 2006, elle est secr\u00e9taire nationale de l'UMP, charg\u00e9e des f\u00e9d\u00e9rations professionnelles<ref>{{Lien web |titre=Nadine Morano : bio, news, photos de Nadine Morano - Closer |url=https://www.closermag.fr/bio-people/biographie-nadine-morano-528311 |site=[[closermag.fr]] |consult\u00e9 le=18 f\u00e9vrier 2019}}.</ref>. Elle est ensuite d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale au monde professionnel, jusqu'en 2008.\n\nEntre 2007 et 2008 elle est porte-parole de l'UMP. \u00c0 partir de cette \u00e9poque, elle se fait conna\u00eetre \u00e0 l'\u00e9chelle nationale par des attaques m\u00e9diatiques et les pol\u00e9miques qu'elle suscite<ref>{{Lien web |auteur1=H\u00e9l\u00e8ne Bekmezian |titre=Nadine Morano, cinq ans d'offensives m\u00e9diatiques |url=https://www.lemonde.fr/election-presidentielle-2012/article/2012/01/06/nadine-morano-cinq-ans-d-offensives-mediatiques_1626742_1471069.html |site=[[Le Monde]] |jour=6 |mois=1 |ann\u00e9e=2012}}.</ref>. Celles-ci lui valent d'\u00eatre \u00e9cart\u00e9e de la [[\u00c9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 2007|campagne pr\u00e9sidentielle]] en [[f\u00e9vrier 2007]]<ref name=\"chauffarde\">{{Article |auteur1=Christelle Bertrand |titre=Nadine Morano : La chauffarde de la r\u00e9publique |p\u00e9riodique=VSD |lien p\u00e9riodique=VSD (magazine) |num\u00e9ro=1797 |jour=2-8 |mois=2 |ann\u00e9e=2012 |lire en ligne=http://www.vsd.fr/contenu-editorial/l-actualite/les-indiscrets/1999-nadine-morano-la-chauffarde-de-la-republique}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |titre=Sarkozy met Morano en sourdine |url=http://www.lexpress.fr/actualite/politique/sarkozy-met-morano-en-sourdine_463006.html |site=le site de [[L'Express]] |jour=19 |mois=2 |ann\u00e9e=2007}}.</ref>.\n\n==== D\u00e9put\u00e9e et conseill\u00e8re r\u00e9gionale ====\n\u00c9lue d\u00e9put\u00e9e le [[\u00c9lections l\u00e9gislatives fran\u00e7aises de 2002|{{Date-|19 juin 2002}}]] dans la [[Cinqui\u00e8me circonscription de Meurthe-et-Moselle|{{5e|circonscription}} de Meurthe-et-Moselle]] avec 56,26 % des voix au second tour, face \u00e0 la d\u00e9put\u00e9e sortante socialiste [[Nicole Feidt]]<ref name=\"R\u00e9sultats 2002\">{{Lien web |titre=R\u00e9sultats des \u00e9lections l\u00e9gislatives de 2002 : {{5e|circonscription}} de Meurthe-et-Moselle |url=http://www.interieur.gouv.fr/sections/a_votre_service/resultats-elections/LG2002/054/circons05.html |site=[[Minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur (France)|minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur]]}}.</ref>, elle si\u00e8ge \u00e0 la [[Commission des Affaires culturelles, familiales et sociales|commission des affaires culturelles]] et dans plusieurs groupes d'\u00e9tudes, occupant la vice-pr\u00e9sidence du groupe d'\u00e9tudes de la Jeunesse, l'int\u00e9gration et la citoyennet\u00e9 et celui de la S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure. Durant cette [[XIIe l\u00e9gislature de la Cinqui\u00e8me R\u00e9publique fran\u00e7aise|l\u00e9gislature]], elle pr\u00e9sente deux propositions de loi le {{Date-|4 octobre 2005}} : la premi\u00e8re portant r\u00e9vision de l'[[Article 25 de la Constitution de la Cinqui\u00e8me R\u00e9publique fran\u00e7aise|article 25]] de la [[Constitution fran\u00e7aise du 4 octobre 1958|Constitution]], la seconde visant \u00e0 modifier la suppl\u00e9ance en cas de vacance de si\u00e8ge d'un d\u00e9put\u00e9 ou d'un s\u00e9nateur nomm\u00e9 au gouvernement. Le {{Date-|8 d\u00e9cembre 2005-}} suivant, elle en d\u00e9pose une troisi\u00e8me qui vise \u00e0 prot\u00e9ger les enfants dans les cas de divorces conflictuels<ref name=\"fiche\">{{Lien web |titre=Nadine Morano : fiche {{XIIe}} l\u00e9gislature |url=http://www.assemblee-nationale.fr/12/tribun/fiches_id/267553.asp |site=le site de l'[[Assembl\u00e9e nationale (France)|Assembl\u00e9e nationale]]}}.</ref>.\n\nCandidate sur la liste UMP de Meurthe-et-Moselle lors des [[\u00c9lections r\u00e9gionales fran\u00e7aises de 2004|\u00e9lections r\u00e9gionales de 2004]], elle est \u00e9lue [[conseil r\u00e9gional de Lorraine|conseill\u00e8re r\u00e9gionale de Lorraine]], mais sa liste obtient 32,26 % des voix au second tour, contre 52,79 % pour la gauche et 14,95 % pour le Front national<ref>{{Lien web |titre=R\u00e9sultat des \u00e9lections r\u00e9gionales de 2004 : Meurthe-et-Moselle |url=http://www.interieur.gouv.fr/sections/a_votre_service/resultats-elections/reg2004/041/054/054.html |site=[[Minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur (France)|minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur]]}}.</ref>.\n\nMembre ({{Date-|29 octobre 2004}}), puis vice-pr\u00e9sidente ({{Date-|3 novembre 2004}}), de la commission sp\u00e9ciale charg\u00e9e d'examiner la proposition de loi relative aux [[droit des malades|droits des malades]] et \u00e0 l'[[euthanasie]]<ref name=\"fiche\" />, cr\u00e9\u00e9e \u00e0 la suite de l'[[affaire Vincent Humbert]], elle propose, en vain, que la [[L\u00e9gislation sur l'euthanasie et le suicide assist\u00e9 par pays#France|loi relative aux droits des malades et \u00e0 la fin de vie]] du {{date-|22|avril|2005}} pr\u00e9voie la mise en place d'une commission nationale d'exception d'[[euthanasie]]<ref>{{Lien web |titre=Euthanasie : Morano favorable \u00e0 des exceptions |url=http://www.lexpress.fr/actualite/societe/euthanasie-morano-favorable-a-des-exceptions_471317.html |site=le site de [[L'Express]] |jour=20 |mois=3 |ann\u00e9e=2008}}.</ref>. Elle fait \u00e9galement partie de la mission d'information sur la famille, \u00e0 partir de {{Date-|d\u00e9cembre 2004}}.\n\nLe {{date-|20|novembre|2006}}, lors de la discussion de la loi relative \u00e0 la pr\u00e9vention de la d\u00e9linquance, elle d\u00e9pose avec le d\u00e9put\u00e9 [[\u00c9douard Courtial]] un amendement pour p\u00e9naliser la diffusion de vid\u00e9os de {{Citation \u00e9trang\u00e8re|langue=en|[[happy slapping]]}} en [[France]], mais il est rejet\u00e9 en premi\u00e8re lecture. R\u00e9introduit en deuxi\u00e8me lecture par la commission des lois du S\u00e9nat, il est vot\u00e9 par la Haute Assembl\u00e9e le {{Date-|11 janvier 2007}}<ref>{{Lien web |auteur1=[[Philippe Houillon]] |titre=Rapport relatif \u00e0 la pr\u00e9vention de la d\u00e9linquance |url=http://www.assemblee-nationale.fr/12/rapports/r3674.asp |site=le site de l'[[Assembl\u00e9e nationale (France)|Assembl\u00e9e nationale]] |jour=7 |mois=2 |ann\u00e9e=2007}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |titre=Le S\u00e9nat fait entrer le ''happy slapping'' dans le code p\u00e9nal |url=http://www.legalis.net/spip.php?page=breves-article&id_article=1820 |site=le site Legalis.net |jour=12 |mois=1 |ann\u00e9e=2007}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |titre=Le S\u00e9nat s'en prend au \u00ab happy slapping \u00bb |url=http://www.liberation.fr/societe/010118011-le-senat-s-en-prend-au-happy-slapping |site=[[liberation.fr]] |jour=2 |mois=1 |ann\u00e9e=2007}}.</ref>, avant d'\u00eatre confirm\u00e9 par l'Assembl\u00e9e nationale<ref>{{Lien web |titre=Loi Sarkozy (1/3) : Chronologie |url=http://archives.odebi.org/-p=234&langswitch_lang=en.htm |site=le site de la [[Ligue Odebi]] |jour=13 |mois=3 |ann\u00e9e=2007}}.</ref>. Elle d\u00e9fend en 2008 l'instauration de la [[r\u00e9tention de s\u00fbret\u00e9 en France|r\u00e9tention de s\u00fbret\u00e9]], accusant l'opposition socialiste d'\u00eatre {{citation|clairement du c\u00f4t\u00e9 des assassins}} ([[Julien Dray]] r\u00e9pond que Nadine Morano {{citation|se range du c\u00f4t\u00e9 de la b\u00eatise}})<ref>{{Lien web |titre=R\u00e9tention de s\u00fbret\u00e9 : Morano accuse le PS de se mettre \u00ab clairement du c\u00f4t\u00e9 des assassins |url=http://www.liberation.fr/france/2008/02/23/retention-de-surete-morano-accuse-le-ps-de-se-mettre-clairement-du-cote-des-assassins_20313 |site=[[liberation.fr]] |date=23 f\u00e9vrier 2008|consult\u00e9 le=22 avril 2016}}.</ref>.\n\nR\u00e9\u00e9lue lors des [[\u00c9lections l\u00e9gislatives fran\u00e7aises de 2007|\u00e9lections l\u00e9gislatives des {{Date-|10 juin- 2007-}} et {{Date-|17 juin 2007}}]] avec 52,82 % des voix au second tour, face \u00e0 la socialiste Mich\u00e8le Pilot<ref name=\"R\u00e9sultats 2007\">{{Lien web |titre=R\u00e9sultat des \u00e9lections l\u00e9gislatives de 2007 : {{5e|circonscription}} de Meurthe-et-Moselle |url=http://www.interieur.gouv.fr/sections/a_votre_service/resultats-elections/LG2007/054/circons05.html |site=[[Minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur (France)|minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur]]}}.</ref>, elle est nomm\u00e9e, durant cette [[XIIIe l\u00e9gislature de la Cinqui\u00e8me R\u00e9publique fran\u00e7aise|l\u00e9gislature]], \u00e0 la [[commission de la D\u00e9fense nationale et des Forces arm\u00e9es]] le {{Date-|27 juin 2007}}, puis \u00e0 la [[Commission d'enqu\u00eate parlementaire en France#Commissions d'enqu\u00eate parlementaires sous la XIIe l\u00e9gislature (2002-2007)|commission d'enqu\u00eate sur les conditions de lib\u00e9ration des infirmi\u00e8res et du m\u00e9decin bulgares d\u00e9tenus en Libye et sur les r\u00e9cents accords franco-libyens]] le {{Date-|16 octobre 2007-}} suivant<ref>{{Lien web |titre=Nadine Morano : fiche {{XIIIe}} l\u00e9gislature |url=http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/267553.asp |site=le site de l'[[Assembl\u00e9e nationale (France)|Assembl\u00e9e nationale]]}}.</ref>.\n\nCandidate aux [[\u00c9lections municipales fran\u00e7aises de 2008|\u00e9lections municipales des {{Date-|9 mars- 2008-}} et {{Date-|16 mars 2008}}]] \u00e0 [[Toul]], o\u00f9 se pr\u00e9sentent trois listes de droite, elle est battue par [[Nicole Feidt]], maire sortante, socialiste, \u00e0 la t\u00eate d'une liste d'union de la gauche. Nadine Morano arrive en troisi\u00e8me position, au second tour, avec 26,26 %, derri\u00e8re Nicole Feidt (43,69 %) et Jacques Gossot (30,05 %), ancien maire RPR (1971-2001)<ref>{{Lien web |titre=R\u00e9sultats des \u00e9lections municipales de 2012 : Toul |url=http://elections.lefigaro.fr/resultats/elections-municipales-2008/2eme-tour/meurthe-et-moselle/54200/toul/ |site=[[Le Figaro]]}}.</ref>.\n\n==== Pr\u00e9sence au gouvernement ====\n===== Secr\u00e9taire d'\u00c9tat charg\u00e9e de la Famille =====\nLe {{date-|18|mars|2008}}, elle est nomm\u00e9e au poste de [[secr\u00e9taire d'\u00c9tat (France)|secr\u00e9taire d'\u00c9tat]] charg\u00e9e de la Famille aupr\u00e8s du [[minist\u00e8re du Travail (France)|ministre du Travail, des Relations sociales, de la Famille et de la Solidarit\u00e9]], [[Xavier Bertrand]], dans le [[gouvernement Fran\u00e7ois Fillon (2)|gouvernement Fillon {{II}}]] ; le {{Date-|19 avril 2008}}, son suppl\u00e9ant, [[Philippe Morenvillier]], lui succ\u00e8de \u00e0 l'[[Assembl\u00e9e nationale (France)|Assembl\u00e9e nationale]]<ref>{{Lien web |titre=Nadine Morano / France Inter |url=https://www.franceinter.fr/personne-nadine-morano |site=franceinter.fr}}.</ref>.\n\nLe {{date-|15|janvier|2009}}, [[Brice Hortefeux]] devient son ministre de tutelle.\n\nLe {{date-|9|juin|2009}}, elle annonce la mise en ligne d'un site Internet destin\u00e9 \u00e0 aider les Fran\u00e7ais \u00e0 g\u00e9rer leur budget<ref group=\"note\">Le m\u00eame jour, Brice Hortefeux annonce le versement d'une prime exceptionnelle de {{unit\u00e9|150|euros}} promise le {{Date-|18 f\u00e9vrier 2009-}}, lors d'un sommet social, par [[Nicolas Sarkozy]], dans le cadre de son plan de relance et destin\u00e9e aux trois millions de familles modestes ayant des enfants scolaris\u00e9s de plus de six ans et b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'[[Allocation de rentr\u00e9e scolaire en France|Allocation de rentr\u00e9e scolaire]] ; celle-ci repr\u00e9sente un co\u00fbt de {{nombre|450|millions}} d'euros pour les [[Caisse d'allocations familiales (France)|caisses d'allocations familiales]] et de [[mutualit\u00e9 sociale agricole]]. Voir {{Lien web |titre=150 euros de plus pour les familles modestes |url=http://www.liberation.fr/societe/0101572574-150-euros-de-plus-pour-les-familles-modestes |site=[[liberation.fr]] |jour=9 |mois=6 |ann\u00e9e=2009}}.</ref>.\n\n===== Secr\u00e9taire d'\u00c9tat charg\u00e9e de la Famille et de la Solidarit\u00e9 =====\nLe {{Date-|23 juin 2009}}, elle est confirm\u00e9e dans ses fonctions de secr\u00e9taire d'\u00c9tat charg\u00e9e de la Famille aupr\u00e8s du [[minist\u00e8re du Travail (France)|ministre du Travail, des Relations sociales, de la Famille, de la Solidarit\u00e9]] [[Ministre charg\u00e9 de la Ville|et de la Ville]], [[Xavier Darcos]], et obtient en plus le portefeuille minist\u00e9riel de la Solidarit\u00e9, o\u00f9 elle succ\u00e8de \u00e0 [[Val\u00e9rie L\u00e9tard]].\n\nLe {{Date-|16 juillet 2009}}, \u00e0 [[Vichy]], en pr\u00e9sence de [[Gilbert Montagn\u00e9]], elle lance le label \u00ab Handi-Vacances \u00bb, dont le but est de distinguer les communes facilitant leur acc\u00e8s au tourisme aux personnes handicap\u00e9es<ref>{{Lien web |titre=S\u2019adapter \u00e0 tous types de handicap |url=http://www.liberation.fr/societe/0101580484-s-adapter-a-tous-types-de-handicap |site=[[liberation.fr]] |jour=18 |mois=7 |ann\u00e9e=2009}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |titre=Chacun a le droit a de vraies vacances |url=http://www.shf-france.asso.fr/dotclear/index.php?2009/07/15/967-nadine-morano-chacun-a-droit-a-de-vraies-vacances |site=le site de SHF France |mois=7 |ann\u00e9e=2009}}.</ref>. Annette Masson, pr\u00e9sidente de l'association Tourisme et handicaps, a relativis\u00e9 cette annonce en rappelant qu'il existe depuis 2001 un label \u00ab Tourisme et Handicap \u00bb<ref>{{Lien web |auteur1=Mich\u00e8le Sani |titre=Label handi-vacances : ''On ne r\u00e9invente pas une offre qui existe d\u00e9j\u00e0 !'' |url=http://www.tourmag.com/Label-handi-vacances-On-ne-reinvente-pas-une-offre-qui-existe-deja-_a33319.html |site=le site TourMag.com |jour=17 |mois=7 |ann\u00e9e=2009}}.</ref>. De son c\u00f4t\u00e9, l'[[APF France handicap|Association des paralys\u00e9s de France]] s'est inqui\u00e9t\u00e9e de la prolif\u00e9ration des labels<ref>{{Lien web |titre=Handi-Vacances : lorsque trop de labels tue le label ! L\u2019AFM \u00e9galement perplexe ! |url=http://www.handimobility.org/blog/?p=6939 |site=le site Handimobility |jour=7 |mois=12 |ann\u00e9e=2009}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |titre=Cr\u00e9ation du label \u00ab Handi-Vacances \u00bb : l'APF perplexe quant \u00e0 sa pertinence au vu des dispositifs existants |url=http://dd06.blogs.apf.asso.fr/archive/2009/12/08/creation-du-label-handi-vacances-l-apf-perplexe-quant-a-sa-p.html |site=le site de l'[[APF France handicap|APF]] |jour=3 |mois=12 |ann\u00e9e=2009}}.</ref>.\n\nLe {{Date-|16 f\u00e9vrier 2010}}, elle lance les {{citation|\u00e9tats g\u00e9n\u00e9raux de l\u2019enfance}} annonc\u00e9s par Nicolas Sarkozy en {{Date-|novembre 2009}}. Ceux-ci sont cens\u00e9s r\u00e9unir les associations de la [[Protection de l'enfance en France|protection de l'enfance]], les [[conseil d\u00e9partemental|conseils g\u00e9n\u00e9raux]] et les [[Travailleur social|travailleurs sociaux]] afin de discuter du travail social, des jeux dangereux et violents, des situations de [[pr\u00e9carit\u00e9]], de la pr\u00e9vention et du soutien \u00e0 la parentalit\u00e9, enfin, du traitement de l\u2019information pr\u00e9occupante. Toutefois, choqu\u00e9s de voir figurer, parmi les quatre objectifs de ces \u00e9tats g\u00e9n\u00e9raux, l'am\u00e9lioration de {{Citation|la transmission de l\u2019information pr\u00e9occupante pr\u00e9vue par la loi du {{Date-|5 mars 2007}}, pour \u00e9viter que le nomadisme de certaines familles ne leur permette d\u2019\u00e9chapper au contr\u00f4le et \u00e0 la surveillance des services sociaux}}, [[ATD Quart monde]] et trois associations professionnelles ont refus\u00e9 d'y prendre part, reprochant au minist\u00e8re d'\u00eatre {{Citation|rest\u00e9 tr\u00e8s silencieux sur [leurs] r\u00e9actions}} et de n'avoir {{Citation|pas cherch\u00e9 \u00e0 lever une quelconque ambigu\u00eft\u00e9 sur la place faite au travail social, m\u00e9dico-social et \u00e9ducatif, dans la protection des enfants et le soutien \u00e0 la parentalit\u00e9}}<ref>{{Lien web |auteur1=Christine Kohut |titre=Lancement des \u00c9tats G\u00e9n\u00e9raux de l\u2019enfance |url=http://www.parent62.org/?p=2380 |site=R\u00e9seau d'\u00e9coute, d'appui et d'accompagnement des parents du Pas-de-Calais |jour=23 |mois=2 |ann\u00e9e=2010}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |titre=\u00c9tats G\u00e9n\u00e9raux de l\u2019enfance : Les organisations professionnelles ne participeront pas |url=http://www.wmaker.net/anas/Etats-Generaux-de-l-enfance-Les-organisations-professionnelles-ne-participeront-pas_a665.html |site=le site de l'ANAS |jour=14 |mois=2 |ann\u00e9e=2010}}.</ref>.\n\nLe {{Date-|25 f\u00e9vrier 2010}}, lors de l'examen de la proposition de loi sur la pr\u00e9vention et la r\u00e9pression des [[Violence contre les femmes|violences faites aux femmes]] \u00e0 l'Assembl\u00e9e, elle pr\u00e9sente, au nom du gouvernement, un amendement pr\u00e9voyant le contr\u00f4le du respect d'une d\u00e9cision judiciaire d\u2019\u00e9loignement par la mise en place d'un dispositif de [[Surveillance \u00e9lectronique|bracelet \u00e9lectronique]] \u00e0 titre exp\u00e9rimental dans certains d\u00e9partements avant sa g\u00e9n\u00e9ralisation \u00e0 l\u2019ensemble du territoire d\u2019ici 2013, et un autre relatif \u00e0 l'aide juridictionnelle pour les femmes \u00e9trang\u00e8res sans condition de r\u00e9sidence b\u00e9n\u00e9ficiant d\u2019une ordonnance de protection<ref>{{Lien web |titre=Compte rendu int\u00e9gral |url=http://www.assemblee-nationale.fr/13/cri/2009-2010/20100144.asp |site=le site de l'[[Assembl\u00e9e nationale (France)|Assembl\u00e9e nationale]] |jour=25 |mois=2 |ann\u00e9e=2010}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |titre=Mettons fin au cycle de la violence |url=http://www.stop-violences-femmes.gouv.fr |site=stop-violences-femmes.gouv.fr}}.</ref>.\n\nLors des [[\u00c9lections r\u00e9gionales fran\u00e7aises de 2010|\u00e9lections r\u00e9gionales de {{Date-|mars 2010}}]], {{Citation|discr\u00e8te num\u00e9ro 2 de la majorit\u00e9 en Meurthe-et-Moselle}}, elle est r\u00e9\u00e9lue, mais la liste sur laquelle elle figure essuie un \u00e9chec, en obtenant 31,06 % des voix, contre 53,30 % pour la liste d'union de la gauche, conduite par le pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional sortant, [[Jean-Pierre Masseret]], et 15,64 % pour la liste du Front national<ref>{{Lien web |titre=Des ministres sinistr\u00e9s |url=http://www.lejdd.fr/Politique/Elections-regionales-2010/Images/Des-ministres-sinistres/Nadine-Morano-Lorraine-elections-regionales-2010-169930/ |site=[[Le Journal du dimanche|JDD]] |jour=3 |mois=2 |ann\u00e9e=2010}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |titre=R\u00e9sultats des \u00e9lections r\u00e9gionales 2010 / R\u00e9gionales / Les r\u00e9sultats / Elections - Minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur |url=http://www.interieur.gouv.fr/Elections/Les-resultats/Regionales/elecresult__regionales_2010/(path)/regionales_2010/041/054/054.html |site=[[interieur.gouv.fr]]}}.</ref>.\n\n===== Ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e charg\u00e9e de l'Apprentissage et de la Formation professionnelle =====\n[[Fichier:Nadine Morano 2012.JPG|thumb|Nadine Morano \u00e0 un meeting de [[Nicolas Sarkozy]] \u00e0 [[Nancy]], lors de la campagne pr\u00e9sidentielle de 2012.]]\nNadine Morano est nomm\u00e9e, le {{date-|14|novembre|2010}}, ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 charg\u00e9e de l'Apprentissage et de la Formation professionnelle, aupr\u00e8s du [[minist\u00e8re du Travail (France)|ministre du Travail, de l'Emploi et de la Sant\u00e9]], [[Xavier Bertrand]], dans le [[Gouvernement Fran\u00e7ois Fillon (3)|gouvernement Fillon {{III}}]].\n\nEn [[septembre 2011]], elle int\u00e8gre la \u00ab cellule de coordination \u00bb, plus connue sous le nom de \u00ab cellule riposte \u00bb, dirig\u00e9e par [[Brice Hortefeux]] et charg\u00e9e de {{Citation|vanter le bilan du pr\u00e9sident et de riposter aux attaques venues de l'opposition}}, dans le cadre de l'[[\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 2012]]<ref>{{Lien web |auteur1=Solenn de Royer |titre=L'UMP cr\u00e9e une \u00abcellule riposte\u00bb pour contrer le PS |url=http://www.lefigaro.fr/politique/2011/09/21/01002-20110921ARTFIG00537-l-ump-cree-une-cellule-riposte-pour-contrer-le-ps.php |site=[[Le Figaro]] |jour=21 |mois=9 |ann\u00e9e=2011}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |titre=Brice Hortefeux r\u00e9unit sa cellule de riposte \u00e0 la gauche |url=http://tempsreel.nouvelobs.com/election-presidentielle-2012/20110921.OBS0843/brice-hortefeux-reunit-sa-cellule-de-riposte-a-la-gauche.html |site=[[L'Obs|Nouvel Observateur]] |jour=21 |mois=9 |ann\u00e9e=2011}}.</ref>.\n\n==== \u00c9lections l\u00e9gislatives de 2012 ====\nCandidate dans la [[Cinqui\u00e8me circonscription de Meurthe-et-Moselle|{{5e|circonscription}} de Meurthe-et-Moselle]] lors des [[\u00c9lections l\u00e9gislatives de 2012 en Meurthe-et-Moselle|\u00e9lections l\u00e9gislatives des {{Date-|10 juin- 2012-}} et {{Date-|17 juin 2012}}]], elle arrive en deuxi\u00e8me position au premier tour avec 34,33 % des voix, contre 39,29 % face \u00e0 son concurrent [[Parti socialiste (France)|socialiste]] [[Dominique Potier]], et en appelle au vote des \u00e9lecteurs [[Rassemblement national|frontistes]]<ref>{{Lien web |auteur1=Priscille Lafitte |titre=\u00c0 Toul, Nadine Morano drague ouvertement l'\u00e9lectorat frontiste |url=http://www.france24.com/fr/20120611-legislatives-nadine-morano-drague-ouvertement-electorat-frontiste-front-national-lepen |site=le site de [[France 24]] |jour=11 |mois=6 |ann\u00e9e=2012}}.</ref>. Elle n'en est pas moins battue au second tour<ref>{{Lien web |titre=Nadine Morano battue \u00e0 Toul |url=http://tempsreel.nouvelobs.com/resultats-elections-legislatives-2012/20120608.OBS8039/les-resultats-de-nadine-morano-aux-legislatives-2012.html |site=[[L'Obs|Nouvel Observateur]] |jour=17 |mois=6 |ann\u00e9e=2012}}.</ref> avec 44,33 % des voix<ref name=\"R\u00e9sultats 2012\">{{Lien web |titre=R\u00e9sultats des \u00e9lections l\u00e9gislatives de 2012 : {{5e|circonscription}} de Meurthe-et-Moselle |url=http://www.interieur.gouv.fr/sections/a_votre_service/resultats-elections/LG2012/054/05405.html |site=[[Minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur (France)|minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur]]}}.</ref> et d\u00e9clare avoir \u00e9t\u00e9 pi\u00e9g\u00e9e par [[G\u00e9rald Dahan]] se faisant passer pour [[Louis Aliot]], contre lequel elle porte plainte avant d'\u00eatre d\u00e9bout\u00e9e par la justice au p\u00e9nal ; elle poursuit alors la proc\u00e9dure au civil<ref>{{Lien web |titre=Canular : la plainte de Nadine Morano contre G\u00e9rald Dahan class\u00e9e sans suite |url=http://www.leparisien.fr/politique/canular-la-plainte-de-nadine-morano-contre-gerald-dahan-classee-sans-suite-15-11-2012-2323647.php |site=[[leparisien.fr]] |date=15 novembre 2012}}.</ref>.\n\nLe {{date-|17|septembre|2012}}, elle annonce qu'elle soutient [[Jean-Fran\u00e7ois Cop\u00e9]] lors du [[Congr\u00e8s de l'Union pour un mouvement populaire de 2012|congr\u00e8s pour la pr\u00e9sidence de l'UMP]]<ref>{{Lien web |titre=Morano : \u00ab J'ai d\u00e9cid\u00e9 de soutenir Jean-Fran\u00e7ois Cop\u00e9 |url=http://www.lefigaro.fr/politique/2012/09/17/01002-20120917ARTFIG00556-morano-j-ai-decide-de-soutenir-jean-francois-cope.php |site=lefigaro.fr |date=17 septembre 2012}}.</ref>. Le {{date-|18|octobre|2012}}, tout en restant \u00e0 l'UMP, elle lance son propre parti, le Rassemblement pour le peuple de France (RPPF), faisant ainsi implicitement r\u00e9f\u00e9rence au RPF du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle. D'apr\u00e8s ses statuts, ce parti souhaite d\u00e9fendre \u00ab les valeurs de la droite r\u00e9publicaine et populaire \u00bb et \u00ab renforcer l'int\u00e9r\u00eat des citoyens pour l'action politique \u00bb.\n\nEn [[janvier 2013]], \u00e0 la suite de l\u2019accord entre [[Jean-Fran\u00e7ois Cop\u00e9]] et [[Fran\u00e7ois Fillon]] qui a suivi la crise politique du [[Congr\u00e8s de l'Union pour un mouvement populaire de 2012|congr\u00e8s de {{Date-|novembre 2012}}]], elle est nomm\u00e9e avec le filloniste [[Dominique Bussereau]] d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale charg\u00e9e des \u00e9lections<ref>{{Lien web |auteur1=Alexandre Lemari\u00e9 |titre=Hortefeux, Ciotti, Morano\u2026 L\u2019organigramme complet de la direction de l\u2019UMP |url=http://ump.blog.lemonde.fr/2013/01/15/dati-ciotti-morano-lorganigramme-complet-de-la-direction-de-lump/ |site=ump.blog.lemonde.fr |date=15 janvier 2013}}.</ref>, poste qu\u2019elle occupait seule pr\u00e9c\u00e9demment.\n\n==== D\u00e9put\u00e9e europ\u00e9enne ====\n[[Fichier:Nadine Morano par Claude Truong-Ngoc juin 2013.jpg|vignette|upright|Nadine Morano aux ''Journ\u00e9es de Strasbourg'' organis\u00e9es par ''[[L'Obs|Le Nouvel Observateur]]'', en {{Date-|juin 2013}}.]]\nFin {{Date-|janvier 2014}}, elle est d\u00e9sign\u00e9e t\u00eate de liste pour la [[circonscription Est]] pour les [[\u00e9lections europ\u00e9ennes de 2014 en France|\u00e9lections europ\u00e9ennes]] de la m\u00eame ann\u00e9e<ref>{{Lien web |titre=Europ\u00e9ennes : MAM, Morano... l'UMP a d\u00e9sign\u00e9 ses t\u00eates de listes |url=http://www.leparisien.fr/politique/europeennes-l-ump-designe-ses-tetes-de-listes-22-01-2014-3516091.php |site=[[leparisien.fr]] |date=22 janvier 2014}}.</ref> et est \u00e9lue en {{Date-|mai 2014}}. Nadine Morano est aussi conseill\u00e8re r\u00e9gionale de [[Lorraine (ancienne r\u00e9gion administrative)|Lorraine]]. Sa liste obtient le meilleur score r\u00e9alis\u00e9 par une liste UMP.\n\nSes d\u00e9tracteurs au sein de l'UMP lui reprochant son {{citation|outrance}}<ref name=\"primaires\">{{Lien web |auteur1=Alexandre Lemari\u00e9 |titre=Pourquoi Nadine Morano annonce sa candidature \u00e0 la primaire de la droite |url=https://www.lemonde.fr/politique/article/2015/09/04/nadine-morano-officialise-sa-candidature-a-la-primaire-de-la-droite-pour-2017_4745993_823448.html |site=[[lemonde.fr]] |date=4 septembre 2015}}.</ref>, elle ne se voit pas confier de poste-cl\u00e9 dans le nouvel organigramme de l'UMP apr\u00e8s l'\u00e9lection de Nicolas Sarkozy \u00e0 la pr\u00e9sidence. Nadine Morano d\u00e9cide alors de rester en dehors de l'\u00e9quipe de direction du parti<ref>{{Lien web |titre=Nadine Morano : \u00ab Sarkozy finit par faire le contraire de ce qu'il dit Lib\u00e9ration, |url=http://www.liberation.fr/france/2014/12/11/nadine-morano-sarkozy-finit-par-faire-le-contraire-de-ce-qu-il-dit_1161351 |site=[[liberation.fr]] |date=11 d\u00e9cembre 2014}}.</ref>. Par ailleurs, elle quitte l'association des \u00ab Amis de Nicolas Sarkozy \u00bb, dont elle \u00e9tait tr\u00e9sori\u00e8re<ref>{{Lien web |titre=Les ultrasarkozystes, derniers servis dans la maison UMP |url=http://www.liberation.fr/france/2014/12/10/les-ultrasarkozystes-laisses-a-la-porte-de-la-maison-ump_1161037 |site=[[liberation.fr]] |date=10 d\u00e9cembre 2014}}.</ref>. N\u00e9anmoins, le {{Date-|21 janvier 2015}}, elle est nomm\u00e9e, par Nicolas Sarkozy, vice-pr\u00e9sidente de la commission nationale d'investiture, pr\u00e9sid\u00e9e par [[Christian Estrosi]]<ref>{{Article |titre=Nadine Morano et Guillaume Peltier trouvent enfin une place \u00e0 l\u2019UMP |p\u00e9riodique=[[Le Monde]] |date=2015/01/21|lire en ligne=https://www.lemonde.fr/politique/article/2015/01/21/nadine-morano-et-guillaume-peltier-trouvent-une-place-a-l-ump_4560751_823448.html |consult\u00e9 le=04 avril 2018}}.</ref>.\n\nLors des [[\u00c9lections europ\u00e9ennes de 2019 en France|\u00e9lections europ\u00e9ennes de 2019]], elle figure en quatri\u00e8me position sur la liste [[Les R\u00e9publicains|LR]]-[[Les Centristes|LC]]-[[Le Mouvement de la ruralit\u00e9|CPNT]] conduite par [[Fran\u00e7ois-Xavier Bellamy]]<ref>{{Article|titre=Europ\u00e9ennes : Nadine Morano {{4e}} sur la liste Les R\u00e9publicains|p\u00e9riodique=[[L'Est r\u00e9publicain]]|date=03 mars 2019|url=https://www.estrepublicain.fr/actualite/2019/03/07/europeennes-nadine-morano-4e-sur-la-liste-les-republicains}}.</ref>. Cette liste obtient 8,48 % des suffrages exprim\u00e9s, arrivant en quatri\u00e8me position derri\u00e8re celles du [[Rassemblement national]], de [[La R\u00e9publique en marche]] et d\u2019[[Europe \u00c9cologie Les Verts]] et permettant \u00e0 Nadine Morano d'\u00eatre r\u00e9\u00e9lue d\u00e9put\u00e9e europ\u00e9enne, avec sept de ses colistiers<ref>{{Lien web|auteur=Minist\u00e8re de l\u2019Int\u00e9rieur|titre=R\u00e9sultats des \u00e9lections europ\u00e9ennes 2019|date=|url=https://www.interieur.gouv.fr/Elections/Les-resultats/Europeennes/elecresult__europeennes-2019/(path)/europeennes-2019/FE.html|site=[[interieur.gouv.fr]]|consult\u00e9 le=27 juillet 2020}}.</ref>.\n\n==== \u00c9lections r\u00e9gionales de 2015 ====\nNadine Morano est pr\u00e9sent\u00e9e officiellement le {{Date-|18 septembre 2015}} comme t\u00eate de liste des \u00e9lections r\u00e9gionales pour la Meurthe-et-Moselle au sein de la liste d\u2019union de la droite et des centristes dans le Grand Est<ref>{{Lien web |titre=R\u00e9gionales : la droite lance sa campagne \u00e0 Reims |url=https://www.estrepublicain.fr/actualite/2015/09/18/regionales-la-droite-lance-sa-campagne-a-reims |site=[[estrepublicain.fr]] |date=18 septembre 2015|consult\u00e9 le=09 novembre 2015}}.</ref>.\n\n===== Utilisation de l'expression \u00ab race blanche \u00bb =====\nLe {{Date-|26 septembre 2015}}, dans l'\u00e9mission ''[[On n'est pas couch\u00e9]]'', elle affirme que \u00ab la France est un pays jud\u00e9o-chr\u00e9tien, de [[Race humaine|race]] [[Blanc (humain)|blanche]] \u00bb, faisant ainsi r\u00e9f\u00e9rence \u2014 mais de fa\u00e7on jug\u00e9e approximative{{#tag:ref|Selon [[Michel Sapin]] intervenu sur [[BFM TV]] le {{Date-|1 octobre 2015}}, Nadine Morano a omis une partie de phrase \u2014 \u00ab La France est un peuple europ\u00e9en de race blanche \u00bb, \u00ab de culture grecque et latine \u00bb \u2014 et a remplac\u00e9 \u00ab de religion chr\u00e9tienne \u00bb par \u00ab jud\u00e9o-chr\u00e9tien \u00bb<ref name=\"Sapin\">{{Article |titre=Propos de Morano : Sapin favorable \u00e0 la suppression du mot ''race'' de la loi |p\u00e9riodique=[[BFM TV]] |date=1 octobre 2015|lire en ligne=http://www.bfmtv.com/politique/propos-de-morano-sapin-favorable-a-la-suppression-du-mot-race-de-la-loi-919105.html}}.</ref>.|name=\"BFMTV\"}} \u2014 \u00e0 une conversation que [[Charles de Gaulle|de Gaulle]] et [[Alain Peyrefitte]] avait eue en 1959 et que le second rapporte dans son livre ''C'\u00e9tait de Gaulle''<ref>{{Ouvrage |auteur1=Charles de Gaulle |titre=Propos du 5 mars 1959 |\u00e9diteur= |ann\u00e9e= |isbn= |wikisource=Discours du 5 mars 1959}}.</ref>{{,}}<ref>{{Ouvrage |pr\u00e9nom1=Alain |nom1=Peyrefitte |titre=C'\u00e9tait de Gaulle -Tome I |\u00e9diteur=[[Librairie Arth\u00e8me Fayard|Fayard]] |date=19 octobre 1994|pages totales=600 |isbn=978-2-213-64489-9 |lire en ligne=https://books.google.com/books?id=RSJoUul_tZMC |consult\u00e9 le=12 novembre 2015}}.</ref>. Elle d\u00e9clare ensuite que, dans ses m\u00e9moires, de Gaulle fait \u00e9galement usage de l'expression {{citation|race blanche}}<ref>{{Ouvrage |pr\u00e9nom1=Charles de |nom1=Gaulle |titre=M\u00e9moires d'espoir |sous-titre=Le renouveau, 1958-1962 |\u00e9diteur=\u00c9dition \u00c9dito-Service |date=1 janvier 1970|isbn= |lire en ligne=https://books.google.com/books?id=HRtnAAAAMAAJ |consult\u00e9 le=12 novembre 2015}}.</ref>. Ces propos d\u00e9clenchent un vif d\u00e9bat m\u00e9diatique et politique<ref>{{Lien web |titre=Laurent Bouvet : ce que r\u00e9v\u00e8le l'affaire Nadine Morano |url=http://www.lefigaro.fr/vox/politique/2015/09/28/31001-20150928ARTFIG00092-laurent-bouvet-ce-que-revele-l-affaire-nadine-morano.php |site=Le Figaro |date=30 septembre 2015|consult\u00e9 le=12 novembre 2015}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |titre=Pays de race blanche \u00bb : Morano isol\u00e9e dans son camp |url=http://www.lefigaro.fr/politique/le-scan/2015/09/28/25001-20150928ARTFIG00181-pays-de-race-blanche-morano-isolee-dans-son-camp.php |site=Le Figaro |date=28 septembre 2015|consult\u00e9 le=12 novembre 2015}}.</ref>. Pour les journalistes [[Alain Duhamel]] et [[Claude Weill]], le mot \u00ab race \u00bb n'avait pas la m\u00eame connotation en 1959 qu'aujourd'hui<ref>{{Lien web |titre=Claude Weill dans l\u2019\u00e9mission ''C dans l\u2019air'' France 5 intitul\u00e9e \u00ab Morano : Ballotage d\u00e9favorable |url=http://www.france5.fr/emissions/c-dans-l-air/videos/laffaire_morano_01-10-2015_940175 |site=france5.fr |date={{Date-|1 octobre 2015}}}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |format=vid\u00e9o |titre=Alain Duhamel : \u00ab Sarkozy a bien fait de demander le retrait de Morano |url=http://www.rtl.fr/actu/politique/alain-duhamel-nicolas-sarkozy-a-bien-fait-de-demander-le-retrait-de-nadine-morano-7779903400 |site=RTL.fr |consult\u00e9 le=12 novembre 2015}}.</ref>. Parmi ses opposants, le Premier ministre, [[Manuel Valls]], d\u00e9clare \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale que {{citation|Marianne n'a pas de race, pas de couleur}}<ref>{{Lien web |titre=Valls sur les propos de Morano : \u00ab Marianne n'a pas de race, pas de couleur |url=http://www.midilibre.fr/2015/09/30/valls-sur-les-propos-de-morano-marianne-n-a-pas-de-race-pas-de-couleur,1220778.php |site=MidiLibre.fr |date=30 septembre 2015|consult\u00e9 le=12 novembre 2015}}.</ref>. [[Marine Le Pen]], apr\u00e8s avoir indiqu\u00e9 dans un premier temps {{citation|que Nadine Morano avait simplement cit\u00e9 des propos du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle}}, estime que ceux de l\u2019ancienne ministre \u00ab peuvent \u00eatre entendus de mani\u00e8re blessante, notamment par nos compatriotes d\u2019outre-mer \u00bb<ref>{{Lien web |titre=Marine Le Pen : \u00ab Nadine Morano s'est pris les pieds dans le buzz |url=http://www.europe1.fr/politique/marine-le-pen-nadine-morano-sest-pris-les-pieds-dans-le-buzz-2522815 |site=europe1.fr |date=1 octobre 2015|consult\u00e9 le=28 avril 2016}}.</ref>. [[Jean-Marie Le Pen]] consid\u00e8re que Nadine Morano est critiqu\u00e9e pour {{citation|avoir \u00e9nonc\u00e9 une \u00e9vidence historique multis\u00e9culaire}}<ref>{{Article |titre=Le Front national partag\u00e9 sur les propos de Nadine Morano |p\u00e9riodique=[[Le Monde.fr]] |date=30 septembre 2015|issn=1950-6244 |lire en ligne=https://www.lemonde.fr/politique/article/2015/09/30/le-front-national-partage-sur-les-propos-de-nadine-morano_4778632_823448.html |consult\u00e9 le=12 novembre 2015}}.</ref>. L'essayiste et journaliste [[\u00c9ric Zemmour]], qui affirme<ref>{{Lien web |format=vid\u00e9o |titre=Tout le monde en France a \u00e9t\u00e9, est ou sera anti-gaulliste |url=http://www.rtl.fr/actu/politique/tout-le-monde-en-france-a-ete-est-ou-sera-anti-gaulliste-decrypte-eric-zemmour-7779908752 |site=RTL.fr |date=1 octobre 2015|consult\u00e9 le=12 novembre 2015}}.</ref> que de Gaulle appartenait \u00ab \u00e0 une g\u00e9n\u00e9ration n'ayant pas peur d'employer le mot \u00ab race \u00bb \u00bb, cite d'autres propos de ce type attribu\u00e9s au G\u00e9n\u00e9ral et rappelle l'emploi du terme \u00ab race \u00bb par \u00ab tous les grands r\u00e9publicains \u00bb. Dans ''[[Le Monde]]'' du {{Date-|6 octobre 2015}}, la [[g\u00e9n\u00e9tique|g\u00e9n\u00e9ticienne]] et conseill\u00e8re de Paris [[Les R\u00e9publicains]], [[Dominique Stoppa-Lyonnet]], publie un article intitul\u00e9 ''\u00ab Race \u00bb : l\u2019ignorance conduit \u00e0 la d\u00e9testation'' \u00bb dans lequel elle consid\u00e8re qu'\u00ab en revendiquant l\u2019appartenance des Europ\u00e9ens \u00e0 une race et en sous-entendant la haine de ceux qui seraient cens\u00e9s appartenir \u00e0 une autre, Nadine Morano a, comme beaucoup, fait preuve d\u2019ignorance de l\u2019histoire de notre humanit\u00e9 \u00bb<ref>{{Article |titre=Race \u00bb : l\u2019ignorance conduit \u00e0 la d\u00e9testation |p\u00e9riodique=[[Le Monde]] |date=6 octobre 2015|issn=1950-6244 |lire en ligne=https://www.lemonde.fr/sciences/article/2015/10/06/race-l-ignorance-conduit-a-la-detestation_4783024_1650684.html |consult\u00e9 le=12 novembre 2015}}.</ref>. Ces propos n'emp\u00eachent pas  une augmentation de sa cote de popularit\u00e9 aupr\u00e8s des Fran\u00e7ais<ref>{{Lien web |titre=Propos sur la \u00abrace blanche\u00bb : La popularit\u00e9 de Nadine Morano en hausse |url=https://www.20minutes.fr/politique/1708587-20151013-propos-race-blanche-popularite-nadine-morano-hausse |site=20 Minutes |date=13 octobre 2015|consult\u00e9 le=10 d\u00e9cembre 2017}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |titre=Sondage : Nadine Morano en hausse malgr\u00e9 ses propos pol\u00e9miques |url=http://www.lepoint.fr/politique/sondage-nadine-morano-en-hausse-malgre-ses-propos-polemiques-13-10-2015-1973272_20.php |site=Le Point |date=13 octobre 2015|consult\u00e9 le=10 d\u00e9cembre 2017}}.</ref>.\n\n\u00c9voquant les insultes prof\u00e9r\u00e9es par [[Guy Bedos]] \u00e0 l'encontre de Nadine Morano (\u00ab conne \u00bb, \u00ab salope \u00bb, \u00ab connasse \u00bb<ref>{{Lien web |titre=Plainte de Nadine Morano : Guy Bedos relax\u00e9 |url=http://www.ozap.com/actu/plainte-de-nadine-morano-guy-bedos-relaxe/477536 |site=ozap.com |date=14 septembre 2015|consult\u00e9 le=12 novembre 2015}}.</ref>), le philosophe [[Alain Finkielkraut]] se demande le {{Date-|8 octobre 2015-}} \u00ab si les femmes de droite on peut les pi\u00e9tiner ? \u00bb et si, \u00ab pour \u00eatre prot\u00e9g\u00e9e du sexisme, il fallait \u00eatre une femme de gauche \u00bb<ref>{{Lien web |format=vid\u00e9o |titre=''C \u00e0 vous'' sur France 5 |url=https://www.youtube.com/watch?v=k0GC_Dsbb3A |date=8 octobre 2015}}.</ref>, et d\u00e9clare le {{Date-|9 octobre 2015-}} sur [[BFM TV]] que \u00ab voir les gaullistes s'acharner \u00e0 travers elle contre une phrase du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle, c'\u00e9tait tout simplement pitoyable \u00bb<ref>{{Lien web |titre=Finkielkraut: |url=http://www.bfmtv.com/politique/finkielkraut-je-ne-suis-pas-un-defenseur-de-nadine-morano-921273.html |site=BFMTV |date=9 octobre 2015|consult\u00e9 le=12 novembre 2015}}.</ref>.\n\nLa [[Ligue internationale contre le racisme et l'antis\u00e9mitisme|LICRA]] signale \u00e0 la justice les propos de Nadine Morano et annonce le {{Date-|4 d\u00e9cembre 2015}} que le [[Minist\u00e8re public|procureur de la R\u00e9publique]] estime \u00ab qu'ils ne comportent aucune incitation au rejet d'un groupe de personnes d\u00e9termin\u00e9 \u00bb et d\u00e9cide de classer sans suite ce signalement<ref>{{Lien web |titre=Morano sur la \u00ab race blanche \u00bb : le signalement de la Licra class\u00e9 sans suite |url=http://www.atlantico.fr/pepites/morano-race-blanche-signalement-licra-classe-sans-suite-2478949.html |site=[[atlantico.fr]] |date=5 d\u00e9cembre 2015|consult\u00e9 le=17 d\u00e9cembre 2015}}.</ref>.\n\n===== Retrait de sa candidature =====\nLe {{Date-|7 octobre 2015}}, apr\u00e8s une dizaine de jours de pol\u00e9miques, et sous la menace de d\u00e9mission des autres t\u00eates de listes de la nouvelle r\u00e9gion Est, la Commission nationale d\u2019investiture du parti Les R\u00e9publicains vote le retrait de l'investiture aux [[\u00c9lections r\u00e9gionales fran\u00e7aises de 2015|\u00e9lections r\u00e9gionales]] de Nadine Morano de la liste pr\u00e9sent\u00e9e dans la r\u00e9gion Alsace-Lorraine-Champagne-Ardenne, dont elle devait mener la liste d\u00e9partementale pour la [[Meurthe-et-Moselle]], et la remplace par [[Val\u00e9rie Debord]], sur proposition de Nicolas Sarkozy<ref>{{Lien web |titre=Nadine Morano perd son investiture aux \u00e9lections r\u00e9gionales |url=https://www.lemonde.fr/politique/article/2015/10/07/nadine-morano-n-est-plus-candidate-aux-elections-regionales_4784569_823448.html#CEUXAvpZx28xkABJ.99 |site=Le Monde |date=7 octobre 2015}}.</ref>. En revanche, le parti n\u2019a pas l\u2019intention de l'exclure<ref name=\"Le Monde_20150930\">{{Article |titre=R\u00e9gionales : Sarkozy veut retirer l\u2019investiture de Morano apr\u00e8s ses propos sur la \u00ab race blanche |p\u00e9riodique=[[Le Monde]] |date=30 septembre 2015|lire en ligne=https://www.lemonde.fr/politique/article/2015/09/30/regionales-nadine-morano-va-t-elle-etre-sanctionnee-apres-ses-propos-sur-la-race-blanche_4778009_823448.html}}.</ref>.\n\nAvant m\u00eame qu'elle ne soit retir\u00e9e de la liste, Nadine Morano avait d\u00e9clar\u00e9 dans ''[[Le Point]]'', \u00e0 propos de l'ancien chef de l'\u00c9tat, Nicolas Sarkozy : {{citation|Ce n\u2019est m\u00eame pas la peine qu\u2019il songe \u00e0 se pr\u00e9senter \u00e0 la pr\u00e9sidentielle, je le d\u00e9zinguerai !}}<ref>{{Lien web |auteur1=Emmanuel Berreta |titre=Morano sur Sarkozy : \u00ab Je le d\u00e9zinguerai ! |url=http://www.lepoint.fr/politique/emmanuel-berretta/morano-sarkozy-c-est-definitivement-fini-30-09-2015-1969409_1897.php |site=[[Le Point]] |date=30 septembre 2015}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |titre=Menac\u00e9e de perdre son investiture aux r\u00e9gionales, Morano attaque frontalement Sarkozy |url=https://www.lemonde.fr/politique/article/2015/09/30/morano-menace-de-dezinguer-sarkozy_4778292_823448.html |site=Le Monde |date=30 septembre 2015}}.</ref>.\n\n\u00c0 la suite de son \u00e9viction de la liste, Nadine Morano d\u00e9nonce une \u00ab faute politique \u00bb de Sarkozy<ref>{{Lien web |titre=Race blanche \u00bb : Morano s'excuse mais d\u00e9nonce une \u00ab faute politique \u00bb de Sarkozy |url=http://www.sudouest.fr/2015/10/08/race-blanche-morano-s-excuse-mais-denonce-une-faute-politique-de-sarkozy-2148721-710.php |site=SudOuest.fr |date=8 octobre 2015|consult\u00e9 le=17 novembre 2015}}.</ref>. Par ses propos assum\u00e9s et r\u00e9p\u00e9t\u00e9s, Nadine Morano incarnerait selon certains journalistes et \u00e9ditorialistes<ref>{{Lien web |titre=Nadine Morano, mal \u00e0 droite |url=http://www.courrier-picard.fr/france-monde/nadine-morano-mal-a-droite-ia210b0n651484 |site=Le Courrier picard |date=7 octobre 2015|consult\u00e9 le=17 novembre 2015}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |titre=Laurent Bouvet : ce que r\u00e9v\u00e8le l'affaire Nadine Morano |url=http://www.lefigaro.fr/vox/politique/2015/09/28/31001-20150928ARTFIG00092-laurent-bouvet-ce-que-revele-l-affaire-nadine-morano.php |site=Le Figaro |date=30 septembre 2015|consult\u00e9 le=17 novembre 2015}}.</ref> la {{citation|d\u00e9rive droiti\u00e8re}} de l'UMP puis des R\u00e9publicains, influenc\u00e9e par Patrick Buisson sous la pr\u00e9sidence Sarkozy afin de {{citation|concurrencer le Front national sur son terrain, dans l\u2019espoir de limiter sa progression}}<ref>{{Lien web |titre=Race blanche \u00bb : Nadine Morano a-t-elle \u00e9t\u00e9 pi\u00e9g\u00e9e par une course derri\u00e8re le FN emmen\u00e9e par Sarkozy ? |url=http://www.metronews.fr/info/race-blanche-nadine-morano-a-t-elle-ete-piegee-par-une-course-derriere-le-fn-emmenee-par-sarkozy/moja!baRRLTFEE1g1A/ |site=metronews |date=01 octobre 2015|consult\u00e9 le=01 d\u00e9cembre 2015}}.</ref>{{,}}<ref name=\":0\">{{Article |pr\u00e9nom1=Alexandre |nom1=Lemari\u00e9 |titre=Nadine Morano, incarnation de la d\u00e9rive droiti\u00e8re |p\u00e9riodique=Le Monde.fr |date=8 octobre 2015|issn=1950-6244 |lire en ligne=https://www.lemonde.fr/politique/article/2015/10/08/nadine-morano-incarnation-de-la-derive-droitiere_4784675_823448.html |consult\u00e9 le=01 d\u00e9cembre 2015}}.</ref> et de cr\u00e9er une situation d\u00e9licate \u00e0 g\u00e9rer pour Nicolas Sarkozy<ref name=\":0\" />{{,}}<ref>{{Lien web |titre=France - L'affaire Morano, un \u00ab caillou dans la chaussure \u00bb de Sarkozy |url=http://www.france24.com/fr/20151008-affaire-nadine-morano-embarras-sarkozy-revue-presse-republicains |site=France 24 |date=8 octobre 2015|consult\u00e9 le=01 d\u00e9cembre 2015}}.</ref>.\n\nLe {{Date-|29 octobre 2015-}}, Nadine Morano appelle les \u00e9lecteurs du FN et {{citation|ceux qui en ont marre de la gauche et de la droite \u00bb, dont le maire de [[B\u00e9ziers]], [[Robert M\u00e9nard]], \u00e0 pr\u00e9f\u00e9rer le \u00ab rassemblement Nadine au rassemblement Bleu Marine}}<ref>{{Lien web |titre=Morano appelle M\u00e9nard \u00e0 choisir le \u00ab rassemblement Nadine |url=http://www.bfmtv.com/mediaplayer/video/morano-appelle-menard-a-choisir-le-rassemblement-nadine-675863.html |site=bfmtv.fr |date=29 octobre 2015|consult\u00e9 le=17 novembre 2015}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |titre=Morano met un vent \u00e0 M\u00e9nard, pas \u00e0 ses \u00e9lecteurs |url=http://www.metronews.fr/info/beziers-nadine-morano-met-un-vent-a-robert-menard-pas-a-ses-electeurs/mojD!tJzhEMV2iS9lg/ |site=metronews.fr |date=30 octobre 2015|consult\u00e9 le=17 novembre 2015}}.</ref>.\n\nLe {{Date-|6 d\u00e9cembre 2015}}, la liste du Front national arrive en t\u00eate du premier tour des [[\u00c9lections r\u00e9gionales fran\u00e7aises de 2015#Alsace-Champagne-Ardenne-Lorraine|\u00e9lections r\u00e9gionales dans la r\u00e9gion Alsace-Champagne-Ardenne-Lorraine]], ce qui \u00ab d\u00e9cr\u00e9dibilise \u00bb Nicolas Sarkozy, selon Nadine Morano<ref>{{Lien web |titre=R\u00e9gionales. Morano : \u00ab Sarkozy est d\u00e9cr\u00e9dibilis\u00e9 |url=https://www.valeursactuelles.com/sarkozy-est-decredibilise-57776 |site=www.valeursactuelles.com |date=9 d\u00e9cembre 2015|consult\u00e9 le=10 d\u00e9cembre 2015}}.</ref>.\n\nLe {{Date-|10 d\u00e9cembre 2015}}, quelques jours avant le second tour des \u00e9lections r\u00e9gionales, [[Claude Bartolone]] reprend l'expression de Nadine Morano et cr\u00e9e la pol\u00e9mique en d\u00e9clarant dans un entretien accord\u00e9 \u00e0 ''L'Obs'' que [[Val\u00e9rie P\u00e9cresse]] d\u00e9fend \u00ab Versailles, Neuilly et la race blanche \u00bb<ref>{{Lien web |titre=Neuilly et la race blanche |url=http://tempsreel.nouvelobs.com/politique/elections-regionales-2015/20151209.OBS1082/bartolone-pecresse-defend-versailles-neuilly-et-la-race-blanche.html |site=L'Obs |date=10 d\u00e9cembre 2015}}.</ref>.\n\n==== \u00c9lection pr\u00e9sidentielle de 2017 ====\n[[Fichier:Logo Nadine Morano Primaire des R\u00e9publicains 2016.jpg|vignette|Logo de Nadine Morano pour la primaire pr\u00e9sidentielle des R\u00e9publicains de 2016.]]\nLe {{date-|4 septembre 2015|en France}}, elle annonce sa candidature \u00e0 la [[primaire fran\u00e7aise de la droite et du centre de 2016]] en vue de l\u2019[[\u00c9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 2017|\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 2017]]<ref>{{Article |pr\u00e9nom1=Alexandre |nom1=Lemari\u00e9 |titre=Morano, \u00ab l'amoureuse \u00e9conduite \u00bb qui veut chiper des voix \u00e0 Sarkozy lors de la primaire |p\u00e9riodique=Le Monde.fr |date=4 septembre 2015|issn=1950-6244 |lire en ligne=https://www.lemonde.fr/politique/article/2015/09/04/nadine-morano-officialise-sa-candidature-a-la-primaire-de-la-droite-pour-2017_4745993_823448.html |consult\u00e9 le=8 avril 2016}}.</ref>. Elle se pose en candidate de la lutte contre l'immigration arabo-musulmane<ref>Elle d\u00e9clare le {{date-|1 ao\u00fbt 2016|en France}}, sur [[RMC]], que {{Citation|nous ne ma\u00eetrisons pas l'immigration, nous avons d'ailleurs une immigration arabo-musulmane aujourd'hui nettement sup\u00e9rieure et je propose d'ailleurs de freiner cette immigration}}.</ref>{{,}}<ref name=\":1\">{{Lien web |titre=Nadine Morano n'a pas parl\u00e9 d'\u00ab invasion arabo-musulmane |url=http://www.atlantico.fr/pepites/nadine-morano-pas-parle-invasion-arabo-musulmane-2782694.html |site=atlantico.fr |date=3 ao\u00fbt 2016}}.</ref>{{,}}<ref>Par la suite, le compte Twitter officiel de la station cite de mani\u00e8re erron\u00e9e un passage de l'interview, \u00e9crivant {{Citation|Il y a une invasion massive arabo-musulmane (\u2026) Je ne veux pas que la France devienne musulmane, d\u00e9clare Nadine Morano.}}. Le tweet est repris par le compte de Nadine Morano. De nombreux m\u00e9dias relaient cette formule inexacte d'{{Citation|invasion massive arabo-musulmane}}.<br>{{Lien web |titre=Morano agite le spectre d'une \u00ab invasion massive arabo-musulmane \u00bb en France |url=http://www.lexpress.fr/actualite/politique/une-invasion-massive-arabo-musulmane-menace-la-france-affirme-morano_1817566.html |site=L'Express |date=1 ao\u00fbt 2016}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |titre=Nadine Morano et l'\u00ab invasion massive arabo-musulmane |url=http://tempsreel.nouvelobs.com/politique/20160801.OBS5606/nadine-morano-et-l-invasion-massive-arabo-musulmane.html |site=tempsreel.nouvelobs.com |date=1er ao\u00fbt 2016}}.</ref>.\n\nLe {{Date-|9 septembre 2016}}, elle annonce qu'elle n'a pas recueilli les parrainages d'\u00e9lus n\u00e9cessaires pour pouvoir se pr\u00e9senter \u00e0 la primaire<ref>{{Lien web |titre=Le r\u00eave bris\u00e9 de Nadine Morano |url=http://www.republicain-lorrain.fr/politique/2016/09/10/le-reve-brise-de-nadine-morano |site=republicain-lorrain.fr |date=2016/09/10|consult\u00e9 le=10 septembre 2016}}.</ref> et estime que son organisation a \u00e9t\u00e9 in\u00e9quitable<ref name=\"in\u00e9quitable\">{{Lien web |titre=Nadine Morano : \u00ab Ces primaires sont biais\u00e9es depuis le d\u00e9part |url=https://www.francetvinfo.fr/politique/les-republicains/primaire-de-la-droite/nadine-morano-ces-primaires-sont-biaisees-depuis-le-depart_1819085.html |site=francetvinfo.fr |date=2016/09/10|consult\u00e9 le=11 septembre 2016}}.</ref>. Elle affirme toutefois que [[Fran\u00e7ois Fillon]], avec qui elle {{citation|partage beaucoup de valeurs communes}}, lui a propos\u00e9 de l'aider \u00e0 obtenir les parrainages manquants mais elle aurait d\u00e9clin\u00e9 ce soutien, redoutant que cela n'aboutisse \u00e0 une {{citation|candidature artificielle}}<ref name=\"in\u00e9quitable\" />.\n\nElle refuse de soutenir un candidat en vue du premier tour. N\u00e9anmoins, elle d\u00e9clare que Fran\u00e7ois Fillon et Nicolas Sarkozy portent de v\u00e9ritable projets de droite, contrairement \u00e0 [[Alain Jupp\u00e9]], qui est selon elle de {{citation|[[centre gauche]] [\u2026] dans la continuit\u00e9 de [[Fran\u00e7ois Hollande]]}}, et \u00e0 qui elle reproche un manque de fermet\u00e9 sur l'islam<ref>{{Lien web |titre=Nadine Morano ne soutient aucun candidat \u00e0 la primaire de la droite, mais en pilonne un en particulier |url=https://www.huffingtonpost.fr/2016/10/03/nadine-morano-primaire-de-la-droite-alain-juppe_n_12307264.html |site=HuffPost |date=5 octobre 2016}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |titre=Que fera Nadine Morano en cas de victoire d'Alain Jupp\u00e9 \u00e0 la primaire \u00e0 droite ? |url=https://www.francetvinfo.fr/politique/les-republicains/primaire-de-la-droite/que-fera-nadine-morano-en-cas-de-victoire-d-alain-juppe-a-la-primaire-a-droite_1914115.html |site=France Info |date=10 novembre 2016}}.</ref>. Elle soutient [[Fran\u00e7ois Fillon]] pour le second tour<ref>{{Lien web |titre=Nadine Morano : \"J'aurais trouv\u00e9 \u00e9l\u00e9gant qu'Alain Jupp\u00e9 se retire au vu des r\u00e9sultats\" |url=http://www.lci.fr/elections/primaire-droite-nadine-morano-j-aurais-trouve-elegant-qu-alain-juppe-se-retire-au-vu-des-resultats-2014147.html |site=[[lci.fr]] |date=24 novembre 2016}}.</ref>.\n\nLe {{Date-|3 mars 2017}}, dans le cadre de l'[[affaire Fillon]], elle retire son soutien au candidat LR \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle<ref>{{Lien web |titre=Le compteur des l\u00e2cheurs de Fillon |url=http://www.liberation.fr/apps/2017/03/compteur-lacheurs-fillon/ |site=[[liberation.fr]] |date=3 mars 2017}}.</ref>. Trois jours apr\u00e8s, elle le soutient \u00e0 nouveau. Par la suite, la d\u00e9put\u00e9e europ\u00e9enne reproche \u00e0 Fran\u00e7ois Fillon d'\u00eatre responsable de la d\u00e9faite de la droite, dans une \u00e9lection jug\u00e9e {{citation|imperdable}} pour son camp<ref>{{Lien web |titre=Pr\u00e9sidentielle: Nadine Morano veut \"sulfater\" Fran\u00e7ois Fillon |url=https://www.lexpress.fr/actualite/politique/elections/presidentielle-nadine-morano-veut-sulfater-francois-fillon_1902447.html |site=L'Express |date=26 avril 2017|consult\u00e9 le=10 d\u00e9cembre 2017}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |titre=Nadine Morano a \"envie de mettre des claques\" \u00e0 Fran\u00e7ois Fillon |url=https://www.closermag.fr/politique/nadine-morano-a-envie-de-mettre-des-claques-a-francois-fillon-713177 |site=[[closermag.fr]] |date=6 avril 2017|consult\u00e9 le=10 d\u00e9cembre 2017}}.</ref>. Elle critique de mani\u00e8re virulente le train de vie suppos\u00e9 du d\u00e9put\u00e9 de Paris sortant<ref>{{Lien web |titre=Nadine Morano vanne Fran\u00e7ois Fillon et ses costumes de luxe |url=https://www.closermag.fr/politique/bim-!-nadine-morano-vanne-francois-fillon-et-ses-costumes-de-luxe-729853 |site=[[closermag.fr]] |date=28 juin 2017|consult\u00e9 le=10 d\u00e9cembre 2017}}.</ref>.\n\nPour le second tour entre [[Marine Le Pen]] et [[Emmanuel Macron]], elle refuse le \u00ab [[Front r\u00e9publicain (Ve R\u00e9publique)|front r\u00e9publicain]] \u00bb et ne soutient aucun des deux candidats encore en lice<ref>{{Lien web |auteur1=Victor Dhollande-Monnier |titre=Nadine Morano refuse le front r\u00e9publicain pour le second tour de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle |url=http://lelab.europe1.fr/nadine-morano-refuse-le-front-republicain-pour-le-second-tour-de-lelection-presidentielle-3309839 |site=lelab.europe1.fr |date=24 avril 2017}}.</ref>, m\u00eame si elle est plus convaincue par Macron lors du [[D\u00e9bat t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 du second tour de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise|d\u00e9bat de l'entre-deux-tours]]<ref>{{Lien web |titre=Pr\u00e9sidentielle. Nadine Morano note le d\u00e9bat : \"9 \u00e0 1\" pour Emmanuel Macron face \u00e0 Marine Le Pen |url=https://www.youtube.com/watch?v=_znjIrxow88 |site=YouTube / France Info |date=4 mai 2017}}.</ref>. Finalement, elle d\u00e9clare avoir vot\u00e9 pour Emmanuel Macron<ref>{{Lien web |titre=VID\u00c9O \u2013 Nadine Morano annonce qu\u2019elle a vot\u00e9 pour Emmanuel Macron |url=https://lelab.europe1.fr/video-nadine-morano-annonce-quelle-a-vote-pour-emmanuel-macron-3325808 |site=[[Le Lab (Europe 1)|Le Lab]] |date=10 mai 2017|consult\u00e9 le=13 septembre 2018}}.</ref>. En 2020, elle d\u00e9clare qu\u2019elle ne votera {{citation|plus jamais}} pour celui-ci<ref>https://www.rtl.fr/actu/politique/presidentielle-2022-nadine-morano-ne-votera-plus-jamais-emmanuel-macron-7800683574</ref>.\n\n==== Activit\u00e9s depuis 2017 ====\nNadine Morano parraine [[Laurent Wauquiez]] pour le [[congr\u00e8s des R\u00e9publicains de 2017]]<ref>{{Article |auteur1=[[Ludovic Vigogne]] |titre=La liste des 136 parrains de Laurent Wauquiez |p\u00e9riodique=[[L'Opinion (quotidien fran\u00e7ais)|lopinion.fr]] |date=11 octobre 2017|lire en ligne=https://www.lopinion.fr/edition/politique/liste-136-parrains-laurent-wauquiez-135723}}.</ref>. Une fois \u00e9lu, celui-ci la nomme parmi ses onze {{citation|conseillers politiques}}, qui  si\u00e8gent au bureau politique de LR<ref>{{Lien web |titre=LR : Wauquiez nomme dix \"conseillers politiques\" et Hortefeux \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9s |url=http://www.europe1.fr/politique/lr-wauquiez-nomme-dix-conseillers-politiques-et-hortefeux-a-ses-cotes-3560972 |site=europe1.fr |date=30 janvier 2018|consult\u00e9 le=13 septembre 2018}}.</ref>.\n\nElle f\u00e9licite le Premier ministre hongrois, [[Viktor Orb\u00e1n]], pour son succ\u00e8s lors des [[\u00c9lections l\u00e9gislatives hongroises de 2018|\u00e9lections l\u00e9gislatives de 2018]], et indique avoir {{citation|appr\u00e9ci\u00e9 son discours \u00e0 Madrid, r\u00e9aliste et courageux face \u00e0 la vague migratoire de masse}}<ref>{{Lien web |titre=Nadine Morano f\u00e9licite Viktor Orb\u00e1n, \u00ab r\u00e9aliste et courageux face \u00e0 la vague migratoire |url=http://www.leparisien.fr/politique/nadine-morano-felicite-viktor-orban-realiste-et-courageux-face-a-la-vague-migratoire-10-04-2018-7656993.php |site=[[leparisien.fr]] |date=10 avril 2018|consult\u00e9 le=13 septembre 2018}}.</ref>. En {{date-|juin 2018}}, elle d\u00e9clare se sentir {{citation|plus proche}} de Viktor Orb\u00e1n que d'[[Emmanuel Macron]] {{citation|sur l\u2019immigration}}<ref>{{Lien web |auteur1=Lo\u00efc Le Clerc |titre=Sachez-le, Nadine Morano se sent \u00ab plus proche de Orban que de Macron |url=http://www.regards.fr/politique/article/sachez-le-nadine-morano-se-sent-plus-proche-de-orban-que-de-macron |site=[[Regards]].fr |date=27 juin 2018|consult\u00e9 le=13 septembre 2018}}.</ref>. En {{date-|septembre 2018}}, elle est l'un des trois seuls membres de la d\u00e9l\u00e9gation fran\u00e7aise du [[groupe du Parti populaire europ\u00e9en]] \u00e0 voter contre l'activation de l'[[article 7 du trait\u00e9 sur l'Union europ\u00e9enne]] contre la Hongrie<ref>{{Lien web |auteur1=Aline Robert |titre=La droite fran\u00e7aise dispers\u00e9e face \u00e0 l\u2019\u00e9tat de droit en Hongrie |url=https://www.euractiv.fr/section/elections/news/la-droite-francaise-dispersee-face-a-letat-de-droit-en-hongrie/ |site=euractiv.fr |date=13 septembre 2018|consult\u00e9 le=13 septembre 2018}}.</ref>. Son soutien au Premier ministre hongrois, ainsi que le selfie qu'elle a effectu\u00e9 avec lui, lui valent d'\u00eatre critiqu\u00e9e par certaines personnalit\u00e9s de son parti, telles que [[Val\u00e9rie P\u00e9cresse]]<ref>{{Lien web |titre=P\u00e9cresse remont\u00e9e contre Morano et les R\u00e9publicains qui veulent la fusion des droites |url=https://www.francetvinfo.fr/politique/les-republicains/pecresse-remontee-contre-morano-et-les-republicains-qui-veulent-la-fusion-des-droites_2944149.html |site=France Info |date=17 septembre 2018|consult\u00e9 le=2 octobre 2018}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |auteur1=Loris Boichot |titre=Selfie de Morano avec Orban : l'\u00abincompr\u00e9hension totale\u00bb de P\u00e9cresse |url=http://www.lefigaro.fr/politique/le-scan/citations/2018/09/17/25002-20180917ARTFIG00074-selfie-de-morano-avec-orban-l-incomprehension-totale-de-valerie-pecresse.php |site=Le Figaro |date=17 septembre 2018|consult\u00e9 le=2 octobre 2018}}.</ref>. En 2021, elle est la seule membre de LR \u00e0 voter contre la r\u00e9forme des statuts du [[Parti populaire europ\u00e9en]], vot\u00e9e par 148 voix contre 28, qui conduit au d\u00e9part du [[Fidesz]] de ce dernier<ref>{{Lien web |auteur=Am\u00e9lie Poinssot |titre=Viktor Orb\u00e1n se d\u00e9tache de la droite europ\u00e9enne |url=https://www.mediapart.fr/journal/international/040321/viktor-orban-se-detache-de-la-droite-europeenne |date=4 mars 2021|site=[[Mediapart]] |consult\u00e9 le=4 mars 2021}}.</ref>.\n\n\u00c0 l'approche des [[\u00e9lections r\u00e9gionales de 2021 dans le Grand Est]], le pr\u00e9sident LR de la r\u00e9gion, [[Jean Rottner]], refuse qu'elle soit pr\u00e9sente sur la liste de la majorit\u00e9 r\u00e9gionale sortante en Meurthe-et-Moselle. [[Laurent Jacobelli]], chef de file r\u00e9gional du [[Rassemblement national]], lui propose alors de l'accueillir sur sa liste<ref>{{Lien web |titre=R\u00e9gionales 2021 : Jean Rottner et Nadine Morano ne feront pas campagne ensemble |url=https://www.estrepublicain.fr/politique/2021/04/15/elections-regionales-rottner-et-morano-ne-feront-pas-campagne-ensemble |date=15 avril 2021|site=estrepublicain.fr |consult\u00e9 le=16 avril 2021}}.</ref>. Elle indique qu'elle ne votera pas pour la liste de Jean Rottner et laisse entendre qu\u2019elle pourrait voter pour celle du Rassemblement national, affirmant que Laurent Jacobelli \u00ab n\u2019incarne pas le fascisme et n\u2019est pas d\u2019extr\u00eame droite \u00bb<ref>{{Lien web |auteur=Ilyes Ramdani |titre=LR et l\u2019extr\u00eame droite: repose en paix, cordon sanitaire |url=https://www.mediapart.fr/journal/france/310521/lr-et-l-extreme-droite-repose-en-paix-cordon-sanitaire |date=31 mai 2021|site=[[Mediapart]] |consult\u00e9 le=1 juin 2021}}.</ref>. Dans le m\u00eame temps, interrog\u00e9s quant \u00e0 la possibilit\u00e9 de travailler avec Nadine Morano et [[\u00c9ric Ciotti]], [[Marine Le Pen]] et [[Thierry Mariani]], t\u00eate de liste RN en PACA, r\u00e9pondent par l'affirmative<ref>{{Lien web |auteur=Hugo Septier |titre=\"Pourquoi pas ?\": Marine Le Pen estime que Nadine Morano et \u00c9ric Ciotti feraient de bons ministres |url=https://www.bfmtv.com/politique/pourquoi-pas-marine-le-pen-estime-que-nadine-morano-et-eric-ciotti-feraient-de-bons-ministres_AV-202105250144.html |date=25 mai 2021|site=bfmtv.com |consult\u00e9 le=1 juin 2021}}.</ref>.\n\nElle soutient [[Michel Barnier]] au [[congr\u00e8s des R\u00e9publicains de 2021]] en vue de l'[[\u00c9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 2022|\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 2022]]<ref>{{Lien web|url=https://www.lefigaro.fr/elections/presidentielles/nadine-morano-pourquoi-j-ai-decide-de-soutenir-michel-barnier-20211029 |titre=Nadine Morano: \u00abPourquoi j\u2019ai d\u00e9cid\u00e9 de soutenir Michel Barnier\u00bb |date=29 octobre 2021|auteur= Emmanuel Galiero |consult\u00e9 le=30 octobre 2021|site=[[Le Figaro|lefigaro.fr]]}}.</ref>.\n\n== Dans la culture populaire ==\n\u00c0 partir d'ao\u00fbt 2011, Nadine Morano [[Liste des marionnettes des Guignols de l'info#Droite|poss\u00e8de sa marionnette]] dans l'\u00e9mission satirique ''[[Les Guignols de l'info]]'' de [[Canal+]] ; sa voix est imit\u00e9e par [[Sandrine Alexi]]<ref>{{Lien web|auteur=Kevin Boucher|url=https://www.ozap.com/actu/yann-barthes-et-nadine-morano-arrivent-aux-guignols/436072|titre=Yann Barth\u00e8s et Nadine Morano arrivent aux \"Guignols\"|site=[[PureM\u00e9dias]]|date=29 ao\u00fbt 2011}}</ref>{{,}}<ref>{{Lien web|auteur=Patrick Tardit|url=https://www.estrepublicain.fr/actualite/2011/08/28/nadine-morano-aux-guignols|titre=Nadine Morano aux Guignols |site=[[L'Est r\u00e9publicain]]|date=28 ao\u00fbt 2011}}</ref>. Jugeant sa marionnette {{citation|moche, b\u00eate et rid\u00e9e}}<ref>{{Lien web|url=https://www.ladepeche.fr/article/2011/09/07/1161605-nadine-morano-se-trouve-moche-et-bete.html|titre=Nadine Morano se trouve \"moche et b\u00eate\"|site=[[La D\u00e9p\u00eache du Midi]]|date=7 septembre 2011}}</ref>, elle s'en prend publiquement plusieurs fois aux auteurs ainsi qu'\u00e0 l'\u00e9mission<ref>{{Lien web|url=https://www.lexpress.fr/culture/tele/nadine-morano-allume-les-guignols-de-l-info_1058183.html|titre=Nadine Morano allume encore les Guignols |site=[[L'Express]]|date=5 d\u00e9cembre 2011}}</ref>{{,}}<ref>{{Lien web|url=https://www.huffingtonpost.fr/2014/09/12/nadine-morano-caricature-guignols_n_5808656.html|titre=Nadine Morano n'a vraiment pas appr\u00e9ci\u00e9 sa caricature des Guignols et elle le fait savoir|site=[[Le HuffPost]]|date=12 septembre 2014}}</ref>{{,}}<ref>{{Lien web|auteur=Julie Coste|url=https://www.rtl.fr/culture/medias-people/les-guignols-de-l-info-bruno-gaccio-publie-un-echange-de-sms-houleux-avec-nadine-morano-7778984162|titre=\"Les Guignols de l'info\" : Bruno Gaccio publie un \u00e9change de SMS houleux avec Nadine Morano|\u00e9diteur=[[RTL]]|date=3 juillet 2015}}</ref>, et se r\u00e9jouit de l'arr\u00eat du programme en 2018<ref>{{Lien web|auteur=\u00c9milie Geffray|url=https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/les-guignols-nadine-morano-se-rejouit-de-l-arret-de-l-emission-satirique_9a0f310e-65a4-11e8-9efd-4933e144f167/|titre=Les Guignols : Nadine Morano se r\u00e9jouit de l\u2019arr\u00eat de l'\u00e9mission satirique|site=[[TV Magazine|tvmag]].[[Le Figaro|lefigaro]].fr|date=1 juin 2018}}</ref>.\n\nDans la bande dessin\u00e9e de [[Fran\u00e7ois Durpaire]] et [[Farid Boudjellal]], ''La Pr\u00e9sidente'', o\u00f9 [[Marine Le Pen]] gagne l\u2019[[\u00c9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 2017|\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 2017]], Nadine Morano devient ministre de la Famille et de la Natalit\u00e9<ref>{{Ouvrage |auteur1=[[Fran\u00e7ois Durpaire]] |auteur2=[[Farid Boudjellal]] |titre=La Pr\u00e9sidente |\u00e9diteur=[[Les Ar\u00e8nes]] |ann\u00e9e=2015 |passage=55 |isbn=}}.</ref>. Dans le roman de politique-fiction de [[Michel Wieviorka]], ''Le S\u00e9isme : Marine Le Pen pr\u00e9sidente'' (2016), avec un sc\u00e9nario similaire, elle devient ministre de la Jeunesse et des Sports<ref>{{Ouvrage |auteur1=[[Michel Wieviorka]] |titre=Le s\u00e9isme |sous-titre=Marine Le Pen pr\u00e9sidente |\u00e9diteur=[[\u00c9ditions Robert Laffont|Robert Laffont]] |ann\u00e9e=2016 |passage=66-70 |isbn=}}.</ref>.\n\nNadine Morano est le sujet principal de la chanson ''Nadine'' du groupe de punk-rock [[Poesie Zero]]<ref>{{Lien web |titre=Nadine Morano, la punkette des R\u00e9publicains ! |url=http://www.lefigaro.fr/musique/2015/09/25/03006-20150925ARTFIG00326-nadine-morano-la-punkette-des-republicains.php |site=[[Le Figaro]] |date=25 septembre 2015|consult\u00e9 le=20 septembre 2019}}.</ref>. Dans sa chanson ''Mal aim\u00e9'', le rappeur [[Nekfeu]] fait r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 Nadine Morano en ces termes : \u00ab Moi j'suis pas de la m\u00eame race que Nadine Morano. Et j'manie mon radeau, j'ai mis toute l'arche de No\u00e9 dessus \u00bb<ref>{{Lien web |titre=VIDEO \u2013 Nekfeu clashe Nadine Morano dans le clip de \"Mal aim\u00e9\" |url=https://www.lci.fr/musique/video-nekfeu-clashe-nadine-morano-dans-le-clip-de-mal-aime-1505365.html |site=[[lci.fr]] |consult\u00e9 le=20 septembre 2019}}.</ref>.\n\n== Synth\u00e8se des r\u00e9sultats \u00e9lectoraux ==\n=== \u00c9lections l\u00e9gislatives ===\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align: center;\"\n! scope=col rowspan=2 | Ann\u00e9e\n! scope=col rowspan=2 colspan=2 | Parti\n! scope=col rowspan=2 | Circonscription\n! scope=col colspan=3 | {{1er|tour}}\n! scope=col colspan=3 | {{2d|tour}}\n|-\n! scope=col | Voix\n! scope=col | %\n! scope=col | Rang\n! scope=col | Voix\n! scope=col | %\n! scope=col | Issue\n|-\n! scope=row|[[\u00c9lections l\u00e9gislatives fran\u00e7aises de 2002|2002]]<ref name=\"R\u00e9sultats 2002\" />\n| rowspan=3 {{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|UMP}} |\n| rowspan=3 | [[Union pour un mouvement populaire|UMP]]\n| rowspan=3 | [[Cinqui\u00e8me circonscription de Meurthe-et-Moselle|{{5e}} de Meurthe-et-Moselle]]\n| {{formatnum:14272}}\n| 32,17\n| {{2e}}\n| {{formatnum:23636}}\n| 56,26\n| \u00c9lue\n|-\n! scope=row|[[\u00c9lections l\u00e9gislatives fran\u00e7aises de 2007|2007]]<ref name=\"R\u00e9sultats 2007\" />\n| {{formatnum:21492}}\n| 47,66\n| {{1re}}\n| {{formatnum:23741}}\n| 52,82\n| \u00c9lue\n|-\n! scope=row|[[\u00c9lections l\u00e9gislatives fran\u00e7aises de 2012|2012]]<ref name=\"R\u00e9sultats 2012\" />\n| {{formatnum:15777}}\n| 34,33\n| {{2e}}\n| {{formatnum:20006}}\n| 44,33\n| Battue\n|}\n\n=== \u00c9lections europ\u00e9ennes ===\n''Les r\u00e9sultats ci-dessous concernent uniquement les \u00e9lections o\u00f9 elle est t\u00eate de liste.''\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align: center;\"\n! scope=col | Ann\u00e9e\n! colspan=\"2\" scope=col |Parti\n! scope=col | Circonscription\n! scope=col | Voix\n! scope=col | %\n! scope=col | Rang\n! scope=col | Si\u00e8ges obtenus\n|-\n! scope=row|[[\u00c9lections europ\u00e9ennes de 2014 en France|2014]]<ref>{{Lien web |auteur=[[Minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur (France)|Minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur]] |titre=R\u00e9sultats des \u00e9lections europ\u00e9ennes 2014 |url=https://www.interieur.gouv.fr/Elections/Les-resultats/Europeennes/elecresult__ER2014/(path)/ER2014/03/index.html |site=[[interieur.gouv.fr]] |consult\u00e9 le=6 ao\u00fbt 2020}}.</ref>\n| {{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|UMP}}|\n| [[Union pour un mouvement populaire|UMP]]\n| [[Circonscription Est|Est]]\n| {{formatnum:551809}}\n| 22,72\n| align=\"center\" |{{2e}}\n| {{Infobox Parti politique/Si\u00e8ges|3|9|hex={{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|-UMP}}}}\n|}\n\n=== \u00c9lections municipales ===\n''Les r\u00e9sultats ci-dessous concernent uniquement les \u00e9lections o\u00f9 elle est t\u00eate de liste.''\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align: center;\"\n! rowspan=\"2\" scope=col |Ann\u00e9e\n! rowspan=\"2\" colspan=\"2\" scope=col |Parti\n! rowspan=\"2\" scope=col |Commune\n! colspan=\"3\" scope=col |{{1er|tour}}\n! colspan=\"3\" scope=col |{{2d|tour}}\n! rowspan=\"2\" scope=col |Si\u00e8ges obtenus\n|-\n! scope=col |Voix\n! scope=col |%\n! scope=col |Rang\n! scope=col |Voix\n! scope=col |%\n! scope=col |Rang\n|-\n! scope=row|[[\u00c9lections municipales fran\u00e7aises de 2008|2008]]<ref>{{Lien web |auteur=[[Minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur (France)|Minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur]] |titre=R\u00e9sultats des \u00e9lections municipales 2008 |url=https://www.interieur.gouv.fr/Elections/Les-resultats/Municipales/elecresult__municipales_2008/(path)/municipales_2008/054/054528.html |site=[[interieur.gouv.fr]] |consult\u00e9 le=6 ao\u00fbt 2020}}.</ref>\n| {{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|UMP}}|\n| [[Union pour un mouvement populaire|UMP]]\n| [[Toul]]\n| {{formatnum:1514}}\n| 24,40\n| {{3e}}\n| {{formatnum:1644}}\n| 26,26\n| {{3e}}\n| {{Infobox Parti politique/Si\u00e8ges|4|33|hex={{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|-UMP}}}}\n|}\n\n== Notes et r\u00e9f\u00e9rences ==\n=== Notes ===\n{{R\u00e9f\u00e9rences|groupe=note|colonnes=1}}\n\n=== R\u00e9f\u00e9rences ===\n{{R\u00e9f\u00e9rences nombreuses|taille=30}}\n\n== Voir aussi ==\n{{Autres projets\n| commons=Category:Nadine Morano\n| wikinews=Cat\u00e9gorie:Nadine Morano\n| q=Nadine Morano\n}}\n\n=== Articles connexes ===\n* [[Femmes ministres en France]]\n* [[Ministre charg\u00e9 de la Famille#Liste des ministres sous la Cinqui\u00e8me R\u00e9publique|Liste des ministres fran\u00e7ais de la Famille]]\n* [[Liste des ministres fran\u00e7ais de la Formation professionnelle]]\n* [[Liste des d\u00e9put\u00e9s de Meurthe-et-Moselle]]\n* [[Liste des d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens de France de la 8e l\u00e9gislature|Liste des d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens de France de la {{8e|l\u00e9gislature}}]] - [[Liste des d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens de la 8e l\u00e9gislature|Liste des d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens de la {{8e|l\u00e9gislature}}]]\n* [[Liste des d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens de France de la 9e l\u00e9gislature|Liste des d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens de France de la {{9e|l\u00e9gislature}}]] - [[Liste des d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens de la 9e l\u00e9gislature|Liste des d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens de la {{9e|l\u00e9gislature}}]]\n\n=== Liens externes ===\n* {{Autorit\u00e9}} \n* {{Dictionnaires}} \n* {{Bases}}\n* {{site officiel}}\n\n{{Palette\n | Gouvernement Fillon II apr\u00e8s le remaniement du 18 mars 2008\n | Gouvernement Fillon II apr\u00e8s le remaniement du 23 juin 2009\n | Gouvernement Fillon III\n}}\n{{Portail|politique fran\u00e7aise|Toul|Union europ\u00e9enne}}\n\n{{DEFAULTSORT:Morano, Nadine}}\n[[Cat\u00e9gorie:Femme politique fran\u00e7aise]]\n[[Cat\u00e9gorie:Conseiller r\u00e9gional de Lorraine]]\n[[Cat\u00e9gorie:D\u00e9put\u00e9 de Meurthe-et-Moselle]]\n[[Cat\u00e9gorie:D\u00e9put\u00e9 de la XIIe l\u00e9gislature de la Ve R\u00e9publique]]\n[[Cat\u00e9gorie:D\u00e9put\u00e9 de la XIIIe l\u00e9gislature de la Ve R\u00e9publique]]\n[[Cat\u00e9gorie:Ministre de la Cinqui\u00e8me R\u00e9publique]]\n[[Cat\u00e9gorie:Ministre fran\u00e7ais charg\u00e9 des questions familiales]]\n[[Cat\u00e9gorie:Ministre fran\u00e7ais de la Formation professionnelle]]\n[[Cat\u00e9gorie:D\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en \u00e9lu en France 2014-2019]]\n[[Cat\u00e9gorie:D\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en du groupe du Parti populaire europ\u00e9en 2014-2019]]\n[[Cat\u00e9gorie:D\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en \u00e9lu en France 2019-2024]]\n[[Cat\u00e9gorie:D\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en du groupe du Parti populaire europ\u00e9en 2019-2024]]\n[[Cat\u00e9gorie:D\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en membre des R\u00e9publicains]]\n[[Cat\u00e9gorie:D\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en membre de l'Union pour un mouvement populaire]]\n[[Cat\u00e9gorie:D\u00e9put\u00e9 membre de l'Union pour un mouvement populaire]]\n[[Cat\u00e9gorie:\u00c9tudiant de l'universit\u00e9 de Lorraine]]\n[[Cat\u00e9gorie:Personnalit\u00e9 gauch\u00e8re]]\n[[Cat\u00e9gorie:Naissance en novembre 1963]]\n[[Cat\u00e9gorie:Naissance \u00e0 Nancy]]"
}