{
    "ID": "1683000",
    "Title": "Annick Girardin",
    "URLs": [
        "https://fr.wikipedia.org/?curid=1683000",
        "https://fr.wikipedia.org/wiki/Annick Girardin"
    ],
    "Content": "{{Voir homonymes|Girardin}}\n{{Confusion|texte=Ne doit pas \u00eatre confondue avec [[Brigitte Girardin]], ministre de l'Outre-mer des {{page h'|Gouvernement Jean-Pierre Raffarin|gouvernements Jean-Pierre Raffarin}}.}}\n{{Infobox Personnalit\u00e9 politique\n | charte                 = \n | nom                    = Annick Girardin\n | image                  = Portrait d'Annick Girardin.jpg\n | l\u00e9gende                = Annick Girardin en 2017.\n | fonction1              = [[S\u00e9nateur fran\u00e7ais|S\u00e9natrice fran\u00e7aise]]\n | depuis le fonction1    = \n | \u00e0 partir du fonction1  = En attente d\u2019investiture\n | jusqu'au fonction1     = 2 octobre 2023\n | \u00e9lection1              = [[\u00c9lections s\u00e9natoriales de 2023 \u00e0 Saint-Pierre-et-Miquelon|24 septembre 2023]]\n | circonscription 1      = [[Saint-Pierre-et-Miquelon]]\n | pr\u00e9d\u00e9cesseur 1         = [[St\u00e9phane Artano]]\n | successeur 1           = \n | groupe parlementaire 1 = [[Groupe du Rassemblement d\u00e9mocratique et social europ\u00e9en|RDSE]]\n | fonction2              = [[Liste des ministres fran\u00e7ais de la Mer|Ministre de la Mer]]\n | depuis le fonction2    = \n | \u00e0 partir du fonction2  = 6 juillet 2020\n | jusqu'au fonction2     = 20 mai 2022<br/><small>({{dur\u00e9e|6|7|2020|20|5|2022}})</small>\n | pr\u00e9sident 2            = [[Emmanuel Macron]]\n | premier ministre 2     = [[Jean Castex]]\n | gouvernement 2         = [[Gouvernement Jean Castex|Castex]]\n | pr\u00e9d\u00e9cesseur 2         = ''Fonction recr\u00e9\u00e9e''\n | successeur 2           = [[Justine Benin]]\n | fonction3              = [[D\u00e9put\u00e9 fran\u00e7ais|D\u00e9put\u00e9e fran\u00e7aise]]\n | \u00e0 partir du fonction3  = 21 juin\n | jusqu'au fonction3     = 21 juillet 2017<br/><small>({{dur\u00e9e|21|6|2017|21|7|2017}})</small>\n | \u00e9lection3              = [[\u00c9lections l\u00e9gislatives de 2017 \u00e0 Saint-Pierre-et-Miquelon|17 juin 2017]]\n | circonscription 3      = [[Circonscription l\u00e9gislative de Saint-Pierre-et-Miquelon|Saint-Pierre-et-Miquelon]]\n | l\u00e9gislature 3          = {{L\u00e9gislature de la Cinqui\u00e8me R\u00e9publique|XV}}\n | groupe parlementaire 3 = [[Apparentement#\u00c0 l'Assembl\u00e9e nationale|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|App.|Apparent\u00e9e}}]] [[Groupe La R\u00e9publique en marche (Assembl\u00e9e nationale)|LREM]]\n | pr\u00e9d\u00e9cesseur 3         = [[St\u00e9phane Claireaux]]\n | successeur 3           = [[St\u00e9phane Claireaux]]\n | \u00e0 partir du fonction4  = 30 juin\n | jusqu'au fonction4     = 29 juillet 2014<br /><small>({{dur\u00e9e|30|6|2014|29|7|2014}})</small>\n | \u00e9lection4              = [[Circonscription l\u00e9gislative de Saint-Pierre-et-Miquelon#R\u00e9sultats \u00e9lectoraux de l'\u00e9lection l\u00e9gislative partielle du 29 juin 2014|29 juin 2014]]\n | circonscription 4      = [[Circonscription l\u00e9gislative de Saint-Pierre-et-Miquelon|Saint-Pierre-et-Miquelon]]\n | l\u00e9gislature 4          = {{L\u00e9gislature de la Cinqui\u00e8me R\u00e9publique|XIV}}\n | groupe parlementaire 4 = [[Groupe radical, r\u00e9publicain, d\u00e9mocrate et progressiste|RRDP]]\n | pr\u00e9d\u00e9cesseur 4         = [[Catherine Pen]]\n | successeur 4           = [[St\u00e9phane Claireaux]]\n | \u00e0 partir du fonction5  = 20 juin 2007\n | jusqu'au fonction5     = 9 mai 2014<br /><small>({{dur\u00e9e|20|6|2007|9|6|2014}})</small>\n | \u00e9lection5              = [[\u00c9lections l\u00e9gislatives de 2007 \u00e0 Saint-Pierre-et-Miquelon|16 juin 2007]]\n | r\u00e9\u00e9lection5            = [[\u00c9lections l\u00e9gislatives de 2012 \u00e0 Saint-Pierre-et-Miquelon|9 juin 2012]]\n | circonscription 5      = [[Circonscription l\u00e9gislative de Saint-Pierre-et-Miquelon|Saint-Pierre-et-Miquelon]]\n | l\u00e9gislature 5          = {{L\u00e9gislature de la Cinqui\u00e8me R\u00e9publique|XIII|XIV}}\n | groupe parlementaire 5 = [[Apparentement#\u00c0 l'Assembl\u00e9e nationale|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|App.|Apparent\u00e9e}}]] [[Groupe socialiste (Assembl\u00e9e nationale)|SRC]] <small>(2007-2012)<br/></small>[[Groupe radical, r\u00e9publicain, d\u00e9mocrate et progressiste|RRDP]] <small>(2012-2014)</small>\n | pr\u00e9d\u00e9cesseur 5         = [[G\u00e9rard Grignon]]\n | successeur 5           = [[Catherine Pen]]\n | fonction6              = [[Minist\u00e8re des Outre-mer|Ministre des Outre-mer]]\n | \u00e0 partir du fonction6  = 17 mai 2017\n | jusqu'au fonction6     = 6 juillet 2020<br/><small>({{dur\u00e9e|17|5|2017|6|7|2020}})</small>\n | pr\u00e9sident 6            = [[Emmanuel Macron]]\n | premier ministre 6     = [[\u00c9douard Philippe]]\n | gouvernement 6         = [[Gouvernement \u00c9douard Philippe (1)|Philippe {{I}}]] et [[Gouvernement \u00c9douard Philippe (2)|{{II}}]]\n | pr\u00e9d\u00e9cesseur 6         = [[Ericka Bareigts]]\n | successeur 6           = [[S\u00e9bastien Lecornu]]\n | fonction7              = [[Minist\u00e8re de la Fonction publique|Ministre de la Fonction publique]]\n | \u00e0 partir du fonction7  = 11 f\u00e9vrier 2016\n | jusqu'au fonction7     = 17 mai 2017<br/><small>({{dur\u00e9e|11|02|2016|17|05|2017}})</small>\n | pr\u00e9sident 7            = [[Fran\u00e7ois Hollande]]\n | premier ministre 7     = [[Manuel Valls]]<br/>[[Bernard Cazeneuve]]\n | gouvernement 7         = [[Gouvernement Manuel Valls (2)|Valls {{II}}]]<br/>[[Gouvernement Bernard Cazeneuve|Cazeneuve]]\n | pr\u00e9d\u00e9cesseur 7         = [[Marylise Lebranchu]]\n | successeur 7           = [[G\u00e9rald Darmanin]]\n | fonction8              = [[Ministre charg\u00e9 de la Francophonie|Secr\u00e9taire d'\u00c9tat charg\u00e9e du D\u00e9veloppement et de la Francophonie]]\n | \u00e0 partir du fonction8  = 9 avril 2014\n | jusqu'au fonction8     = 11 f\u00e9vrier 2016<br /><small>({{dur\u00e9e|9|4|2014|11|2|2016}})</small>\n | pr\u00e9sident 8            = [[Fran\u00e7ois Hollande]]\n | premier ministre 8     = [[Manuel Valls]]\n | ministre 8             = [[Laurent Fabius]]\n | gouvernement 8         = [[Gouvernement Manuel Valls (1)|Valls {{I}}]] et [[Gouvernement Manuel Valls (2)|{{II}}]]\n | pr\u00e9d\u00e9cesseur 8         = [[Pascal Canfin]]{{Note|nom=Ministre|texte=[[Pascal Canfin]] \u00e9tait ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 charg\u00e9 du D\u00e9veloppement et [[Yamina Benguigui]] \u00e9tait ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e charg\u00e9e de la Francophonie dans le [[Gouvernement Jean-Marc Ayrault (2)|gouvernement Ayrault {{II}}]].|groupe=alpha}}<br />[[Yamina Benguigui]]{{Note|nom=Ministre|groupe=alpha}}\n | successeur 8           = [[Andr\u00e9 Vallini]]\n | nom de naissance       = Annick Andr\u00e9e Dani\u00e8le Girardin\n | date de naissance      = 3 ao\u00fbt 1964\n | lieu de naissance      = [[Saint-Malo]] ([[France]])\n | date de d\u00e9c\u00e8s          = \n | lieu de d\u00e9c\u00e8s          = \n | nature du d\u00e9c\u00e8s        = \n | s\u00e9pulture              = \n | nationalit\u00e9            = [[France|Fran\u00e7aise]]\n | parti                  = [[Parti radical de gauche|PRG]]-[[Cap sur l'avenir|CSA]] <small>(1999-2017)</small><br/>[[Mouvement radical|MR]]-[[Cap sur l'avenir|CSA]] <small>(2017-2021)</small><br>[[Parti radical (France)|PRV]]-[[Cap sur l'avenir|CSA]] <small>(depuis 2021)</small>\n | p\u00e8re                   = \n | m\u00e8re                   = \n | fratrie                = \n | conjoint               = \n | enfants                = \n | famille                = [[Henri Claireaux]]\n | universit\u00e9             = \n | profession             = [[Animateur socioculturel|Animatrice socioculturelle]]\n | religion               = \n | r\u00e9sidence              = \n | signature              = \n | embl\u00e8me                = \n | taille embl\u00e8me         = \n | liste                  = \n | syndicat               = \n | f\u00e9minin                = oui\n}}\n\n'''Annick Girardin''', n\u00e9e le {{date de naissance|3 ao\u00fbt 1964}} \u00e0 [[Saint-Malo]] ([[Ille-et-Vilaine]]), est une [[Personnalit\u00e9 politique|femme politique]] [[France|fran\u00e7aise]].\n\nMembre du [[Parti radical de gauche]] (PRG), du [[Mouvement radical]] (MR) puis du [[Parti radical (France)|Parti radical]] (PRV), elle pr\u00e9side le mouvement [[Cap sur l'avenir]] (CSA), qu'elle a fond\u00e9 en 2000. Elle est \u00e9lue [[D\u00e9put\u00e9 fran\u00e7ais|d\u00e9put\u00e9e]] \u00e0 [[Saint-Pierre-et-Miquelon]] en 2007.\n\nR\u00e9\u00e9lue en 2012, elle quitte l'[[Assembl\u00e9e nationale (France)|Assembl\u00e9e nationale]] \u00e0 la suite de sa nomination comme [[secr\u00e9taire d'\u00c9tat (France)|secr\u00e9taire d'\u00c9tat]] [[Ministre charg\u00e9 de la Francophonie|charg\u00e9e du D\u00e9veloppement et de la Francophonie]] dans le [[Gouvernement Manuel Valls (1)|premier gouvernement Valls]], en 2014. \u00c0 partir de 2016, elle est [[Minist\u00e8re de la Fonction publique|ministre de la Fonction publique]] des [[Gouvernement Manuel Valls (2)|gouvernements Valls]] puis [[Gouvernement Bernard Cazeneuve|Cazeneuve]], sous la pr\u00e9sidence de [[Fran\u00e7ois Hollande]].\n\nApr\u00e8s l'\u00e9lection d'[[Emmanuel Macron]] \u00e0 la pr\u00e9sidence de la R\u00e9publique, elle est nomm\u00e9e [[Minist\u00e8re des Outre-mer|ministre des Outre-mer]] dans le [[Gouvernement \u00c9douard Philippe (1)|premier]] et le [[Gouvernement \u00c9douard Philippe (2)|deuxi\u00e8me gouvernement Philippe]]. Elle g\u00e8re notamment le passage de l'[[Ouragan Irma|ouragan ''Irma'']] et deux crises majeures \u00e0 [[Mayotte]] et \u00e0 [[La R\u00e9union]]. Entre 2020 et 2022, elle est [[Liste des ministres fran\u00e7ais de la Mer|ministre de la Mer]] dans le [[Gouvernement Jean Castex|gouvernement Castex]]. Elle est \u00e9lue [[S\u00e9nateur fran\u00e7ais|s\u00e9natrice]] en 2023.\n\n== Situation personnelle ==\n=== Origines et formation ===\nAnnick Girardin na\u00eet le {{date-|3 ao\u00fbt 1964}} \u00e0 [[Saint-Malo]], dans le [[D\u00e9partement fran\u00e7ais|d\u00e9partement]] d'[[Ille-et-Vilaine]]. Elle n\u2019y passe que les premiers mois de sa vie, puisque son p\u00e8re, [[Marin (profession)#Marin p\u00eacheur|marin p\u00eacheur]] devenu [[boulanger]] \u00e0 la suite d\u2019un accident, et sa m\u00e8re, [[femme au foyer]], s\u2019\u00e9tablissent \u00e0 [[Saint-Pierre-et-Miquelon]] peu apr\u00e8s sa naissance<ref name=\"Ouest-France\">{{Lien web|langue=|auteur=|titre=Remaniement. Une Malouine ministre de la Fonction publique|date=11 f\u00e9vrier 2016|url=https://www.ouest-france.fr/bretagne/saint-malo-35400/remaniement-une-malouine-ministre-de-la-fonction-publique-4030609|site=[[Ouest-France|ouest-france.fr]]|consult\u00e9 le=13 juillet 2020}}.</ref>. Elle est l'a\u00een\u00e9e d'une fratrie de quatre enfants. Son fr\u00e8re, David, a repris l\u2019entreprise familiale de [[boulangerie]]-[[p\u00e2tisserie]] situ\u00e9e \u00e0 [[Saint-Pierre (Saint-Pierre-et-Miquelon)|Saint-Pierre]]<ref name=\"JDD\">{{Lien web|url=http://www.lejdd.fr/International/Annick-Girardin-la-ministre-qui-venait-du-froid-749665|titre=Annick Girardin, la ministre qui venait du froid|site=lejdd.fr|date=6 septembre 2015|consult\u00e9 le=13 juillet 2020}}.</ref>.\n\nEnfant, elle vit jusqu'\u00e0 l'\u00e2ge de six ans chez son grand-p\u00e8re, un chef des travaux publics, qui conseille \u00e9galement son grand-oncle, [[Henri Claireaux]], conseiller de Saint-Pierre et [[S\u00e9nateur fran\u00e7ais|s\u00e9nateur]] (membre du groupe des [[Mouvement r\u00e9publicain populaire|R\u00e9publicains populaires]]<ref>{{Lien web|langue=|titre=Fiche d'Henri Claireaux|url=https://www.senat.fr/senateur/claireaux_henri56819q.html#Ve%20R%C3%A9publique|site=senat.fr|date=|consult\u00e9 le=}}.</ref>).\n\nElle participe en 1984 \u00e0 la premi\u00e8re [[transat Qu\u00e9bec-Saint-Malo]], organis\u00e9e \u00e0 l\u2019occasion du {{450e|anniversaire}} du premier voyage du navigateur [[Jacques Cartier]] au [[Canada]]<ref name=\"Ouest-France\"/>.\n\nTitulaire du dipl\u00f4me d'[[Animateur socioculturel|animatrice socioculturelle]]<ref>{{Lien web|url=http://etudiant.lefigaro.fr/article/decouvrez-les-diplomes-des-ministres-du-gouvernement-edouard-philippe_9f5dcdbc-3ae6-11e7-8018-1134ab7dd4db/|titre=D\u00e9couvrez les dipl\u00f4mes des ministres du gouvernement \u00c9douard Philippe|site=etudiant.lefigaro.fr|date=17 mai 2017|consult\u00e9 le=13 juillet 2020}}.</ref>, elle commence sa carri\u00e8re professionnelle \u00e0 l\u2019[[office de tourisme]] de Saint-Pierre-et-Miquelon (1983-1986) puis comme [[Agent contractuel de la fonction publique fran\u00e7aise|agente contractuelle]] \u00e0 la mairie de Saint-Pierre-et-Miquelon (1987-1989), o\u00f9 elle coordonne l\u2019op\u00e9ration de r\u00e9novation de l\u2019[[\u00eele aux Marins]]<ref name=\"Biographie\">{{Lien web|auteur=|titre=Biographie d'Annick Girardin|date=19 octobre 2018|url=https://www.lesbiographies.com/Biographie/GIRARDIN-Annick,171090|site=lesbiographies.com|consult\u00e9 le=13 juillet 2020}}.</ref>. En 1999, elle est re\u00e7ue premi\u00e8re au [[Liste des concours administratifs fran\u00e7ais de cat\u00e9gorie A|concours de conseiller d\u2019\u00e9ducation populaire et de jeunesse]] (CEPJ), rattach\u00e9 au [[Minist\u00e8re des Sports (France)|minist\u00e8re de la Jeunesse et des Sports]]<ref name=\"Biographie\"/>.\n\n=== Vie priv\u00e9e et familiale ===\n[[Fichier:Annick Girardin.jpg|vignette|redresse|gauche|Annick Girardin en 2014.]]\nElle devient m\u00e8re \u00e0 l'\u00e2ge de {{nobr|16 ans}} d'une fille, Anne-Claire, future pr\u00e9sentatrice m\u00e9t\u00e9o et animatrice d'une \u00e9mission culinaire sur la cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision locale [[Saint-Pierre et Miquelon La Premi\u00e8re (t\u00e9l\u00e9vision)|Saint-Pierre et Miquelon La Premi\u00e8re]]<ref name=\"JDD\"/>{{,}}<ref name=\"Match\">{{article |langue=fr |auteur1=Mariana Gr\u00e9aient |titre=Annick Girardin, secr\u00e9taire d'\u00c9tat du bout du monde\u00a0|p\u00e9riodique=[[Paris Match]] |date=semaine du 24 au 30 d\u00e9cembre 2014 |passage= 27}}.</ref>. Elle r\u00e9v\u00e8le en 2015 que son \u00e9tablissement scolaire a demand\u00e9 son exclusion \u00e0 la suite de sa grossesse<ref name=\"JDD\"/>. Elle est grand-m\u00e8re de deux petits-enfants<ref name=\"JDD\"/>.\n\nSon compagnon est Jean-Fran\u00e7ois Vigneau<ref name=\"JDD\"/>, [[Conseil territorial de Saint-Pierre-et-Miquelon|conseiller territorial de Saint-Pierre-et-Miquelon]] qui lui succ\u00e8de en 2016 \u00e0 la commission consultative des services publics locaux<ref>{{Lien web|format=PDF|titre=Proc\u00e8s-verbal des d\u00e9lib\u00e9rations du Conseil territorial de Saint-Pierre-et-Miquelon|url=http://www.jo-spm.fr/doc_jo/DELIB2016-0086.pdf|site=jo-spm.fr|date=8 avril 2016|consult\u00e9 le=}}.</ref>. Le {{date-|23 octobre 2019}}, ''[[Le Canard encha\u00een\u00e9]]'' r\u00e9v\u00e8le que celui-ci a remport\u00e9 des [[Appel d'offres|appels d\u2019offres]] sans concurrence \u00e0 Saint-Pierre-et-Miquelon entre 2013 et 2019<ref>{{Lien web|langue=fr|titre=Le compagnon de la ministre des Outre-mer \u00e9pingl\u00e9 par \"Le Canard\", elle d\u00e9nonce des \"calomnies\"|url=https://www.huffingtonpost.fr/entry/annick-girardin-jean-francois-vigneau-le-canard-enchaine_fr_5db0f50be4b01ca2a85762ee|site=huffingtonpost.fr|date=2019-10-24|consult\u00e9 le=2019-10-24}}.</ref>. Annick Girardin admet ne pas avoir d\u00e9clar\u00e9 les activit\u00e9s professionnelles de son compagnon \u00e0 la [[Haute Autorit\u00e9 pour la transparence de la vie publique]] (HATVP)<ref>{{Lien web|auteur=|titre=Son compagnon \u00e9pingl\u00e9 pour des appels d'offres, Annick Girardin d\u00e9nonce une \"calomnie\"|jour=24|mois=octobre|ann\u00e9e=2019|url=https://www.lexpress.fr/actualite/politique/son-compagnon-epingle-pour-des-appels-d-offres-annick-girardin-parle-de-calomnie_2104855.html|site=lexpress.fr|consult\u00e9 le=23 mai 2020}}.</ref>.\n\nLors de sa nomination au [[minist\u00e8re des Outre-mer]], le magazine ''[[Capital (magazine)|Capital]]'' indique qu\u2019elle est propri\u00e9taire d\u2019une maison \u00e0 Saint-Pierre-et-Miquelon \u00e9valu\u00e9e \u00e0 {{unit\u00e9|350000|euros}} en 2014, ainsi que d\u2019un appartement de {{unit\u00e9|42|m|2}} \u00e0 [[Paris]] \u00e9valu\u00e9 \u00e0 {{unit\u00e9|270000|euros}}<ref>{{Lien web|auteur=Gr\u00e9gory Raymond|titre=Ce que l\u2019on sait d\u00e9j\u00e0 du patrimoine des nouveaux ministres|jour=18|mois=mai|ann\u00e9e=2017|url=https://www.capital.fr/economie-politique/ce-que-l-on-sait-deja-du-patrimoine-des-nouveaux-ministres-1228463|site=[[Capital (magazine)|capital.fr]]|consult\u00e9 le=13 juillet 2020}}.</ref>.\n\n== Parcours politique ==\n=== D\u00e9buts ===\nAnnick Girardin rejoint le [[Parti radical de gauche]] (PRG) en 1999<ref>{{Lien web|auteur=|titre=Tout savoir sur Annick Girardin, ministre de la mer|date=6 juillet 2020|url=https://www.cnews.fr/france/2020-07-06/tout-savoir-sur-annick-girardin-ministre-de-la-mer-755633|site=cnews.fr|consult\u00e9 le=7 juillet 2020}}.</ref>, et fonde l'ann\u00e9e suivante le mouvement [[Cap sur l'avenir]] (CSA), dont elle prend la pr\u00e9sidence<ref>{{Lien web|auteur=Laurent de Boissieu|titre=Cap sur l'Avenir (CSA)|url=https://www.france-politique.fr/wiki/Cap_sur_l'Avenir_(CSA)|site=france-politique.fr}}.</ref>. Elle conduit la liste du parti dans la circonscription de [[Saint-Pierre (Saint-Pierre-et-Miquelon)|Saint-Pierre]] lors des [[\u00c9lections cantonales de 2000 \u00e0 Saint-Pierre-et-Miquelon|\u00e9lections cantonales de 2000]] (25,2 %)<ref name=\":2000\">{{Lien web|format=PDF|auteur=|titre=Recueil des actes administratifs|date=26 mars 2000|url=http://www.saint-pierre-et-miquelon.gouv.fr/content/download/1025/5305/file/Recueil%20des%20actes%20administratifs%20-%20Mars%202000.pdf|site=saint-pierre-et-miquelon.gouv.fr|consult\u00e9 le=13 juillet 2020}}.</ref> et [[\u00c9lections cantonales de 2006 \u00e0 Saint-Pierre-et-Miquelon|de 2006]] (33,2 %)<ref name=\":2006\">{{Lien web|format=PDF|auteur=|titre=Recueil des actes administratifs|date=20 mars 2006|url=http://www.saint-pierre-et-miquelon.gouv.fr/content/download/885/4690/file/Recueil%20des%20actes%20administratifs%20-%20Mars%202006.pdf|site=saint-pierre-et-miquelon.gouv.fr|consult\u00e9 le=13 juillet 2020}}.</ref>. Lors des [[\u00c9lections territoriales de 2012 \u00e0 Saint-Pierre-et-Miquelon|\u00e9lections de 2012]], t\u00eate de liste territoriale et pour la section de Saint-Pierre, elle recueille respectivement 47,5 % et 48,2 % des suffrages<ref name=\"Territoriales 2012\">{{Lien web|auteur=Jean-Louis Desdouets|titre=18/03/2012 : Elections territoriales|date=18 mars 2012|url=http://www.saintpierreetmiquelon.net/18032012-elections-territoriales/|site=saintpierreetmiquelon.net|consult\u00e9 le=13 juillet 2020}}.</ref>. Elle si\u00e8ge au [[Conseil territorial de Saint-Pierre-et-Miquelon|conseil g\u00e9n\u00e9ral puis territorial de Saint-Pierre-et-Miquelon]] {{incise|dont elle est membre du bureau de 2000 \u00e0 2006}} jusqu\u2019\u00e0 sa d\u00e9mission, en {{date-|avril 2016}}<ref>{{Lien web|titre=Pourquoi j\u2019ai d\u00e9missionn\u00e9 du Conseil territorial|url=http://annickgirardin.unblog.fr/2016/04/06/pourquoi-jai-demissionne-du-conseil-territorial/|site=annickgirardin.unblog.fr|consult\u00e9 le=2016-10-17}}.</ref>.\n\nElle est \u00e9galement [[Conseil municipal (France)|conseill\u00e8re municipale]] de [[Saint-Pierre (Saint-Pierre-et-Miquelon)|Saint-Pierre]] du {{date-|18 mars 2001}} au {{date-|15 f\u00e9vrier 2002}}, apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 t\u00eate de liste lors des [[\u00c9lections municipales fran\u00e7aises de 2001|\u00e9lections de 2001]]. Battue d\u2019une voix par [[Karine Claireaux]]<ref>''L\u2019\u00c9cho des Caps'', \u00e9dition du {{date-|23 mars 2001}}.</ref>, elle porte plainte pour la destruction des bulletins de vote apr\u00e8s le d\u00e9pouillement et obtient l\u2019annulation de l\u2019\u00e9lection par le [[Conseil d'\u00c9tat (France)|Conseil d\u2019\u00c9tat]], mais la maire sortante est r\u00e9\u00e9lue lors d\u2019un [[\u00c9lections municipales fran\u00e7aises partielles|nouveau scrutin]] l\u2019ann\u00e9e suivante<ref>{{Lien web|auteur=|titre=Sur la sc\u00e8ne municipale|url=http://www.mathurin.com/2001/12/sur-la-sca%C2%A8ne-municipale/|site=mathurin.com|date=9 d\u00e9cembre 2001}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web|auteur=Fr\u00e9d\u00e9ric Dotte|titre=Apr\u00e8s 19 ans de mandat, Karine Claireaux quitte son si\u00e8ge de maire de Saint-Pierre|date=25 mai 2020|url=https://la1ere.francetvinfo.fr/saintpierremiquelon/apres-19-ans-mandat-karine-claireaux-quitte-son-siege-maire-saint-pierre-836082.html|site=la1ere.francetvinfo.fr|consult\u00e9 le=13 juillet 2020}}.</ref>. Elle est de nouveau battue par cette derni\u00e8re aux [[\u00c9lections municipales fran\u00e7aises de 2008|\u00e9lections municipales de 2008]]<ref name=\":2008\">{{Lien web|auteur=Minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur|titre=R\u00e9sultats des \u00e9lections municipales 2008|date=|url=https://www.interieur.gouv.fr/Elections/Les-resultats/Municipales/elecresult__municipales_2008/(path)/municipales_2008/975/975002.html|site=[[Minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur (France)|interieur.gouv.fr]]|consult\u00e9 le=13 juillet 2020}}.</ref>.\n\nLors des [[\u00c9lections l\u00e9gislatives fran\u00e7aises de 2002|\u00e9lections l\u00e9gislatives de 2002]], elle est candidate du PRG dans la [[circonscription l\u00e9gislative de Saint-Pierre-et-Miquelon]]. Avec 14,8 % des suffrages exprim\u00e9s \u00e0 l'issue du premier tour, elle n'est pas qualifi\u00e9e pour le second tour, qui voit la r\u00e9\u00e9lection du d\u00e9put\u00e9 sortant, fondateur du mouvement [[Archipel demain]], [[G\u00e9rard Grignon]]<ref name=\":2002\">{{Lien web|auteur=Minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur|titre=R\u00e9sultats des \u00e9lections l\u00e9gislatives 2002|date=|url=https://www.interieur.gouv.fr/Elections/Les-resultats/Legislatives/elecresult__legislatives_2002/(path)/legislatives_2002/975/circons01.html|site=[[Minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur (France)|interieur.gouv.fr]]|consult\u00e9 le=23 mai 2020}}.</ref>.\n\n=== D\u00e9put\u00e9e de Saint-Pierre-et-Miquelon ===\nLors des [[\u00c9lections l\u00e9gislatives fran\u00e7aises de 2007|\u00e9lections l\u00e9gislatives de 2007]], elle est une nouvelle fois candidate et obtient 31,1 % des voix au premier tour, arrivant {{nombre|132|voix}} derri\u00e8re le d\u00e9put\u00e9 sortant. Au second tour de scrutin, elle est \u00e9lue d\u00e9put\u00e9e face \u00e0 G\u00e9rard Grignon en obtenant 51,3 % des suffrages exprim\u00e9s<ref name=\":2007\">{{Lien web |langue=fr |titre=R\u00e9sultats des \u00e9lections l\u00e9gislatives 2007 |url=https://www.interieur.gouv.fr/Elections/Les-resultats/Legislatives/elecresult__legislatives_2007/(path)/legislatives_2007/975/circons01.html |site=interieur.gouv.fr |consult\u00e9 le=18 d\u00e9cembre 2016}}.</ref>. Elle est la premi\u00e8re d\u00e9put\u00e9e de [[Gauche (politique)|gauche]] \u00e9lue \u00e0 Saint-Pierre-et-Miquelon depuis 1986<ref name=\"Le Monde\">{{Lien web|auteur=Patrick Roger|titre=Annick Girardin : une Saint-Pierraise pour le minist\u00e8re de l\u2019Outre-Mer|jour=09|mois=avril|ann\u00e9e=2014|url=https://www.lemonde.fr/politique/article/2014/04/09/annick-girardin-une-saint-pierraise-au-gouvernement_4398563_823448.html|site=[[Le Monde|lemonde.fr]]|consult\u00e9 le=13 juillet 2020}}.</ref>. Pendant son mandat de d\u00e9put\u00e9e, Annick Girardin est vice-pr\u00e9sidente de la section fran\u00e7aise de l\u2019[[Assembl\u00e9e parlementaire de la francophonie]]<ref name=\"Bio FP\">{{Lien web|auteur=|titre=Biographie d'Annick Girardin|date=20 avril 2016|url=https://www.fonction-publique.gouv.fr/biographie-dannick-girardin|site=fonction-publique.gouv.fr|consult\u00e9 le=7 ao\u00fbt 2020}}.</ref>.\n\nElle est r\u00e9\u00e9lue d\u00e8s le premier tour des [[\u00c9lections l\u00e9gislatives de 2012 \u00e0 Saint-Pierre-et-Miquelon|\u00e9lections l\u00e9gislatives de 2012]] avec 65,5 % des suffrages, soit {{unit\u00e9|1675|voix}} sur {{unit\u00e9|2556|suffrages}} exprim\u00e9s<ref name=\":2012\">{{Lien web|auteur=Minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur|titre=R\u00e9sultats des \u00e9lections l\u00e9gislatives 2012|date=|url=http://www.interieur.gouv.fr/Elections/Les-resultats/Legislatives/elecresult__LG2012/(path)/LG2012/975/97501.html|site=[[Minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur (France)|interieur.gouv.fr]]|consult\u00e9 le=23 mai 2020}}.</ref>, Saint-Pierre-et-Miquelon \u00e9tant la plus petite [[Circonscriptions l\u00e9gislatives fran\u00e7aises|circonscription fran\u00e7aise]] ({{unit\u00e9|6079|habitants}} seulement contre {{unit\u00e9|100000}} \u00e0 {{unit\u00e9|140000}} en moyenne pour les autres [[Liste des circonscriptions l\u00e9gislatives de la France|circonscriptions l\u00e9gislatives de la France]])<ref name=\"Lib\u00e9ration\">{{Lien web|auteur=Laure Bretton|titre=Annick Girardin, ministre \u00ab roots \u00bb|jour=11|mois=septembre|ann\u00e9e=2017|url=https://www.liberation.fr/france/2017/09/11/annick-girardin-ministre-roots_1595681|site=[[Lib\u00e9ration (journal)|liberation.fr]]|consult\u00e9 le=13 juillet 2020}}.</ref>.\n\n\u00c0 l\u2019[[Assembl\u00e9e nationale (France)|Assembl\u00e9e nationale]], elle s\u2019illustre notamment par son combat initi\u00e9 en 2009 en faveur de l\u2019extension de la [[zone \u00e9conomique exclusive]] de la [[France]] sur le [[Plateau continental (droit)|plateau continental]] de Saint-Pierre-et-Miquelon<ref name=\"Le Monde\"/>{{,}}<ref>{{Lien web|auteur=Alice Pouyat|titre=SOS \u00e0 Saint-Pierre et Miquelon|date=4 mars 2009|url=https://www.lejdd.fr/Societe/SOS-a-Saint-Pierre-et-Miquelon-77200-3076712|site=lejdd.fr|consult\u00e9 le=13 juillet 2020}}.</ref>. En 2014, elle fait voter \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 une [[R\u00e9solution (politique)|r\u00e9solution]] pour une demande d\u2019extension, d\u00e9pos\u00e9e la m\u00eame ann\u00e9e devant les [[Organisation des Nations unies|Nations unies]]<ref name=\"La-Croix.com\">{{Lien web|auteur=|titre=Annick Girardin quitte la Fonction publique pour les Outre-Mer|jour=17|mois=mai|ann\u00e9e=2017|url=https://www.la-croix.com/France/Politique/Annick-Girardin-quitte-Fonction-publique-Outre-Mer-2017-05-17-1300847920|site=[[La Croix|la-croix.com]]|consult\u00e9 le=13 juillet 2020}}.</ref>.\n\nMembre de la [[Commission des Finances (Assembl\u00e9e nationale)|commission des Finances]] de l\u2019Assembl\u00e9e, elle fait voter en 2013 un [[Amendement (loi)|amendement]] visant \u00e0 soumettre l\u2019[[Association sportive de Monaco football club|AS Monaco FC]] \u00e0 la [[Bar\u00e8mes de l'imp\u00f4t sur le revenu en France#Taxe sur les tr\u00e8s hauts revenus|taxe de 75 % sur les hauts salaires]]<ref>{{Lien web|auteur=|titre=Taxe \u00e0 75%: l'AS Monaco va devoir payer|jour=13|mois=d\u00e9cembre|ann\u00e9e=2013|url=https://www.lefigaro.fr/flash-eco/2013/12/13/97002-20131213FILWWW00350-taxe-a-75-l-as-monaco-va-devoir-payer.php|site=[[Le Figaro|lefigaro.fr]]|consult\u00e9 le=13 juillet 2020}}.</ref>.\n\n=== Secr\u00e9taire d'\u00c9tat au D\u00e9veloppement et \u00e0 la Francophonie ===\nElle est nomm\u00e9e le {{date-|9 avril 2014}} secr\u00e9taire d'\u00c9tat charg\u00e9e du D\u00e9veloppement et de la Francophonie dans le [[Gouvernement Manuel Valls (1)|premier gouvernement Valls]]<ref name=\":0\">{{L\u00e9gifrance|url=http://www.legifrance.gouv.fr/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000028839315|texte=D\u00e9cret du 9 avril 2014 relatif \u00e0 la composition du Gouvernement}}.</ref>. Plac\u00e9e sous la tutelle du ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res et du D\u00e9veloppement international, [[Laurent Fabius]], elle est la premi\u00e8re Saint-Pierraise-et-Miquelonnaise \u00e0 devenir membre d'un gouvernement<ref name=\"Match\" />{{,}}<ref>{{Lien web|auteur=|titre=Une Saint-Pierraise, Annick Girardin, entre au gouvernement|date=9 avril 2014|url=https://la1ere.francetvinfo.fr/2014/04/09/une-saint-pierraise-annick-girardin-entre-au-gouvernement-141625.html|site=la1ere.francetvinfo.fr|consult\u00e9 le=13 juillet 2020}}.</ref>. Le {{date-|27 juin 2014}}, elle est par ailleurs nomm\u00e9e repr\u00e9sentante personnelle du [[pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise]] \u00e0 l'[[Organisation internationale de la francophonie]]<ref>{{lien web |langue=fr |titre=Nomination de {{Mme}} Annick Girardin |date=27 juin 2014 |site=elysee.fr |url=http://www.elysee.fr/communiques-de-presse/article/nomination-de-mme-annick-girardin/ |consult\u00e9 le=22 juillet 2014}}.</ref>, fonction qu'elle quitte le {{date-|1 avril 2016}}, peu apr\u00e8s son changement de portefeuille minist\u00e9riel<ref name=\"Bio FP\"/>.\n\nSa suppl\u00e9ante, [[Catherine Pen]], devient alors d\u00e9put\u00e9e mais d\u00e9missionne aussit\u00f4t. Une [[\u00c9lections l\u00e9gislatives partielles au cours de la XIVe l\u00e9gislature de la Cinqui\u00e8me R\u00e9publique fran\u00e7aise|\u00e9lection l\u00e9gislative partielle]], \u00e0 laquelle Annick Girardin se porte candidate, est organis\u00e9e le {{date-|29 juin 2014}}<ref>{{article |langue=fr |auteur1=Ivan Valerio |url=http://www.lefigaro.fr/politique/le-scan/coulisses/2014/06/04/25006-20140604ARTFIG00362-une-secretaire-d-etat-va-affronter-une-legislative-partielle.php |titre=Une secr\u00e9taire d'\u00c9tat va affronter une l\u00e9gislative partielle |p\u00e9riodique=Le Figaro |date=4 juin 2014}}.</ref>. Victorieuse de nouveau, d\u00e8s le premier tour, elle reste au gouvernement et son suppl\u00e9ant, [[St\u00e9phane Claireaux]], devient d\u00e9put\u00e9 le mois suivant<ref>{{Lien web|auteur=|titre=Annick Girardin r\u00e9\u00e9lue d\u00e9put\u00e9e de Saint-Pierre-et-Miquelon|jour=30|mois=juin|ann\u00e9e=2014|url=https://www.liberation.fr/france/2014/06/30/annick-girardin-reelue-deputee-de-saint-pierre-et-miquelon_1053735|site=[[Lib\u00e9ration (journal)|liberation.fr]]|consult\u00e9 le=6 septembre 2020}}.</ref>.\n\nEn {{date-|mars 2015}}, \u00e0 l\u2019occasion de la [[Journ\u00e9e internationale de la francophonie]], elle adresse au {{citation|monde du travail}} une lettre d\u00e9lib\u00e9r\u00e9ment remplie d\u2019[[anglicisme]]s pour d\u00e9noncer le recul du fran\u00e7ais dans le monde professionnel, au profit de l\u2019anglais. Elle y indique notamment que {{citation|des entreprises ayant choisi d'enseigner le fran\u00e7ais \u00e0 leurs ''teams'' bas\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger plut\u00f4t que ''customiser'' la langue de Shakespeare en France en ont vu tout le b\u00e9n\u00e9fice, y compris \u00e9conomique}}<ref>{{Lien web|auteur=|titre=Francophonie : le pav\u00e9 dans la mare d'Annick Girardin|jour=17|mois=mars|ann\u00e9e=2015|url=https://www.lefigaro.fr/international/2015/03/17/01003-20150317ARTFIG00251-francophonie-le-pave-dans-la-mare-d-annick-girardin.php|site=[[Le Figaro|lefigaro.fr]]|consult\u00e9 le=13 juillet 2020}}.</ref>.\n\nAvec Laurent Fabius et [[S\u00e9gol\u00e8ne Royal]], elle est engag\u00e9e au premier plan dans l\u2019organisation de la [[conf\u00e9rence de Paris de 2015 sur les changements climatiques]]<ref name=\"JDD\"/>. Son action est particuli\u00e8rement centr\u00e9e sur la probl\u00e9matique des \u00c9tats vuln\u00e9rables<ref>{{Lien web|auteur=Audrey Garric, Sophie Landrin et Simon Roger|titre=Tout comprendre aux n\u00e9gociations climatiques|jour=03|mois=juin|ann\u00e9e=2015|url=https://www.lemonde.fr/climat/article/2015/06/03/tout-comprendre-aux-negociations-climatiques_4646225_1652612.html|site=[[Le Monde|lemonde.fr]]|consult\u00e9 le=6 ao\u00fbt 2020}}.</ref>, notamment d\u2019Afrique<ref>{{Lien web|auteur=|titre=Annick Girardin demande \u00e0 S\u00e9gol\u00e8ne Royal de \"mettre son ego de c\u00f4t\u00e9\" pour la COP 21|jour=02|mois=juin|ann\u00e9e=2015|url=https://lelab.europe1.fr/annick-girardin-demande-a-segolene-royal-de-mettre-son-ego-de-cote-pour-la-cop-21-1349984|site=lelab.europe1.fr|consult\u00e9 le=6 ao\u00fbt 2020}}.</ref>.\n\n<gallery mode=\"packed\" heights=\"170\">\nFichier:Annick Girardin and James Michel, September 2014.jpg|Annick Girardin et [[James Michel]], [[Pr\u00e9sident des Seychelles|pr\u00e9sident de la r\u00e9publique des Seychelles]], en {{date-|septembre 2014}}.\nFichier:Annick Girardin sur le stand Coordination SUD.jpg|Annick Girardin en 2015, lors de la [[Conf\u00e9rence de Paris de 2015 sur les changements climatiques|conf\u00e9rence de Paris sur les changements climatiques]].\nFichier:Annick Girardin dans les espaces G\u00e9n\u00e9rations climat (23353857830).jpg|Annick Girardin dans les espaces {{citation|G\u00e9n\u00e9rations climat}} du [[A\u00e9roport de Paris-Le Bourget#Parc des expositions de Paris-Le Bourget|Bourget]], lors de la COP21.\n</gallery>\n\n=== Ministre de la Fonction publique ===\nElle est nomm\u00e9e ministre de la Fonction publique dans le [[Gouvernement Manuel Valls (2)|deuxi\u00e8me gouvernement Valls]], en remplacement de [[Marylise Lebranchu]], lors du remaniement du {{date-|11 f\u00e9vrier 2016}}<ref>{{Lien web|langue = |date = 11 f\u00e9vrier 2016|titre = Remaniement : Annick Girardin devient ministre de la Fonction publique|url = https://la1ere.francetvinfo.fr/2016/02/11/remaniement-annick-girardin-devient-ministre-de-la-fonction-publique-330565.html|site = [[La Premi\u00e8re (r\u00e9seau)|La Premi\u00e8re]]|consult\u00e9 le = 24 avril 2020}}.</ref>, \u00e0 l'occasion duquel elle aurait essay\u00e9 d'obtenir le portefeuille des Outre-mer<ref name=\"front\">{{Lien web|auteur=Jean-J\u00e9r\u00f4me Bertolus|titre=Cyclone Irma : la ministre Annick Girardin au front|jour=07|mois=septembre|ann\u00e9e=2017|url=https://www.lopinion.fr/edition/politique/cyclone-irma-ministre-annick-girardin-front-133532|site=lopinion.fr|consult\u00e9 le=7 ao\u00fbt 2020}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web|auteur=Jean-J\u00e9r\u00f4me Bertolus|titre=Annick Girardin, la ministre qui secoue les Outre-mer|jour=27|mois=novembre|ann\u00e9e=2017|url=https://www.lopinion.fr/edition/politique/annick-girardin-ministre-qui-secoue-outre-mer-138522|site=lopinion.fr|consult\u00e9 le=7 ao\u00fbt 2020}}.</ref>.\n\nEn mars de la m\u00eame ann\u00e9e, les journalistes Sylvie Koffi et Shaman Dolpi lui consacrent un film documentaire de {{nombre|52|minutes}}, ''Annick, la pirate de l'espoir'', une coproduction [[France T\u00e9l\u00e9visions]] et AYA Reportage, avec la participation de [[TV5 Monde]]. Le film, qui revient sur son parcours, a n\u00e9cessit\u00e9 six mois de tournage \u00e0 [[Saint-Malo]], \u00e0 [[Saint-Pierre-et-Miquelon]], au [[Mali]] et en [[Tunisie]], pour un investissement de {{unit\u00e9|18000|euros}} selon ''[[Le Canard encha\u00een\u00e9]]''<ref>{{Article|auteur=[[J\u00e9r\u00f4me Canard]]|titre=T\u00e9l\u00e9, mon beau miroir\u2026|p\u00e9riodique=[[Le Canard encha\u00een\u00e9]]|date=30 octobre 2019}}.</ref>.\n\nMembre du conseil ex\u00e9cutif et vice-pr\u00e9sidente du [[Parti radical de gauche]], notamment charg\u00e9e de l'Outre-mer, \u00e0 partir de 2012<ref>{{Lien web|auteur=\u00c9mile Picy|titre=Annick Girardin, une radicale de gauche aux Outre-mer|jour=17|mois=mai|ann\u00e9e=2017|url=https://www.capital.fr/economie-politique/annick-girardin-une-radicale-de-gauche-aux-outre-mer-1228088|site=[[Capital (magazine)|capital.fr]]|consult\u00e9 le=7 ao\u00fbt 2020}}.</ref>, elle est renouvel\u00e9e dans ses fonctions lors du comit\u00e9 directeur du parti le {{date-|5 octobre 2016}}<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=Le Comit\u00e9 directeur du Parti Radical de Gauche r\u00e9uni le {{date-|5 octobre 2016}} a renouvel\u00e9 les instances du parti et valid\u00e9 la proc\u00e9dure interne pour les pr\u00e9sidentielles de 2017 |url=http://www.partiradicaldegauche.fr/nos_combats/le-comite-directeur-du-parti-radical-de-gauche-reuni-le-5-octobre-2016-a-renouvele-les-instances-du-parti-et-valide-la-procedure-interne-pour-les-presidentielles-de-2017/|site=partiradicaldegauche.fr |consult\u00e9 le=2016-10-17}}.</ref>.\n\nReconduite au sein du [[Gouvernement Bernard Cazeneuve|gouvernement Cazeneuve]]<ref>{{Lien web|auteur=|titre=Remaniement/ Gouvernement Cazeneuve : Les ministres Ericka Bareigts, Annick Girardin et H\u00e9l\u00e8ne Geoffroy conservent leurs porte-feuilles respectifs|date=6 d\u00e9cembre 2016|url=http://outremers360.com/politique/remaniement-gouvernement-cazeneuve-les-ministres-ericka-bareigts-annick-girardin-et-helene-geoffroy-conservent-leurs-porte-feuilles-respectifs/|site=outremers360.com|consult\u00e9 le=8 ao\u00fbt 2020}}.</ref>, elle se voit remettre le {{date-|9 d\u00e9cembre 2016}} par [[\u00c9mile Zuccarelli]], ancien ministre de la Fonction publique, un rapport intitul\u00e9 \u00ab La\u00efcit\u00e9 et fonction publique \u00bb, comportant vingt propositions. Elle s'engage alors \u00e0 en mettre certaines en \u0153uvre prioritairement : une formation obligatoire des fonctionnaires \u00e0 la la\u00efcit\u00e9, un r\u00e9f\u00e9rent la\u00efcit\u00e9 dans chaque administration, la cr\u00e9ation d'un portail Internet sur le sujet, une journ\u00e9e d'\u00e9change sur la la\u00efcit\u00e9 et la remise d'une brochure aux agents publics lors de leur prise de fonction<ref>{{article |langue=fr |auteur1=St\u00e9phane Kovacs |url=http://www.lefigaro.fr/actualite-france/2016/12/09/01016-20161209ARTFIG00284-laicite-les-fonctionnaires-bientot-formes.php |acc\u00e8s url=payant |titre=La\u00efcit\u00e9 : les fonctionnaires bient\u00f4t form\u00e9s\u00a0|p\u00e9riodique=[[Le Figaro]] |date=samedi 10 / dimanche 11 d\u00e9cembre 2016 |passage= 10}}.</ref>. Son bilan au minist\u00e8re de la Fonction publique comporte en outre des mesures visant \u00e0 faciliter la mobilit\u00e9 des fonctionnaires ultramarins<ref>{{Lien web|auteur=C\u00e9cile Baquey|titre=De nouvelles dispositions pour faciliter la mobilit\u00e9 des fonctionnaires ultramarins|date=10 mars 2017|url=https://la1ere.francetvinfo.fr/nouvelles-dispositions-faciliter-mobilite-fonctionnaires-ultra-marins-451805.html|site=la1ere.francetvinfo.fr|consult\u00e9 le=18 ao\u00fbt 2020}}.</ref> et la publication de deux circulaires relatives au temps de travail et \u00e0 l\u2019absent\u00e9isme des fonctionnaires<ref>{{Lien web|auteur=|titre=Temps de travail, absences: le minist\u00e8re de la Fonction publique hausse le ton|jour=10|mois=mars|ann\u00e9e=2017|url=https://bfmbusiness.bfmtv.com/france/temps-de-travail-absences-le-ministere-de-la-fonction-publique-hausse-le-ton-1119165.html|site=bfmbusiness.bfmtv.com|consult\u00e9 le=18 ao\u00fbt 2020}}.</ref>.\n\nPour la [[primaire citoyenne de 2017]], elle soutient [[Sylvia Pinel]], pr\u00e9sidente du Parti radical de gauche<ref>{{Lien web|url=http://www.lejdd.fr/Politique/Primaire-de-la-gauche-pour-qui-votent-les-ministres-831985|titre=Primaire de la gauche : pour qui votent les ministres?|site=lejdd.fr|date=12 d\u00e9cembre 2016|consult\u00e9 le=21 f\u00e9vrier 2017}}.</ref>. Lors de l'[[\u00c9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 2017|\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 2017]], elle soutient le candidat d'[[La R\u00e9publique en marche|En marche]], [[Emmanuel Macron]], vote qu'elle qualifie d'{{Citation|utile}}<ref>{{Article|langue=fr|titre=Pr\u00e9sidentielle : au sein du gouvernement, qui soutient Hamon, qui soutient Macron ?|p\u00e9riodique=[[Le Monde]]|date=2017-03-23|lire en ligne=https://www.lemonde.fr/election-presidentielle-2017/article/2017/03/23/presidentielle-au-sein-du-gouvernement-qui-soutient-hamon-qui-soutient-macron_5099784_4854003.html|consult\u00e9 le=2017-04-20}}.</ref>.\n\n=== Ministre des Outre-mer ===\nLe {{date-|17|mai|2017}}, apr\u00e8s la victoire d'Emmanuel Macron \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle, elle est nomm\u00e9e ministre des Outre-mer dans le [[Gouvernement \u00c9douard Philippe (1)|premier gouvernement Philippe]]<ref>{{Article|langue=fr|titre=La liste compl\u00e8te du gouvernement d\u2019\u00c9douard Philippe|p\u00e9riodique=[[Le Monde]]|date=2017-05-17|lire en ligne=https://www.lemonde.fr/politique/article/2017/05/17/le-gouvernement-d-edouard-philippe-nomme_5129160_823448.html|consult\u00e9 le=2017-05-17}}.</ref>. Elle est ainsi la seule personne, avec [[Jean-Yves Le Drian]], \u00e0 faire \u00e0 la fois partie d'un gouvernement [[Pr\u00e9sidence de Fran\u00e7ois Hollande|sous Fran\u00e7ois Hollande]] et [[Pr\u00e9sidence d'Emmanuel Macron|sous Emmanuel Macron]]. Aux [[\u00e9lections l\u00e9gislatives de 2017 \u00e0 Saint-Pierre-et-Miquelon]], elle arrive \u00e0 \u00e9galit\u00e9 au premier tour avec [[St\u00e9phane Lenormand]], candidat d'[[Archipel demain]]<ref>{{Lien web|auteur=|titre=L\u00e9gislatives 2017 : Annick Girardin \u00e0 \u00e9galit\u00e9 \u00e0 Saint-Pierre et Miquelon|jour=11|mois=juin|ann\u00e9e=2017|url=http://www.leparisien.fr/elections/legislatives/legislatives-2017-suivez-les-resultats-d-annick-girardin-dans-la-circonscription-de-saint-pierre-et-miquelon-11-06-2017-7027314.php|site=leparisien.fr|consult\u00e9 le=23 mai 2020}}.</ref>. R\u00e9\u00e9lue au second tour avec 51,9 % des voix<ref>{{Lien web|auteur=|titre=L\u00e9gislatives : la ministre Girardin \u00e9lue sur le fil \u00e0 Saint-Pierre-et-Miquelon|jour=17|mois=juin|ann\u00e9e=2017|url=https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/2017/06/17/38001-20170617ARTFIG00045-legislatives-les-outre-mer-votent-samedi-la-ministre-girardin-menacee.php|site=[[Le Figaro|lefigaro.fr]]|consult\u00e9 le=21 mai 2020}}.</ref>, elle si\u00e8ge un mois \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale, o\u00f9 elle s\u2019apparente au [[Groupe La R\u00e9publique en marche (Assembl\u00e9e nationale)|groupe La R\u00e9publique en marche]]. Elle conserve son minist\u00e8re dans le [[Gouvernement \u00c9douard Philippe (2)|deuxi\u00e8me gouvernement Philippe]]<ref>{{Article|langue=fr|titre=Second tour des l\u00e9gislatives : l\u2019outre-mer a vot\u00e9, la ministre Annick Girardin r\u00e9\u00e9lue|p\u00e9riodique=[[Le Monde]]|date=2017-06-17|lire en ligne=https://www.lemonde.fr/elections-legislatives-2017/article/2017/06/17/legislatives-les-bureaux-de-vote-sont-ouverts-pour-le-second-tour-en-outre-mer-et-a-l-etranger_5146287_5076653.html|consult\u00e9 le=2017-06-18}}.</ref>.\n\nElle lance en {{date-|juillet 2017}} dans chaque territoire ultramarin des {{citation|Assises des Outre-mer}}, une promesse de campagne d\u2019Emmanuel Macron<ref name=\"Remaniement\">{{Lien web|auteur=|titre=Remaniement du gouvernement : Annick Girardin nomm\u00e9e ministre de la Mer|date=6 juillet 2020|url=https://la1ere.francetvinfo.fr/remaniement-du-gouvernement-annick-girardin-nommee-ministre-mer-850858.html|site=la1ere.francetvinfo.fr|consult\u00e9 le=6 juillet 2020}}.</ref>. Les travaux issus des consultations citoyennes sont publi\u00e9s en {{date-|juin 2018}} dans le ''Livre bleu des Outre-mer''<ref name=\"Bilan\">{{Lien web|auteur=|titre=Annick Girardin devient ministre de la Mer, son bilan aux Outre-mer|date=6 juillet 2020|url=http://outremers360.com/politique/annick-girardin-devient-ministre-de-la-mer-son-bilan-aux-outre-mer/|site=outremers360.com|consult\u00e9 le=13 juillet 2020}}.</ref>.\n\nEn {{date-|septembre 2017}}, elle g\u00e8re le dossier des destructions caus\u00e9es par l'[[Ouragan Irma|ouragan ''Irma'']] \u00e0 [[Saint-Martin (Antilles fran\u00e7aises)|Saint-Martin]] et \u00e0 [[Saint-Barth\u00e9lemy (Antilles fran\u00e7aises)|Saint-Barth\u00e9lemy]]<ref name=\"front\"/>{{,}}<ref>{{Lien web|auteur=|titre=Ouragan Irma : Annick Girardin, cette ministre au c\u0153ur du dispositif de secours \u00e0 St-Martin|date=11 septembre 2017|url=https://www.lci.fr/politique/ouragan-irma-annick-girardin-cette-ministre-des-outre-mer-au-coeur-du-dispositif-de-secours-a-st-martin-2064097.html|site=lci.fr|consult\u00e9 le=23 mai 2020}}.</ref>. Elle se rend sur place d\u00e8s le lendemain de la catastrophe et s\u2019implique dans le soutien des sinistr\u00e9s et la d\u00e9fense de leurs int\u00e9r\u00eats<ref name=\"Bilan\"/>, ce qui am\u00e8ne ''[[Lib\u00e9ration (journal)|Lib\u00e9ration]]'' \u00e0 la qualifier de {{citation|ministre roots}}<ref name=\"Lib\u00e9ration\"/>.\n\nD\u00e9but {{date-|mars 2018}}, elle est confront\u00e9e \u00e0 la gestion d'une [[Mouvement social de 2018 \u00e0 Mayotte|longue gr\u00e8ve]] \u00e0 [[Mayotte]], les habitants protestant contre l'immigration clandestine et la d\u00e9linquance. Elle annonce le renforcement des mesures de s\u00e9curit\u00e9<ref>{{Lien web|url=http://www.lefigaro.fr/actualite-france/2018/03/12/01016-20180312ARTFIG00102-comprendre-la-greve-generale-qui-touche-mayotte-depuis-3-semaines.php|titre=Comprendre la gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale qui touche Mayotte depuis {{nombre|3|semaines}}|site=lefigaro.fr|date=12 mars 2018|consult\u00e9 le=12 mars 2018}}.</ref> qui ne satisfont pas les manifestants. Le {{date-|15|mai|2018}}, Annick Girardin, pr\u00e9sente son plan de rattrapage pour le d\u00e9partement de Mayotte. Il se d\u00e9compose en six chapitres (s\u00e9curit\u00e9, justice et immigration, sant\u00e9, social, \u00e9ducation et formation, logement, infrastructures, institutions et services de l\u2019\u00c9tat), {{nombre|53|engagements}} et {{nombre|125|actions}} pour un co\u00fbt global de {{unit\u00e9|1.3|milliard}} d\u2019euros hors personnels de l\u2019\u00c9ducation nationale ({{nombre|500|recrutements}} pr\u00e9vus)<ref>{{Lien web|url=https://www.lemonde.fr/politique/article/2018/05/15/mayotte-le-gouvernement-presente-un-plan-d-1-3-milliard-d-euros_5299451_823448.html#EOhYEwBxto4hQUKv.99|titre=Mayotte : le gouvernement pr\u00e9sente un plan d\u20191,3 milliard d\u2019euros|site=lemonde.fr|date=15 mai 2018|consult\u00e9 le=17 mai 2018}}.</ref>.\n\nLors du [[mouvement des Gilets jaunes]], particuli\u00e8rement mobilisateur \u00e0 [[La R\u00e9union]], elle se rend dans l'\u00eele en {{date-|novembre 2018}} et {{date-|mars 2019}}<ref>{{Lien web|auteur=AFP|titre=A La R\u00e9union, Girardin d\u00e9fend les mesures du gouvernement face aux \"gilets jaunes\"|jour=28|mois=novembre|ann\u00e9e=2018|url=https://www.lexpress.fr/actualites/1/societe/a-la-reunion-girardin-defend-les-mesures-du-gouvernement-face-aux-gilets-jaunes_2050930.html|site=lexpress.fr|consult\u00e9 le=21 mai 2020}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web|auteur=|titre=\u00abGilets jaunes\u00bb: Annick Girardin \u00e0 la R\u00e9union pour un bilan|jour=12|mois=mars|ann\u00e9e=2019|url=https://www.lefigaro.fr/flash-actu/gilets-jaunes-annick-girardin-a-la-reunion-pour-un-bilan-20190312|site=[[Le Figaro|lefigaro.fr]]|consult\u00e9 le=21 mai 2020}}.</ref>. Lors de sa premi\u00e8re visite, elle doit \u00eatre exfiltr\u00e9e par son service d'ordre au cours d'une rencontre virulente avec des manifestants, apr\u00e8s l'annonce par le gouvernement de plusieurs mesures sociales et \u00e9conomiques jug\u00e9es non adapt\u00e9es \u00e0 l'\u00eele<ref>{{Lien web|auteur=|titre=La ministre Annick Girardin exfiltr\u00e9e d'une rencontre tendue avec des \u00ab gilets jaunes \u00bb|jour=30|mois=novembre|ann\u00e9e=2018|url=https://www.lefigaro.fr/flash-actu/2018/11/30/97001-20181130FILWWW00151-une-ministre-francaise-exfiltree-d-une-rencontre-tendue-avec-des-gilets-jaunes.php|site=lefigaro.fr|consult\u00e9 le=9 juillet 2020}}.</ref>. \u00c0 l'inverse de La R\u00e9union, les [[D\u00e9partement fran\u00e7ais d'Am\u00e9rique|d\u00e9partements fran\u00e7ais d'Am\u00e9rique]] ont peu suivi le mouvement<ref>{{Lien web|auteur=Jade Toussay|titre=Pourquoi les manif des gilets jaunes ont pris \u00e0 la R\u00e9union et pas en Martinique et en Guadeloupe|jour=04|mois=d\u00e9cembre|ann\u00e9e=2018|url=https://www.huffingtonpost.fr/2018/12/03/pourquoi-les-manifestations-des-gilets-jaunes-ont-pris-a-la-reunion-et-pas-en-martinique-ou-en-guadeloupe_a_23607036/|site=Le HuffPost|consult\u00e9 le=21 mai 2020}}.</ref>.\n\nRelativement discr\u00e8te durant la [[Pand\u00e9mie de Covid-19 en France|pand\u00e9mie de Covid-19]], elle se rend \u00e0 Mayotte le {{date-|20 mai 2020}} avec {{unit\u00e9|6.5|tonnes}} de mat\u00e9riels m\u00e9dicaux, dont neuf [[Respirateur artificiel|respirateurs]], \u00e0 destination de l'archipel<ref name=\"Remaniement\"/>. Le {{date-|24 juin 2020-}} suivant, elle effectue un d\u00e9placement en [[Guyane]], o\u00f9 la pand\u00e9mie reste forte<ref name=\"Remaniement\"/>.\n\n=== Ministre de la Mer ===\nBien que plusieurs fois annonc\u00e9e sortante lors de remaniements minist\u00e9riels<ref name=\"Le Parisien\">{{Lien web|auteur=|titre=Le spectre d\u2019un remaniement plane d\u00e9j\u00e0 sur la rentr\u00e9e|jour=22|mois=juillet|ann\u00e9e=2019|url=https://www.leparisien.fr/politique/le-spectre-d-un-remaniement-plane-deja-sur-la-rentree-22-07-2019-8121255.php|site=leparisien.fr|consult\u00e9 le=6 juillet 2020}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web|auteur=|titre=Remaniement : Annick Girardin sur la sellette|date=23 juin 2020|url=https://la1ere.francetvinfo.fr/polynesie/remaniement-annick-girardin-select-846076.html|site=la1ere.francetvinfo.fr|consult\u00e9 le=6 juillet 2020}}.</ref>, Annick Girardin est nomm\u00e9e [[Liste des ministres fran\u00e7ais de la Mer|ministre de la Mer]] le {{date-|6 juillet 2020}}, au sein du [[Gouvernement Jean Castex|gouvernement Castex]], tandis que [[S\u00e9bastien Lecornu]] lui succ\u00e8de [[Minist\u00e8re des Outre-mer|rue Oudinot]]<ref name=\"Le T\u00e9l\u00e9gramme\">{{Lien web|auteur=|titre=Annick Girardin, \u00ab femme de terrain \u00bb, \u00e0 la t\u00eate du minist\u00e8re de la Mer|jour=06|mois=juillet|ann\u00e9e=2020|url=https://www.letelegramme.fr/dossiers/castex-a-matignon-et-remaniement/annick-girardin-femme-de-terrain-a-la-tete-du-ministere-de-la-mer-06-07-2020-12578427.php|site=letelegramme.fr|consult\u00e9 le=6 juillet 2020}}.</ref>. Le minist\u00e8re de la Mer redevient un minist\u00e8re de plein exercice pour la premi\u00e8re fois depuis 1991. En 2017, elle avait tent\u00e9 de faire ajouter les questions maritimes aux attributions du minist\u00e8re des Outre-mer, sans succ\u00e8s<ref name=\"Remaniement\"/>. Ses attributions, fix\u00e9es par un d\u00e9cret<ref>{{L\u00e9gifrance|base=JORF|num\u00e9ro=MERX2017883D|texte=D\u00e9cret {{n\u00b0}}2020-879 du 15 juillet 2020}} relatif aux attributions du ministre de la mer.</ref>, concernent la [[Navigation maritime|navigation]], la [[S\u00e9curit\u00e9 en mer|s\u00e9curit\u00e9]], la formation, les [[Liste des m\u00e9tiers de la mer|gens de mer]], la plaisance et les [[Nautisme|activit\u00e9s nautiques]] ; elle est responsable de la planification de l'espace en mer et de la politique des ressources min\u00e9rales marines, et est \u00e9galement charg\u00e9e de mener {{citation|une strat\u00e9gie g\u00e9ographique d'influence de la France sur les oc\u00e9ans}} ; elle obtient en cotutelle la [[P\u00eache (halieutique)|p\u00eache]] et la [[marine marchande]] (respectivement avec le [[Liste des ministres fran\u00e7ais de l'Agriculture|ministre de l'Agriculture]] et celui [[Liste des ministres fran\u00e7ais des Transports|des Transports]])<ref>{{Lien web|auteur=Caroline Britz|titre=Minist\u00e8re de la Mer : quelques comp\u00e9tences exclusives, beaucoup de cotutelles|date=17 juillet 2020|url=https://www.meretmarine.com/fr/content/ministere-de-la-mer-quelques-competences-exclusives-beaucoup-de-cotutelles|site=[[Mer et Marine|meretmarine.com]]|consult\u00e9 le=7 ao\u00fbt 2020}}.</ref>.\n\nSa nomination, qui intervient peu apr\u00e8s le [[Brexit]], est globalement salu\u00e9e par les acteurs \u00e9conomiques de la mer, notamment de la fili\u00e8re p\u00eache, alors que le [[Royaume-Uni]] a annonc\u00e9 sa volont\u00e9 de fermer ses eaux territoriales<ref>{{Lien web|auteur=|titre=Gouvernement Castex : \u00e0 quoi sert le minist\u00e8re de la Mer dirig\u00e9 par Girardin ?|date=9 juillet 2020|url=https://www.rtl.fr/actu/politique/gouvernement-castex-qu-est-ce-que-le-ministere-de-la-mer-dirige-par-annick-girardin-7800659407|site=rtl.fr|consult\u00e9 le=13 juillet 2020}}.</ref>. Elle effectue sa premi\u00e8re visite officielle \u00e0 [[Arcachon]]<ref>{{Lien web|auteur=|titre=Annick Girardin inaugure son minist\u00e8re par une visite \u00e0 Arcachon|date=19 juillet 2020|url=https://lemarin.ouest-france.fr/secteurs-activites/divers/37009-annick-girardin-inaugure-son-ministere-par-une-visite-arcachon|site=[[Le Marin (journal)|lemarin.ouest-france.fr]]|consult\u00e9 le=6 septembre 2020}}.</ref>.\n\nEn {{date-|novembre 2020}}, elle confie \u00e0 la d\u00e9put\u00e9e LREM [[Sophie Panonacle]] une mission pour redynamiser le [[Conseil national de la mer et des littoraux]] (CNML)<ref>{{Lien web|auteur=Thierry Mestayer|titre=Mer et littoraux : Annick Girardin veut fixer un nouveau cap|jour=29|mois=novembre|ann\u00e9e=2020|url=https://www.letelegramme.fr/france/mer-et-littoraux-annick-girardin-veut-fixer-un-nouveau-cap-29-11-2020-12664502.php|site=[[Le T\u00e9l\u00e9gramme|letelegramme.fr]]|consult\u00e9 le=30 novembre 2020}}.</ref>. Elle annonce \u00e9galement la formation d\u2019au moins {{unit\u00e9|200|officiers}} en deux ans<ref>{{Lien web|auteur=Vincent Calabr\u00e8se|titre=La formation d'officiers fran\u00e7ais, une priorit\u00e9 pour Annick Girardin|date=16 novembre 2020|url=https://www.lantenne.com/La-formation-d-officiers-francais-une-priorite-pour-Annick-Girardin_a54217.html|site=lantenne.com|consult\u00e9 le=30 novembre 2020}}.</ref> et sa volont\u00e9 de porter la part d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 fran\u00e7aise produite en mer \u00e0 25 % d\u2019ici 2050<ref>{{Lien web|auteur=|titre=Eolien en mer: Annick Girardin veut que la France rattrape son retard|date=29 novembre 2020|url=https://www.bfmtv.com/economie/entreprises/energie/eolien-en-mer-annick-girardin-veut-que-la-france-rattrape-son-retard_AD-202011290050.html|site=[[BFM TV|bfmtv.com]]|consult\u00e9 le=30 novembre 2020}}.</ref>.\n\nDans le cadre du plan d'accompagnement de la fili\u00e8re p\u00eache post-Brexit, elle annonce en 2021 qu'une enveloppe de {{unit\u00e9|100|millions}} d'euros serait lib\u00e9r\u00e9e pour soutenir les p\u00eacheurs<ref>{{Lien web|titre=Brexit : Annick Girardin annonce aux p\u00eacheurs une enveloppe de 100 millions d'euros|date=26 avril 2021|url=https://www.lefigaro.fr/social/brexit-annick-girardin-annonce-aux-pecheurs-une-enveloppe-de-100-millions-d-euros-20210426|site=[[Le Figaro|lefigaro.fr]]|consult\u00e9 le=6 mai 2021}}.</ref>. En mai, elle soutient le [[Diff\u00e9rend de 2021 \u00e0 Jersey|blocage du port de Jersey]] pour protester contre les restrictions de p\u00eache impos\u00e9es par le [[Gouvernement du Royaume-Uni|gouvernement britannique]], d\u00e9clarant que la France se tient pr\u00eate \u00e0 prendre des {{citation|mesures de r\u00e9torsion}}, notamment en coupant l'[[Channel Islands Electricity Grid|acc\u00e8s de l'\u00eele au r\u00e9seau \u00e9lectrique fran\u00e7ais]] auquel elle est rattach\u00e9e<ref>{{Lien web|titre=Conditions de p\u00eache post-Brexit: la ministre fran\u00e7aise de la Mer menace Jersey de r\u00e9torsion|date=4 mai 2021|url=https://www.lefigaro.fr/flash-eco/conditions-de-peche-post-brexit-la-ministre-francaise-de-la-mer-menace-jersey-de-retorsion-20210504|site=[[Le Figaro|lefigaro.fr]]|consult\u00e9 le=6 mai 2021}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web|titre=La France va-t-elle couper l'\u00e9lectricit\u00e9 \u00e0 Jersey ?|jour=05|mois=mai|ann\u00e9e=2021|url=https://www.challenges.fr/monde/brexit-la-france-va-t-elle-couper-l-electricite-a-l-ile-de-jersey_763328|site=[[Challenges|challenges.fr]]|consult\u00e9 le=6 mai 2021}}.</ref>.\n\nLa liste qu'elle conduit aux [[\u00e9lections territoriales de 2022 \u00e0 Saint-Pierre-et-Miquelon]] \u00e9choue avec 38,1 % des voix<ref>{{Article|titre=Elections territoriales : La droite perd ses bastions d\u2019outre-mer|p\u00e9riodique=[[Le Monde]]|date=2022-03-28|url=https://www.lemonde.fr/politique/article/2022/03/28/elections-territoriales-la-droite-perd-ses-bastions-d-outre-mer_6119458_823448.html|consult\u00e9 le=1 avril 2022}}.</ref>.\n\n\u00c0 la suite de l'[[\u00c9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 2022|\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 2022]], elle n'est pas reconduite au sein du [[Gouvernement \u00c9lisabeth Borne|gouvernement]] d'[[\u00c9lisabeth Borne]] et est remplac\u00e9e par [[Justine Benin]], qui devient secr\u00e9taire d'\u00c9tat charg\u00e9e de la Mer<ref>{{Lien web|auteur=FXG|titre=Justine B\u00e9nin succ\u00e8de \u00e0 Annick Girardin comme secr\u00e9taire d\u2019Etat charg\u00e9e de la mer|date=20 mai 2022|url=https://www.guadeloupe.franceantilles.fr/actualite/politique/justine-benin-succede-a-annick-girardin-comme-secretaire-d-etat-chargee-de-la-mer-616853.php|site=guadeloupe.franceantilles.fr|consult\u00e9 le=20 mai 2022}}.</ref>. Elle est l'une des neuf personnalit\u00e9s \u00e0 avoir particip\u00e9 \u00e0 l'ensemble des gouvernements sous la [[premi\u00e8re pr\u00e9sidence d'Emmanuel Macron]]<ref>{{Lien web|auteur=Arnaud Focraud|titre=Qui sont les neuf ministres rescap\u00e9s du quinquennat Macron ?|date=3 mai 2022|url=https://www.lejdd.fr/Politique/qui-sont-les-neuf-ministres-rescapes-du-quinquennat-macron-4109301|site=[[Le Journal du dimanche|lejdd.fr]]|consult\u00e9 le=20 mai 2022}}.</ref>.\n\n=== Apr\u00e8s le gouvernement ===\nAu terme du premier mandat d'[[Emmanuel Macron]], le {{date-|13 mai 2022}}, Annick Girardin n'a pas encore indiqu\u00e9 si elle est candidate \u00e0 un nouveau mandat parlementaire \u00e0 l'occasion des [[\u00c9lections l\u00e9gislatives fran\u00e7aises de 2022|\u00e9lections l\u00e9gislatives]], contrairement \u00e0 la plupart des membres du [[Gouvernement Jean Castex|gouvernement sortant]], qui ont annonc\u00e9 \u00eatre ou non candidats<ref>{{Lien web|auteur=Justine Faure|titre=L\u00e9gislatives 2022 : quels sont les membres du gouvernement qui seront candidats ?|jour=13|mois=mai|ann\u00e9e=2022|url=https://www.tf1info.fr/politique/legislatives-2022-candidats-ou-non-que-vont-faire-les-membres-du-gouvernement-macron-castex-2218788.html|site=tf1info.fr|consult\u00e9 le=1 juin 2022}}.</ref>. Apr\u00e8s son d\u00e9part du gouvernement, elle annonce finalement qu'elle ne se repr\u00e9sente pas aux [[\u00e9lections l\u00e9gislatives de 2022 \u00e0 Saint-Pierre-et-Miquelon]]<ref>{{Lien web|auteur1=Antoine Defives|auteur2=Thierry Belmont|titre=Apr\u00e8s huit ans au gouvernement, Annick Girardin rentre \u00e0 Saint-Pierre et Miquelon \"globalement fi\u00e8re du travail accompli\" [Entretien]|date=23 mai 2022|url=https://la1ere.francetvinfo.fr/apres-huit-ans-au-gouvernement-annick-girardin-rentre-a-saint-pierre-et-miquelon-globalement-fiere-du-travail-accompli-entretien-1286712.html|site=la1ere.francetvinfo.fr|consult\u00e9 le=1 juin 2022}}.</ref>. Le {{date-|21 juin 2022}}, elle redevient n\u00e9anmoins automatiquement d\u00e9put\u00e9e pour le dernier jour de la [[XVe l\u00e9gislature de la Cinqui\u00e8me R\u00e9publique fran\u00e7aise|{{XVe|l\u00e9gislature}}]], un mois apr\u00e8s la fin de ses fonctions gouvernementales, comme les autres d\u00e9put\u00e9s nomm\u00e9s au gouvernement<ref>{{L\u00e9gifrance|base=JORF|num\u00e9ro=INPA2218348X|texte=Composition de l'assembl\u00e9e}}.</ref>.\n\nEn {{date-|septembre 2022}}, Annick Girardin est d\u00e9tach\u00e9e \u00e0 l'[[inspection g\u00e9n\u00e9rale de l'\u00e9ducation, du sport et de la recherche]] (IGESR) en tant qu'inspectrice g\u00e9n\u00e9rale de {{1re|classe}}<ref>{{Lien web|auteur=Shahinez Benabed|titre=Exclusif : Annick Girardin recas\u00e9e \u00e0 l\u2019inspection g\u00e9n\u00e9rale de l\u2019\u00c9ducation|date=8 septembre 2022|url=https://acteurspublics.fr/articles/exclusif-annick-girardin-recasee-a-linspection-generale-de-leducation|site=[[Acteurs publics|acteurspublics.fr]]|consult\u00e9 le=23 novembre 2022}}.</ref>.\n\nD\u00e9sign\u00e9e par son parti, [[Cap sur l'avenir]], comme candidate aux [[\u00e9lections s\u00e9natoriales de 2023 \u00e0 Saint-Pierre-et-Miquelon]]<ref>{{Lien web|titre=S\u00e9natoriales 2023 \u00e0 St-Pierre et Miquelon : Trois candidatures connues \u00e0 deux jours de la cl\u00f4ture des d\u00e9p\u00f4ts|date=6 septembre 2023|url=https://la1ere.francetvinfo.fr/saintpierremiquelon/senatoriales-3-candidatures-deposees-a-ce-jour-en-prefecture-j-cormier-andre-a-girardin-et-p-lebailly-1426487.html|site=la1ere.francetvinfo.fr|consult\u00e9 le=12 septembre 2023}}.</ref>, elle est \u00e9lue [[S\u00e9nateur fran\u00e7ais|s\u00e9natrice]] d\u00e8s le premier tour avec 51,3\u202f% des suffrages exprim\u00e9s<ref name=\"S\u00e9natoriales 2023\">{{Lien web|titre=Saint-Pierre-et-Miquelon (975)|url=https://senatoriales2023.senat.fr/departement/975-saint-pierre-et-miquelon|site=senatoriales2023.senat.fr|consult\u00e9 le=24 septembre 2023}}.</ref>. Elle compte rejoindre le [[groupe du Rassemblement d\u00e9mocratique et social europ\u00e9en]] (RDSE) au [[S\u00e9nat (France)|S\u00e9nat]]<ref>{{Lien web|titre=S\u00e9natoriales 2023 : Annick Girardin \u00e9lue sur Saint-Pierre et Miquelon d\u00e8s le {{1er}} tour|date=24 septembre 2023|url=https://la1ere.francetvinfo.fr/saintpierremiquelon/senatoriales-2023-annick-girardin-elue-sur-saint-pierre-et-miquelon-des-le-1er-tour-1430627.html|site=la1ere.francetvinfo.fr|consult\u00e9 le=24 septembre 2023}}.</ref>.\n\n== Personnalit\u00e9 ==\n[[Fichier:AnnickGirardin.jpg|vignette|redresse|Annick Girardin en 2013.]]\nCultivant son ancrage local, Annick Girardin est d\u00e9crite comme une {{citation|femme de terrain}} par ''[[L'Opinion (quotidien fran\u00e7ais)|L'Opinion]]'' et ''[[Le T\u00e9l\u00e9gramme]]''<ref name=\"Le T\u00e9l\u00e9gramme\"/>{{,}}<ref>{{Lien web|auteur=|titre=Annick Girardin, ministre des Outre-mer tout-terrain|jour=01|mois=f\u00e9vrier|ann\u00e9e=2019|url=https://www.lopinion.fr/edition/politique/annick-girardin-ministre-outre-mer-tout-terrain-176431|site=[[L'Opinion (quotidien fran\u00e7ais)|lopinion.fr]]|consult\u00e9 le=13 juillet 2020}}.</ref>. Elle se distingue par son franc-parler et ses tenues vestimentaires jug\u00e9es {{citation|d\u00e9contract\u00e9es}}<ref>{{Lien web|auteur=|titre=Annick Girardin. Un franc-parler en d\u00e9veloppement|jour=19|mois=juillet|ann\u00e9e=2015|url=https://www.letelegramme.fr/france/a-girardin-un-franc-parler-en-developpement-19-07-2015-10710279.php|site=letelegramme.fr|consult\u00e9 le=13 juillet 2020}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web|auteur=|titre=Trois choses \u00e0 savoir sur Annick Girardin, ministre des Outre-Mer|date=17 mai 2017|url=https://www.20minutes.fr/politique/2070091-20170517-video-gouvernement-tenues-decontractees-deja-ministre-trois-choses-savoir-annick-girardin-ministre-outre-mer|site=[[20 Minutes (France)|20minutes.fr]]|consult\u00e9 le=13 juillet 2020}}.</ref>. ''[[Le Journal du dimanche]]'' indique dans le cadre de la COP21 que {{citation|son style fait de contact direct et de simplicit\u00e9 s\u00e9duit}}<ref name=\"JDD\"/>. Lors du [[mouvement des Gilets jaunes]], elle est selon ''[[Paris Match]]'' {{citation|l\u2019une des rares membres du gouvernement, avec [[Mounir Mahjoubi]], \u00e0 dialoguer en direct avec les figures de la contestation}}<ref>{{Lien web|auteur=\u00c9ric Hacquemand|titre=Annick Girardin, la \"ministre corsaire\"|date=7 f\u00e9vrier 2019|url=https://www.parismatch.com/Actu/Politique/Annick-Girardin-la-ministre-corsaire-1603738|site=[[Paris Match|parismatch.com]]|consult\u00e9 le=11 ao\u00fbt 2020}}.</ref>.\n\nApr\u00e8s sa nomination en tant que secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat, [[St\u00e9phane Artano]], pr\u00e9sident du [[conseil territorial de Saint-Pierre-et-Miquelon]], l\u2019accuse cependant d\u2019[[opportunisme]] et d\u2019utiliser sa fonction gouvernementale pour {{citation|g\u00e9rer en direct certains dossiers cruciaux pour l\u2019archipel}}<ref name=\"JDD\"/>. Durant son passage au minist\u00e8re des Outre-mer, ''[[Le Figaro]]'' r\u00e9v\u00e8le que les m\u00e9thodes de travail d\u2019Annick Girardin sont r\u00e9guli\u00e8rement critiqu\u00e9es<ref>{{Lien web|auteur=|titre=Annick Girardin \u00e0 la peine au minist\u00e8re des Outre-mer|jour=26|mois=avril|ann\u00e9e=2018|url=https://www.lefigaro.fr/politique/2018/04/26/01002-20180426ARTFIG00287-annick-girardin-a-la-peine-au-ministere-des-outre-mer.php|site=[[Le Figaro|lefigaro.fr]]|consult\u00e9 le=17 ao\u00fbt 2020}}.</ref>, tandis que certains m\u00e9dias font \u00e9tat de relations parfois tendues avec [[Emmanuel Macron]], ce qu\u2019elle d\u00e9ment<ref name=\"Le Parisien\"/>{{,}}<ref>{{Lien web|auteur=|titre=\u00abPas de relations tendues entre Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et moi\u00bb, dit Annick Girardin|jour=24|mois=juillet|ann\u00e9e=2019|url=https://www.lefigaro.fr/flash-actu/pas-de-relations-tendues-entre-le-president-de-la-republique-et-moi-dit-annick-girardin-20190724|site=[[Le Figaro|lefigaro.fr]]|consult\u00e9 le=17 ao\u00fbt 2020}}.</ref>.\n\n== D\u00e9tail des mandats et fonctions ==\n=== Au gouvernement ===\n* {{date-|9 avril 2014}} \u2013 {{date-|11 f\u00e9vrier 2016}} : secr\u00e9taire d'\u00c9tat charg\u00e9e du D\u00e9veloppement et de la Francophonie ([[Gouvernement Manuel Valls (1)|gouvernements Valls {{I}}]] et [[Gouvernement Manuel Valls (2)|{{II}}]]).\n* {{date-|11 f\u00e9vrier 2016}} \u2013 {{date-|17 mai 2017}} : ministre de la Fonction publique ([[Gouvernement Manuel Valls (2)|gouvernements Valls {{II}}]] et [[Gouvernement Bernard Cazeneuve|Cazeneuve]]).\n* {{date-|17 mai 2017}} \u2013 {{date-|6 juillet 2020}} : ministre des Outre-mer ([[Gouvernement \u00c9douard Philippe (1)|gouvernements Philippe {{I}}]] et [[Gouvernement \u00c9douard Philippe (2)|{{II}}]]).\n* {{date-|6 juillet 2020}} \u2013 {{date-|20 mai 2022}} : ministre de la Mer ([[Gouvernement Jean Castex|gouvernement Castex]]).\n\n=== \u00c0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale ===\n* {{date-|20 juin 2007}} \u2013 {{date-|9 mai 2014}} : [[D\u00e9put\u00e9 fran\u00e7ais|d\u00e9put\u00e9e]] de [[Circonscription l\u00e9gislative de Saint-Pierre-et-Miquelon|Saint-Pierre-et-Miquelon]].\n* {{date-|4 juillet 2012}} \u2013 {{date-|9 mai 2014}} : vice-pr\u00e9sidente de la [[Commission des Affaires \u00e9trang\u00e8res (Assembl\u00e9e nationale)|commission des Affaires \u00e9trang\u00e8res]].\n* {{date-|14 novembre 2012}} \u2013 {{date-|9 mai 2014}} : vice-pr\u00e9sidente de la section fran\u00e7aise de l'[[Assembl\u00e9e parlementaire de la francophonie]].\n* {{date-|30 juin 2014-}} \u2013 {{date-|29 juillet 2014}} : d\u00e9put\u00e9e de Saint-Pierre-et-Miquelon.\n* {{date-|21 juin 2017-}} \u2013 {{date-|21 juillet 2017}} : d\u00e9put\u00e9e de Saint-Pierre-et-Miquelon.\n* {{date-|21 juin 2022}} : d\u00e9put\u00e9e de Saint-Pierre-et-Miquelon{{Note|texte=Les parlementaires nomm\u00e9s au gouvernement retrouvent automatiquement leur si\u00e8ge un mois apr\u00e8s la fin de leurs fonctions minist\u00e9rielles. Le {{date-|21 juin 2022}}, dans le cas pr\u00e9sent, correspond au dernier jour de la [[XVe l\u00e9gislature de la Cinqui\u00e8me R\u00e9publique fran\u00e7aise|{{XVe|l\u00e9gislature}} de la Cinqui\u00e8me R\u00e9publique]] (de 2017 \u00e0 2022).|groupe=alpha}}.\n\n=== Au S\u00e9nat ===\n* \u00c0 partir du {{date-|1 octobre 2023}} : [[S\u00e9nateur fran\u00e7ais|s\u00e9natrice]] de [[Saint-Pierre-et-Miquelon]].\n\n=== Au niveau local ===\n* {{date-|31 mars 2000}} \u2013 {{date-|6 avril 2016}} : [[Conseil territorial de Saint-Pierre-et-Miquelon|conseill\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale puis territoriale de Saint-Pierre-et-Miquelon]].\n* {{date-|18 mars 2001}} \u2013 {{date-|15 f\u00e9vrier 2002}} : [[Conseil municipal (France)|conseill\u00e8re municipale]] de [[Saint-Pierre (Saint-Pierre-et-Miquelon)|Saint-Pierre]].\n\n== Synth\u00e8se des r\u00e9sultats \u00e9lectoraux ==\n=== \u00c9lections l\u00e9gislatives ===\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align: center;\"\n! rowspan=\"2\" |Ann\u00e9e\n! rowspan=\"2\" colspan=\"2\" |Parti\n! rowspan=\"2\" |Circonscription\n! colspan=\"3\" |{{1er}} tour\n! colspan=\"3\" |{{2d}} tour\n|-\n!Voix\n!%\n!Issue\n!Voix\n!%\n!Issue\n|-\n! [[\u00c9lections l\u00e9gislatives fran\u00e7aises de 2002|2002]]<ref name=\":2002\"/>\n| rowspan=\"5\" {{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|PRG}}|\n| rowspan=\"5\" |[[Cap sur l'avenir|CSA]]-[[Parti radical de gauche|PRG]]\n| rowspan=\"5\" |[[Circonscription l\u00e9gislative de Saint-Pierre-et-Miquelon|Saint-Pierre-et-Miquelon]]\n| 465\n| 14,8\n| \u00c9limin\u00e9e\n| colspan=\"3\" bgcolor=\"#f4f4f4\" |\n|-\n! [[\u00c9lections l\u00e9gislatives de 2007 \u00e0 Saint-Pierre-et-Miquelon|2007]]<ref name=\":2007\"/>\n| 966\n| 31,1\n| Ballottage\n| {{formatnum:1816}}\n| 51,3\n| \u00c9lue\n|-\n! [[\u00c9lections l\u00e9gislatives de 2012 \u00e0 Saint-Pierre-et-Miquelon|2012]]<ref name=\":2012\"/>\n| {{formatnum:1674}}\n| 65,5\n| \u00c9lue\n| rowspan=\"2\" colspan=\"3\" bgcolor=\"#f4f4f4\" |\n|-\n! [[\u00c9lections l\u00e9gislatives partielles au cours de la XIVe l\u00e9gislature de la Cinqui\u00e8me R\u00e9publique fran\u00e7aise|2014]]<ref>{{Lien web|auteur=|titre=Annick Girardin r\u00e9\u00e9lue \u00e0 St-Pierre-et-Miquelon|date=30 juin 2014|url=https://www.rtl.fr/actu/politique/legislative-partielle-annick-girardin-prg-reelue-au-1er-tour-a-st-pierre-et-miquelon-7772947980|site=RTL.fr|consult\u00e9 le=23 mai 2020}}.</ref>\n| {{formatnum:1342}}\n| 59,9\n| \u00c9lue{{Note|texte=[[\u00c9lection l\u00e9gislative fran\u00e7aise partielle|\u00c9lection l\u00e9gislative partielle]] (cons\u00e9cutive \u00e0 la d\u00e9mission de [[Catherine Pen]]).|groupe=alpha}}\n|-\n! [[\u00c9lections l\u00e9gislatives de 2017 \u00e0 Saint-Pierre-et-Miquelon|2017]]<ref>{{Lien web|auteur=Minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur|titre=R\u00e9sultats des \u00e9lections l\u00e9gislatives 2017|date=|url=http://elections.interieur.gouv.fr/legislatives-2017/975/97501.html|site=[[Minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur (France)|interieur.gouv.fr]]|consult\u00e9 le=23 mai 2020}}.</ref>\n| {{formatnum:1209}}\n| 41,6\n| Ballottage{{Note|texte=\u00c0 \u00e9galit\u00e9 avec [[St\u00e9phane Lenormand]] ([[Archipel demain]]), chacun recueillant {{nombre|1209|voix}}.|groupe=alpha}}\n| {{formatnum:1886}}\n| 51,9\n| \u00c9lue\n|}\n\n=== \u00c9lections s\u00e9natoriales ===\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align: center;\"\n! rowspan=2 scope=col | Ann\u00e9e \n! colspan=\"2\" rowspan=\"2\" | Parti\n! rowspan=2 scope=col | Circonscription\n! colspan=3 scope=col | Premier/unique tour\n! rowspan=2 scope=col | Issue\n|-\n! scope=col | Voix\n! scope=col | %\n! scope=col | Rang\n|-\n! [[\u00c9lections s\u00e9natoriales de 2023 \u00e0 Saint-Pierre-et-Miquelon|2023]]<ref name=\"S\u00e9natoriales 2023\"/>\n| {{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|PRV}}|\n| [[Cap sur l'avenir|CSA]]-[[Parti radical (France)|PRV]]\n| [[Saint-Pierre-et-Miquelon]]\n| 20\n| 51,3\n| {{1re}}\n| \u00c9lue\n|}\n\n=== \u00c9lections cantonales et territoriales ===\n''Les r\u00e9sultats ci-dessous concernent uniquement les \u00e9lections o\u00f9 elle est t\u00eate de liste.''\n\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align: center;\"\n! rowspan=\"2\" |Ann\u00e9e\n! rowspan=\"2\" colspan=\"2\" |Parti\n! rowspan=\"2\" |Circonscription\n! colspan=\"3\" |{{1er}} tour\n! colspan=\"3\" |{{2d}} tour\n! rowspan=\"2\" |Si\u00e8ges obtenus\n|-\n!Voix\n!%\n!Issue\n!Voix\n!%\n!Issue\n|-\n! [[\u00c9lections cantonales de 2000 \u00e0 Saint-Pierre-et-Miquelon|2000]]<ref name=\":2000\"/>\n| rowspan=\"4\" {{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|PRG}}|\n| rowspan=\"4\" |[[Cap sur l'avenir|CSA]]-[[Parti radical de gauche|PRG]]\n| rowspan=\"2\" |[[Saint-Pierre (Saint-Pierre-et-Miquelon)|Saint-Pierre]]\n| 868\n| 28,8\n| Ballottage\n| 838\n| 25,2\n| Battue\n| {{Infobox Parti politique/Si\u00e8ges|2|15|hex={{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|-PRG}}}}\n|-\n! [[\u00c9lections cantonales de 2006 \u00e0 Saint-Pierre-et-Miquelon|2006]]<ref name=\":2006\"/>\n| 939\n| 33,2\n| Battue\n| rowspan=\"3\" colspan=\"3\" bgcolor=\"#f4f4f4\" |\n| {{Infobox Parti politique/Si\u00e8ges|2|15|hex={{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|-PRG}}}}\n|-\n! rowspan=\"2\" |[[\u00c9lections territoriales de 2012 \u00e0 Saint-Pierre-et-Miquelon|2012]]<ref name=\"Territoriales 2012\"/>\n| rowspan=\"4\" |[[Saint-Pierre-et-Miquelon]]<br/><small>(dont section de [[Saint-Pierre (Saint-Pierre-et-Miquelon)|Saint-Pierre]]{{Note|texte=Saint-Pierre-et-Miquelon forme \u00e0 partir de 2012 une circonscription unique, mais les listes sont compos\u00e9es de sections communales ; le vote a lieu par commune sur ces listes locales.|groupe=alpha|nom=circo}})</small>\n| rowspan=\"2\" |{{formatnum:1749}}<br/><small>({{formatnum:1598}})</small>\n| rowspan=\"2\" |47,5<br/><small>(48,2)</small>\n| rowspan=\"2\" |Battue\n| {{Infobox Parti politique/Si\u00e8ges|4|19|hex={{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|-PRG}}}}\n|-\n| <small>{{Infobox Parti politique/Si\u00e8ges|(3|15)|hex={{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|-PRG}}}}</small>\n|-\n! rowspan=\"2\" |[[\u00c9lections territoriales de 2022 \u00e0 Saint-Pierre-et-Miquelon|2022]]<ref>{{Lien web|titre=R\u00e9sultats des \u00e9lections territoriales 2022 \u00e0 Saint-Pierre et Miquelon|url=http://www.saint-pierre-et-miquelon.gouv.fr/Politiques-publiques/Elections/Elections-territoriales-2022/Resultats-des-elections-territoriales-2022-a-Saint-Pierre-et-Miquelon|site=saint-pierre-et-miquelon.gouv.fr|consult\u00e9 le=1 avril 2022}}.</ref>\n| rowspan=\"2\" {{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|PRV}}|\n| rowspan=\"2\" |[[Cap sur l'avenir|CSA]]-[[Parti radical (France)|PRV]]\n| rowspan=\"2\" |{{formatnum:1231}}<br/><small>({{formatnum:1036}})</small>\n| rowspan=\"2\" |36,9<br/><small>(35,0)</small>\n| rowspan=\"2\" |Ballottage\n| rowspan=\"2\" |{{formatnum:1466}}<br/><small>({{formatnum:1246}})</small>\n| rowspan=\"2\" |38,1<br/><small>(36,4)</small>\n| rowspan=\"2\" |Battue\n| {{Infobox Parti politique/Si\u00e8ges|4|19|hex={{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|-PRV}}}}\n|-\n| <small>{{Infobox Parti politique/Si\u00e8ges|(3|15)|hex={{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|-PRV}}}}</small>\n|}\n\n=== \u00c9lections municipales ===\n''Les r\u00e9sultats ci-dessous concernent uniquement les \u00e9lections o\u00f9 elle est t\u00eate de liste.''\n\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align: center;\"\n! rowspan=\"2\" |Ann\u00e9e\n! rowspan=\"2\" colspan=\"2\" |Parti\n! rowspan=\"2\" |Commune\n! colspan=\"3\" |{{1er}} tour\n! colspan=\"3\" |{{2d}} tour\n! rowspan=\"2\" |Si\u00e8ges obtenus\n|-\n!Voix\n!%\n!Issue\n!Voix\n!%\n!Issue\n|-\n! [[\u00c9lections municipales fran\u00e7aises de 2001|2001]]<ref>{{Lien web|format=PDF|auteur=|titre=Recueil des actes administratifs|date=30 juin 2001|url=http://www.saint-pierre-et-miquelon.gouv.fr/content/download/1000/5205/file/Recueil%20des%20actes%20administratifs%20-%20Juin%202001.pdf|site=saint-pierre-et-miquelon.gouv.fr|consult\u00e9 le=13 juillet 2020}}.</ref>\n| rowspan=\"3\" {{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|PRG}}|\n| rowspan=\"3\" |[[Cap sur l'avenir|CSA]]-[[Parti radical de gauche|PRG]]\n| rowspan=\"3\" align=\"center\"|[[Saint-Pierre (Saint-Pierre-et-Miquelon)|Saint-Pierre]]\n| 941 \n| 33,9\n| Ballottage\n| {{formatnum:1541}}\n| 49,9\n| Battue{{Note|texte=Battue d'une seule voix par [[Karine Claireaux]], qui l'emporte avec {{unit\u00e9|1542|voix}}.|groupe=alpha}}\n| {{Infobox Parti politique/Si\u00e8ges|7|29|hex={{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|-PRG}}}}\n|-\n! [[\u00c9lections municipales partielles fran\u00e7aises de 2002|2002]]<ref>{{Lien web|format=PDF|auteur=|titre=Recueil des actes administratifs|date=28 f\u00e9vrier 2002|url=http://www.saint-pierre-et-miquelon.gouv.fr/content/download/984/5141/file/Recueil%20des%20actifs%20administratifs%20-%20F%C3%A9vrier%202002.pdf|site=saint-pierre-et-miquelon.gouv.fr|consult\u00e9 le=13 juillet 2020}}.</ref>\n| {{formatnum:1453}}\n| 45,1\n| Battue\n| colspan=\"3\" bgcolor=\"#f4f4f4\" |\n| {{Infobox Parti politique/Si\u00e8ges|6|29|hex={{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|-PRG}}}}\n|-\n! [[\u00c9lections municipales fran\u00e7aises de 2008|2008]]<ref name=\":2008\"/>\n| 856\n| 30,3\n| Ballottage\n| 895\n| 28,5\n| Battue\n| {{Infobox Parti politique/Si\u00e8ges|4|29|hex={{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|-PRG}}}}\n|}\n\n== D\u00e9corations ==\nLe {{date|13 juillet 2023}}, Annick Girardin est nomm\u00e9e au grade de chevalier dans \nl'[[ordre national de la L\u00e9gion d'honneur]]<ref>{{L\u00e9gifrance|base=JORF|num\u00e9ro=PRER2312783D|texte=D\u00e9cret du 13 juillet 2023 portant nomination}}.</ref>.\n\nEn tant que ministre charg\u00e9e de la Mer, elle est ''[[ex officio]]'' nomm\u00e9e au grade de commandeur de l'[[ordre du M\u00e9rite maritime]]<ref>{{L\u00e9gifrance|base=JORF|num\u00e9ro=EQUX0100070D|texte=D\u00e9cret {{n\u00b0}}2002-88 du 17 janvier 2002}} relatif \u00e0 l'ordre du M\u00e9rite maritime.</ref>{{,}}<ref>{{pdf}} ''Liste des personnes dont le nom commence par la lettre \u00ab G \u00bb, d\u00e9cor\u00e9es de l'ordre du M\u00e9rite maritime'', publi\u00e9e en 2022 par la F\u00e9d\u00e9ration nationale du m\u00e9rite maritime et de la m\u00e9daille d'honneur des marins {{lire en ligne|lien=https://www.meritemaritime-fnmm.com/_files/ugd/80c489_51a24dbd30d44bfc8a35486be8856fb6.pdf}}.</ref>.\n\nEn tant qu'ancienne [[Liste des ministres fran\u00e7ais des Outre-mer|ministre des Outre-mer]], elle est titulaire de l'\u00e9chelon or de la m\u00e9daille d'honneur de l'engagement ultramarin<ref>Arr\u00eat\u00e9 du {{date-|17 mars 2022}} portant attribution de la m\u00e9daille d\u2019honneur de l\u2019engagement ultramarin. NOR : MOMS2212487A.</ref> cr\u00e9\u00e9e en 2022.\n\n== Notes et r\u00e9f\u00e9rences ==\n=== Notes ===\n{{Cr\u00e9dit d'auteurs|interne|Annick, la pirate de l'espoir}}\n{{R\u00e9f\u00e9rences|groupe=alpha|taille=30}}\n\n=== R\u00e9f\u00e9rences ===\n{{R\u00e9f\u00e9rences nombreuses|taille=30}}\n\n== Voir aussi ==\n{{Autres projets|commons=Category:Annick Girardin}}\n\n=== Documentaire ===\n* [[2016 \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision|2016]] : ''Annick, la pirate de l'espoir'', r\u00e9alis\u00e9 par Sylvie Koffi et Shaman Dolpi. Les premi\u00e8res diffusions du documentaire ont eu lieu le {{date-|10 mars}} sur TV5 Monde Asie, le {{date-|16 mars}} sur TV5 Monde Afrique, TV5 Monde Orient, TV5 Monde Am\u00e9rique latine, TV5 Monde \u00c9tats-Unis, et le {{date-|17 mars}} sur TV5 Monde Europe et sur TV5 Monde Pacifique.\n\n=== Articles connexes ===\n* [[Femmes ministres en France]]\n* [[Liste des ministres fran\u00e7ais des Outre-mer]]\n* [[Liste des ministres fran\u00e7ais de la Mer]]\n* [[Liste des d\u00e9put\u00e9s de Saint-Pierre-et-Miquelon]]\n* [[Liste des s\u00e9nateurs de Saint-Pierre-et-Miquelon]]\n\n=== Liens externes ===\n{{Liens}}\n\n{{Palette\n |Parlementaires de Saint-Pierre-et-Miquelon\n |Gouvernement Valls I|Gouvernement Valls II jusqu'au remaniement du 11 f\u00e9vrier 2016|Gouvernement Valls II apr\u00e8s le remaniement du 11 f\u00e9vrier 2016\n |Gouvernement Cazeneuve\n |Gouvernement Philippe I|Gouvernement Philippe II jusqu'au remaniement du 16 octobre 2018|Gouvernement Philippe II apr\u00e8s le remaniement du 16 octobre 2018\n |Gouvernement Castex\n |Ministres fran\u00e7ais des Outre-mer\n}}\n{{Portail|Politique fran\u00e7aise|Saint-Pierre-et-Miquelon|France d'outre-mer}}\n\n{{DEFAULTSORT:Girardin, Annick}}\n[[Cat\u00e9gorie:Femme politique fran\u00e7aise]]\n[[Cat\u00e9gorie:Personnalit\u00e9 du Parti radical de gauche]]\n[[Cat\u00e9gorie:Personnalit\u00e9 du Mouvement radical]]\n[[Cat\u00e9gorie:Personnalit\u00e9 du Parti radical \u00ab valoisien \u00bb]]\n[[Cat\u00e9gorie:Conseiller territorial de Saint-Pierre-et-Miquelon]]\n[[Cat\u00e9gorie:D\u00e9put\u00e9 de Saint-Pierre-et-Miquelon]]\n[[Cat\u00e9gorie:Candidat aux \u00e9lections l\u00e9gislatives fran\u00e7aises de 2002]]\n[[Cat\u00e9gorie:D\u00e9put\u00e9 de la XIIIe l\u00e9gislature de la Ve R\u00e9publique]]\n[[Cat\u00e9gorie:D\u00e9put\u00e9 de la XIVe l\u00e9gislature de la Ve R\u00e9publique]]\n[[Cat\u00e9gorie:D\u00e9put\u00e9 de la XVe l\u00e9gislature de la Ve R\u00e9publique]]\n[[Cat\u00e9gorie:Secr\u00e9taire d'\u00c9tat fran\u00e7ais charg\u00e9 des Affaires \u00e9trang\u00e8res]]\n[[Cat\u00e9gorie:Ministre de la Cinqui\u00e8me R\u00e9publique]]\n[[Cat\u00e9gorie:Ministre fran\u00e7ais de la Coop\u00e9ration]]\n[[Cat\u00e9gorie:Ministre fran\u00e7ais de la Francophonie]]\n[[Cat\u00e9gorie:Ministre fran\u00e7ais de la Fonction publique]]\n[[Cat\u00e9gorie:Ministre fran\u00e7ais de l'Outre-mer]]\n[[Cat\u00e9gorie:Membre du gouvernement \u00c9douard Philippe]]\n[[Cat\u00e9gorie:Membre du gouvernement Jean Castex]]\n[[Cat\u00e9gorie:S\u00e9nateur de Saint-Pierre-et-Miquelon]]\n[[Cat\u00e9gorie:S\u00e9nateur de la Cinqui\u00e8me R\u00e9publique fran\u00e7aise]]\n[[Cat\u00e9gorie:Commandeur de l'ordre du M\u00e9rite maritime]]\n[[Cat\u00e9gorie:Chevalier de la L\u00e9gion d'honneur nomm\u00e9 en 2023]]\n[[Cat\u00e9gorie:Naissance en ao\u00fbt 1964]]\n[[Cat\u00e9gorie:Naissance \u00e0 Saint-Malo]]"
}