{
    "ID": "9440913",
    "Title": "Sandrine Rousseau",
    "URLs": [
        "https://fr.wikipedia.org/?curid=9440913",
        "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sandrine Rousseau"
    ],
    "Content": "{{Semi-protection longue}}\n{{Voir homonymes|Rousseau}}\n{{Infobox Personnalit\u00e9 politique\n | charte                 = \n | nom                    = Sandrine Rousseau\n | image                  = Sandrine Rousseau 20210819 (cropped).jpg\n | l\u00e9gende                = Sandrine Rousseau en 2021.\n | fonction1              = [[D\u00e9put\u00e9 fran\u00e7ais|D\u00e9put\u00e9e fran\u00e7aise]]\n | depuis le fonction1    = {{date|22 juin 2022}}<br><small>({{dur\u00e9e|22|6|2022}})</small>\n | \u00e0 partir du fonction1  = \n | jusqu'au fonction1     = \n | \u00e9lection1              = [[\u00c9lections l\u00e9gislatives de 2022 \u00e0 Paris|19 juin 2022]]\n | circonscription 1      = [[Neuvi\u00e8me circonscription de Paris|{{9e}} de Paris]]\n | l\u00e9gislature 1          = {{L\u00e9gislature de la Cinqui\u00e8me R\u00e9publique fran\u00e7aise|XVI}}\n | groupe parlementaire 1 = [[Groupe \u00e9cologiste (Assembl\u00e9e nationale)|\u00c9CO]]\n | coalition 1            = [[Nouvelle Union populaire \u00e9cologique et sociale|NUPES]]\n | pr\u00e9d\u00e9cesseur 1         = [[Buon Tan]]\n | fonction2              = [[Europe \u00c9cologie Les Verts#Organisation|Secr\u00e9taire nationale adjointe d'Europe \u00c9cologie Les Verts]]\n | \u00e0 partir du fonction2  = {{date|11|juin|2016}}\n | jusqu'au fonction2     = {{date|29|septembre|2017}}<br/><small>({{dur\u00e9e|11|06|2016|29|09|2017}})</small>\n | co-titulaire 2         = Alain Coulombel\n | pr\u00e9d\u00e9cesseur 2         = [[\u00c9lise Lowy]]\n | successeur 2           = [[Sandra Regol]]\n | fonction3              = [[Europe \u00c9cologie Les Verts#Organisation|Porte-parole nationale d'Europe \u00c9cologie Les Verts]]\n | \u00e0 partir du fonction3  = {{date|15|d\u00e9cembre|2013}}\n | jusqu'au fonction3     = {{date|11|juin|2016}}<br/><small>({{dur\u00e9e|15|12|2013|11|06|2016}})</small>\n | co-titulaire 3         = [[Julien Bayou]]\n | pr\u00e9d\u00e9cesseur 3         = [[\u00c9lise Lowy]]\n | successeur 3           = [[Sandra Regol]]\n | fonction4              = [[Conseil r\u00e9gional du Nord-Pas-de-Calais|Vice-pr\u00e9sidente du conseil r\u00e9gional du Nord-Pas-de-Calais]]<br/><small>charg\u00e9e de l'[[enseignement sup\u00e9rieur]] et de la [[Recherche publique (France)|recherche]]</small>\n | \u00e0 partir du fonction4  = {{date|26|mars|2010}}\n | jusqu'au fonction4     = {{date|13|d\u00e9cembre|2015}}<br/><small>({{dur\u00e9e|26|03|2010|13|12|2015}})</small>\n | \u00e9lection4              = [[\u00c9lections r\u00e9gionales de 2010 en Nord-Pas-de-Calais|21 mars 2010]]\n | pr\u00e9sident 4            = [[Daniel Percheron]]\n | pr\u00e9d\u00e9cesseur 4         = [[Jack Lang]]\n | successeur 4           = Nicolas Lebas\n | fonction5              = [[Conseil r\u00e9gional du Nord-Pas-de-Calais|Conseill\u00e8re r\u00e9gionale du Nord-Pas-de-Calais]]\n | \u00e0 partir du fonction5  = {{date|26|mars|2010}}\n | jusqu'au fonction5     = {{date|13|d\u00e9cembre|2015}}<br/><small>({{dur\u00e9e|26|03|2010|13|12|2015}})</small>\n | \u00e9lection5              = [[\u00c9lections r\u00e9gionales de 2010 en Nord-Pas-de-Calais|21 mars 2010]]\n | pr\u00e9sident 5            = [[Daniel Percheron]]\n | circonscription 5      = [[Nord (d\u00e9partement fran\u00e7ais)|Nord]]\n | groupe parlementaire 5 = [[Europe \u00c9cologie Les Verts|E\u00c9LV]]\n | nom de naissance       = Sandrine Rousseau\n | date de naissance      = 8 mars 1972\n | lieu de naissance      = [[Maisons-Alfort]] ([[Val-de-Marne]], [[France]])\n | date de d\u00e9c\u00e8s          = \n | lieu de d\u00e9c\u00e8s          = \n | nationalit\u00e9            = [[Nationalit\u00e9 fran\u00e7aise|Fran\u00e7aise]]\n | parti                  = [[Europe \u00c9cologie Les Verts|E\u00c9LV]]<small> (2009-2017 ; depuis 2020)</small>\n | syndicat               = \n | universit\u00e9             = [[Universit\u00e9 de Poitiers]]<br>[[Universit\u00e9 de Lille]]\n | profession             = [[\u00c9conomiste]]<br />[[Universit\u00e9|Universitaire]]\n | religion               = \n | r\u00e9sidence              = \n | signature              = \n | embl\u00e8me                = \n | liste                  = \n | f\u00e9minin                = oui\n}}\n\n'''Sandrine Rousseau''' {{prononciation|LL-Q150 (fra)-Fabricio Cardenas (Culex)-Sandrine Rousseau.wav}}, n\u00e9e le {{date de naissance|8|mars|1972}} \u00e0 [[Maisons-Alfort]] ([[Val-de-Marne]]), est une \u00e9conomiste et une [[Personnalit\u00e9 politique|femme politique]] [[France|fran\u00e7aise]].\n\n[[Enseignant-chercheur|Enseignante-chercheuse]] en [[\u00c9conomie (discipline)|sciences \u00e9conomiques]], elle m\u00e8ne ses travaux dans les domaines de l'[[\u00e9conomie de l'environnement]], des [[Domesticit\u00e9|emplois domestiques]] et de la [[responsabilit\u00e9 soci\u00e9tale des entreprises]]. Elle est vice-pr\u00e9sidente de l'[[universit\u00e9 de Lille]] de 2008 \u00e0 2021.\n\nAdh\u00e9rente des [[Les Verts (France)|Verts]] \u00e0 partir des ann\u00e9es 2000, elle est l'une des figures de la cr\u00e9ation d'[[Europe \u00c9cologie Les Verts]] (EELV) en {{date-|2009}}. De 2010 \u00e0 2015, elle est vice-pr\u00e9sidente du [[conseil r\u00e9gional du Nord-Pas-de-Calais]], charg\u00e9e de l\u2019[[enseignement sup\u00e9rieur]] et de la [[Recherche publique (France)|recherche]]. Elle int\u00e8gre le bureau ex\u00e9cutif d\u2019EELV en {{date-|2011}}, est nomm\u00e9e [[porte-parole]] en {{date-|2013}} et devient secr\u00e9taire nationale adjointe de la formation trois ans plus tard.\n\nEn {{date-|2017}}, elle quitte le parti \u00e0 la suite de l'[[Denis Baupin#Accusations de harc\u00e8lement et d'agressions sexuelles|affaire Denis Baupin]], dont elle est une des accusatrices. La m\u00eame ann\u00e9e, elle fonde et pr\u00e9side l'[[Association En Parler|association Parler]] (devenue En Parler en 2021), promouvant l'entraide entre victimes de [[Violence sexuelle|violences sexuelles]]. Alors que le [[Mouvement MeToo|mouvement #MeToo]] commence, elle est une figure de la lutte contre les [[Violence conjugale|violences conjugales]] et pour l'[[\u00c9galit\u00e9 des sexes|\u00e9galit\u00e9 hommes-femmes]] en France.\n\nElle r\u00e9int\u00e8gre EELV en {{date-|2020}} puis se porte candidate \u00e0 la [[Primaire pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de l'\u00e9cologie de 2021|primaire de l'\u00e9cologie]] en vue de l'[[\u00c9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 2022|\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 2022]]. Au terme d'une campagne lors de laquelle elle \u00e9merge par ses prises de position radicales, elle est battue au second tour par [[Yannick Jadot]], obtenant 48,97 % des suffrages exprim\u00e9s.\n\nElle est \u00e9lue [[D\u00e9put\u00e9 fran\u00e7ais|d\u00e9put\u00e9e]] dans la [[neuvi\u00e8me circonscription de Paris]] lors des [[\u00e9lections l\u00e9gislatives de 2022 \u00e0 Paris|\u00e9lections l\u00e9gislatives de 2022]] sous l'\u00e9tiquette EELV/[[Nouvelle Union populaire \u00e9cologique et sociale|NUPES]]. Elle devient une actrice importante du d\u00e9bat public, notamment sur les questions d'[[In\u00e9galit\u00e9s femmes-hommes en France|in\u00e9galit\u00e9s femmes-hommes]] et de lutte contre les [[Violence sexuelle|violences sexistes et sexuelles]].\n\n== Biographie ==\n=== Famille ===\nN\u00e9e \u00e0 [[Maisons-Alfort]] ([[Val-de-Marne]]), Sandrine Rousseau grandit \u00e0 [[Nieul-sur-Mer]] ([[Charente-Maritime]]), dans une famille engag\u00e9e \u00e0 [[Gauche (politique)|gauche]]<ref name=\"CoupEclat\">{{Article |auteur1=R\u00e9my Dodet |titre=Sandrine Rousseau, le coup d'\u00e9clat permanent |p\u00e9riodique=L'Obs |num\u00e9ro=3025 |date=28 septembre 2022 |pages=20-27 |lire en ligne=https://www.nouvelobs.com/politique/20220928.OBS63805/sandrine-rousseau-le-coup-d-eclat-permanent.html |consult\u00e9 le=2 octobre 2022 }}.</ref>. Ses parents sont [[Inspecteur des finances publiques|inspecteurs des imp\u00f4ts]]<ref name=\"CoupEclat\"/>{{,}}<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=Primaire \u00e9cologiste : Sandrine Rousseau, la coriace |url=https://www.nouvelobs.com/election-presidentielle-2022/20210818.OBS47658/primaire-ecologiste-sandrine-rousseau-la-coriace.html |site=L'Obs |consult\u00e9 le=2021-09-05}}</ref>{{,}}<ref name=\"Nord \u00c9clair, 6/11/2010\" />. Son p\u00e8re, Yves Rousseau, est militant socialiste et maire de Nieul-sur-Mer de 2001 \u00e0 2008<ref name=\"CoupEclat\"/>{{,}}<ref>{{Lien web|titre=Charente-Maritime : les racines de l'engagement politique de l'\u00e9cologiste Sandrine Rousseau|url=https://france3-regions.francetvinfo.fr/nouvelle-aquitaine/charente-maritime/la-rochelle/charentes-maritime-les-racines-de-l-engagement-politique-de-sandrine-rousseau-2261416.html|auteur=Sameer Al-Doumy|site=france3-regions.francetvinfo.fr|date=22 septembre 2021|consult\u00e9 le=28 novembre 2021}}</ref>{{,}}<ref name=\"Nord \u00c9clair, 6/11/2010\" />. Sa m\u00e8re s'est impliqu\u00e9e \u00e0 la [[Conf\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise d\u00e9mocratique du travail]] (CFDT)<ref name=\"CoupEclat\"/>{{,}}<ref name=\"Nord \u00c9clair, 6/11/2010\" />. Elle a un fr\u00e8re<ref name=\"CoupEclat\"/>.\n\nElle a \u00e9t\u00e9 mari\u00e9e \u00e0 Fran\u00e7ois-Xavier Devetter, un \u00e9conomiste dont elle a divorc\u00e9<ref>{{lien web|auteur=Nicolas Schwartz|titre=Sandrine Rousseau divorc\u00e9e : qui est son ex-mari et p\u00e8re de ses enfants\u202f?|url=https://www.gala.fr/l_actu/news_de_stars/sandrine-rousseau-divorcee-qui-est-son-ex-mari-et-pere-de-ses-enfants_503965|site=gala.fr|date=10 10 2022|consult\u00e9 le=24 10 2022}}</ref>{{,}}<ref name=\"CoupEclat\"/>. Ils sont les parents de trois enfants, n\u00e9s avant le d\u00e9but de son parcours politique en 2009 ; elle d\u00e9clare que l'avenir de ses enfants la motive fortement \u00e0 vouloir agir<ref name=\"AlternativeF\u00e9ministe\"/>. En 2021, elle d\u00e9clare vivre en [[Concubinage en France|concubinage]] avec un homme<ref name=\"HommeD\u00e9construit\">{{Lien web |langue=fr |titre=Que signifie \"un homme d\u00e9construit\" dont parle Sandrine Rousseau ? |url=https://www.terrafemina.com/article/sandrine-rousseau-que-signifie-un-homme-deconstruit-dont-parle-la-candidate-ecolo_a359910/1 |site=www.terrafemina.com |consult\u00e9 le=2022-10-09}}</ref>.\n\n=== \u00c9tudes ===\nInstall\u00e9e dans le [[Nord-Pas-de-Calais]] pour ses \u00e9tudes \u00e0 partir de 1995, Sandrine Rousseau y m\u00e8nera sa carri\u00e8re universitaire et politique<ref name=\"Nord \u00c9clair, 6/11/2010\">{{Lien web |titre=Sandrine Rousseau, l'universitaire \u00e9colo |url=http://www.nordeclair.fr/Rencontres/P_tits_dej_Nord_eclair/2010/11/06/sandrine-rousseau-l-universitaire-ecolo.shtml |site=nordeclair.fr (Nord \u00c9clair) |date=6 novembre 2010 |consult\u00e9 le=23.9.2021 |archive-url=http://archive.wikiwix.com/cache/index2.php?url=http%3A%2F%2Fwww.nordeclair.fr%2FRencontres%2FP_tits_dej_Nord_eclair%2F2010%2F11%2F06%2Fsandrine-rousseau-l-universitaire-ecolo.shtml |archive-date=23.9.2021 |bris\u00e9 le=23.9.2021}}.</ref>. [[Villeneuve-d'Ascq]] puis [[Lille]] sont ses villes d\u2019adoption<ref>{{Lien web |titre=Sandrine Rousseau : biographie, news, photos et videos |url=https://www.programme-tv.net/biographie/252154-rousseau-sandrine/ |site=programme-tv.net (T\u00e9l\u00e9-Loisirs) |consult\u00e9 le=23.9.2021}}.</ref>.\n\nElle \u00e9tudie \u00e0 l'[[universit\u00e9 de Poitiers]] avant d'entrer \u00e0 l'[[universit\u00e9 de Lille]]. Elle s\u2019engage \u00e0 Chiche, un syndicat \u00e9tudiant, et se syndique au [[Syndicat national de l'enseignement sup\u00e9rieur]] (SNESUP-FSU)<ref name=\"CoupEclat\"/>{{,}}<ref name=\"Nord \u00c9clair, 6/11/2010\"/>.\n\nEn {{date-|2002}}, elle obtient un [[doctorat]] en [[\u00c9conomie (discipline)|sciences \u00e9conomiques]] avec les f\u00e9licitations du jury, pour une th\u00e8se intitul\u00e9e \u00ab \u00c9conomie et environnement, une analyse [[Th\u00e9orie de la r\u00e9gulation|r\u00e9gulationniste]] de la rente environnementale \u00bb, qui aborde les rapports sociaux \u00e0 l\u2019environnement et leur impact sur les processus d\u2019accumulation<ref>{{Lien web|titre=\t\u00c9conomie et environnement : une analyse r\u00e9gulationniste de la rente environnementale / Sandrine Rousseau - De Vetter ; sous la dir. de Fran\u00e7ois Stankiewicz et Bertrand Zuindeau / par Sandrine Rousseau - Sudoc|url=http://www.sudoc.abes.fr/cbs//DB=2.1/SET=2/TTL=2/SHW?FRST=2|site=sudoc.fr|consult\u00e9 le=2020-03-11}}.</ref>. [[Alain Lipietz]] fait partie de son jury de th\u00e8se<ref name=\"CoupEclat\"/>.\n\n=== Carri\u00e8re universitaire ===\n\n==== Enseignante-chercheuse ====\n\u00c0 partir de {{date-|2003}}, elle est [[Ma\u00eetre de conf\u00e9rences (France)|ma\u00eetresse de conf\u00e9rences]] en [[\u00c9conomie (discipline)|sciences \u00e9conomiques]] \u00e0 l'[[universit\u00e9 de Lille]] et [[Enseignant-chercheur|enseignante-chercheuse]] au sein du [[Centre lillois d'\u00e9tudes et de recherches sociologiques et \u00e9conomiques]] (CLERS\u00c9)<ref>{{Lien web|auteur institutionnel=Bureau de CPED|titre=Sandrine Rousseau Archives|url=https://www.cped-egalite.fr/tag/sandrine-rousseau/|site=CPED|consult\u00e9 le=2020-09-11}}.</ref>. Ses domaines de recherche portent sur l'[[environnement]], la [[responsabilit\u00e9 soci\u00e9tale des entreprises]], le [[Production domestique|travail domestique]].\n\nElle donne des cours \u00e0 l\u2019[[Institut d'\u00e9tudes politiques de Lille]], centr\u00e9s sur les [[In\u00e9galit\u00e9 sociale|in\u00e9galit\u00e9s sociales]] et [[In\u00e9galit\u00e9 \u00e9cologique|environnementales]]<ref>{{Article|langue=Fran\u00e7ais|auteur1=Sandrine Rousseau|titre=Descriptif d\u2019enseignement - In\u00e9galit\u00e9s sociales, in\u00e9galit\u00e9s environnementales|p\u00e9riodique=Publications de Sciences Po Lille|date=Septembre 2017|lire en ligne=http://www.sciencespo-lille.eu/sites/default/files/Etudier/Les_cours/5A/semestre_1/apgbc_inegalites_sociales_inegalites_environnementales_rousseau.pdf|pages=1 }}.</ref>{{,}}<ref>{{Article|auteur1=Sandrine Rousseau|titre=Descriptif d\u2019enseignement - Probl\u00e8mes internationaux|p\u00e9riodique=Publications de Sciences Po Lille|date=Septembre 2017|lire en ligne=http://www.sciencespo-lille.com/sites/default/files/current/documents/ei_problemes_internat_ccontemporains_metangmo.pdf|pages=3 }}.</ref>.\n\n==== Responsabilit\u00e9s administratives ====\n\nEn {{date-|2008}} elle devient vice-pr\u00e9sidente charg\u00e9e de la vie \u00e9tudiante, de la vie de campus, du d\u00e9veloppement durable et de l'\u00e9galit\u00e9 femmes-hommes de l'universit\u00e9<ref>{{Lien web |titre=Sandrine Rousseau |url=https://www.challenges.fr/tag_personnalite/sandrine-rousseau_34978/ |date=12 mai 2022 |site=challenges.fr |consult\u00e9 le=8 octobre 2022}}.</ref>. Elle exerce ces fonctions au sein de l'[[universit\u00e9 Lille-I]] d'abord puis, \u00e0 l\u2019issue de la fusion de cette derni\u00e8re avec les universit\u00e9s [[Universit\u00e9 Lille-II|Lille-II]] et [[Universit\u00e9 Lille-III|Lille-III]] en {{date-|2018}}, de l\u2019[[universit\u00e9 de Lille]] au sein d'une \u00e9quipe compos\u00e9e de 19 vice-pr\u00e9sidents o\u00f9 chacun est associ\u00e9 \u00e0 un domaine pr\u00e9cis<ref>{{Lien web|langue=fr|titre=On vous annonce la naissance officielle de la grande universit\u00e9 de Lille|url=https://www.20minutes.fr/lille/2038227-20170327-lille-annonce-naissance-officielle-grande-universite-lille|site=20minutes.fr|consult\u00e9 le=2020-09-11}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |titre=Organisation\u00a0- Universit\u00e9 de Lille |url=https://www.univ-lille.fr/universite/organisation/ |site=www.univ-lille.fr |consult\u00e9 le=2021-09-11}}</ref>. Elle ne se repr\u00e9sente pas \u00e0 cette fonction lorsque son mandat s'ach\u00e8ve le {{date|31|d\u00e9cembre|2021}}<ref>{{Article|langue=fr|auteur1=Marc Pr\u00e9vost|titre=Sandrine Rousseau n\u2019est plus vice-pr\u00e9sidente de l\u2019universit\u00e9 de Lille|p\u00e9riodique=[[DailyNord]]|date=28 janvier 2022|lire en ligne=https://dailynord.fr/2022/01/sandrine-rousseau-n-est-plus-vice-presidente-de-luniversite-de-lille/}}</ref>.\n\n[[Fichier:Sandrine Rousseau en f\u00e9vrier 2019.jpg|vignette|redresse|Sandrine Rousseau {{nobr|en 2019}}.]]\nDans les actions qu\u2019elle y initie ou accompagne, il y a notamment la cr\u00e9ation de chantiers \u00ab nature \u00bb pour restaurer les [[\u00e9cosyst\u00e8me]]s des campus<ref>{{Lien web|titre=Nature et biodiversit\u00e9\u00a0- Universit\u00e9 de Lille|url=https://www.univ-lille.fr/universite/luniversite-sengage/developpement-durable/nature-et-biodiversite/|site=univ-lille.fr|consult\u00e9 le=2020-09-11}}.</ref> et de [[Jardin communautaire|potagers participatifs]] \u00e0 destination des \u00e9tudiants, enseignants et membres du personnel de l\u2019universit\u00e9<ref>{{Lien web|langue=fr|pr\u00e9nom=Marine|nom=Dessaux|titre=Les \u00e9tudiants-jardiniers avec le|url=https://www.campusmatin.com/vie-campus/rse-developpement-durable/cultiver-son-jardin-avec-le-campus-comestible-de-l-universite-de-lille.html|site=Campus Matin : Le magazine des professionnels et des acad\u00e9miques de l\u2019enseignement sup\u00e9rieur et de la recherche|consult\u00e9 le=2020-09-11}}.</ref> ou encore la mise \u00e0 disposition gratuite de v\u00e9los pour traverser les campus<ref>{{Lien web|titre=Besoin d'un v\u00e9lo pour aller en cours ? La fac peut vous en pr\u00eater un gratos|url=https://vozer.fr/2019/02/07/besoin-dun-velo-pour-aller-en-cours-la-fac-peut-vous-en-preter-un-gratos/|site=Vozer|date=2019-02-07|consult\u00e9 le=2020-09-11}}.</ref> et l'ouverture d\u2019une Maison du v\u00e9lo \u00e0 la [[Cit\u00e9 scientifique]]<ref>{{Lien web|langue=fr|titre=- \u00c0 la cit\u00e9 scientifique, une Maison du v\u00e9lo pour inciter les \u00e9tudiants \u00e0 circuler \u00e0 deux roues|url=https://www.lavoixdunord.fr/694731/article/2020-01-14/la-cite-scientifique-une-maison-du-velo-pour-inciter-les-etudiants-circuler-deux|site=La Voix du Nord|date=2020-01-14|consult\u00e9 le=2020-09-11}}.</ref>. Sur le volet \u00e9galit\u00e9 femmes-hommes, elle soutient le projet \u00ab L\u2019universit\u00e9 avec un grand Elles \u00bb, qui met en lumi\u00e8re les femmes qui ont fait l'universit\u00e9 de Lille<ref>{{Lien web|titre=L'Universit\u00e9 avec un grand Elles\u00a0- Universit\u00e9 de Lille|url=https://www.univ-lille.fr/universite-avec-un-grand-elles/|site=univ-lille.fr|consult\u00e9 le=2020-09-11}}.</ref>, le renommage au f\u00e9minin de plusieurs amphith\u00e9\u00e2tres apr\u00e8s un vote des \u00e9tudiants<ref>{{Lien web|pr\u00e9nom1=Hugo|nom1=Palacin|titre=L'universit\u00e9 de Lille va donner des noms de femmes \u00e0 ses amphis, et c'est \u00e0 vous de voter|url=https://www.peperenews.fr/luniversite-de-lille-va-donner-des-noms-de-femmes-a-ses-amphis-et-cest-a-vous-de-voter/|site=P\u00e9p\u00e8re News|date=2020-05-01|consult\u00e9 le=2020-09-11}}.</ref>, mais aussi la lutte contre les violences \u00e0 travers l\u2019organisation de manifestations culturelles et de sensibilisation (''[[Les Monologues du vagin]]''<ref>{{Lien web|titre=Les Monologues du Vagin de Eve Ensler|url=https://culture.univ-lille.fr/agenda/archives/news/les-monologues-du-vagin-de-eve-ensler-j2/|site=Direction Culture, Universit\u00e9 de Lille|consult\u00e9 le=2020-09-11}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web|titre=Les Monologues du vagin \u00e0 l'universit\u00e9 de Lille (vid\u00e9o)|url=https://www.youtube.com/watch?v=mxU4wzYYFuY|site=You tube|date=7 mars 2019}}.</ref>, des \u00ab Semaines de l'\u00e9galit\u00e9 \u00bb<ref>{{Lien web|langue=fr|titre=L\u2019universit\u00e9 de Lille s\u2019engage pour les droits des femmes pendant tout le mois de mars|url=https://www.lavoixdunord.fr/717369/article/2020-03-01/l-universite-de-lille-s-engage-pour-les-droits-des-femmes-pendant-tout-le-mois|site=LA VDN|date=2020-03-01|consult\u00e9 le=2020-09-11}}.</ref>), la mise en place de r\u00e9f\u00e9rents \u00ab violences sexistes et sexuelles \u00bb dans les soir\u00e9es \u00e9tudiantes<ref>{{Lien web|titre=Charte des associations \u00e9tudiantes de l'universit\u00e9 de Lille, art. 5|url=https://www.univ-lille.fr/fileadmin/user_upload/docs__pdf__autre_/Vie_du_campus/Vie_%C3%A9tudiante/Charte_des_associations-sept_2019.pdf|site=Universit\u00e9 de Lille|date=4 juillet 2019}}.</ref>, les ateliers d\u2019autod\u00e9fense verbale<ref>{{Lien web|langue=fr|titre=Droits des femmes : l'universit\u00e9 de Lille organise des ateliers d'autod\u00e9fense verbale|url=https://www.francebleu.fr/infos/societe/droits-des-femmes-l-universite-de-lille-organise-des-ateliers-d-autodefense-verbale-1583222942|site=France Bleu|date=2020-03-06|consult\u00e9 le=2020-09-11}}.</ref> ou le pilotage de la cellule de lutte contre le harc\u00e8lement<ref>{{Lien web|langue=fr|pr\u00e9nom=Marl\u00e8ne|nom=Thomas|titre=Harc\u00e8lement sexuel : dans l\u2019enseignement sup\u00e9rieur, des cellules d\u2019\u00e9coute au compte-gouttes|url=https://www.liberation.fr/france/2018/11/04/harcelement-sexuel-dans-l-enseignement-superieur-des-cellules-d-ecoute-au-compte-gouttes_1689421|site=Lib\u00e9ration.fr|date=2018-11-04|consult\u00e9 le=2020-09-11}}.</ref>.\n\nElle se d\u00e9clare candidate \u00e0 la direction de l'[[Institut d'\u00e9tudes politiques de Lille]] en {{date-|janvier 2019}}<ref>{{Lien web|langue=fr|titre=L'universit\u00e9 de Lille va distribuer des kits gratuits de protections hygi\u00e9niques|url=https://www.bfmtv.com/societe/l-universite-de-lille-va-distribuer-des-kits-gratuits-de-protections-hygieniques_AN-201901100064.html|site=BFMTV|consult\u00e9 le=2020-10-26}}.</ref> et propose un programme \u00e9cologique et social au sein de l'\u00e9cole<ref>{{Lien web|langue=fr|titre=\u00c9ducation - Sciences Po Lille se cherche un nouveau directeur|url=https://www.lavoixdunord.fr/505692/article/2018-12-12/sciences-po-lille-se-cherche-un-nouveau-directeur|site=La Voix du Nord|date=2018-12-12|consult\u00e9 le=2020-10-26}}.</ref>{{,}}<ref>{{Article|langue=Fran\u00e7ais|auteur1=Sandrine Rousseau|titre=Projet d\u2019\u00e9tablissement de Sciences Po Lille|p\u00e9riodique=Publications de Sciences Po Lille|date=Janvier 2019|lire en ligne=http://www.sciencespo-lille.eu/sites/default/files/actualites/profession_de_foi_sandrine_rousseau.pdf|pages=21 }}.</ref>. Elle \u00e9choue le 19 janvier face \u00e0 l'ancien directeur [[Pierre Mathiot]], avec 8 voix contre 21<ref>{{Lien web|langue=fr|titre=Lille - Pierre Mathiot redevient directeur de Sciences Po Lille|url=https://www.lavoixdunord.fr/523919/article/2019-01-19/pierre-mathiot-nouveau-directeur-de-sciences-po-lille|site=La Voix du Nord|date=2019-01-19|consult\u00e9 le=2020-10-26}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web|titre=Sandrine Rousseau : \u00ab Croyez en vous, vous avez des ressources que vous n'imaginez pas ! \u00bb|url=https://www.madmoizelle.com/podcasts/sandrine-rousseau-sois-gentille|site=madmoiZelle.com|date=2019-01-19|consult\u00e9 le=2020-10-26}}.</ref>, dont {{incise|selon elle}} deux voix contre d'[[Olivier Duhamel]] et [[G\u00e9rald Darmanin]]<ref>{{Lien web|langue=fr|titre=Sandrine Rousseau d\u00e9voile qui a vot\u00e9 contre elle \u00e0 Sciences Po Lille|url=https://www.20minutes.fr/politique/2974767-20210211-sandrine-rousseau-accuse-olivier-duhamel-gerald-darmanin-avoir-vote-contre-nomination-tete-sciences-po-lille|site=20minutes.fr|consult\u00e9 le=2021-02-11}}.</ref>. Elle vise ensuite la t\u00eate de l'[[Institut r\u00e9gional d'administration de Lille]] : G\u00e9rald Darmanin, ministre de tutelle de l'Institut, \u00e9carte sa candidature<ref name=\"CoupEclat\"/>.\n\nEn {{date-|mars 2020}}, elle est \u00e9lue pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9rence permanente des charg\u00e9(e)s de mission \u00e9galit\u00e9 et diversit\u00e9 (CPED), qui f\u00e9d\u00e8re quatre-vingt quatorze [[\u00e9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel|\u00e9tablissements publics d\u2019enseignement sup\u00e9rieur et de recherche]] autour des politiques d\u2019\u00e9galit\u00e9-diversit\u00e9<ref>{{Lien web|pr\u00e9nom=Bureau de la|nom=CPED|titre=Communiqu\u00e9 de presse : Sandrine Rousseau \u00e9lue \u00e0 la t\u00eate de la CPED|url=https://www.cped-egalite.fr/communique-de-presse-sandrine-rousseau-elue-a-la-tete-de-la-cped/|site=CPED|date=2020-03-26|consult\u00e9 le=2020-09-11}}.</ref>.\n\n== Parcours politique ==\n\n=== D\u00e9buts chez Europe \u00c9cologie Les Verts ===\nSelon BFM TV, {{cita|son \u00e9ducation politique se fait par [[Rachel Carson]] et son livre ''[[Printemps silencieux]]'', qui a lanc\u00e9 le mouvement \u00e9cologiste aux \u00c9tats-Unis}}<ref name=\"BayouTension\"/>. Elle adh\u00e8re aux [[Les Verts (France)|Verts]] dans les ann\u00e9es 2000, avec son mari<ref name=\"CoupEclat\"/>.\n\nEn 2009, Sandrine Rousseau adh\u00e8re au nouveau mouvement [[Europe \u00c9cologie Les Verts]], fruit d\u2019une ouverture du parti des Verts en vue de la constitution de listes aux [[\u00c9lections europ\u00e9ennes de 2009|\u00e9lections europ\u00e9ennes]]. Elle indique avoir \u00e9t\u00e9 sollicit\u00e9e apr\u00e8s avoir invit\u00e9 le [[Secours populaire fran\u00e7ais]] \u00e0 distribuer \u00e0 la facult\u00e9 des repas aux \u00e9tudiants pr\u00e9caires, en tant que vice-pr\u00e9sidente charg\u00e9e de la vie universitaire \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de Lille, suscitant une pol\u00e9mique nationale<ref name=\"AlternativeF\u00e9ministe\"/>. Pouss\u00e9e par un sentiment d\u2019[[\u00e9co-anxi\u00e9t\u00e9]] et un besoin d\u2019agir, elle accepte apr\u00e8s avoir d'abord refus\u00e9 la proposition, jugeant trop difficile d\u2019\u00eatre \u00e0 la fois enseignante, m\u00e8re de trois enfants et militante<ref name=\"AlternativeF\u00e9ministe\"/>. Son profil d\u2019[[\u00e9conomiste]] travaillant dans le milieu universitaire lui permet de progresser rapidement dans les instances locales du rassemblement \u00e9cologiste<ref>{{Lien web|langue=fr|pr\u00e9nom=Dounia|nom=Hadni|titre=Sandrine Rousseau, elle ne se couchera pas|url=https://www.liberation.fr/france/2017/11/08/sandrine-rousseau-elle-ne-se-couchera-pas_1608736|site=lib\u00e9ration.fr|date=2017-11-08|consult\u00e9 le=2020-09-11}}.</ref>.\n\n=== Candidatures aux europ\u00e9ennes de 2009 et r\u00e9gionales de 2010 ===\n{{Article d\u00e9taill\u00e9|\u00c9lections europ\u00e9ennes de 2009 en France|\u00e9lections r\u00e9gionales fran\u00e7aises de 2010}}\nQuelques mois apr\u00e8s son adh\u00e9sion, elle est candidate aux [[\u00c9lections europ\u00e9ennes de 2009 en France|\u00e9lections europ\u00e9ennes de 2009]], en {{5e}} position sur la [[Circonscription Nord-Ouest (France)|liste Nord-Ouest]] men\u00e9e par [[H\u00e9l\u00e8ne Flautre]], qui l\u2019emporte dans un contexte de victoire historique pour les \u00e9cologistes<ref name=\"AlternativeF\u00e9ministe\"/>.\n\nL'ann\u00e9e suivante, elle est candidate aux [[\u00e9lections r\u00e9gionales fran\u00e7aises de 2010]] pour la r\u00e9gion [[Nord-Pas-de-Calais]], en {{3e}} position sur la liste du Nord. \u00c0 la suite de la fusion des listes de gauche, elle est \u00e9lue au soir du second tour sur la liste d'union conduite par [[Daniel Percheron]] (PS). Elle est nomm\u00e9e vice-pr\u00e9sidente du [[Conseil r\u00e9gional du Nord-Pas-de-Calais|Conseil r\u00e9gional]], charg\u00e9e de la Recherche et l'Enseignement sup\u00e9rieur (jusqu'en [[2015]])<ref>[http://www.nordpasdecalais.fr/jcms/pcw_178699/les-conseillers-regionaux/rousseau Site du conseil r\u00e9gional Nord-Pas de Calais], consult\u00e9 le 27 ao\u00fbt 2015.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web|langue=fr|titre=Sandrine Rousseau, vice-pr\u00e9sidente \u00e0 l'enseignement sup\u00e9rieur : sortir de la logique de mise en concurrence des universit\u00e9s|url=https://www.lavoixdunord.fr/art/region/sandrine-rousseau-vice-presidente-a-l-enseignement-jna0b0n453623|site=La Voix du Nord|consult\u00e9 le=2020-09-11}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web|titre=Elu.e.s du conseil r\u00e9gional Nord-Pas de Calais|url=https://elus-npdc.eelv.fr/2011/07/18/sandrine-rousseau/|site=EELV|date=|consult\u00e9 le=2020-09-11}}.</ref>.\n\nElle met notamment en \u0153uvre le plan campus, vaste projet de constructions et r\u00e9habilitations visant \u00e0 am\u00e9liorer les conditions de vie des \u00e9tudiants de la r\u00e9gion<ref>{{Lien web|titre=Inforum, le blog infos de Lille3 \u2013 Plan Campus : un vent de renouveau sur les universit\u00e9s lilloises|url=https://inforum.univ-lille3.fr/2014/02/plan-campus-un-vent-de-renouveau-sur-les-universites-lilloises/|consult\u00e9 le=2020-09-11}}.</ref>, et d\u00e9veloppe des programmes innovants de recherche comme \u00ab chercheurs citoyens \u00bb qui associent chercheurs et associations afin de travailler sur des sujets soci\u00e9taux<ref>{{Lien web|titre=Troisi\u00e8me \u00e9dition du dispositif \u00ab chercheurs citoyens \u00bb {{!}} Elu-e-s du Conseil r\u00e9gional Nord Pas de Calais|url=https://elus-npdc.eelv.fr/2013/07/18/troisieme-edition-du-dispositif-chercheurs-citoyens/|consult\u00e9 le=2020-09-11}}.</ref>. Elle \u0153uvre au projet de fusion des trois facult\u00e9s lilloises en une seule grande [[Universit\u00e9 de Lille|universit\u00e9]] (fusion qui sera effective en 2018)<ref>{{Lien web|langue=fr|titre=Changement de cap : les universit\u00e9s de Lille visent 'clairement' la fusion|url=https://www.letudiant.fr/educpros/actualite/changement-de-cap-les-universites-de-lille-visent-la-fusion.html|site=letudiant.fr|consult\u00e9 le=2020-09-11}}.</ref>, soutient et d\u00e9veloppe des programmes de d\u00e9mocratisation de l'enseignement sup\u00e9rieur, cr\u00e9e le dispositif des emplois \u00e9tudiants afin de faciliter conciliation des \u00e9tudes et emplois<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=Des contrats \u00e9tudiants sur les campus lillois |url=https://www.youtube.com/watch?v=KYyy1bhRSDA |site=Grand Lille TV |date=26 juin 2013}}.</ref>. Elle pilote et coordonne le sch\u00e9ma r\u00e9gional d'enseignement sup\u00e9rieur et de recherche, cr\u00e9e une instance de concertation \u00ab le parlement du savoir \u00bb<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=Parlement du savoir |url=http://www1.ac-lille.fr/cid90977/parlement-du-savoir.html |site=[[Acad\u00e9mie de Lille|ac-lille.fr]] |consult\u00e9 le=2020-09-11}}.</ref>. En mati\u00e8re de recherche, elle soutient de grands programmes et accompagne l'installation sur la r\u00e9gion d'\u00e9quipements, et de centres de recherche sur le diab\u00e8te, le cancer<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=Pose de la 1\u00e8re pierre de l\u2019institut europ\u00e9en de g\u00e9nomique du diab\u00e8te (EGID) / Archives 2014 / Archives / Actualit\u00e9s / Accueil - Les services de l'\u00c9tat dans le Nord |url=https://www.nord.gouv.fr/Actualites/Archives/Archives-2014/Pose-de-la-1ere-pierre-de-l-institut-europeen-de-genomique-du-diabete-EGID|site=nord.gouv.fr |consult\u00e9 le=2020-09-11}}.</ref> ou encore sur les sciences du visuel<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=Inauguration du programme Sciences et Cultures du Visuel et de la plateforme IrDIVE, Imaginarium de Tourcoing (Plaine Images) |url=https://webtv.univ-lille.fr/video/6742/inauguration-du-programme-sciences-et-cultures-du-visuel-et-de-la-plateforme-irdive-imaginarium-de-tourcoing-plaine-images |site=webtv.univ-lille.fr |consult\u00e9 le=2020-09-11}}.</ref>.\n\n=== \u00c9lections l\u00e9gislatives de 2012 dans le Nord ===\n{{Article d\u00e9taill\u00e9|\u00c9lections l\u00e9gislatives de 2012 dans le Nord}}\nEn {{date-|juin 2012}}, elle est candidate investie par EELV et le [[Parti socialiste (France)|Parti socialiste]] dans la [[Vingt et uni\u00e8me circonscription du Nord|{{21e|circonscription}} du Nord]] ([[Valenciennes]])<ref>{{Lien web|titre=Site de campagne de Sandrine Rousseau et de Lahcen Boudjoudi, {{21e}} circonscription du Nord, rousseauboudjoudi.fr|url=https://archives.eelv.fr/legislatives2012/sandrinerousseau.eelv-legislatives.fr/index.html|consult\u00e9 le=2020-09-11}}.</ref>. Elle recueille 16,71 % des suffrages face \u00e0 [[Jean-Louis Borloo]] ([[Union des d\u00e9mocrates et ind\u00e9pendants|UDI]]) et [[Fabien Thi\u00e9m\u00e9]] ([[Front de gauche (France)|Front de gauche]])<ref>[https://www.francetvinfo.fr/elections/resultats/nord_59/nord_21eme-circonscription France TV Info, L\u00e9gislatives 2012.]</ref>{{,}}<ref>{{Lien web|langue=fr|pr\u00e9nom=Le|nom=JDD|titre=Un score moins bon qu'en 2007 pour Borloo|url=https://www.lejdd.fr/Politique/Elections-legislatives-2012/Borloo-retrouve-son-adversaire-historique-dans-la-21e-circonscription-du-Nord-518319-3213140|site=lejdd.fr|consult\u00e9 le=2020-09-11}}.</ref>. Au second tour, elle appelle \u00e0 soutenir Fabien Thi\u00e9m\u00e9<ref>{{Lien web|langue=fr|titre=Jean-Louis Borloo en ballottage|url=https://www.cnews.fr/politique/2012-06-10/jean-louis-borloo-en-ballottage-37002|site=CNEWS|consult\u00e9 le=2020-09-11}}.</ref>.\n\n=== Entr\u00e9e au bureau ex\u00e9cutif d'EELV ===\nSignataire de la motion \u00ab Maintenant \u00bb conduite par [[C\u00e9cile Duflot]] et [[Philippe Meirieu]], elle int\u00e8gre le bureau ex\u00e9cutif d'[[Europe \u00c9cologie Les Verts]] \u00e0 l'issue du congr\u00e8s de La Rochelle ([[juin 2011]])<ref>{{Lien web|titre=Pr\u00e9sentation des membres du bureau Ex\u00e9cutif national|url=https://www.eelv.fr/presentation-des-membres-du-bureau-executif-national/|site=Europe \u00c9cologie les Verts|date=2011-06-15|consult\u00e9 le=2020-09-11}}.</ref>. Elle coordonne l'\u00e9criture du projet \u00ab Vivre mieux \u00bb pr\u00e9sent\u00e9 par EELV pour l'[[\u00c9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 2012|\u00e9lection pr\u00e9sidentielle]] et les [[\u00c9lections l\u00e9gislatives fran\u00e7aises de 2012|\u00e9lections l\u00e9gislatives de 2012]], et est charg\u00e9e du programme et des n\u00e9gociations avec le [[Parti socialiste (France)|Parti socialiste]]<ref name=\"PortraitMonde\"/>{{,}}<ref>{{Lien web|titre=Le Conseil d\u2019orientation Politique d\u2019EELV (COP), une premi\u00e8re ann\u00e9e de vie pour s\u2019inventer|url=https://www.eelv.fr/le-conseil-dorientation-politique-deelv-cop-une-premiere-annee-de-vie-pour-sinventer/|site=Europe \u00c9cologie les Verts|date=2012-11-22|consult\u00e9 le=2020-09-11}}.</ref>.\n\n\u00c0 la suite du congr\u00e8s de [[Caen]] ({{date-|novembre 2013}}) o\u00f9 elle signe la motion \u00ab Pour un cap \u00e9cologiste ! \u00bb, elle est r\u00e9\u00e9lue en {{date-|d\u00e9cembre 2013}} au bureau ex\u00e9cutif d\u2019EELV<ref>{{Lien web|titre=Les motions d'orientation issues du Congr\u00e8s f\u00e9d\u00e9ral|url=https://www.eelv.fr/les-motions-dorientation-issues-du-congres-federal/|site=Europe \u00c9cologie les Verts|date=2013-12-11|consult\u00e9 le=2020-09-11}}.</ref>, charg\u00e9e cette fois du [[Porte-parole|porte-parolat]] (avec [[Julien Bayou]]), poste qu'elle occupe jusqu'en 2016<ref>{{Lien web|titre=Engagements pour une gouvernance renouvel\u00e9e d\u2019EELV|url=https://www.eelv.fr/engagements-pour-une-gouvernance-renouvelee-deelv/|site=Europe \u00c9cologie les Verts|date=2013-12-16|consult\u00e9 le=2020-09-11}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web|langue=fr|titre=Sandrine Rousseau porte parole d'EELV du 09 janvier 2016 - France Inter|url=https://www.franceinter.fr/emissions/l-interview-politique/l-interview-politique-09-janvier-2016|site=franceinter.fr|consult\u00e9 le=2020-09-11}}.</ref>.\n\nEn 2014, lorsque [[Manuel Valls]] est nomm\u00e9 \u00e0 [[Gouvernement Manuel Valls (1)|Matignon]], elle plaide pour que les \u00e9cologistes restent au gouvernement, contre la d\u00e9cision finale prise par [[C\u00e9cile Duflot]] de le quitter<ref name=\"CoupEclat\"/>.\n\n=== T\u00eate de liste aux \u00e9lections municipales \u00e0 Villeneuve-d'Ascq de 2014 ===\n{{Article d\u00e9taill\u00e9|\u00c9lections \u00e0 Villeneuve-d'Ascq}}\nElle m\u00e8ne la liste \u00e9cologiste aux [[\u00c9lections municipales fran\u00e7aises de 2014|\u00e9lections municipales]] de [[Villeneuve-d'Ascq]] en {{date-|mars 2014}}, face entre autres au maire historique de la ville, [[G\u00e9rard Caudron]], en place depuis quatre d\u00e9cennies <ref>{{Lien web|titre=A Villeneuve-d\u2019Ascq, G\u00e9rard Caudron n\u2019a rien c\u00e9d\u00e9 : les Verts sortent du jeu et crient \u00e0 \u00ab l\u2019irresponsabilit\u00e9 \u00bb|url=https://www.lavoixdunord.fr/art/region/a-villeneuve-d-ascq-gerard-caudron-n-a-rien-cede-ia28b50417n2016678|site=La Voix du Nord|consult\u00e9 le=2020-09-11}}.</ref>. Sa liste, s\u00e9par\u00e9e de celle du PS contrairement \u00e0 ce qui est pr\u00e9vu dans de nombreuses autres villes, b\u00e9n\u00e9ficie d'une perc\u00e9e des \u00e9cologistes et surtout de l'affaiblissement g\u00e9n\u00e9ral du PS, principale [[\u00c9lections municipales fran\u00e7aises de 2014#Analyse globale|victime de ces \u00e9lections qui voient la gauche ne conserver que 349 des 509 communes de plus de 10 000 habitants]]. Elle double ainsi le score des \u00e9cologistes en obtenant 9,94 % des suffrages au premier tour, mais, \u00e0 douze voix pr\u00e8s, ne peut pas se maintenir au second tour<ref>{{Lien web|langue=fr|titre=Villeneuve-d\u2019Ascq: ce n\u2019est pas parce que les \u00e9cologistes ne sont plus \u00e9lus qu\u2019ils vont se taire|url=https://www.lavoixdunord.fr/art/region/villeneuve-d-ascq-ce-n-est-pas-parce-que-les-ia28b50417n2054313|site=La Voix du Nord|consult\u00e9 le=2020-09-11}}.</ref>.\n\n=== \u00c9lections r\u00e9gionales de 2015 en Nord-Pas-de-Calais-Picardie ===\n{{Article d\u00e9taill\u00e9|\u00c9lections r\u00e9gionales de 2015 en Nord-Pas-de-Calais-Picardie}}\nPour les \u00e9lections r\u00e9gionales de 2015 en Nord-Pas-de-Calais-Picardie, elle m\u00e8ne la liste d'un rassemblement citoyen comprenant [[Europe \u00c9cologie Les Verts]], le [[Parti de gauche (France)|Parti de gauche]], la Nouvelle Gauche socialiste (parti compos\u00e9 de dissidents venant du [[Parti socialiste (France)|Parti socialiste]]) et de [[Nouvelle Donne (parti politique)|Nouvelle Donne]]<ref>{{Lien web|langue=Fran\u00e7ais|titre=Nord-Pas de Calais - Picardie : l\u2019\u00e9cologie au c\u0153ur de notre grande r\u00e9gion.|url=http://npdc.eelv.fr/2015/04/26/nord-pas-de-calais-picardie-lecologie-au-coeur-de-notre-grande-region/|site=npdc.eelv.fr|date=26 avril 2015|consult\u00e9 le=11 mai 2015}}.</ref>{{,}}<ref>{{Article|langue=Fran\u00e7ais|auteur1=M.V.|titre=\u00c9lections r\u00e9gionales : Sandrine Rousseau t\u00eate de liste d\u2019Europe \u00c9cologie - Les Verts|p\u00e9riodique=La Voix du Nord|jour=11|mois=mai|ann\u00e9e=2015|lire en ligne=http://www.lavoixdunord.fr/politique/elections-regionales-sandrine-rousseau-tete-de-liste-ia228354b0n2819826|consult\u00e9 le=11 mai 2015|pages=}}.</ref>{{,}}<ref>[http://dailynord.fr/2015/10/rousseau-sandrine-eelv-regionales/ \u00ab Sandrine Rousseau : \u201cJe veux faire gagner la gauche\u2026 mais une autre gauche\u201d \u00bb], ''DailyNord'', 13 octobre 2015.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web|langue=fr|pr\u00e9nom=Le Point|nom=magazine|titre=R\u00e9gionales 2015 : Rousseau juge|url=https://www.lepoint.fr/elections-regionales/regionales-2015-rousseau-juge-incroyable-d-etre-obligee-de-justifier-sa-candidature-30-10-2015-1978096_2592.php|site=Le Point|date=2015-10-30|consult\u00e9 le=2020-09-11}}.</ref>. Elle d\u00e9cline l'appel \u00e0 l'union des socialistes, men\u00e9s par [[Pierre de Saintignon]], alors qu'EELV et le PS ont gouvern\u00e9 ensemble lors de la mandature pr\u00e9c\u00e9dente<ref name=\"PortraitMonde\"/>{{,}}<ref name=\"CoupEclat\"/>.\n\nCes [[\u00e9lections r\u00e9gionales de 2015 en Nord-Pas-de-Calais-Picardie]] voient la gauche perdre la totalit\u00e9 des 108 si\u00e8ges qu'elle avait obtenus en 2010 et la liste de [[Marine Le Pen]] r\u00e9aliser une perc\u00e9e historique, passant de 18% \u00e0 40% des voix en cinq ans. La liste de Sandrine Rousseau est \u00e9limin\u00e9e d\u00e8s le premier tour avec un score de 4,83 % des voix, tr\u00e8s loin de [[Xavier Bertrand]] ([[Union pour un mouvement populaire|UMP]]) et [[Marine Le Pen]] ([[Rassemblement national|FN]]), mais aussi des scores r\u00e9alis\u00e9s lors des [[\u00e9lections r\u00e9gionales de 2010 en Nord-Pas-de-Calais]] par les deux composantes principales de sa liste de 2015, le [[Parti de gauche (France)|Parti de gauche]], men\u00e9 en 2010 par [[Alain Bocquet]] (10,78%), et [[Europe \u00c9cologie Les Verts]], men\u00e9e en 2010 par [[Jean-Fran\u00e7ois Caron]] (10,34%), le [[\u00c9lections r\u00e9gionales de 2010 en Nord-Pas-de-Calais#R\u00e9gionaux|total des deux scores de 2010]] \u00e9tant en 2015 divis\u00e9 par quatre.\n\n=== Affaire Baupin ===\nEn {{Date-|mai 2016}}, dans le cadre d'une enqu\u00eate r\u00e9alis\u00e9e par ''[[Mediapart]]'' et [[France Inter]], elle fait partie, avec [[Isabelle Attard]], Elen Debost et Annie Lahmer, des quatre \u00e9lues qui accusent le d\u00e9put\u00e9 [[Denis Baupin]] de [[harc\u00e8lement sexuel]] et d'[[Agression sexuelle|agressions sexuelles]]<ref name=\":0\">{{Lien web |auteur=L\u00e9na\u00efg Bredoux |titre=Des femmes d\u00e9noncent les agressions et harc\u00e8lements sexuels de Denis Baupin |url=https://www.mediapart.fr/journal/france/090516/des-femmes-denoncent-les-agressions-et-harcelements-sexuels-de-denis-baupin |site=mediapart.fr |date=9.5.2016 |consult\u00e9 le=23.9.2021 |extrait=Octobre 2011, Montreuil. Sandrine Rousseau se tient \u00e0 la tribune, face aux cadres d\u2019Europe \u00c9cologie-Les Verts venus pr\u00e9parer le programme pour la pr\u00e9sidentielle et les l\u00e9gislatives de 2012. \u00ab \u00c0 un moment donn\u00e9, j\u2019ai voulu faire une pause \u00bb, raconte-t-elle. Elle se l\u00e8ve, quitte la pi\u00e8ce, part aux toilettes. \u00ab Dans le couloir qui longe la salle, Denis Baupin est venu. Il m\u2019a plaqu\u00e9e contre le mur en me tenant par la poitrine, et a cherch\u00e9 \u00e0 m\u2019embrasser. Je l\u2019ai repouss\u00e9 violemment. \u00bb Tout se passe tr\u00e8s vite. Presque en silence.}}.</ref>. Ces accusations sont retentissantes dans un parti qui se r\u00e9clame du [[f\u00e9minisme]]<ref name=\"CoupEclat\"/>. \u00c0 la suite de ces accusations, le {{Date-|9 mai 2016}}, Denis Baupin d\u00e9missionne de la vice-pr\u00e9sidence de l\u2019[[Assembl\u00e9e nationale (France)|Assembl\u00e9e nationale]]. Le {{Date-|6 mars 2017}}, l'affaire est class\u00e9e sans suite, pour [[Prescription (droit)|prescription]]<ref>{{Lien web |auteur=Alexandre Boudet |titre=Pourquoi le harc\u00e8lement sexuel est prescrit au bout de trois ans |url=https://www.huffingtonpost.fr/2016/05/10/prescription-harcelement-sexuel-trois-ans-bientot-six-imprescriptibilite_n_9881550.html |site=huffingtonpost.fr |date=2016-05-10 |consult\u00e9 le=23.9.2021}}.</ref>. Denis Baupin porte plainte en diffamation contre les journalistes qui ont r\u00e9alis\u00e9 l'enqu\u00eate, [[L\u00e9na\u00efg Bredoux]] de ''Mediapart'' et Cyril Graziani de France Inter, ainsi que contre le parti [[Europe \u00c9cologie Les Verts|Europe \u00c9cologie les Verts]]. Il annonce d\u00e9poser plainte pour d\u00e9nonciation calomnieuse contre les femmes qui l'accusent<ref>{{Lien web |titre=Denis Baupin va porter plainte contre ses accusatrices et EELV |url=https://www.ouest-france.fr/politique/affaires/denis-baupin/denis-baupin-va-porter-plainte-contre-ses-accusatrices-et-eelv-4840986 |site=ouest-france.fr |date=7.3.2017 |consult\u00e9 le=23.9.2021}}.</ref>. D\u00e9bout\u00e9, condamn\u00e9 pour [[proc\u00e9dure abusive]], il doit verser \u00e0 Sandrine Rousseau, comme aux autres pr\u00e9venues, cinq cents euros de dommages et int\u00e9r\u00eats<ref>{{Lien web |auteur=Michel Del\u00e9an |titre=Denis Baupin est d\u00e9bout\u00e9 de son proc\u00e8s et condamn\u00e9 pour proc\u00e9dure abusive |url=https://www.mediapart.fr/journal/france/190419/denis-baupin-est-deboute-de-son-proces-et-condamne-pour-procedure-abusive?onglet=full |site=mediapart.fr |date=19.4.2019 |consult\u00e9 le=23.9.2021}}.</ref> en f\u00e9vrier 2019.\n\nEn {{Date-|septembre 2017}}, Sandrine Rousseau publie un livre, ''Parler'', qui raconte ce qu'elle a d\u00fb surmonter  pour d\u00e9noncer les faits, de la prise de parole au d\u00e9p\u00f4t de plainte<ref>{{Lien web |auteur=Marie Huret |titre=Sandrine Rousseau publie un ouvrage sur l'affaire Baupin : \u201cJe pensais \u00eatre la seule\u201d |url=https://www.marianne.net/societe/sandrine-rousseau-publie-un-ouvrage-sur-l-affaire-baupin-je-pensais-etre-la-seule |site=marianne.net |date=22 septembre 2017 |consult\u00e9 le=23.9.2021}}.</ref>. Invit\u00e9e dans l'\u00e9mission ''[[On n'est pas couch\u00e9]]'' sur [[France 2]] pr\u00e9sent\u00e9e par [[Laurent Ruquier]], elle fait le r\u00e9cit de l'agression, accusant Denis Baupin de l'avoir forc\u00e9e \u00e0 l'embrasser dans un couloir en marge d\u2019une r\u00e9union de EELV en {{Date-|octobre 2011}}<ref name=\":0\" />. Elle est prise \u00e0 partie par [[Christine Angot]]<ref>{{lien web |auteur1=La\u00efque Dabri |titre=Christine Angot vs Sandrine Rousseau : Apr\u00e8s la pol\u00e9mique, France 2 s'exprime |description=article et vid\u00e9o d\u2019un extrait de l\u2019\u00e9mission \u201cOn n\u2019est pas couch\u00e9\u201d |url=http://www.purepeople.com/article/christine-angot-vs-sandrine-rousseau-apres-la-polemique-france-2-s-exprime_a253276/1 |site=Purepeople.com |date=02-10-2017 |consult\u00e9 le=23.9.2021}}.</ref>, qui lui explique de fa\u00e7on virulente qu'elle pense que l'expression publique de sa souffrance et l'attente de la sollicitude de son parti politique n'est pas la bonne, ou la seule fa\u00e7on de se lib\u00e9rer de la souffrance que laisse une agression<ref>{{lien web |auteur=Nadia Daam |titre=Ne r\u00e9duisons pas l'\u00e9change Christine Angot-Sandrine Rousseau \u00e0 un vulgaire clash t\u00e9l\u00e9 |url=https://www.slate.fr/story/152003/christine-angotsandrine-rousseau-pas-clash |site=Slate.fr |date=02-10-2017 |consult\u00e9 le=23.9.2021}}.</ref>. Le [[Conseil sup\u00e9rieur de l'audiovisuel (France)|Conseil sup\u00e9rieur de l'audiovisuel]]\u00a0\u00e9met une mise en demeure \u00e0  [[France T\u00e9l\u00e9visions]], soulignant la virulence des attaques des chroniqueurs, la complaisance de l\u2019animateur s\u2019agissant d\u2019un \u00ab sujet particuli\u00e8rement grave et douloureux \u00bb, et le montage trompeur de l'\u00e9mission<ref>{{Lien web |auteur=Audrey Kucinskas |titre=Affrontement Angot-Rousseau: France 2 mise en demeure par le CSA |url=https://www.lexpress.fr/actualite/medias/affrontement-angot-rousseau-france-2-mise-en-demeure-par-le-csa_1971057.html |site=lexpress.fr |date=21 d\u00e9cembre 2017 |consult\u00e9 le=23.9.2021}}.</ref>.\n\nSandrine Rousseau divorce durant cette p\u00e9riode et dit subir un violent retour de flamme dans son parti et \u00e0 l'universit\u00e9, o\u00f9 certaines personnes refusent d\u00e9sormais de la saluer ou de la c\u00f4toyer<ref name=\"CoupEclat\" />.\n\n=== Derniers mois au sein de la direction d'Europe \u00c9cologie Les Verts ===\n\u00c0 l'issue du congr\u00e8s d'Europe \u00c9cologie Les Verts de {{date-|juin 2016}} (trois semaines apr\u00e8s le d\u00e9clenchement de l'affaire Baupin), elle conduit sa propre motion et devient secr\u00e9taire nationale adjointe du parti aux c\u00f4t\u00e9s d'Alain Coulombel, \u00e9galement issu de sa motion, alors que [[David Cormand]] est \u00e9lu secr\u00e9taire national<ref>{{Lien web|titre=EELV : Le congr\u00e8s de la derni\u00e8re chance ?|url=https://idf.eelv.fr/eelv-congres-2016/|site=EELV \u00cele-de-France|date=2016-06-15|consult\u00e9 le=2020-09-11}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web|auteur1=Rapha\u00eblle Besse Desmouli\u00e8res|titre=\u00c0 EELV, David Cormand prend les r\u00eanes d\u2019un parti \u00ab qui va mal \u00bb|url=https://www.lemonde.fr/politique/article/2016/06/11/david-cormand-prend-officiellement-la-tete-d-europe-ecologie-les-verts_4948552_823448.html|site=lemonde.fr|jour=11|mois=juin|ann\u00e9e=2016|consult\u00e9 le=12 juin 2016}}.</ref>.\n\nEn 2017, elle est candidate aux [[\u00e9lections l\u00e9gislatives fran\u00e7aises de 2017|\u00e9lections l\u00e9gislatives]] dans la [[Neuvi\u00e8me circonscription du Nord|{{9e}} circonscription du Nord]]<ref>{{Lien web|langue=fr-FR|titre=Sandrine Rousseau|url=http://sandrinerousseau2017.fr/|site=Sandrine Rousseau|consult\u00e9 le=2020-09-11}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web|langue=fr|titre=L\u00e9gislatives / 9e circonscription - Sur une \u00abterre de droite\u00bb, Sandrine Rousseau compte faire peser l\u2019\u00e9cologie|url=https://www.lavoixdunord.fr/146626/article/2017-04-11/sur-une-terre-de-droite-sandrine-rousseau-compte-faire-peser-l-ecologie|site=La Voix du Nord|date=2017-04-11|consult\u00e9 le=2020-09-11}}.</ref>. Dans un contexte de triomphe des listes [[Renaissance (parti)|LREM]], elle termine cinqui\u00e8me en obtenant 4,74 % des suffrages exprim\u00e9s.\n\nLe {{date-|29 septembre 2017}}, Sandrine Rousseau annonce sur [[RTL]] qu'elle n'est plus cadre d'[[Europe \u00c9cologie Les Verts]]<ref>{{Lien web|langue=fr|pr\u00e9nom=Le Point|nom=magazine|titre=Rousseau quitte la direction d'EELV pour se consacrer \u00e0 la lutte contre les violences sexuelles|url=https://www.lepoint.fr/politique/rousseau-quitte-la-direction-d-eelv-pour-se-consacrer-a-la-lutte-contre-les-violences-sexuelles-29-09-2017-2160748_20.php|site=Le Point|date=2017-09-29|consult\u00e9 le=2020-09-11}}.</ref>. Elle estime avoir \u00e9t\u00e9 pouss\u00e9e au d\u00e9part par son parti : \u00ab Ils m\u2019ont fait partir : j\u2019ai \u00e9t\u00e9 soutenue financi\u00e8rement pour le proc\u00e8s mais dans la pratique politique, c\u2019\u00e9tait tr\u00e8s dur. Je sentais que ma pr\u00e9sence les g\u00eanait \u00bb<ref name=\"Pol\u00e9miqueSpectacle\">{{Lien web |auteur=Charlotte Bela\u00efch |titre=Sandrine Rousseau, la pol\u00e9mique spectacle |url=https://www.liberation.fr/politique/sandrine-rousseau-la-polemique-spectacle-20221007_MVFXZTUKNFGEBP5S2BDDFPDPOM/ |site=liberation.fr |date=7 octobre 2022 |consult\u00e9 le=8 octobre 2022}}.</ref>. Cette rupture dans sa carri\u00e8re politique, signe aussi son entr\u00e9e dans l\u2019engagement associatif, pour la lib\u00e9ration de la parole et contre les [[Violence contre les femmes|violences faites aux femmes]], lutte dont elle est devenue un symbole en accusant l'ex-responsable du parti \u00e9cologiste<ref>{{Lien web |auteur=Antoine Sabbagh |titre=R\u00c9TRO 2017 - Sandrine Rousseau veut lib\u00e9rer la parole des femmes |url=https://www.francebleu.fr/infos/societe/retro-2017-sandrine-rousseau-veut-liberer-la-parole-des-femmes-1513959586 |site=FranceBleu.fr |date=2018-01-03 |consult\u00e9 le=23.9.2021}}.</ref>{{,}}<ref name=\"CandidateF\u00e9ministe\">{{Lien web |auteur=Laurent Telo |titre=Sandrine Rousseau, une candidate f\u00e9ministe pour la primaire des Verts |url=https://www.lemonde.fr/m-le-mag/article/2021/02/01/sandrine-rousseau-une-candidate-feministe-pour-la-primaire-des-verts_6068315_4500055.html |site=lemonde.fr |date={{1er}} f\u00e9vrier 2021 |consult\u00e9 le=8 octobre 2022}}.</ref>.\n\n=== Investissement dans la lutte contre les violences sexuelles ===\nEn [[2017]], elle cr\u00e9e l'[[Association En Parler|association Parler]], une association d'entraide entre victimes de [[Violence sexuelle|violences sexuelles]]<ref>{{Article |langue=fr |titre=Harc\u00e8lement sexuel : Parler, une association pour \u00ab transformer l\u2019\u00e9motion en changement de soci\u00e9t\u00e9 \u00bb |p\u00e9riodique=Le Monde.fr |date=2017-10-20 |lire en ligne=https://www.lemonde.fr/societe/article/2017/10/20/harcelement-sexuel-parler-une-association-pour-transformer-l-emotion-en-changement-de-societe_5204011_3224.html |consult\u00e9 le=2021-09-05 }}</ref>. Elle lance un appel aux dons et aux b\u00e9n\u00e9voles pour pouvoir enclencher les premi\u00e8res actions de l'association. Quatre antennes ouvrent d\u00e8s [[janvier 2018]]<ref>[[Lille]], [[Paris]], [[Lyon]] et [[Bordeaux]].</ref> o\u00f9, chaque mois, sont accueillies des femmes victimes de violences sexuelles et o\u00f9 sont anim\u00e9s des groupes de parole. En 2020, l'association est pr\u00e9sente dans une dizaine de villes de France. En 2021, l'association devient En parler. La m\u00eame ann\u00e9e, quand elle se d\u00e9clare candidate \u00e0 la primaire \u00e9cologiste, Sandrine Rousseau en quitte la pr\u00e9sidence.\n\nEn parall\u00e8le de son investissement au sein de son association, elle intervient r\u00e9guli\u00e8rement dans le d\u00e9bat sur les violences faites aux femmes, et plus largement sur l'\u00e9galit\u00e9 femmes-hommes, dans le cadre du [[Mouvement MeToo|mouvement #MeToo]] en [[France]] et en tant que [[F\u00e9minisme|f\u00e9ministe]] revendiqu\u00e9e<ref>{{Article|langue=fr|titre=Violences sexuelles : \u00ab Brandir la menace d\u2019une erreur judiciaire est une mani\u00e8re d\u2019intimider les femmes \u00bb|p\u00e9riodique=Le Monde.fr|date=2020-07-16|lire en ligne=https://www.lemonde.fr/idees/article/2020/07/16/violences-sexuelles-ce-que-nous-demandons-en-ch-ur-est-l-absence-de-proces-en-illegitimite-des-femmes-qui-parlent_6046304_3232.html|consult\u00e9 le=2020-09-11}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web|langue=fr|pr\u00e9nom=Le|nom=JDD|titre=L'appel de pr\u00e8s de 200 personnalit\u00e9s : \"Sorci\u00e8res de tous les pays, unissons-nous!\"|url=https://www.lejdd.fr/Societe/lappel-de-200-personnalites-sorcieres-de-tous-les-pays-unissons-nous-3928922|site=lejdd.fr|consult\u00e9 le=2020-09-11}}.</ref>.\n\n=== Recours en carence contre l'\u00c9tat pour inaction sur la pollution de l'air aux particules fines ===\nEn 2017, elle d\u00e9pose un [[recours en carence]] contre l'\u00c9tat pour inaction sur la [[pollution de l'air]] aux [[Particules en suspension|particules fines]] , apr\u00e8s une s\u00e9rie de pics de pollution dans le [[Hauts-de-France|Nord de la France]], face auxquels aucune mesure n\u2019avait \u00e9t\u00e9 prise<ref>{{Lien web|langue=fr-FR|pr\u00e9nom=Sylvain|nom=Marcelli|titre=Pollution de l'air : l'ancienne \u00e9lue Sandrine Rousseau attaque l'\u00c9tat en justice|url=https://www.mediacites.fr/enquete/lille/2019/04/12/pollution-de-lair-lancienne-elue-sandrine-rousseau-attaque-letat-en-justice/|site=Mediacit\u00e9s|date=2019-04-12|consult\u00e9 le=2020-09-11}}.</ref>. Le jugement du [[Tribunal administratif (France)|tribunal administratif]] de [[Lille]] reconna\u00eet la carence fautive de l'\u00c9tat sans toutefois le condamner. Les fautes de l'\u00c9tat en mati\u00e8re de pollution de l'air ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 reconnues en France, notamment en [[\u00cele-de-France|r\u00e9gion parisienne]] et \u00e0 [[Lyon]], c'est la premi\u00e8re fois que la justice prend cette d\u00e9cision pour Lille et donc que l'\u00c9tat est reconnu fautif de la mauvaise qualit\u00e9 de l'air dans une zone qui n'\u00e9tait pas sp\u00e9cialement point\u00e9e du doigt par la [[Cour de justice de l'Union europ\u00e9enne]]<ref>{{Lien web|langue=fr-FR|titre=Pollution de l'air \u00e0 Lille : l'\u00c9tat reconnu fautif par le tribunal administratif, mais pas condamn\u00e9|url=https://france3-regions.francetvinfo.fr/hauts-de-france/nord-0/lille/pollution-air-lille-etat-reconnu-fautif-tribunal-administratif-pas-condamne-1773925.html|site=France 3 Hauts-de-France|consult\u00e9 le=2020-09-11}}.</ref>.\n\n=== Campagne pr\u00e9sidentielle de 2022 ===\n{{Article d\u00e9taill\u00e9|Primaire pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de l'\u00e9cologie de 2021}}\n\nLe {{date-|5 septembre 2020}}, Sandrine Rousseau annonce sa r\u00e9-adh\u00e9sion \u00e0 Europe \u00c9cologie Les Verts, puis d\u00e9clare le {{date-|26 octobre 2020}} aux militants du parti sa volont\u00e9 de se porter candidate \u00e0 la [[Primaire pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de l'\u00e9cologie de 2021|primaire des \u00e9cologistes]] pour l'[[\u00c9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 2022|\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 2022]]<ref>{{Lien web|langue=fr|titre=Sandrine Rousseau, la candidate \u00e9colo qui d\u00e9fie Yannick Jadot et Eric Piolle|url=https://www.lexpress.fr/actualite/politique/eelv/sandrine-rousseau-la-candidate-ecolo-qui-defie-yannick-jadot-et-eric-piolle_2137500.html|site=LExpress.fr|date=2020-11-03|consult\u00e9 le=2021-01-13}}.</ref>[[Primaire fran\u00e7aise de l'\u00e9cologie de 2021|{{,}}]]<ref>{{Article |langue=fr |auteur1=Pierre Lepelletier |titre=Primaire EELV : d\u00e9cid\u00e9e \u00e0 \u00abgagner la pr\u00e9sidentielle\u00bb, Rousseau veut d\u00e9jouer le match Jadot-Piolle |p\u00e9riodique=[[Le Figaro]] |date=18 novembre 2020 |lire en ligne=https://www.lefigaro.fr/politique/primaire-eelv-decidee-a-gagner-la-presidentielle-rousseau-veut-dejouer-le-match-jadot-piolle-20201118 |consult\u00e9 le=14 septembre 2021}}</ref>[[Primaire fran\u00e7aise de l'\u00e9cologie de 2021|{{,}}]]<ref>{{Lien web|langue=fr|pr\u00e9nom=Charlotte|nom=Bela\u00efch|titre=Sandrine Rousseau \u00e0 EE-LV : un retour en douce pour un match retors|url=https://www.liberation.fr/france/2020/11/19/sandrine-rousseau-a-ee-lv-un-retour-en-douce-pour-un-match-retors_1806133|site=Lib\u00e9ration.fr|date=2020-11-19|consult\u00e9 le=2021-01-13}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web|langue=fr|pr\u00e9nom=Pierre|nom=Lepelletier|titre=Sandrine Rousseau veut \u00eatre la candidate des \u00e9cologistes \u00e0 la pr\u00e9sidentielle|url=https://www.lefigaro.fr/politique/sandrine-rousseau-veut-etre-la-candidate-des-ecologistes-a-la-presidentielle-20201025|site=Le Figaro.fr|date=2020-10-25|consult\u00e9 le=2020-10-28}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web|langue=fr|titre=La Lilloise Sandrine Rousseau veut porter les couleurs EELV pour la pr\u00e9sidentielle|url=https://www.lavoixdunord.fr/884818/article/2020-10-27/la-lilloise-sandrine-rousseau-veut-porter-les-couleurs-eelv-pour-la|site=LA VDN|date=2020-10-27|consult\u00e9 le=2020-10-28}}.</ref>. Elle indique que son retour a \u00e9t\u00e9 motiv\u00e9 par la nomination de [[G\u00e9rald Darmanin]] comme ministre de l'Int\u00e9rieur, en juillet 2020, alors qu'il est accus\u00e9 d\u2019avoir profit\u00e9 de sa position d\u2019\u00e9lu pour obtenir des faveurs sexuelles<ref name=\"Ecof\u00e9ministeD\u00e9range\"/>{{,}}<ref name=\"MomentRousseau\"/>. Premi\u00e8re \u00e0 se porter candidate \u00e0 la primaire<ref name=\"AlternativeF\u00e9ministe\"/>, elle a comme concurrents [[Delphine Batho]], [[Jean-Marc Governatori]], [[Yannick Jadot]] et [[\u00c9ric Piolle]]. Elle s'engage en cas de victoire \u00e0 participer \u00e0 la [[Primaire populaire]], un scrutin organis\u00e9 par des militants ind\u00e9pendants qui souhaitent une candidature unique de rassemblement \u00e0 gauche<ref>{{Lien web|auteur=Arnaud Focraud|titre=Pr\u00e9sidentielle de 2022 : M\u00e9lenchon, Jadot ou Hidalgo candidats malgr\u00e9 eux \u00e0 une primaire citoyenne|date=11 juillet 2021|url=https://www.lejdd.fr/Politique/presidentielle-de-2022-melenchon-jadot-ou-hidalgo-candidats-malgre-eux-a-une-primaire-4057409|site=[[Le Journal du dimanche]]|consult\u00e9 le=12 juillet 2021}}.</ref>.\n\n[[Fichier:20210820 rousseau.s 6434b.jpg|vignette|redresse|Sandrine Rousseau lors des journ\u00e9es d'\u00e9t\u00e9 des \u00e9cologistes ({{date-|ao\u00fbt 2021}}, [[Poitiers]]).]]\nConsid\u00e9r\u00e9e comme la toute premi\u00e8re candidate, en politique fran\u00e7aise, \u00e0 se r\u00e9clamer de l'[[\u00e9cof\u00e9minisme]]<ref>{{Lien web |langue=fran\u00e7ais |auteur=Politis |titre=Sandrine Rousseau : L'\u00e9cof\u00e9minisme, c'est le refus de la pr\u00e9dation |url=https://www.politis.fr/articles/2021/05/sandrine-rousseau-lecofeminisme-cest-le-refus-de-la-predation-43141/ |site=politis.fr |date=05 mai 2021}}</ref>, elle {{cita|s\u2019appuie sur un programme \u00e9cologiquement radical et f\u00e9ministe}} selon ''[[Reporterre]]''<ref name=\"AlternativeF\u00e9ministe\">{{Lien web |auteur1=Justine Guitton-Boussion |auteur2=Anne Speltz |titre=Sandrine Rousseau, alternative f\u00e9ministe \u00e0 Yannick Jadot et \u00e0 \u00c9ric Piolle |url=https://reporterre.net/Sandrine-Rousseau-alternative-feministe-a-Yannick-Jadot-et-a-Eric-Piolle |date=15 mars 2021 |site=reporterre.net |consult\u00e9 le=11 mai 2021}}.</ref>. Elle d\u00e9fend notamment :\n* l'institution de [[Droits de la nature|droits pour la nature]] ;\n* la mise en place d'une comptabilit\u00e9 et de quotas carbone pour les entreprises et les m\u00e9nages ;\n* l'instauration de taxes sur les biens et services polluants ;\n* l\u2019augmentation du [[prix du carbone]] ;\n* la cr\u00e9ation d'un \u00ab revenu minimal d\u2019existence \u00bb de 850 euros pour les jeunes Fran\u00e7ais sans revenu \u00e0 partir de 18 ans {{incise|financ\u00e9 notamment par la fusion de 15 prestations existantes, l\u2019individualisation de l\u2019imp\u00f4t, l\u2019augmentation de la progressivit\u00e9 de l\u2019imp\u00f4t sur les revenus et une fiscalisation du [[Cannabis en France|cannabis]] (dont la consommation serait l\u00e9galis\u00e9e)|stop}} ;\n* la valorisation du [[Salaire minimum interprofessionnel de croissance|SMIC]] ;\n* la r\u00e9duction du [[Dur\u00e9e du travail en France|temps de travail]] \u00e0 quatre jours par semaine ;\n* la gratuit\u00e9 des premiers m\u00b3 d\u2019eau et m\u00e9gawatts-heures d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 ;\n* la sortie des [[pesticide]]s ;\n* l'organisation d'une [[Assembl\u00e9e de citoyens|convention citoyenne]] pour changer de R\u00e9publique ;\n* un plus grand pouvoir pour le Parlement et la cr\u00e9ation d'un \u00ab vote de d\u00e9fiance \u00bb ;\n* l'instauration d'une forte dose de proportionnelle aux \u00e9lections l\u00e9gislatives<ref name=\"AlternativeF\u00e9ministe\"/>{{,}}<ref name=\"EntourageSR\"/>{{,}}<ref name=\"4Candidats\"/>{{,}}<ref name=\"PropositionsChoc\">{{Lien web |auteur=Barth\u00e9l\u00e9my Philippe |titre=Semaine de 4 jours, ISF vert, revenu d\u2019existence\u2026 les propositions chocs des candidats \u00e0 la primaire \u00e9cologiste |url=https://www.capital.fr/economie-politique/semaine-de-4-jours-isf-vert-revenu-dexistence-les-propositions-chocs-des-candidats-a-la-primaire-ecologiste-1412206 |date=18 ao\u00fbt 2021 |site=capital.fr |consult\u00e9 le=3 septembre 2021}}.</ref>{{,}}<ref name=\"Ecof\u00e9ministeD\u00e9range\">{{Lien web |auteur1=Justine Guitton-Boussion |auteur2=Mathieu G\u00e9non |titre=Sandrine Rousseau, l\u2019\u00e9cof\u00e9ministe qui d\u00e9range |url=https://reporterre.net/Sandrine-Rousseau-l-ecofeministe-qui-derange |date=8 septembre 2021 |site=[[Reporterre]] |consult\u00e9 le=10 septembre 2021}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |auteur=Vincent Bresson |titre=Primaire \u00e9cologiste: Jadot-Rousseau, les \u00e9colos que tout oppose |url=http://www.slate.fr/story/216018/primaire-ecologiste-premier-tour-sandrine-rousseau-yannick-jadot-eelv-radicale-pragmatique |date=20 septembre 2021 |site=[[Slate (magazine)|Slate]] |consult\u00e9 le=20 septembre 2021}}.</ref>.\n\nSelon ''[[Mediapart]]'', elle {{cita|creuse le sillon des luttes contemporaines \u00e9manant de la soci\u00e9t\u00e9 civile}} et {{cita|\u00e9pouse le renouvellement du militantisme [[Antiracisme|antiraciste]]}}<ref name=\"4Candidats\">{{Lien web |auteur=Pauline Graulle |titre=Primaire des \u00e9cologistes : quatre candidats entre d\u00e9croissance et \u00ab 13e mois \u00e9cologiste \u00bb |url=https://www.mediapart.fr/journal/france/130721/primaire-des-ecologistes-quatre-candidats-entre-decroissance-et-13e-mois-ecologiste |date=13 juillet 2021 |site=mediapart.fr |consult\u00e9 le=14 juillet 2021}}.</ref>. ''Reporterre'' indique que {{cita|sa candidature a suscit\u00e9 beaucoup d\u2019enthousiasme au sein des r\u00e9seaux militants f\u00e9ministes, LGBT et antiracistes}}<ref name=\"Ecof\u00e9ministeD\u00e9range\"/>. La chercheuse Vanessa J\u00e9r\u00f4me estime qu'elle {{cita|a d\u00e9fendu une \u00e9cologie \u00e9cof\u00e9ministe, ancr\u00e9e \u00e0 gauche, impr\u00e9gn\u00e9e des mobilisations les plus r\u00e9centes : [[Mouvement MeToo|''#MeToo'']], ''[[Black Lives Matter]]'', [[Mouvement des Gilets jaunes|les \u00ab gilets jaunes \u00bb]] et les [[Marche pour le climat|marches pour le climat]]}}<ref name=\"J\u00e9r\u00f4me2021\"/>. Tout comme sa concurrente Delphine Batho, elle pr\u00f4ne la [[d\u00e9croissance]]<ref>{{Lien web |auteur=Jade Grandin de l'Eprevier |titre=D\u00e9croissance: le grand embarras des Verts |url=https://www.lopinion.fr/edition/economie/decroissance-grand-embarras-verts-249402 |date=7 juillet 2021 |site=lopinion.fr |consult\u00e9 le=11 juillet 2021}}</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |auteur=Nina Jackowski |titre=EE-LV \u00e0 Poitiers : la radicalit\u00e9, jusqu\u2019o\u00f9 ? |url=https://www.liberation.fr/politique/ee-lv-a-poitiers-la-radicalite-jusquou-20210822_RUWZGCVGSZH5LLCZCW5DQ5OFCQ/?redirected=1 |date=22 ao\u00fbt 2021 |site=liberation.fr |consult\u00e9 le=3 septembre 2021}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |auteur=Maxime Ferrer |titre=La d\u00e9croissance : d\u2019o\u00f9 vient ce concept politique qui fait d\u00e9bat \u00e0 la primaire \u00e9cologiste ? |url=https://www.lemonde.fr/les-decodeurs/article/2021/09/03/la-decroissance-d-ou-vient-ce-concept-politique-qui-fait-debat-a-la-primaire-ecologiste_6093270_4355770.html |date=3 septembre 2021 |site=lemonde.fr |consult\u00e9 le=3 septembre 2021}}.</ref>. ''[[Lib\u00e9ration (journal)|Lib\u00e9ration]]'' l'estime {{cita|tr\u00e8s proche sur le plan des id\u00e9es}} de son concurrent \u00c9ric Piolle<ref name=\"Mabrouk\">{{Lien web |auteur=Nina Jackowski |titre=Echange tendu sur Europe 1 : Sandrine Rousseau fi\u00e8re de \u00abbousculer l\u2019ordre\u00bb |url=https://www.liberation.fr/politique/echange-tendu-sur-europe-1-sandrine-rousseau-fiere-de-bousculer-lordre-20210901_O3UHF7I4GRF73LYARA5KYSTDDE/ |date={{1er}} septembre 2021 |site=liberation.fr |consult\u00e9 le=2 septembre 2021}}.</ref>.\n\nElle ne revendique pas de soutien au sein du bureau ex\u00e9cutif d'EELV mais est soutenue par quelques \u00e9lus dont [[Alice Coffin]] et [[Pierre Serne]] (membres de son \u00e9quipe de campagne), des membres de la commission f\u00e9ministe du parti, la totalit\u00e9 des [[Lanceur d'alerte|lanceuses d\u2019alerte]] de l\u2019affaire [[Denis Baupin]], ainsi que des personnalit\u00e9s du secteur culturel et du [[podcasting]] telles que [[P\u00e9n\u00e9lope Bagieu]], [[Lauren Bastide]], [[Eve Ensler]], [[Jane Fonda]], [[Ad\u00e8le Haenel]], [[Lio]], [[C\u00e9line Sciamma]], [[Bruno Solo]] ou encore [[Victoire Tuaillon]]<ref name=\"EntourageSR\">{{Lien web |auteur=Diane de Fortanier, Yann Gu\u00e9gan |titre=Pr\u00e9sidentielle 2022 : l\u2019entourage de Sandrine Rousseau |url=https://www.contexte.com/article/pouvoirs/les-cercles-de-sandrine-rousseau_129230.html? |date=2 avril 2021 |site=[[Contexte (m\u00e9dia)|Contexte]].com |consult\u00e9 le=13 avril 2021}}.</ref>{{,}}<ref name=\"Ecof\u00e9ministeD\u00e9range\"/>{{,}}<ref name=\"AlternativeF\u00e9ministe\"/>{{,}}<ref name=\"Lumi\u00e8reSoutiens\">{{Lien web |auteur1=Pauline Graulle |auteur2=Ellen Salvi |titre=Primaire \u00e9cologiste : cinq candidatures \u00e0 la lumi\u00e8re de leurs soutiens |url=https://www.mediapart.fr/journal/france/100921/primaire-ecologiste-cinq-candidatures-la-lumiere-de-leurs-soutiens |date=10 septembre 2021 |site=[[Mediapart]] |consult\u00e9 le=10 septembre 2021}}.</ref>{{,}}<ref>{{Article |auteur1=[[Anne-Sophie Mercier]] |titre=Sandrine Rousseau, la victimaire des batailles |p\u00e9riodique=[[Le Canard encha\u00een\u00e9]] |num\u00e9ro=5260 |date={{1er}} septembre 2021 |consult\u00e9 le=2 septembre 2021 }}.</ref>{{,}}<ref name=\"MomentRousseau\"/>. Son \u00e9quipe de campagne est compos\u00e9e principalement de n\u00e9ophytes en politique, avec une minorit\u00e9 de militants traditionnels<ref name=\"AlternativeF\u00e9ministe\"/>. Selon ''Mediapart'', elle {{cita|pr\u00f4ne \u00ab une alliance la plus large possible sur un programme de rupture et d\u2019\u00e9cologie sociale \u00bb, de fait, plus raccord avec [[La France insoumise|les Insoumis]] qu\u2019avec les socialistes}}<ref name=\"4Candidats\"/>. ''Lib\u00e9ration'' indique que {{cita|sa radicalit\u00e9 attire une partie des militants \u00e9cologistes, souvent jeunes}}, et que ceux de [[La France insoumise]] {{cita|l\u2019observent avec une forme de bienveillance}} et {{cita|aimeraient la voir gagner pour tenter un rapprochement dans la foul\u00e9e}}<ref>{{Lien web |auteur=Rachid La\u00efreche |titre=2022, v'l\u00e0 les Verts. Primaire \u00e9cologiste : cinq pr\u00e9tendants ouverts aux quatre vents |url=https://www.liberation.fr/politique/cinq-pretendants-ouverts-aux-quatre-vents-20210818_T4RPHMYH6ZAHZKT4AFZQWXBEOA/?redirected=1 |date=18 ao\u00fbt 2021 |site=liberation.fr |consult\u00e9 le=19 ao\u00fbt 2021}}.</ref>. Elle entretient de bonnes relations avec [[Jean-Luc M\u00e9lenchon]]<ref>{{Lien web |auteur=R\u00e9mi Cl\u00e9ment  |titre=EELV: Comment Sandrine Rousseau \u00e9lectrise la primaire des verts |url=https://www.challenges.fr/politique/eelv-comment-sandrine-rousseau-electrise-la-primaire-des-verts_778296 |date=26 ao\u00fbt 2021 |site=challenges.fr |consult\u00e9 le=27 ao\u00fbt 2021}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |auteur1=Pauline Graulle |auteur2=Mathieu Dejean |titre=Primaire des Verts : cinq candidats, une possibilit\u00e9 |url=https://www.mediapart.fr/journal/france/220821/primaire-des-verts-cinq-candidats-une-possibilite |date=22 ao\u00fbt 2021 |site=[[Mediapart]] |consult\u00e9 le=26 ao\u00fbt 2021}}.</ref>.\n\nAlors que sa candidature n'\u00e9tait pas per\u00e7ue comme capable de l'emporter au d\u00e9but de sa campagne<ref name=\"CoupEclat\"/>, elle appara\u00eet \u00e0 l'approche du premier tour comme la candidate de la primaire la plus visible m\u00e9diatiquement en raison des pol\u00e9miques li\u00e9es \u00e0 ses prises de position radicales, et en mesure de bousculer le duel annonc\u00e9 entre Yannick Jadot et \u00c9ric Piolle<ref name=\"Mabrouk\"/>{{,}}<ref>\n{{Lien web |auteur=Jannick Alimi |titre=Primaire \u00e9colo : propos chocs, volont\u00e9 de rupture... \u00c0 quoi joue Sandrine Rousseau ? |url=https://www.leparisien.fr/elections/presidentielle/primaire-ecolo-propos-chocs-volonte-de-rupture-a-quoi-joue-sandrine-rousseau-31-08-2021-32BPP7G5JJE5RLUSJHCAQ4SHOE.php |date=31 ao\u00fbt 2021 |site=leparisien.fr |consult\u00e9 le=3 septembre 2021}}.</ref>{{,}}<ref name=\"Ecof\u00e9ministeD\u00e9range\"/>. Elle finit deuxi\u00e8me du premier tour de la primaire avec 25,14 % des voix, se qualifiant pour le second tour<ref>{{Article |langue=fr |titre=Election pr\u00e9sidentielle 2022 : Yannick Jadot et Sandrine Rousseau qualifi\u00e9s pour le second tour de la primaire \u00e9cologiste |p\u00e9riodique=Le Monde.fr |date=2021-09-19 |lire en ligne=https://www.lemonde.fr/politique/article/2021/09/19/election-presidentielle-2022-yannick-jadot-et-sandrine-rousseau-qualifies-pour-le-second-tour-de-la-primaire-ecologiste_6095233_823448.html |consult\u00e9 le=2021-09-19 }}</ref>. Finalement, Sandrine Rousseau est battue de justesse au second tour face \u00e0 Yannick Jadot, obtenant 48,97 % des voix exprim\u00e9es<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=Primaire \u00e9cologiste: vaincue, Rousseau apporte son soutien \u00e0 Jadot mais fustige les \"demi-mesures\" |url=https://www.bfmtv.com/politique/primaire-ecologiste-vaincue-rousseau-apporte-son-soutien-a-jadot-mais-fustige-les-demi-mesures_AV-202109280446.html |site=bfmtv.com |consult\u00e9 le=2021-09-28}}</ref>.\n\n''Lib\u00e9ration'' rel\u00e8ve qu'elle a assum\u00e9 un positionnement radical tout au long de sa campagne et que {{cita|c\u2019est encore par le biais de la radicalit\u00e9 qu\u2019elle a mis Yannick Jadot en difficult\u00e9 pendant les dix jours d\u2019entre deux tours}}<ref>{{Lien web |auteur=Charlotte Bela\u00efch |titre=Sandrine Rousseau, l\u2019\u00e9cho de l\u2019\u00e9cof\u00e9minisme |url=https://www.liberation.fr/politique/elections/sandrine-rousseau-lecho-de-lecofeminisme-20210928_EOSPJCIMPZDA5AHCJ3HBUZAMIE/?redirected=1 |date=28 septembre 2021 |site=liberation.fr |consult\u00e9 le=31 octobre 2021}}.</ref>. Selon ''Mediapart'', {{cita|elle est reconnue par le mouvement f\u00e9ministe comme sa candidate davantage que comme la candidate d\u2019un parti}}, ce qui {{cita|s\u2019explique par la force des mobilisations r\u00e9centes et par la structuration du f\u00e9minisme dans le champ scientifique}}, et {{cita|laisse pr\u00e9sager l\u2019\u00e9mergence d\u2019une offre \u00e9lectorale f\u00e9ministe}}<ref name=\"MomentRousseau\"/>.\n\nSelon [[Acrimed]], Sandrine Rousseau a fait l'objet dans les m\u00e9dias d'{{cita|une v\u00e9ritable campagne de disqualification, insultes sexistes \u00e0 l\u2019appui}}<ref>{{Lien web |auteur=Sophie Eustache |titre=Sandrine Rousseau, la candidate qui n\u2019a pas plu aux m\u00e9dias |url=https://www.acrimed.org/Sandrine-Rousseau-la-candidate-qui-n-a-pas-plu |date=4 octobre 2021 |site=[[Acrimed]].org |consult\u00e9 le=4 octobre 2021}}.</ref>. ''[[Arr\u00eat sur images]]'' estime que {{cita|ses maladresses sont traqu\u00e9es et diss\u00e9qu\u00e9es, son engagement f\u00e9ministe jug\u00e9 \u201cd\u00e9plac\u00e9\u201d, son positionnement qualifi\u00e9 de \u201cvictimaire\u201d}}, tandis que son programme a \u00e9t\u00e9 {{cita|compl\u00e8tement ignor\u00e9}}<ref>{{Lien web |auteur=Pauline Bock |titre=Sandrine Rousseau, de \"victimaire\" \u00e0 \"favorite\" |url=https://www.arretsurimages.net/articles/sandrine-rousseau-de-victimaire-a-favorite |date=18 septembre 2021 |site=arretsurimages.net |consult\u00e9 le=4 octobre 2021}}.</ref>. La chercheuse Vanessa J\u00e9r\u00f4me estime que, tandis que les d\u00e9bats internes \u00e0 la primaire ont \u00e9t\u00e9 sereins, {{cita|la violence est donc surtout venue de l\u2019ext\u00e9rieur, et elle n\u2019a fait qu\u2019une seule victime : Sandrine Rousseau. Gratuite, le plus souvent hors de propos et d\u00e9mesur\u00e9e, elle s\u2019est exprim\u00e9e par la voix des commentateurs, des faiseurs d\u2019opinions politiques et des ''[[haters]]'' pr\u00e9sents sur les r\u00e9seaux sociaux. [...] Cette violence, ajout\u00e9e \u00e0 celle de l\u2019anti-\u00e9cologisme le plus classique, prouve une fois encore la difficile r\u00e9ception d\u2019une parole \u2013 et d\u2019une candidature pr\u00e9sidentielle \u2013 f\u00e9ministe dans une France sexiste, perm\u00e9able aux peurs irrationnelles aliment\u00e9es par l\u2019agitation d\u2019on ne sait quels \u00ab [[islamo-gauchisme]] \u00bb, \u00ab [[Woke|wokisme]] \u00bb ou \u00ab ''[[cancel culture]]'' \u00bb venus d\u2019ailleurs, et surtout r\u00e9tive \u00e0 entendre d\u00e9noncer les in\u00e9galit\u00e9s et les discriminations qui frappent une partie pourtant toujours plus grande de la population}}<ref name=\"J\u00e9r\u00f4me2021\">{{Article |auteur1=Vanessa J\u00e9r\u00f4me |titre=Primaire 2021. Les \u00e9cologistes \u00e0 l\u2019unisson pr\u00e9sidentiel |p\u00e9riodique=[[\u00c9tudes (revue)|\u00c9tudes]] |date=d\u00e9cembre 2021 |pages=31-39 |lire en ligne=https://www.cairn.info/revue-etudes-2021-12-page-31.htm |consult\u00e9 le=13 octobre 2022 }}. Via [[Cairn.info]].</ref>.\n\nApr\u00e8s avoir entretenu le doute sur son soutien \u00e0 Yannick Jadot pour l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle, elle assure qu\u2019elle fera bien campagne pour lui, \u00ab sans \u00e9tat d\u2019\u00e2me \u00bb<ref>{{Lien web |auteur=Sacha Nelken |titre=Primaire \u00e9cologiste : Sandrine Rousseau soutiendra finalement Yannick Jadot \u00absans \u00e9tat d\u2019\u00e2me\u00bb |url=https://www.liberation.fr/politique/primaire-ecolo-sandrine-rousseau-soutiendra-finalement-yannick-jadot-sans-etat-dame-20211001_UPIBHWUQAJDX7EOR7UF6FDANME/ |date={{1er}} octobre 2021 |site=liberation.fr |consult\u00e9 le=31 octobre 2021}}.</ref>. Tout comme Delphine Batho et \u00c9ric Piolle, elle int\u00e8gre l'organigramme de campagne en occupant les fonctions de pr\u00e9sidente du \u00ab conseil politique \u00bb (charg\u00e9 de la strat\u00e9gie du candidat) et conseill\u00e8re sp\u00e9ciale aux questions de pr\u00e9carit\u00e9 et de discrimination<ref>{{Lien web |titre=Pr\u00e9sidentielle 2022 : Sandrine Rousseau, Delphine Batho et Eric Piolle dans l\u2019organigramme de Yannick Jadot |url=https://www.20minutes.fr/politique/3152435-20211020-presidentielle-2022-sandrine-rousseau-delphine-batho-eric-piolle-organigramme-yannick-jadot |date=20 octobre 2021 |site=20minutes.fr |consult\u00e9 le=31 octobre 2021}}.</ref>{{,}}<ref name=\"MomentRousseau\">{{Lien web |auteur=Mathieu Dejean |titre=Apr\u00e8s \u00ab le moment Sandrine Rousseau \u00bb, le f\u00e9minisme cherche sa voie \u00e9lectorale |url=https://www.mediapart.fr/journal/france/231021/apres-le-moment-sandrine-rousseau-le-feminisme-cherche-sa-voie-electorale |date=23 octobre 2021 |site=mediapart.fr |consult\u00e9 le=31 octobre 2021}}.</ref>. En parall\u00e8le, elle fait part de son intention de se pr\u00e9senter \u00e0 la direction d'EELV lors du prochain congr\u00e8s du parti, en 2022<ref>{{Lien web |auteur1=Jannick Alimi |auteur2=Claudia Bertram |titre=EELV : Sandrine Rousseau veut mettre la main sur le parti |url=https://www.leparisien.fr/politique/eelv-sandrine-rousseau-veut-mettre-la-main-sur-le-parti-20-10-2021-26AYKZOYDJFBTEOQOMU4AJXNAA.php |date=20 octobre 2021 |site=leparisien.fr |consult\u00e9 le=31 octobre 2021}}.</ref>. En novembre 2021, ''[[L'Obs]]'' indique qu'elle {{cita|continue d\u2019afficher ses ambitions et de faire entendre sa diff\u00e9rence, au point de s\u2019imposer pour certains comme une \u00ab vice-candidate \u00bb}}<ref>{{Lien web |auteur=R\u00e9my Dodet |titre=Sandrine Rousseau, la vice-candidate \u00e9colo qui embarrasse Yannick Jadot |url=https://www.nouvelobs.com/election-presidentielle-2022/20211125.OBS51383/sandrine-rousseau-la-vice-candidate-ecolo-qui-embarrasse-yannick-jadot.html |date=25 novembre 2021 |site=nouvelobs.com |consult\u00e9 le=28 novembre 2021}}.</ref> ; ''[[Le Journal du dimanche]]'', qu'elle {{cita|oscille entre collaboration avec Yannick Jadot et volont\u00e9 de peser}}<ref>{{Lien web |auteur=Anne-Charlotte Dusseaulx |titre=Pr\u00e9sidentielle 2022 : Sandrine Rousseau, alli\u00e9e \u00e0 Yannick Jadot mais pas trop |url=https://www.lejdd.fr/Politique/presidentielle-2022-sandrine-rousseau-alliee-a-yannick-jadot-mais-pas-trop-4076952 |date=17 novembre 2021 |site=lejdd.fr |consult\u00e9 le=28 novembre 2021}}.</ref>.\n\nLe 3 mars, Sandrine Rousseau est exclue de l'\u00e9quipe de campagne de Yannick Jadot \u00e0 la suite de vives critiques contre la strat\u00e9gie de campagne des \u00e9cologistes, rapport\u00e9es par ''[[Le Parisien]]'' : tenus en ''off'', ces propos sont d\u00e9mentis par Sandrine Rousseau<ref>{{Lien web |auteur=Anne-Charlotte Dusseaulx |titre=Sandrine Rousseau exclue de l'\u00e9quipe de campagne de Yannick Jadot|url= https://www.lalibre.be/international/europe/elections-france/2022/03/03/sandrine-rousseau-exclue-de-lequipe-de-campagne-de-yannick-jadot-O7ODXE5R7BFVDOIQZHOHRBI2KM/ |date= 3 mars 2022 |site= La Libre |consult\u00e9 le= 3 mars 2022}}.</ref>{{,}}<ref>https://www.20minutes.fr/elections/3246107-20220303-presidentielle-2022-sandrine-rousseau-exclue-equipe-campagne-yannick-jadot</ref>.\n\n=== D\u00e9put\u00e9e de Paris ===\n==== \u00c9lection ====\n{{Section affaire judiciaire en cours}}\nEn {{date-|f\u00e9vrier 2022}}, ''[[Le Journal du dimanche]]'' r\u00e9v\u00e8le son intention de se pr\u00e9senter aux [[\u00e9lections l\u00e9gislatives fran\u00e7aises de 2022]] dans la [[neuvi\u00e8me circonscription de Paris]]<ref>{{Lien web |langue=fr |pr\u00e9nom=Le |nom=JDD |titre=Chez les \u00e9cologistes, Sandrine Rousseau avance ses pions pour les l\u00e9gislatives et le congr\u00e8s EELV |url=https://www.lejdd.fr/Politique/chez-les-ecologistes-sandrine-rousseau-avance-ses-pions-pour-les-legislatives-et-le-congres-eelv-4094936 |site=lejdd.fr |consult\u00e9 le=2022-02-24}}</ref> d\u00e9tenue depuis 2017 par le d\u00e9put\u00e9 LREM [[Buon Tan]]. Elle confirme cette intention le 26 avril dans l'\u00e9mission ''\u00c0 l'air libre'' de ''[[Mediapart]]'' alors m\u00eame que son investiture est bloqu\u00e9e par les n\u00e9gociations de l'accord \u00e9lectoral entre EELV et [[La France insoumise]]<ref>{{Lien web |langue=fr |nom=Mediapart |titre=Proc\u00e8s du \u00ab Viol du 36 \u00bb : le documentaire d\u2019Ovidie |url=https://www.mediapart.fr/journal/france/260422/proces-du-viol-du-36-le-documentaire-d-ovidie |site=mediapart.fr |consult\u00e9 le=2022-04-28}}</ref>. Le 28 avril, l'accord des deux organisations sur sa candidature dans cette circonscription est finalement ent\u00e9rin\u00e9<ref>{{Lien web |auteur=Julie Carriat |titre=La France insoumise et les \u00e9cologistes passent un accord pour les l\u00e9gislatives |url=https://www.lemonde.fr/politique/article/2022/05/02/la-france-insoumise-et-les-ecologistes-passent-un-accord-pour-les-legislatives_6124378_823448.html |date=2 mai 2022 |site=lemonde.fr |consult\u00e9 le=1 mai 2022}}.</ref>. Elle est ainsi investie par la [[Nouvelle Union populaire \u00e9cologique et sociale|NUPES]] pour les \u00e9lections l\u00e9gislatives de 2022, o\u00f9 elle recueille [[\u00c9lections l\u00e9gislatives fran\u00e7aises de 2022#Meilleurs r\u00e9sultats par partis politiques au premier tour|un des meilleurs scores d'EELV]], plus de {{unit\u00e9|42|%}}.\n\nPendant cette \u00e9lection, une candidate homonyme de Sandrine Rousseau, repr\u00e9sentant le [[Mouvement de la ruralit\u00e9]], se pr\u00e9sente dans la m\u00eame circonscription qu'elle. La candidate \u00e9cologiste d\u00e9nonce dans ce choix {{citation|une strat\u00e9gie pour [la] faire taire}}. Un membre du Mouvement de la ruralit\u00e9 nie cependant que l'objectif soit de tromper les \u00e9lecteurs, mais d\u00e9clare qu'il s'agit de marquer davantage l'opposition. En revanche, la candidate NUPES op\u00e8re une analogie avec les m\u00e9thodes de [[Vladimir Poutine]] : en Russie, des candidats homonymes sont massivement pr\u00e9sent\u00e9s<ref>{{Article|langue=fr|auteur1=Pierre de Baudoin|titre=L\u00e9gislatives 2022 : face \u00e0 une candidate homonyme, Sandrine Rousseau d\u00e9nonce une \u201ctechnique fascisante\u201d|p\u00e9riodique=France 3 r\u00e9gions|date=23 mai 2022|lire en ligne=https://france3-regions.francetvinfo.fr/paris-ile-de-france/paris/legislatives-2022-face-a-une-candidate-homonyme-sandrine-rousseau-denonce-une-technique-fascisante-2548040.html}}</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |langue=fr |auteur=Iris Deroeux |titre=Sandrine Rousseau face \u00e0 Sandrine Rousseau, l\u2019\u00e9trange m\u00e9thode d\u2019un parti pro-ruralit\u00e9 pour s\u2019opposer \u00e0 EELV |url=https://www.lemonde.fr/les-decodeurs/article/2022/05/26/sandrine-rousseau-face-a-sandrine-rousseau-l-etrange-methode-d-un-parti-pro-ruralite-pour-s-opposer-a-eelv_6127782_4355770.html |date=26 mai 2022 |consult\u00e9 le=12 juin 2022}}</ref>.\n\nLe {{date-|19 juin 2022}}, elle est \u00e9lue d\u00e9put\u00e9e de la neuvi\u00e8me circonscription de Paris avec {{unit\u00e9|58,05|%}} des voix face au candidat de la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle et d\u00e9put\u00e9 sortant [[Buon Tan]]<ref>https://www.francetvinfo.fr/elections/resultats/paris_75/paris_9eme-circonscription</ref>.\n\nEn avril 2023, ''[[Compl\u00e9ment d'enqu\u00eate]]'' publie \u00ab la vraie-fausse attestation de domicile de Sandrine Rousseau dans le {{13e}} arrondissement de Paris pour pouvoir y voter \u00e0 la pr\u00e9sidentielle sans y habiter et pr\u00e9parer ainsi son [[parachutage]] aux l\u00e9gislatives \u00bb. Le magazine de t\u00e9l\u00e9vision d'investigation soutient que Sandrine Rousseau s'est inscrite sur les listes \u00e9lectorales du {{13e}} arrondissement gr\u00e2ce \u00e0 une attestation de domicile qu'elle n'a jamais occup\u00e9<ref>[https://www.ladepeche.fr/2023/04/13/sandrine-rousseau-complement-denquete-retrace-ce-soir-le-parcours-dune-des-femmes-politiques-les-plus-clivantes-11131494.php Sandrine Rousseau : \"Compl\u00e9ment d\u2019enqu\u00eate\" retrace, ce soir, le parcours \"d\u2019une des femmes politiques les plus clivantes\"], ladepeche.fr, 13 avril 2023</ref>. Claire Monod, une concurrente \u00e9cologiste \u00e9cart\u00e9e lors de l\u2019investiture Europe Ecologie-Les Verts aux l\u00e9gislatives de 2022, d\u00e9nonce dans l'\u00e9mission ce [[parachutage]]<ref>[https://www.francetvinfo.fr/replay-magazine/france-2/complement-d-enquete/video-on-ne-peut-pas-proner-la-sororite-et-se-dire-je-prends-la-place-d-une-femme-une-concurrente-ecologiste-denonce-le-parachutage-de-sandrine-rousseau-aux-legislatives-de-2022_5768768.html \"On ne peut pas pr\u00f4ner la sororit\u00e9 et se dire 'Je prends la place d'une femme'\" : une concurrente \u00e9cologiste d\u00e9nonce le parachutage de Sandrine Rousseau aux l\u00e9gislatives de 2022], francetvinfo.fr, 13 avril 2023</ref>. En juin 2023, elle porte plainte contre Sandrine Rousseau pour d\u00e9claration frauduleuse ou faux certificat<ref>{{Article|langue=fr|titre=Sandrine Rousseau vis\u00e9e par une plainte d\u2019une militante \u00e9cologiste parisienne|p\u00e9riodique=Le Monde.fr|date=2023-06-14|lire en ligne=https://www.lemonde.fr/politique/article/2023/06/14/sandrine-rousseau-visee-par-une-plainte-d-une-militante-ecologiste-parisienne_6177655_823448.html|consult\u00e9 le=2023-06-14}}</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |langue=fr |pr\u00e9nom=La r\u00e9daction num\u00e9rique de France |nom=Inter |titre=L\u00e9gislatives de 2022 : la d\u00e9put\u00e9e Sandrine Rousseau vis\u00e9e par une plainte pour \"inscription indue\" |url=https://www.radiofrance.fr/franceinter/election-de-sandrine-rousseau-aux-legislatives-une-plainte-contre-x-deposee-pour-inscription-indue-1645256 |site=France Inter |date=2023-06-14 |consult\u00e9 le=2023-06-14}}</ref> ; en juillet, une enqu\u00eate est ouverte par le parquet de Paris sur les conditions de l\u2019\u00e9lection de Sandrine Rousseau<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=Une enqu\u00eate judiciaire ouverte contre Sandrine Rousseau apr\u00e8s une plainte et un signalement |url=https://www.parismatch.com/actu/politique/une-enquete-judiciaire-ouverte-contre-sandrine-rousseau-apres-une-plainte-et-un-signalement-227167 |site=parismatch.com |date=2023-07-10 |consult\u00e9 le=2023-07-12}}</ref>{{,}}<ref>[https://www.20minutes.fr/paris/4045054-20230710-paris-enquete-ouverte-conditions-election-sandrine-rousseau Paris : Enqu\u00eate ouverte sur les conditions de l\u2019\u00e9lection de Sandrine Rousseau], 20minutes.fr, 10 juillet 2023</ref>.\n\n==== Pr\u00e9sence dans les m\u00e9dias ====\nAu sortir de l'\u00e9t\u00e9 2022 qui conna\u00eet des [[Canicule de 2022 en Europe|vagues de chaleur successives]], ainsi que des incendies de for\u00eats et s\u00e9cheresses record, elle appara\u00eet, selon le ''[[New York Times]]'', comme la voix la plus forte de la lutte contre le [[R\u00e9chauffement climatique|changement climatique]] en France<ref name=\"NYT122022\">{{Lien web |langue=en |auteur=Catherine Porter |titre=She Came Out of Nowhere, and Now No One in France Can Ignore Her |url=https://www.nytimes.com/2022/12/09/world/europe/sandrine-rousseau-france-ecofeminist.html |date=9 d\u00e9cembre 2022 |site=nytimes.com |consult\u00e9 le=10 d\u00e9cembre 2022}}.</ref>. ''[[Le Monde]]'' la pr\u00e9sente en septembre 2022 comme {{cita|la t\u00eate de pont de l\u2019\u00e9cologie politique fran\u00e7aise}}<ref name=\"PortraitMonde\"/> ; ''[[Le Journal du dimanche]]'' estime deux mois plus tard qu'elle {{cita|s\u2019est impos\u00e9e en quelques mois comme l\u2019une des figures de l\u2019\u00e9cologie politique. Si ce n\u2019est la principale}}<ref>{{Lien web |auteur=Arthur Nazaret |titre=EELV : en interne, la d\u00e9put\u00e9e Sandrine Rousseau se heurte au plafond des Verts |url=https://www.lejdd.fr/Politique/sandrine-rousseau-le-plafond-des-verts-4145673 |date=8 novembre 2022 |site=lejdd.fr |consult\u00e9 le=8 novembre 2022}}.</ref>. Elle est la d\u00e9put\u00e9e la plus connue du [[Groupe \u00e9cologiste (Assembl\u00e9e nationale)|groupe \u00e9cologiste]] \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale<ref name=\"ArtEnerver\">{{Lien web |auteur=[[Alain Rebetez]] |titre=Sandrine Rousseau, l\u2019art d\u2019\u00e9nerver la France chaque semaine |url=https://www.24heures.ch/sandrine-rousseau-lart-denerver-la-france-chaque-semaine-534117371262 |date=10 novembre 2022 |site=24heures.ch |consult\u00e9 le=11 novembre 2022}}.</ref>. ''[[Lib\u00e9ration (journal)|Lib\u00e9ration]]'' souligne qu'elle se distingue au sein de ce dernier, {{cita|qu\u2019elle appelle \u00e0 \u00ab taxer les riches \u00bb pendant les d\u00e9bats sur le texte sur le [[Pouvoir d'achat en France|pouvoir d'achat]] ou qu\u2019elle dessine un [[signe du vagin|triangle repr\u00e9sentant un vagin]] avec ses mains en signe de [[Sororit\u00e9 (f\u00e9minisme)|sororit\u00e9]] pendant une attaque de la majorit\u00e9 sur l\u2019[[Adrien Quatennens#Violences conjugales|affaire Quatennens]]}}<ref name=\"Pol\u00e9miqueSpectacle\"/>. ''Lib\u00e9ration'' consid\u00e8re plus largement qu'elle {{cita|structure aujourd\u2019hui la vie politique fran\u00e7aise}}, au regard des d\u00e9bats qu'elle a lanc\u00e9s en quelques semaines sur le [[barbecue]] comme symbole de la virilit\u00e9 toxique ou sur le travail comme \u00ab valeur de droite \u00bb<ref name=\"Pol\u00e9miqueSpectacle\"/>. Le quotidien souligne qu'{{cita|elle op\u00e8re en duo avec [[Fabien Roussel]], qui lui donne la contradiction sur un ton pas moins provocateur. Le communiste repr\u00e9sente la gauche [[Classes populaires|popu]], l\u2019\u00e9colo repr\u00e9sente la gauche [[Bourgeois-boh\u00e8me|bobo]], jusqu\u2019\u00e0 la caricature}}<ref name=\"Pol\u00e9miqueSpectacle\"/>.\n\n==== Congr\u00e8s d'EELV de fin 2022 ====\nPour le congr\u00e8s d'EELV de novembre-d\u00e9cembre 2022, elle soutient la motion \u00ab La Terre, nos luttes \u00bb men\u00e9e par M\u00e9lissa Camara et issue d\u2019une fusion entre le courant [[\u00c9cof\u00e9minisme|\u00e9cof\u00e9ministe]], l\u2019aile gauche du parti port\u00e9e par Alain Coulombel, et le collectif La Rel\u00e8ve (compos\u00e9 notamment de membres des [[Jeunes \u00e9cologistes]])<ref name=\"ArtEnerver\"/>{{,}}<ref>{{Lien web |auteur=Mathieu Dejean |titre=Quel avenir pour l\u2019union de la gauche ? Six motions et un clivage au congr\u00e8s des \u00e9cologistes |url=https://www.mediapart.fr/journal/politique/301022/quel-avenir-pour-l-union-de-la-gauche-six-motions-et-un-clivage-au-congres-des-ecologistes |date=31 octobre 2022 |site=mediapart.fr |consult\u00e9 le=6 novembre 2022}}.</ref>. Au premier tour, M\u00e9lissa Camara arrive en troisi\u00e8me position avec 13,53 % des voix, loin derri\u00e8re [[Marine Tondelier]] avec 46,97 % des voix et Sophie Bussi\u00e8re, soutenue par [[Yannick Jadot]] et [[\u00c9va Sas]], avec 18,07 % des voix<ref>{{Lien web |auteur= Julie Carriat |titre=   Congr\u00e8s d\u2019EELV : les militants placent Marine Tondelier en t\u00eate et boudent le duel Jadot-Rousseau |url=https://www.lemonde.fr/politique/article/2022/11/27/congres-d-eelv-les-militants-placent-marine-tondelier-en-tete-et-boudent-le-duel-jadot-rousseau_6151805_823448.html  |date=2022-11-27 |site=Le Monde |consult\u00e9 le=2022-11-27}}.</ref>. Dans le contexte de la campagne du congr\u00e8s, les [[Sainte-Soline#Agriculture|\u00e9v\u00e9nements de Sainte-Soline]] font r\u00e9\u00e9merger la tension entre Sandrine Rousseau et Yannick Jadot<ref>{{Lien web |langue=fr |pr\u00e9nom=Etienne |nom=Baldit |pr\u00e9nom2=Chez |nom2=Pol |titre=Sainte-Soline : Yannick Jadot et Sandrine Rousseau se font une fracture du bassin |url=https://www.liberation.fr/politique/sainte-soline-yannick-jadot-et-sandrine-rousseau-se-font-une-fracture-du-bassin-20221031_2OG4B5FVZJCB7MQYAJDYUHD5HA/ |site=Lib\u00e9ration |consult\u00e9 le=2022-12-08}}</ref>.\n\n==== R\u00e9forme des retraites en France de 2023 ====\n{{Article connexe|Mouvement social contre le projet de r\u00e9forme des retraites en France de 2023}}\nEn {{date-|janvier 2023}}, elle est responsable du texte pour le [[Groupe \u00e9cologiste (Assembl\u00e9e nationale)|groupe \u00e9cologiste \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale]] concernant le [[Projet de r\u00e9forme des retraites en France en 2023|projet de r\u00e9forme des retraites]]<ref>{{Lien web |auteur=Caroline Vigoureux |titre=Retraites: les visages de l\u2019affrontement \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale |url=https://www.lopinion.fr/politique/retraites-les-visages-de-laffrontement-a-lassemblee-nationale |date=2023-01-29 |site=lopinion.fr |consult\u00e9 le=30 janvier 2023}}.</ref>. En outre, elle d\u00e9nonce la gestion du maintien de l'ordre au cours des manifestations contre cette r\u00e9forme, accusant le pr\u00e9sident [[Emmanuel Macron]] de {{Citation|chercher l'incident}}<ref>{{Article|pr\u00e9nom=Dinah |nom=Cohen |titre=Sandrine Rousseau accuse Emmanuel Macron de \u00ab\u202fchercher l'incident\u202f\u00bb |p\u00e9riodique=[[Le Figaro]] | date=2023-03-27 |lire en ligne=https://www.lefigaro.fr/politique/sandrine-rousseau-accuse-emmanuel-macron-de-chercher-l-incident-20230327 |consult\u00e9 le=2023-04-15}}</ref>.\n\n==== Proposition de loi adopt\u00e9e par l'Assembl\u00e9e nationale ====\nEn {{date-|avril 2023}}, elle porte une [[proposition de loi]] adopt\u00e9e par l'Assembl\u00e9e nationale : celle-ci vise \u00e0 mieux indemniser les propri\u00e9taires de maisons fissur\u00e9es en raison des ph\u00e9nom\u00e8nes de [[retrait-gonflement des argiles]], aggrav\u00e9s par le [[r\u00e9chauffement climatique]]<ref>{{Lien web |auteur=Lucien Petit-Felici |titre=L'Assembl\u00e9e vote un texte pour mieux indemniser les propri\u00e9taires de maisons fissur\u00e9es |url=https://www.lejdd.fr/politique/lassemblee-vote-un-texte-pour-mieux-indemniser-les-proprietaires-de-maisons-fissurees-134477 |date=7 avril 2023 |site=lejdd.fr |consult\u00e9 le=8 avril 2023}}.</ref>.\n\n== Prises de position et controverses ==\n\n=== Positionnement g\u00e9n\u00e9ral ===\n[[Fichier:Sandrine.Rousseau.jpg|vignette|redresse|Sandrine Rousseau \u00e0 [[La Rochelle]] (2021).]]\n\nSes engagements la portent de l\u2019[[\u00c9cologie politique|\u00e9cologie]] au [[f\u00e9minisme]] et aux questions [[Socio\u00e9conomie|socio-\u00e9conomiques]] (notamment l\u2019[[emploi]]), qu\u2019elle aborde dans des revues universitaires, des publications dans les grands m\u00e9dias nationaux<ref>{{Article|langue=fr|titre=Services \u00e0 la personne : une niche fiscale si consensuelle\u2026|p\u00e9riodique=Le Monde.fr|date=2012-02-27|lire en ligne=https://www.lemonde.fr/idees/article/2012/02/27/services-a-la-personne-une-niche-fiscale-si-consensuelle_1648731_3232.html|consult\u00e9 le=2020-09-11}}.</ref>{{,}}<ref>{{Article|langue=fr|titre=Faut-il soutenir les emplois \u00e0 domicile ?|p\u00e9riodique=Le Monde.fr|date=2013-10-28|lire en ligne=https://www.lemonde.fr/emploi/article/2013/10/28/faut-il-soutenir-les-emplois-a-domicile_3504122_1698637.html|consult\u00e9 le=2020-09-11}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web|langue=fr|pr\u00e9nom=Sandrine|nom=Rousseau|titre=Le temps de travail, symbole de la fracture id\u00e9ologique \u00e0 gauche|url=https://www.liberation.fr/societe/2014/09/08/le-temps-de-travail-symbole-de-la-fracture-ideologique-a-gauche_1096093|site=Lib\u00e9ration.fr|date=2014-09-08|consult\u00e9 le=2020-09-11}}.</ref>{{,}}<ref>{{Article|langue=fr|titre=Services \u00e0 la personne : \u201cLes pouvoirs publics doivent mieux r\u00e9guler le secteur\u201d|p\u00e9riodique=Le Monde.fr|date=2017-09-08|lire en ligne=https://www.lemonde.fr/idees/article/2017/09/08/services-a-la-personne-les-pouvoirs-publics-doivent-mieux-reguler-le-secteur_5182692_3232.html|consult\u00e9 le=2020-09-11}}.</ref> ou des ouvrages grand public. Ses derniers livres d\u2019intervention ont \u00e9t\u00e9 consacr\u00e9s, dans une optique f\u00e9ministe, aux [[Services \u00e0 la personne en France|services \u00e0 la personne]], notamment les services de m\u00e9nage \u00e0 domicile<ref>Anne Chemin [https://www.lemonde.fr/livres/article/2011/03/30/du-balai-essai-sur-le-menage-a-domicile-et-le-retour-de-la-domesticite-de-francois-xavier-devetter-et-sandrine-rousseau_1500706_3260.html \u00ab \u00ab Du balai. Essai sur le m\u00e9nage \u00e0 domicile et le retour de la domesticit\u00e9 \u00bb, de Fran\u00e7ois-Xavier Devetter et Sandrine Rousseau : le m\u00e9nage, un probl\u00e8me politique \u00bb], ''Le Monde des livres'', 30 mars 2011.</ref>{{,}}<ref>Fanny Doumayrou [https://www.humanite.fr/social-eco/menage-domicile-une-precarite-subventionnee-480497 \u00ab M\u00e9nage \u00e0 domicile. Une pr\u00e9carit\u00e9 subventionn\u00e9e \u00bb], ''L'Humanit\u00e9'', 29 septembre, 2011.</ref>{{,}}<ref>Fr\u00e9d\u00e9rique Giraud [http://lectures.revues.org/1308 \u00ab Fran\u00e7ois-Xavier Devetter, Sandrine Rousseau, ''Du balai. Essai sur le m\u00e9nage \u00e0 domicile et le retour de la domesticit\u00e9'' \u00bb] Lectures, Les comptes rendus, 2011.</ref>{{,}}<ref>Alain Lipietz [http://lipietz.net/spip.php?article2663 \u00ab \u00c0 propos de Du balai. Essai sur le m\u00e9nage \u00e0 domicile et le retour de la domesticit\u00e9 \u00bb.]</ref>, au programme social des \u00e9cologistes<ref>{{Lien web|langue=fr|titre=Oui, l'\u00e9cologie, c'est social !|url=https://reporterre.net/Oui-l-ecologie-c-est-social|site=Reporterre, le quotidien de l'\u00e9cologie|consult\u00e9 le=2020-09-11}}.</ref> et \u00e0 la place des femmes en politique<ref>Delphine Bancaud [https://www.20minutes.fr/societe/1554735-20150304-cinq-conseils-reussir-politique-lorsqu-femme \u00ab Cinq conseils pour r\u00e9ussir en politique lorsqu\u2019on est une femme \u00bb], ''[[20 minutes (France)|20 Minutes]]'', 4 mars 2015.</ref>{{,}}<ref>Carole Boinet [http://www.lesinrocks.com/2015/03/04/actualite/manuel-de-survie-destination-des-femmes-en-politique-nous-sommes-en-2015-et-les-episodes-sexistes-se-multiplient-11567583/ ''Comment \u00eatre une femme en politique? Un \u201cManuel de survie\u201d dispense des conseils, \u00bb''], ''Les Inrocks'', 4 mars 2015.</ref>{{,}}<ref>Pierre-Laurent Flamen [http://www.lavoixdunord.fr/region/sandrine-rousseau-ambassadrice-de-la-survie-des-femmes-en-ia0b0n2687758 \u00ab Sandrine Rousseau, ambassadrice de la survie des femmes en politique \u00bb] ''[[La Voix du Nord]]'', 28 f\u00e9vrier 2015.</ref>{{,}}<ref>[https://www.liberation.fr/france/2015/03/04/pour-reussir-en-politique-une-femme-doit-etre-un-peu-jeune-et-jolie_1214053/ \u00ab Sandrine Rousseau : \u00ab Pour r\u00e9ussir en politique, une femme doit \u00eatre un peu jeune et jolie \u00bb \u00bb], ''[[Lib\u00e9ration (journal)|Lib\u00e9ration]]'', 4 mars 2015.</ref>.\n\n\u00c0 compter de son retour dans l'ar\u00e8ne politique en 2021, Sandrine Rousseau se r\u00e9clame de l'[[\u00e9cof\u00e9minisme]] et est fr\u00e9quemment pr\u00e9sent\u00e9e comme \u00ab [[woke]] \u00bb, terme qu'elle revendique \u00e9galement<ref>[https://www.marianne.net/agora/entretiens-et-debats/sandrine-rousseau-premiere-candidate-a-woke-a-lelection-presidentielle Sandrine Rousseau, premi\u00e8re candidate woke \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle ?], marianne.net, 24 septembre 2021</ref>{{,}}<ref>[https://www.lexpress.fr/actualite/politique/pascal-perrineau-sandrine-rousseau-est-revelatrice-de-l-importation-du-wokisme-en-france_2158856.html Pascal Perrineau : \"Sandrine Rousseau est r\u00e9v\u00e9latrice de l'importation du wokisme en France\"], lexpress.fr, 22 septembre 2021</ref>{{,}}<ref>Wally Bordas, [https://www.lefigaro.fr/politique/sandrine-rousseau-la-candidate-woke-abonnee-aux-polemiques-20210831 Sandrine Rousseau, la candidate \u00abwoke\u00bb abonn\u00e9e aux pol\u00e9miques], lefigaro.fr, 31/08/2021</ref>{{,}}<ref>[https://www.lejdd.fr/Politique/wokisme-les-societes-cedent-dabord-sur-les-mots-pour-ensuite-ceder-sur-les-actes-4068986 \"Wokisme\" : les soci\u00e9t\u00e9s c\u00e8dent d'abord sur les mots pour ensuite c\u00e9der sur les actes], lejdd.fr, 30 septembre 2021</ref>. Elle est connue pour ses prises de positions pol\u00e9miques et clivantes, y compris au sein de son propre parti [[Europe \u00c9cologie Les Verts|EELV]]<ref name=\"Bordas202109\">Wally Bordas, [https://www.lefigaro.fr/elections/presidentielles/les-sorties-polemiques-de-sandrine-rousseau-qui-ont-fini-par-agacer-les-verts-20210928 Primaire \u00e9cologiste: les sorties pol\u00e9miques de Sandrine Rousseau qui ont fini par agacer les Verts], lefigaro.fr, 28 septembre 2021</ref>{{,}}<ref>Romain Herreros et Anthony Berthelier, [https://www.huffingtonpost.fr/entry/primaire-ecologiste-sandrine-rousseau-atout-buzz-ou-boulet_fr_61335cf6e4b05f53eda86f23 Primaire \u00e9cologiste: Sandrine Rousseau, atout buzz ou boulet pour EELV?], huffingtonpost.fr, 5 septembre 2021</ref>{{,}}<ref>Olivier P\u00e9rou, [https://www.lexpress.fr/actualite/politique/y-a-t-il-un-probleme-sandrine-rousseau-chez-les-ecologistes_2159114.html Y a-t-il un \"probl\u00e8me\" Sandrine Rousseau chez les \u00e9cologistes ?], lexpress.fr, 25 septembre 2021</ref>{{,}}<ref name=\"P\u00e9rou202203\">Olivier P\u00e9rou, [https://www.lexpress.fr/actualite/politique/sandrine-rousseau-bientot-exclue-d-eelv-elle-tire-trop-sur-la-corde-on-peut-la-couper_2169347.html Sandrine Rousseau bient\u00f4t exclue d'EELV ? \"Elle tire trop sur la corde... On peut la couper\"], lexpress.fr, 8 mars 2022</ref>, voire par certaines outrances verbales<ref name=\"Bordas202109\"/>{{,}}<ref name=\"P\u00e9rou202203\"/> parfois admises comme telles par l'int\u00e9ress\u00e9e elle-m\u00eame<ref>[https://www.ladepeche.fr/2022/03/07/cetait-maladroit-de-ma-part-sandrine-rousseau-revient-sur-la-polemique-des-groupes-du-ku-klux-klan-10154581.php \"C'\u00e9tait maladroit de ma part\" : Sandrine Rousseau revient sur la pol\u00e9mique des groupes du \"Ku Klux Klan\"], ladepeche.fr, 7 mars 2022</ref>. Son style d'expression est parfois parodi\u00e9<ref>Julie Malaure, [https://www.lepoint.fr/societe/a-la-recherche-de-l-homme-deconstruit-29-10-2021-2449839_23.php \u00c0 la recherche de \u00ab l\u2019homme d\u00e9construit \u00bb], lepoint.fr, 30 octobre 2021</ref>{{,}}<ref>[https://www.huffingtonpost.fr/entry/sandrine-rousseau-bourgeoise-et-blanche-affole-twitter_fr_61865518e4b0a518aca0c76c Sandrine Rousseau, \"bourgeoise et blanche\", affole Twitter], huffingtonpost.fr, 6 novembre 2021</ref>{{,}}<ref name=\"RousseauD\u00e9nonce\"/>. Elle est une cible privil\u00e9gi\u00e9e de la droite fran\u00e7aise, qui la d\u00e9peint comme une figure de la ''[[cancel culture]]'' et d'un \u00ab [[wokisme]] \u00bb d'influence am\u00e9ricaine<ref name=\"NYT122022\"/>.\n\nSa strat\u00e9gie consiste ainsi \u00e0 capter le d\u00e9bat avec des id\u00e9es radicales, analys\u00e9es comme r\u00e9pondant aux attentes d'une partie de la jeunesse<ref name=\"NYT122022\"/>{{,}}<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=Ne prenez pas Sandrine Rousseau pour une folle ! |url=https://prod.magazine.leadersleague.de/news/ne-prenez-pas-sandrine-rousseau-pour-une-imbecile |site=https://www.magazine-decideurs.com/ |consult\u00e9 le=2022-09-08}}</ref>. Selon le journaliste suisse [[Alain Rebetez]], {{cita|elle tente de faire \u00e0 gauche ce qu\u2019[[\u00c9ric Zemmour]] avait fait \u00e0 droite : imposer les th\u00e8mes de son choix pour gagner la bataille des id\u00e9es}}<ref name=\"ArtEnerver\"/>. ''[[The New York Times]]'' indique que {{cita|ses arguments sont souvent per\u00e7us comme farfelus, mais sont bas\u00e9s sur des recherches universitaires {{incise|avec une sensibilit\u00e9 f\u00e9ministe selon laquelle l'intime est politique|stop}}}}<ref name=\"NYT122022\"/>.\n\n=== Suicide assist\u00e9 ===\n{{Article connexe|aide au suicide}}\nEn 2013, elle raconte sur son blog les derni\u00e8res heures de sa m\u00e8re, qui a choisi de se suicider \u00e0 domicile alors qu'elle \u00e9tait atteinte d'un cancer. ''[[La Voix du Nord]]'' rend compte de ce r\u00e9cit en une, ce qui d\u00e9clenche un d\u00e9bat national. Sandrine Rousseau plaide pour la l\u00e9galisation du [[Aide au suicide|suicide assist\u00e9]]<ref name=\"CoupEclat\"/>.\n\n=== Critique de la rationalit\u00e9 ===\nEn 2019, Sandrine Rousseau signe, au c\u00f4t\u00e9 de 200 autres personnalit\u00e9s dont [[Marl\u00e8ne Schiappa]], [[Charlotte Gainsbourg]] et [[Muriel Robin]], une tribune visant \u00e0 r\u00e9habiliter l\u2019image de la [[sorci\u00e8re]], devenue un symbole f\u00e9ministe, notamment \u00e0 travers un ouvrage de [[Mona Chollet]] paru en 2018, ''Sorci\u00e8res. La puissance invaincue des femmes''. En 2021, lors de sa campagne de la primaire \u00e9cologiste, Sandrine Rousseau d\u00e9clare dans une interview pour ''[[Charlie Hebdo]]'' : \u00ab Le monde cr\u00e8ve de trop de [[rationalit\u00e9]] [...], je pr\u00e9f\u00e8re des femmes qui jettent des sorts plut\u00f4t que des hommes qui construisent des [[R\u00e9acteur pressuris\u00e9 europ\u00e9en|EPR]] \u00bb. Ces propos sont critiqu\u00e9s sur les r\u00e9seaux sociaux, certains internautes lui reprochant d\u2019\u00eatre \u00ab anti-science \u00bb<ref name=\"Ecof\u00e9ministeD\u00e9range\"/>{{,}}<ref>{{Lien web |auteur=Jean-Loup Adenor |titre=Sandrine Rousseau pr\u00e9f\u00e8re les sorci\u00e8res aux ing\u00e9nieurs\u2009: l'arnaque de l'\u00e9cof\u00e9minisme |url=https://www.marianne.net/societe/laicite-et-religions/du-feminin-sacre-aux-pseudo-medecines-comment-les-sorcieres-ont-usurpe-le-feminisme |date=13 juin 2021 |site=marianne.net |consult\u00e9 le=8 octobre 2022}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |auteur=Marie Terrier\n |titre=\u00ab Je pr\u00e9f\u00e8re des femmes qui jettent des sorts \u00bb : d\u2019o\u00f9 vient cette r\u00e9f\u00e9rence aux sorci\u00e8res de Sandrine Rousseau ? |url=https://www.nouvelobs.com/election-presidentielle-2022/20210827.OBS47957/je-prefere-des-femmes-qui-jettent-des-sorts-d-ou-vient-la-reference-aux-sorcieres-citee-par-sandrine-rousseau.html |date=27 ao\u00fbt 2021 |site=nouvelobs.com |consult\u00e9 le=8 octobre 2022}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |auteur=Cl\u00e9ment Arbrun |titre=\"Je pr\u00e9f\u00e8re des femmes qui jettent des sorts\" : les r\u00e9f\u00e9rences \u00e9cof\u00e9ministes de Sandrine Rousseau |url=https://www.terrafemina.com/article/sandrine-rousseau-les-references-ecofeministes-de-la-candidate-eelv-detonent_a359484/1 |date=30 ao\u00fbt 2021 |site=terrafemina.com |consult\u00e9 le=8 octobre 2022}}.</ref>. En d\u00e9fense de ses propos, elle indique avoir un \u00ab probl\u00e8me avec la rationalit\u00e9 du [[profit]], avec la rationalit\u00e9 de l\u2019[[organisation sociale]] qui fait qu\u2019il y a des discriminations structurelles \u00bb<ref>{{Lien web |auteur=Louis Nadau |titre=Critique de la \"rationalit\u00e9\", Rousseau s'\u00e9tonne de la d\u00e9fiance contre le vaccin en Guadeloupe |url=https://www.marianne.net/politique/ecolos/critique-de-la-rationalite-rousseau-setonne-de-la-defiance-contre-le-vaccin-en-guadeloupe |date={{1er}} septembre 2021 |site=marianne.net |consult\u00e9 le=8 octobre 2022}}.</ref>.\n\n=== {{cita|Homme d\u00e9construit}} ===\nEn septembre 2021, lors d'un d\u00e9bat de la primaire \u00e9cologiste face \u00e0 [[Yannick Jadot]], elle d\u00e9clare : \u00ab Je vis avec un homme d\u00e9construit, et j\u2019en suis tr\u00e8s heureuse \u00bb<ref name=\"SH052022\">{{Article |auteur1=Nicolas Journet |titre=Un homme \u00abd\u00e9construit\u00bb |p\u00e9riodique=[[Sciences humaines (magazine)|Sciences humaines]] |num\u00e9ro=347 |date=mai 2022 |pages= |lire en ligne=https://www.scienceshumaines.com/un-homme-deconstruit_fr_44528.html |consult\u00e9 le=8 octobre 2022 }}.</ref>. Elle popularise ainsi un [[D\u00e9construction (Martin Heidegger)|terme h\u00e9rit\u00e9]] de la philosophie de [[Martin Heidegger]] et repris par [[Jacques Derrida]] pour l'[[D\u00e9construction (analyse de texte)|analyse de textes]], qui a essaim\u00e9 dans le champ de la critique sociale et qui s'av\u00e9rait restreint jusqu'alors \u00e0 la sph\u00e8re f\u00e9ministe pour \u00e9voquer le processus introspectif par lequel un individu remet en question les [[R\u00f4le de genre|st\u00e9r\u00e9otypes de genre]] qui l'affectent, sur la base d'un int\u00e9r\u00eat sinc\u00e8re pour les enjeux d'\u00e9galit\u00e9 femmes-hommes<ref name=\"HommeD\u00e9construit\"/>{{,}}<ref name=\"SH052022\"/>{{,}}<ref name=\"Wyylde\">{{Lien web |auteur=Fran\u00e7ois Kraus |titre=Observatoire Wyylde de la d\u00e9construction |url=https://www.ifop.com/publication/observatoire-wyylde-de-la-deconstruction/ |date=17 mars 2022 |site=ifop.com |consult\u00e9 le=8 octobre 2022}}.</ref>{{,}}<ref name=\"BatailleMots\"/>. Ces propos d\u00e9clenchent des moqueries et critiques, en particulier venant de l'extr\u00eame droite et {{cita|de commentateurs tendant \u00e0 pr\u00e9senter la \u00ab d\u00e9construction \u00bb comme un projet radical d\u2019atteinte \u00e0 la [[virilit\u00e9]] qui ne serait port\u00e9 que par une poign\u00e9e de femmes et d\u2019hommes activistes}}<ref name=\"HommeD\u00e9construit\"/>{{,}}<ref name=\"Wyylde\"/>{{,}}<ref name=\"BatailleMots\">{{Lien web |auteur=[[Cl\u00e9ment Viktorovitch]] |titre=\"Hommes d\u00e9construits\" : la bataille des mots entre Marl\u00e8ne Schiappa et Sandrine Rousseau |url=https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/entre-les-lignes/hommes-deconstruits-la-bataille-des-mots-entre-marlene-schiappa-et-sandrine-rousseau_4771627.html |date=29 septembre 2021 |site=francetvinfo.fr |consult\u00e9 le=8 octobre 2022}}.</ref>. En r\u00e9action, [[Marl\u00e8ne Schiappa]], ministre charg\u00e9e de la Citoyennet\u00e9, publie une tribune dans ''[[Le Point]]'', intitul\u00e9e {{cita|\u00c9loge des hommes construits}}<ref name=\"BatailleMots\"/>. Une enqu\u00eate de l'IFOP men\u00e9e en 2022 {{cita|montre que ce concept r\u00e9pond aujourd\u2019hui \u00e0 une aspiration profonde aussi bien de la gent f\u00e9minine que masculine}}, {{cita|m\u00eame si derri\u00e8re leurs d\u00e9clarations de principe, les hommes h\u00e9t\u00e9rosexuels \u2013 notamment les plus \u00e0 droite politiquement \u2013 sont loin de tous accepter une remise en cause de toutes les formes de domination masculine}}<ref name=\"Wyylde\"/>.\n\n=== Abaya ===\nSuite \u00e0 l'interdiction de l'[[abaya]] voulu par le [[Ministre de l'\u00c9ducation nationale (France)|ministre de l'\u00c9ducation nationale]], [[Gabriel Attal]], confirm\u00e9 par le [[Conseil d'\u00c9tat (France)|Conseil d'Etat]], Sandrine Rousseau d\u00e9nonce une \u00ab machine de broyage d\u2019adolescentes \u00bb \u00e0 l'encontre des jeunes filles portant ce v\u00eatement<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=Interdiction de l\u2019abaya : Sandrine Rousseau d\u00e9nonce une \u00abmachine de broyage d\u2019adolescentes\u00bb |url=https://www.lefigaro.fr/politique/interdiction-de-l-abaya-sandrine-rousseau-denonce-une-machine-de-broyage-d-adolescentes-20230905 |site=LEFIGARO |date=2023-09-05 |consult\u00e9 le=2023-09-10}}</ref> ainsi que leur stigmatisation par l'\u00c9tat<ref>{{Lien web |langue=fr-FR |titre=Interdiction de l'abaya \u00e0 l'\u00e9cole : pour Sandrine Rousseau, le gouvernement \"stigmatise les femmes sur leur corps et sur leur habillement\" |url=https://www.francetvinfo.fr/politique/eelv/le-gouvernement-stigmatise-les-femmes-sur-leur-corps-et-sur-leur-habillement-sandrine-rousseau-reagit-a-l-interdiction-de-l-abaya-a-l-ecole_6051344.html |site=Franceinfo |date=2023-09-08 |consult\u00e9 le=2023-09-10}}</ref>.\n\n=== Hidjab et burqa ===\nSandrine Rousseau consid\u00e8re que le [[hidjab]] et la [[burqa]] sont des \u00ab v\u00eatements sexistes \u00bb mais d\u00e9fend le droit des femmes \u00e0 s'habiller comme elles l'entendent, estime que \u00ab l\u2019\u00e9mancipation des femmes ne passe jamais par une interdiction du v\u00eatement \u00bb, et affirme notamment : {{cita|Il y a plein de motivations pour porter un voile. Il y en a qui portent des voiles (pour des raisons) qui sont juste un embellissement}}. Des d\u00e9tracteurs mettent en cause une incoh\u00e9rence de sa position, notamment \u00e0 l'occasion des [[manifestations cons\u00e9cutives \u00e0 la mort de Mahsa Amini]] lors desquelles des manifestantes retirent leur hijab : Sandrine Rousseau est prise \u00e0 partie lors d'une manifestation parisienne de soutien aux Iraniennes<ref>{{Lien web |auteur=Adrien Gaboulaud |titre=L'\u00e9colo Sandrine Rousseau d\u00e9fend vivement sa position sur le voile |url=https://www.parismatch.com/Actu/Politique/L-ecolo-Sandrine-Rousseau-defend-vivement-sa-position-sur-le-voile-1755601 |date={{1er}} septembre 2021 |site=parismatch.com |consult\u00e9 le=8 octobre 2022}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |auteur=Jean-Loup Adenor |titre=Port du hijab\u2009: Sandrine Rousseau reconna\u00eet plus facilement ses privil\u00e8ges que ses contradictions |url=https://www.marianne.net/societe/laicite-et-religions/port-du-hijab-sandrine-rousseau-reconnait-plus-facilement-ses-privileges-que-ses-contradictions |date=5 novembre 2021 |site=marianne.net |consult\u00e9 le=8 octobre 2022}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |auteur=Louis Nadau |titre=Sexiste en Iran, choisi en France\u2009: sur le voile, Sandrine Rousseau s'\u00e9tale |url=https://www.marianne.net/politique/ecolos/sexiste-en-iran-choisi-en-france-sur-le-voile-sandrine-rousseau-setale |date=3 octobre 2022 |site=marianne.net |consult\u00e9 le=8 octobre 2022}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |titre=Le port du voile, un \"embellissement\" ? : \"Je suis rarement d'accord avec Sandrine Rousseau\", tacle Richard Malka |url=https://www.tf1info.fr/societe/video-interview-richard-malka-le-port-du-voile-un-embellissement-je-suis-rarement-d-accord-avec-sandrine-rousseau-2201665.html |date=12 novembre 2021 |site=tf1info.fr |consult\u00e9 le=8 octobre 2022}}.</ref>.\n\n=== D\u00e9lit de non-partage des t\u00e2ches domestiques ===\nVers la fin de la campagne pr\u00e9sidentielle de 2022, elle propose de cr\u00e9er un {{cita|[[D\u00e9lit p\u00e9nal en France|d\u00e9lit]] de non-partage des [[T\u00e2che m\u00e9nag\u00e8re|t\u00e2ches domestiques]]}}<ref>{{Lien web |auteur=Maxime Birken |titre=Sandrine Rousseau propose un \"d\u00e9lit de non-partage des t\u00e2ches domestiques\" |url=https://www.huffingtonpost.fr/entry/sandrine-rousseau-propose-un-delit-de-non-partage-des-taches-domestiques_fr_623b3c55e4b0c727d486763b |date=23 mars 2022 |site=huffingtonpost.fr |consult\u00e9 le=15 avril 2022}}.</ref>. Si cette proposition lui attire de nombreuses critiques de la part de commentateurs tendant \u00e0 pr\u00e9senter sa proposition comme une mesure \u00ab hors sol \u00bb sur un sujet d\u2019int\u00e9r\u00eat secondaire, 50 % des femmes et 44 % des hommes se disent favorables \u00e0 l\u2019instauration d\u2019un tel d\u00e9lit selon un sondage de l'[[Institut fran\u00e7ais d'opinion publique|IFOP]]. L'institut de sondage indique qu'{{cita|une telle proposition met le doigt sur un sujet de fond, l\u2019absence d\u2019\u00e9quit\u00e9 dans la division sexuelle du travail domestique, qui correspond encore aujourd\u2019hui \u00e0 une ind\u00e9niable r\u00e9alit\u00e9 statistique : la majorit\u00e9 des Fran\u00e7aises (57 %) d\u00e9clarent toujours en faire \u00ab plus \u00bb que leur conjoint, contre 37 % qui disent en faire \u00ab \u00e0 peu pr\u00e8s autant \u00bb et seulement 8 % qui se pr\u00e9valent d\u2019en faire \u00ab moins \u00bb que lui}}<ref>{{Lien web |titre=Les Fran\u00e7ais et la question du d\u00e9lit de non-partage des t\u00e2ches domestiques |url=https://www.ifop.com/publication/les-francais-et-la-question-du-delit-de-non-partage-des-taches-domestiques/ |date=7 avril 2022 |site=ifop.com |consult\u00e9 le=23 septembre 2022}}.</ref>.\n\n=== {{cita|Androc\u00e8ne}} ===\nAd\u00e9la\u00efde Bon, Sandrine Roudaut et Sandrine Rousseau, publient en ao\u00fbt 2022 ''Par-del\u00e0 l\u2019androc\u00e8ne'', qui tient lieu de manifeste [[\u00c9cof\u00e9minisme|\u00e9cof\u00e9ministe]] {{incise|courant de pens\u00e9e fond\u00e9 sur la conviction que [[sexisme]] et destruction de l'[[environnement]] sont intimement li\u00e9s : de m\u00eame que la [[nature]] serait {{cita|f\u00e9minis\u00e9e}} pour justifier son exploitation par l'industrie, les femmes seraient {{cita|naturalis\u00e9es}} pour \u00eatre cantonn\u00e9es \u00e0 la [[M\u00e8re|maternit\u00e9]]|stop}}. L\u2019\u00ab androc\u00e8ne \u00bb est un [[n\u00e9ologisme]] qui pr\u00e9tend remplacer l'[[Anthropoc\u00e8ne]] en th\u00e9orisant le fait que les [[homme]]s, plus que les [[femme]]s et les classes domin\u00e9es, portent la responsabilit\u00e9 de la [[crise \u00e9cologique]]. Inspir\u00e9 des travaux de l\u2019universitaire et militante f\u00e9ministe [[Silvia Federici]], le livre pr\u00e9sente les [[Chasse aux sorci\u00e8res|proc\u00e8s contre les sorci\u00e8res]] de la fin du [[Moyen \u00c2ge]] comme le sympt\u00f4me du [[capitalisme]] en pr\u00e9paration qui ali\u00e8nerait les terres et les femmes, et propose de \u00ab transformer l\u2019illusion du [[pouvoir d'achat]] en un droit \u00e0 vivre dignement, \u00e0 avoir acc\u00e8s aux biens et services fondamentaux \u00bb. Pour le journal ''[[Le Monde]]'', il s'agit aussi d'{{citation|un r\u00e9cit politique \u00e0 l\u2019acide pour les hommes, au prix de raccourcis}}<ref>{{Article |auteur1=Xavier de la Porte |auteur2=R\u00e9mi Noyon |auteur3=[[Pascal Rich\u00e9]] |titre=Ses mots pour le dire |p\u00e9riodique=L'Obs |num\u00e9ro=3025 |date=29 septembre 2022 |pages=28-29 |lire en ligne=https://www.nouvelobs.com/politique/20220929.OBS63840/androcene-droit-a-la-paresse-parlez-vous-le-sandrine-rousseau.html |consult\u00e9 le=8 octobre 2022 }}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |auteur=Julie Carriat |titre=\u00ab Par-del\u00e0 l\u2019androc\u00e8ne \u00bb : une poign\u00e9e d\u2019oppresseurs aux commandes |url=https://www.lemonde.fr/idees/article/2022/09/06/par-dela-l-androcene-une-poignee-d-oppresseurs-aux-commandes_6140323_3232.html |date=6 septembre 2022 |site=lemonde.fr |consult\u00e9 le=8 octobre 2022}}.</ref>.\n\n=== Barbecue et virilit\u00e9 ===\nEn ao\u00fbt 2022, \u00e0 l'occasion d'un \u00e9change lors de l'[[Universit\u00e9 d'\u00e9t\u00e9 (politique)|universit\u00e9 d'\u00e9t\u00e9]] d'EELV sur les gestes du quotidien \u00e0 accomplir face au [[r\u00e9chauffement climatique]], Sandrine Rousseau d\u00e9clare qu'un {{cita|changement de mentalit\u00e9}} est n\u00e9cessaire {{cita|pour que manger une [[entrec\u00f4te]] cuite sur un [[barbecue]] ne soit plus un symbole de [[virilit\u00e9]]}}<ref name=\"BarbecueGenr\u00e9\">{{Lien web |auteur=Marceau Taburet |titre=Barbecue genr\u00e9: face \u00e0 Le Maire et Roussel, Rousseau ne l\u00e2che pas le morceau |url=https://www.liberation.fr/politique/barbecue-genre-face-a-le-maire-et-roussel-rousseau-ne-lache-pas-le-morceau-20220830_VS6GEWY7DVA3PHI5TI24Z2NIBE/ |date=30 ao\u00fbt 2022 |site=liberation.fr |consult\u00e9 le=8 octobre 2022}}.</ref>. Cette phrase transmet ainsi le message que [[Impact environnemental de l'\u00e9levage|la consommation de viande doit \u00eatre r\u00e9duite pour lutter contre le r\u00e9chauffement climatique]], et que les hommes consomment plus de viande que les femmes<ref name=\"NYT122022\"/>. Pendant plusieurs jours, ces propos occupent une place centrale dans les m\u00e9dias et la classe politique : ils sont critiqu\u00e9s \u00e0 droite mais soutenus \u00e0 gauche (\u00e0 l'exception de [[Fabien Roussel]], secr\u00e9taire national du PCF)<ref>{{Lien web |auteur=Robin Verner |titre=\"Le barbecue, symbole de virilit\u00e9\": Sandrine Rousseau lance le d\u00e9bat au sein de la classe politique |url=https://www.bfmtv.com/politique/le-barbecue-symbole-de-virilite-sandrine-rousseau-lance-le-debat-au-sein-de-la-classe-politique_AN-202208290293.html |date=29 ao\u00fbt 2022 |site=bfmtv.com |consult\u00e9 le=23 septembre 2022}}.</ref>{{,}}<ref name=\"NYT\">{{Lien web |langue=en |auteur=Roger Cohen |titre=Of Barbecues and Men: A Summer Storm Brews Over Virility in France |url=https://www.nytimes.com/2022/09/05/world/europe/france-men-barbecues.html |date=5 septembre 2022 |site=nytimes.com |consult\u00e9 le=8 octobre 2022}}.</ref>. L'affirmation est \u00e9tay\u00e9e par plusieurs \u00e9tudes scientifiques, dont celles du [[Groupe d'experts intergouvernemental sur l'\u00e9volution du climat|GIEC]] et de l'[[Agence nationale de s\u00e9curit\u00e9 sanitaire de l'alimentation, de l'environnement et du travail|ANSES]]<ref>{{Lien web |auteur=Mathilde G\u00e9rard |titre=Reconna\u00eetre que les hommes mangent plus de viande que les femmes, un progr\u00e8s pour la sant\u00e9 et le climat |url=https://www.lemonde.fr/idees/article/2022/09/08/reconnaitre-que-les-hommes-mangent-plus-de-viande-que-les-femmes-un-progres-pour-la-sante-et-le-climat_6140659_3232.html |date=8 septembre 2022 |site=lemonde.fr |consult\u00e9 le=2 octobre 2022}}.</ref>. ''Lib\u00e9ration'' estime que Sandrine Rousseau a ainsi {{cita|r\u00e9ussi \u00e0 imposer la question de la viande, de sa consommation excessive et de son in\u00e9gale r\u00e9partition entre les sexes dans le d\u00e9bat public}}<ref name=\"BarbecueGenr\u00e9\"/>. Un mois plus tard, une enqu\u00eate de l'IFOP tend \u00e0 confirmer le constat fait par Sandrine Rousseau avec toutefois des nuances, dont le fait que les hommes interrog\u00e9s sont, pour la plupart, conscients de cette repr\u00e9sentation et veulent majoritairement la combattre<ref>{{Lien web |auteur=Romain Herreros |titre=Le constat de Sandrine Rousseau sur le barbecue et le virilisme partag\u00e9 par 62 % des hommes |url=https://www.huffingtonpost.fr/politique/article/le-constat-de-sandrine-rousseau-sur-le-barbecue-et-le-virilisme-partage-par-62-des-hommes_208044.html |date=22 septembre 2022 |site=huffingtonpost.fr |consult\u00e9 le=23 septembre 2022}}.</ref>.\n\n=== Droit \u00e0 la paresse ===\nEn septembre 2022, pour contredire [[Fabien Roussel]] qui avait d\u00e9fendu quelques jours auparavant la {{Citation|gauche du travail contre la gauche des allocs}}, Sandrine Rousseau invoque le droit \u00e0 la paresse, faisant r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l'[[Le Droit \u00e0 la paresse|ouvrage du m\u00eame nom]] et provoquant un d\u00e9bat \u00e0 gauche sur ce th\u00e8me. Elle estime ainsi que la {{cita|valeur travail}} est une {{Citation|valeur de droite}}<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=\"Droit \u00e0 la paresse\" contre le travail: la querelle des valeurs \u00e0 gauche |url=https://www.bfmtv.com/politique/extreme-gauche/droit-a-la-paresse-contre-le-travail-la-querelle-des-valeurs-a-gauche_AV-202209150758.html |site=BFMTV |consult\u00e9 le=2022-09-17}}</ref>. Selon un sondage IFOP, 69 % des Fran\u00e7ais approuvent ses propos sur le droit \u00e0 la paresse, tandis que 61 % d\u00e9sapprouvent sa pr\u00e9sentation de la {{cita|valeur travail}} comme {{cita|valeur de droite}}<ref>{{Lien web |titre=Les Fran\u00e7ais et le travail : quand le d\u00e9senchantement prend de l\u2019ampleur |url=https://lesmakers.fr/ |date= |site=lesmakers.fr |consult\u00e9 le=23 octobre 2022}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |auteur=B\u00e9atrice Parrino |titre=Sympathisants de gauche ou de droite : qui aime le plus travailler ? |url=https://www.lepoint.fr/economie/sympathisants-de-gauche-ou-de-droite-qui-aime-le-plus-travailler-19-10-2022-2494545_28.php |date=19 octobre 2022 |site=lepoint.fr |consult\u00e9 le=23 octobre 2022}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |auteur=Charlotte Arce |titre=Un \u00ab\u202fdroit \u00e0 la paresse\u202f\u00bb\u202f? Pr\u00e8s de sept Fran\u00e7ais sur dix sont pour |url=https://www.elle.fr/Elle-Active/Un-droit-a-la-paresse-Pres-de-sept-Francais-sur-dix-sont-pour-4073025 |date=21 octobre 2022 |site=elle.fr |consult\u00e9 le=23 octobre 2022}}.</ref>. Un autre sondage IFOP indique que les 18-30 ans adh\u00e8rent plus largement que leurs a\u00een\u00e9s \u00e0 l\u2019id\u00e9e du \u00ab droit \u00e0 la paresse \u00bb d\u00e9fendu par Sandrine Rousseau (78 % contre 69 %)<ref>{{Lien web |titre=Les jeunes et la valeur travail |url=https://www.ifop.com/publication/les-jeunes-et-la-valeur-travail/ |date=9 d\u00e9cembre 2022 |site=ifop.com |consult\u00e9 le=10 d\u00e9cembre 2022}}.</ref>.\n\n=== Julien Bayou ===\nEn septembre 2022, Sandrine Rousseau est interrog\u00e9e dans l'\u00e9mission ''[[C \u00e0 vous]]'' sur le fait que [[Julien Bayou]], [[secr\u00e9taire national d'Europe \u00c9cologie Les Verts]], est vis\u00e9 par un signalement aupr\u00e8s de la cellule des violences sexuelles et sexistes du parti pour des [[Violence psychologique|violences psychologiques]] suppos\u00e9es sur une ancienne compagne, et sur la critique de la dur\u00e9e de ce traitement par des militantes de la \u00ab Rel\u00e8ve f\u00e9ministe \u00bb. Elle r\u00e9pond avoir \u00e9chang\u00e9 avec l\u2019ex-compagne de Bayou, qu'elle d\u00e9crit comme \u00e9tant alors \u00ab tr\u00e8s d\u00e9prim\u00e9e \u00bb, au point qu\u2019elle \u00ab a fait une tentative de suicide quelques semaines apr\u00e8s \u00bb, et \u00e9voque des \u00ab comportements de nature \u00e0 briser la sant\u00e9 morale des femmes \u00bb<ref>{{Lien web |auteur=Nina Jackowski |titre=Sandrine Rousseau accuse Julien Bayou de \u00abcomportements de nature \u00e0 briser la sant\u00e9 morale des femmes\u00bb |url=https://www.liberation.fr/politique/sandrine-rousseau-accuse-julien-bayou-de-comportements-de-nature-a-briser-la-sante-morale-des-femmes-20220920_WN4ESFGZJVFRHCEUXM3FODPKMM/ |date=20 septembre 2022 |site=liberation.fr |consult\u00e9 le=23 septembre 2022}}.</ref>. Le lendemain de la diffusion de l'\u00e9mission, le [[Groupe \u00e9cologiste (Assembl\u00e9e nationale)|groupe \u00e9cologiste \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale]] d\u00e9cide la mise en retrait de Julien Bayou de sa co-pr\u00e9sidence et ce dernier d\u00e9missionne dans la foul\u00e9e<ref>{{Article|langue=fr|titre=Julien Bayou quitte son poste de secr\u00e9taire national d\u2019EELV, sous la pression de son propre camp|p\u00e9riodique=Le Monde.fr|date=2022-09-26|lire en ligne=https://www.lemonde.fr/politique/article/2022/09/26/sous-la-pression-de-son-propre-camp-julien-bayou-quitte-son-poste-de-secretaire-national-d-eelv_6143231_823448.html|consult\u00e9 le=2022-09-27}}</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |auteur=Thibaud Le Meneec |titre=A Europe Ecologie-Les Verts, les accusations contre Julien Bayou g\u00e9n\u00e8rent \"un \u00e9pisode extr\u00eamement douloureux collectivement\" |url=https://www.francetvinfo.fr/politique/eelv/a-europe-ecologie-les-verts-les-accusations-contre-julien-bayou-generent-un-episode-extremement-douloureux-collectivement_5375458.html |date=22 septembre 2022 |site=francetvinfo.fr |consult\u00e9 le=23 septembre 2022}}.</ref>.\n\nCette controverse s'inscrit dans un contexte de tensions larv\u00e9es de longue date entre Sandrine Rousseau et Julien Bayou au sein d'EELV<ref name=\"BayouTension\">{{Lien web |auteur=Marie-Pierre Bourgeois |titre=Sandrine Rousseau et Julien Bayou : une relation sous haute tension depuis des ann\u00e9es |url=https://www.bfmtv.com/politique/europe-ecologie-les-verts/sandrine-rousseau-et-julien-bayou-une-relation-sous-haute-tension-depuis-des-annees_AN-202210060638.html |date=6 octobre 2022 |site=bfmtv.com |consult\u00e9 le=8 octobre 2022}}.</ref>, et co\u00efncide avec une comp\u00e9tition entre eux en vue du congr\u00e8s d'EELV pr\u00e9vu en d\u00e9cembre 2022 et d'un r\u00e9f\u00e9rendum interne visant \u00e0 modifier les statuts du parti<ref>Hadrien Mathoux, Jean-Loup Adenor et Pierre Lann, [https://www.marianne.net/politique/ecolos/julien-bayou-en-retrait-deelv-cinq-questions-sur-les-accusations-visant-lex-patron-des-verts Julien Bayou en retrait d'EELV\u2009: cinq questions sur les accusations visant l'ex-patron des Verts], marianne.net, 21 septembre 2022</ref>. L'avocate de Julien Bayou, [[Marie Dos\u00e9]], affirme que Sandrine Rousseau instrumentalise \u00e0 des fins politiques le combat contre les [[Violence contre les femmes|violences sexistes]] et [[Violence sexuelle|sexuelles]]<ref>{{lien web|url=https://www.bfmtv.com/politique/en-direct-julien-bayou-demissionne-de-ses-fonction-de-secretaire-national-d-eelv_LN-202209260331.html|titre=En direct - Selon son avocate, Julien Bayou \"n'a jamais exerc\u00e9 aucune violence psychologique\"|site=bfmtv.com|date=26 09 2022|consult\u00e9 le=26 09 2022}}.</ref>{{,}}<ref>{{Article|auteurs=Sandrine Cassini et Julie Carriat|titre=Apr\u00e8s sa d\u00e9mission, Julien Bayou livre sa version des faits et s\u2019en prend \u00e0 Sandrine Rousseau|p\u00e9riodique=lemonde.fr|date=2022-09-27|lire en ligne=https://www.lemonde.fr/politique/article/2022/09/27/julien-bayou-passe-a-l-offensive-et-cible-sandrine-rousseau_6143317_823448.html|consult\u00e9 le=2022-09-27}}</ref>. Alors qu'une enqu\u00eate du journal ''[[Lib\u00e9ration (journal)|Lib\u00e9ration]]'' affirme qu'il \u00e9tait depuis trois ans sous la surveillance \u00e9troite de militantes f\u00e9ministes du parti, hors de tout cadre formel, provoquant une r\u00e9union du bureau ex\u00e9cutif d'EELV et de la cellule interne charg\u00e9e des violences sexuelles<ref name=\"lemonde20221001\">{{Lien web |titre=D\u00e9mission de Julien Bayou : la cellule contre les violences sexuelles d\u2019EELV juge qu\u2019il n\u2019y a \u00ab pas lieu de suspendre de mani\u00e8re conservatoire \u00bb l\u2019ancien dirigeant |url=https://www.lemonde.fr/politique/article/2022/10/01/demission-de-julien-bayou-la-direction-d-eelv-se-reunit-avec-la-cellule-contre-les-violences-sexuelles-apres-les-revelations-de-liberation_6143995_823448.html |langue=fr |date=01 octobre 2022 |site=[[Le Monde]] avec AFP}}</ref>, Sandrine Rousseau juge {{citation|probl\u00e9matique}} l\u2019article de ''Lib\u00e9ration'', affirme qu'elle n'\u00e9tait {{citation|absolument pas au courant}} de l'existence du groupe ayant enqu\u00eat\u00e9 sur Julien Bayou mais que celui-ci {{citation|n\u2019est pas une cellule, c\u2019est un groupe informel de femmes qui se parlent}} et ont {{citation|le droit de se parler et de se prot\u00e9ger}}<ref name=\"lemonde20221002\">{{Lien web |titre=D\u00e9mission de Julien Bayou : Sandrine Rousseau juge \u00ab probl\u00e9matique \u00bb l\u2019enqu\u00eate de \u00ab Lib\u00e9ration \u00bb |url=https://www.lemonde.fr/politique/article/2022/10/02/demission-de-julien-bayou-sandrine-rousseau-juge-problematique-l-enquete-de-liberation_6144081_823448.html |langue=fr |date=02 octobre 2022 |site=[[Le Monde]] avec AFP}}</ref>. Julien Bayou met \u00e0 son tour en cause Sandrine Rousseau, l'accusant notamment de {{citation|confondre f\u00e9minisme et [[maccarthysme]]}}<ref>{{Lien web |titre=D\u2019o\u00f9 vient le \u00abmaccarthysme\u00bb? |url=https://www.lefigaro.fr/langue-francaise/actu-des-mots/d-ou-vient-le-maccarthysme-20221004https://www.lefigaro.fr/langue-francaise/actu-des-mots/d-ou-vient-le-maccarthysme-20221004 |date=04/10/2022 |site=[[Le Figaro]] |auteur=Victoire Lemoigne}}</ref>{{,}}<ref name=\"PortraitMonde\">{{Lien web |auteur=Olivier Faye |titre=Sandrine Rousseau, quoi qu\u2019il en co\u00fbte |url=https://www.lemonde.fr/m-le-mag/article/2022/10/05/sandrine-rousseau-quoi-qu-il-en-coute_6144423_4500055.html |date=5 octobre 2022 |site=lemonde.fr |consult\u00e9 le=5 octobre 2022}}.</ref>.\n\nLe {{date-|7 f\u00e9vrier 2023}}, apr\u00e8s la d\u00e9cision de la cellule d\u2019EELV d\u00e9di\u00e9e aux violences sexistes et sexuelles de \u00ab clore le dossier \u00bb, affirmant n\u2019avoir pu \u00ab mener \u00e0 bien son enqu\u00eate \u00bb, Julien Bayou peut reprendre ses activit\u00e9s normales de d\u00e9put\u00e9. Cependant, Sandrine Rousseau refuse de l'innocenter, estimant que {{cita|sans enqu\u00eate, on ne peut rien dire}}, et d\u00e9clare : \u00ab Je continuerai \u00e0 soutenir la parole des femmes et si cela se reproduit, je le referai \u00bb<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=Affaire Julien Bayou : Sandrine Rousseau refuse de l\u2019innocenter \u00ab sans enqu\u00eate \u00bb |url=https://www.nouvelobs.com/politique/20230207.OBS69256/affaire-julien-bayou-sandrine-rousseau-refuse-de-l-innocenter-sans-enquete.html |site=[[L'Obs]] |date=2023-02-07 |consult\u00e9 le=2023-02-09}}</ref>{{,}}<ref>{{Article|langue=fr|titre=EELV acte la fin de la mise en retrait de Julien Bayou \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e, Sandrine Rousseau refuse de l\u2019innocenter|p\u00e9riodique=[[Le Monde]]|date=2023-02-07|lire en ligne=https://www.lemonde.fr/politique/article/2023/02/07/eelv-acte-la-fin-de-la-mise-en-retrait-de-julien-bayou-a-l-assemblee-sandrine-rousseau-refuse-de-l-innocenter_6160914_823448.html|consult\u00e9 le=2023-02-09}}</ref>.\n\n=== Yannick Jadot ===\nAdversaire malheureuse de Yannick Jadot lors de la primaire \u00e9cologiste de 2021, elle commente \u00e0 la rentr\u00e9e 2022 le tag {{cita|crevure}} peint des deux c\u00f4t\u00e9s de la voiture qu'il a lou\u00e9e et partag\u00e9e avec [[Charles Fournier (homme politique, 1968)|Charles Fournier]] pour venir aux [[mouvements d'opposition aux m\u00e9ga-bassines en France#Oppositions|rassemblement d'opposition aux m\u00e9ga-bassines de Sainte-Soline]] : elle d\u00e9clare que cela {{cita|ne fait pas tellement avancer le d\u00e9bat}} mais aussi qu'il {{cita|paye la mani\u00e8re dont il pr\u00e9sente l'\u00e9cologie}} et l'appelle \u00e0 {{cita|retrouver une \u00e9cologie de combat}}<ref>https://www.bfmtv.com/environnement/yannick-jadot-chahute-lors-de-la-manifestation-anti-bassines-dans-les-deux-sevres-sa-voiture-vandalisee_AN-202210300081.html</ref>. Cette r\u00e9action est largement critiqu\u00e9e \u00e0 gauche tandis qu'un communiqu\u00e9 d'EELV {{cita|condamne sans r\u00e9serve les actes de violence}} commis contre Yannick Jadot et Charles Fournier<ref name=\"Libre\">''Midi-Libre'' octobre 2022 [https://www.midilibre.fr/2022/10/31/crevure-la-voiture-de-jadot-taguee-en-marge-de-la-mobilisation-anti-bassines-la-reaction-de-sandrine-rousseau-critiquee-10773551.php]</ref>.\n\n=== Cible d'un compte Twitter parodique ===\nUn compte baptis\u00e9 \u00ab Sardine Ruisseau \u00bb est cr\u00e9\u00e9 sur [[Twitter]] en septembre 2021 : se voulant [[parodie|parodique]], il publie des blagues sarcastiques visant \u00e0 tourner en d\u00e9rision les prises de position de Sandrine Rousseau<ref name=\"NumeramaRuisseau\"/>. Son auteur, un homme anonyme, indique vouloir se moquer ainsi du {{cita|[[Woke|wokisme]]}}, mais nie dans le m\u00eame temps avoir un objectif politique<ref name=\"ASIRuisseau\">{{Lien web |auteur=\u00c9lodie Safaris |titre=Ruisseau vs. Rousseau : extension du domaine du harc\u00e8lement ? |url=https://www.arretsurimages.net/chroniques/calmos/ruisseau-vs-rousseau-extension-du-domaine-du-harcelement |date=10 septembre 2022 |site=arretsurimages.net |consult\u00e9 le=10 octobre 2022}}.</ref>. Selon \u00c9lodie Safaris d'''[[Arr\u00eat sur images]]'', {{cita|sa s\u00e9mantique (\u201c[[bien-pensance]]\u201d, \u201c[[Soy boy|homme-soja]]\u201d) est la m\u00eame que la rh\u00e9torique de droite et d'extr\u00eame droite}} ; son affiliation \u00e0 l'extr\u00eame droite peut \u00eatre corrobor\u00e9e par sa pr\u00e9sence et ses abonnements sur la plateforme [[Gettr]], sa participation \u00e0 la revue ''Furia'', ou son interview dans ''[[Causeur]]'' ; et son audience est {{cita|en grande majorit\u00e9 anti-woke \u00e0 la sauce [[Printemps r\u00e9publicain]], de droite et d'extr\u00eame droite}}, m\u00eame s'il {{cita|fait aussi rire au-del\u00e0 de ce spectre}}<ref name=\"ASIRuisseau\"/>. Ce compte, relay\u00e9 par certains m\u00e9dias et personnalit\u00e9s politiques, prend de l'ampleur jusqu'\u00e0 d\u00e9passer les {{Unit\u00e9|125000}} abonn\u00e9s {{incise|plus que le compte officiel de Sandrine Rousseau}}<ref>[https://www.ladepeche.fr/2022/09/01/sandrine-rousseau-denonce-le-cyber-harcelement-lie-au-compte-parodique-sardine-ruisseau-10517080.php Sandrine Rousseau d\u00e9nonce le cyber-harc\u00e8lement li\u00e9 au compte parodique \"Sardine Ruisseau\"], dans [[La D\u00e9p\u00eache du Midi|La D\u00e9p\u00eache]], 1er septembre 2022</ref>, avec la publication de plus de {{Unit\u00e9|4000}} tweets moqueurs en 10 mois, soit plus de 400 tweets par mois<ref name=\"NumeramaRuisseau\"/>{{,}}<ref name=\"ASIRuisseau\"/>. \u00c9lodie Safaris consid\u00e8re ce compte comme {{cita|un cas in\u00e9dit}} au regard de {{cita|son retentissement m\u00e9diatique et politique}} et de {{cita|son audience}}<ref name=\"ASIRuisseau\"/>. Le succ\u00e8s in\u00e9dit du compte suscite des dizaines de nouveaux comptes parodiques, visant principalement des personnalit\u00e9s de la [[Nouvelle Union populaire \u00e9cologique et sociale|NUPES]]<ref name=\"ASIRuisseau\"/>.\n\nSandrine Rousseau d\u00e9nonce \u00ab un compte de [[cyberharc\u00e8lement]] de la droite extr\u00eame \u00bb {{incise|ce dont se d\u00e9fend l\u2019auteur du compte}} et r\u00e9clame en vain la fermeture du compte par Twitter<ref name=\"ASIRuisseau\"/>{{,}}<ref name=\"NumeramaRuisseau\"/>{{,}}<ref name=\"RousseauD\u00e9nonce\">{{Lien web |titre=\u00ab Sardine Ruisseau \u00bb, un compte \u00ab parodique \u00bb ? Sandrine Rousseau d\u00e9nonce du cyber-harc\u00e8lement |url=https://www.huffingtonpost.fr/politique/article/sardine-ruisseau-un-compte-parodique-sandrine-rousseau-denonce-du-cyber-harcelement_207176.html |date={{1er}} septembre 2022 |site=huffingtonpost.fr |consult\u00e9 le=10 octobre 2022}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |auteur=Manon Bernard |titre=Peut-on caricaturer sans cyberharceler ? L\u2019\u00e9pineuse question dans le sillage des comptes Twitter parodiques |url=https://www.nouvelobs.com/societe/20220918.OBS63339/peut-on-caricaturer-sans-cyberharceler-l-epineuse-question-dans-le-sillage-des-comptes-twitter-parodiques.html |date=18 septembre 2022 |site=nouvelobs.com |consult\u00e9 le=10 octobre 2022}}.</ref>. Il est temporairement d\u00e9sactiv\u00e9 par son propri\u00e9taire en juillet 2022, suscitant \u00e0 tort des d\u00e9nonciations de [[censure]], notamment de la part de personnalit\u00e9s d'extr\u00eame droite. Il est ensuite temporairement suspendu en ao\u00fbt 2022, probablement du fait d'un [[algorithme]]<ref name=\"NumeramaRuisseau\">{{Lien web |auteur=Marie Turcan |titre=Non, le compte Sardine Ruisseau n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 censur\u00e9 par Twitter (et c\u2019est regrettable) |url=https://www.numerama.com/politique/1049122-non-le-compte-sardine-ruisseau-na-pas-ete-censure-par-twitter-et-cest-regrettable.html |date=22 juillet 2022 |site=numerama.com |consult\u00e9 le=10 octobre 2022}}.</ref>{{,}}<ref name=\"ASIRuisseau\"/>. La journaliste Marie Turcan de ''[[Numerama]]'' estime qu'il s'agit  d'{{cita|un compte d\u00e9di\u00e9 au cyberharc\u00e8lement cibl\u00e9}}<ref name=\"ASIRuisseau\"/>{{,}}<ref name=\"NumeramaRuisseau\"/>. Pendant plusieurs mois, le compte Sardine Ruisseau usurpe notamment la photo de profil et la banni\u00e8re du compte de Sandrine Rousseau, entretenant la confusion chez de nombreux internautes distraits qui croient consulter le compte de Sandrine Rousseau<ref name=\"ASIRuisseau\"/>{{,}}<ref name=\"NumeramaRuisseau\"/>.\n\nMarie Turcan rapproche ce compte de la pratique du {{cita|FemSpoofing}}, {{cita|th\u00e9oris\u00e9e par l\u2019experte en s\u00e9mantique et d\u00e9sinformation St\u00e9phanie Lamy. Puisant ses racines dans les m\u00e9thodes de l\u2019extr\u00eame droite et de la [[fachosph\u00e8re]], elle consiste \u00e0 cr\u00e9er de faux comptes pr\u00e9tendument f\u00e9ministes afin de tourner la cause en ridicule et la d\u00e9cr\u00e9dibiliser aupr\u00e8s d\u2019un plus large public}}<ref name=\"NumeramaRuisseau\"/>. \u00c9lodie Safaris d'''Arr\u00eat sur images'' estime qu'{{cita|il serait malhonn\u00eate d'attribuer \u00e0 Ruisseau la totalit\u00e9 du harc\u00e8lement que subit la d\u00e9put\u00e9e. Mais d'une part, la nature m\u00eame de Twitter \u2013 machine \u00e0 harceler \u2013 induit ces \u00ab raids num\u00e9riques \u00bb d\u00e8s lors qu'une critique ou moquerie devient virale. D'autre part, Ruisseau a grandement particip\u00e9 \u2013 volontairement ou non \u2013 \u00e0 \u00e9riger Rousseau en t\u00eate de turc du r\u00e9seau social. De sorte qu'aujourd'hui quoi qu'elle dise, tweete ou fasse, la twittosph\u00e8re se gausse}}<ref name=\"ASIRuisseau\"/>.\n\n== Synth\u00e8se des r\u00e9sultats \u00e9lectoraux ==\n\n=== Primaire des \u00e9cologistes ===\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align: center;\"\n! scope=col rowspan=2 | Ann\u00e9e\n! scope=col rowspan=2 colspan=2 | Parti\n! scope=col colspan=3 | {{1er|tour}}\n! scope=col colspan=3 | {{2d|tour}}\n! scope=col rowspan=2 | Issue\n|-\n! scope=col | Voix\n! scope=col | %\n! scope=col | Rang\n! scope=col | Voix\n! scope=col | %\n! scope=col | Rang\n|-\n! [[Primaire pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de l'\u00e9cologie de 2021|2021]]<ref>{{Article|titre=Primaire \u00e9cologiste : Yannick Jadot et Sandrine Rousseau au second tour|p\u00e9riodique=[[Paris Match]]|date=19 septembre 2021|lire en ligne=https://www.parismatch.com/Actu/Politique/Primaire-ecologiste-Yannick-Jadot-et-Sandrine-Rousseau-au-second-tour-1758924|consult\u00e9 le=21 janvier 2021}}</ref>{{,}}<ref>{{Article|titre=Primaire \u00e9cologiste : Yannick Jadot remporte de justesse le scrutin face \u00e0 Sandrine Rousseau|p\u00e9riodique=[[Le Monde]]|date=28 septembre 2021|lire en ligne=https://www.lemonde.fr/election-presidentielle-2022/live/2021/09/28/primaire-ecologiste-suivez-en-direct-le-resultat-du-second-tour-entre-yannick-jadot-et-sandrine-rousseau_6096321_6059010.html|consult\u00e9 le=21 janvier 2021}}</ref>\n| {{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|EELV}} |\n| [[Europe \u00c9cologie Les Verts|E\u00c9LV]]\n| {{formatnum:26801}}\n| 25,14\n| {{2e}}\n| {{formatnum:50098}}\n| 48,97\n| {{2e}}\n| Battue\n|}\n\n=== \u00c9lections l\u00e9gislatives ===\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align: center;\"\n! rowspan=2 scope=col | Ann\u00e9e \n! colspan=\"2\" rowspan=\"2\" scope=col | Parti\n! rowspan=2 scope=col | Circonscription\n! scope=col colspan=2 | {{1er|tour}}\n! colspan=\"2\" |{{2d|tour}}\n! rowspan=2 scope=col | Issue\n|-\n! scope=col | %\n! scope=col | Rang\n!%\n!Rang\n|-\n! scope=row|[[\u00c9lections l\u00e9gislatives fran\u00e7aises de 2012|{{date-|2012}}]]<ref>{{Lien web|titre=R\u00e9sultats des \u00e9lections l\u00e9gislatives 2012 - 21\u00e8me circonscription - Nord|date=|url=https://mobile.interieur.gouv.fr/Elections/Les-resultats/Legislatives/elecresult__LG2012/(path)/LG2012/059/05921.html|site=[[interieur.gouv.fr]]|consult\u00e9 le=9 ao\u00fbt 2021}}.</ref>\n| rowspan=3 {{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|EELV}}|\n| rowspan=2 | [[Europe \u00c9cologie Les Verts|E\u00c9LV]]\n| [[Vingt et uni\u00e8me circonscription du Nord|{{21e}} du Nord]]\n| 16,71\n| {{3e}}\n|\n|\n| rowspan=2 | \u00c9limin\u00e9e\n|-\n!scope=row| [[\u00c9lections l\u00e9gislatives fran\u00e7aises de 2017|{{date-|2017}}]]<ref>{{Lien web|titre=R\u00e9sultats des \u00e9lections l\u00e9gislatives 2017 - 9\u00e8me circonscription - Nord|date=|url=https://mobile.interieur.gouv.fr/Elections/Les-resultats/Legislatives/elecresult__legislatives-2017/(path)/legislatives-2017/059/05909.html|site=[[interieur.gouv.fr]]|consult\u00e9 le=9 ao\u00fbt 2021}}.</ref>\n| [[Neuvi\u00e8me circonscription du Nord|{{9e}} du Nord]]\n| 4,74\n| {{5e}}\n|\n|\n|-\n|-\n! scope=row|[[\u00c9lections l\u00e9gislatives fran\u00e7aises de 2022|{{date-|2022}}]]\n|[[Europe \u00c9cologie Les Verts|E\u00c9LV]] (NUPES)\n| [[Neuvi\u00e8me circonscription de Paris|{{9e}} de Paris]]\n| 42,90\n| {{1e}}\n| 58,05\n|{{1e}}\n|\u00c9lue\n|-\n|}\n\n=== \u00c9lections d\u00e9partementales ===\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align: center;\"\n! rowspan=2 scope=col | Ann\u00e9e \n! colspan=\"2\" rowspan=\"2\" scope=col | Parti\n! rowspan=2 scope=col | Bin\u00f4me\n! rowspan=2 scope=col | Canton\n! scope=col colspan=2 | {{1er|tour}}\n! rowspan=2 scope=col | Issue\n|-\n! scope=col | %\n! scope=col | Rang\n|-\n! scope=row|[[\u00c9lections d\u00e9partementales de 2015 dans le Nord|{{date-|2015}}]]<ref>{{Lien web|titre=R\u00e9sultats des \u00e9lections d\u00e9partementales 2015 - Nord - Canton de Villeneuve-d'Ascq|date=|url=https://www.interieur.gouv.fr/Elections/Les-resultats/Departementales/elecresult__departementales-2015/(path)/departementales-2015/059/05940.html|site=[[interieur.gouv.fr]]|consult\u00e9 le=9 ao\u00fbt 2021}}.</ref>\n| {{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|EELV}}|\n| [[Europe \u00c9cologie Les Verts|E\u00c9LV]]\n| [[H\u00e9l\u00e8ne Hardy]]<br><small>([[Europe \u00c9cologie Les Verts|E\u00c9LV]])</small>\n| [[Canton de Villeneuve-d'Ascq|Villeneuve-d'Ascq]]\n| 8,84 \n| {{4e}}\n| \u00c9limin\u00e9e\n|-\n|}\n\n=== \u00c9lections r\u00e9gionales ===\n''Les r\u00e9sultats ci-dessous concernent uniquement les \u00e9lections o\u00f9 elle est t\u00eate de liste.''\n\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align: center;\"\n! rowspan=2 scope=col | Ann\u00e9e\n! colspan=\"2\" rowspan=\"2\" scope=col | Liste\n! rowspan=2 scope=col | R\u00e9gion\n! scope=col colspan=2 | {{1er|tour}}\n! rowspan=\"2\" |Si\u00e8ges obtenus\n|-\n! scope=col | %\n! scope=col | Rang\n|-\n!scope=row| [[\u00c9lections r\u00e9gionales de 2015 en Nord-Pas-de-Calais-Picardie|{{date-|2015}}]]<ref>{{Lien web|titre=R\u00e9sultats des \u00e9lections r\u00e9gionales 2015 - Nord-Pas-de-Calais - Picardie|date=|url=https://mobile.interieur.gouv.fr/Elections/Les-resultats/Regionales/elecresult__regionales-2015/(path)/regionales-2015/32/32.html|site=[[interieur.gouv.fr]]|consult\u00e9 le=9 ao\u00fbt 2021}}.</ref>\n| {{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|EELV}}|\n| [[Europe \u00c9cologie Les Verts|E\u00c9LV]]-[[Parti de gauche (France)|PG]]-[[Nouvelle Donne (parti politique)|ND]]\n| [[Hauts-de-France]]\n| 4,83\n| {{5e}}\n| {{Infobox Parti politique/Si\u00e8ges|0|170|hex={{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|-EELV}}}}\n|}\n\n=== \u00c9lections municipales ===\n''Les r\u00e9sultats ci-dessous concernent uniquement les \u00e9lections o\u00f9 elle est t\u00eate de liste.''\n\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align: center;\"\n! rowspan=2 scope=col | Ann\u00e9e\n! colspan=\"2\" rowspan=\"2\" scope=col | Liste\n! rowspan=2 scope=col | Commune\n! scope=col colspan=2 | {{1er|tour}}\n! colspan=\"2\" scope=\"col\" |Si\u00e8ges obtenus\n|-\n! scope=col | %\n! scope=col | Rang\n! {{abr\u00e9viation|CM|Conseil municipal}}\n! [[M\u00e9tropole europ\u00e9enne de Lille|MEL]]\n|-\n!scope=row| [[\u00c9lections municipales fran\u00e7aises de 2014|{{date-|2014}}]]<ref>{{Lien web|titre=R\u00e9sultats des \u00e9lections municipales et communautaires 2014 - Villeneuve-d'Ascq|date=|url=https://mobile.interieur.gouv.fr/Elections/Les-resultats/Municipales/elecresult__MN2014/(path)/MN2014/059/059009.html|site=[[interieur.gouv.fr]]|consult\u00e9 le=9 ao\u00fbt 2021}}.</ref>\n| {{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|EELV}}|\n| [[Europe \u00c9cologie Les Verts|E\u00c9LV]]\n| [[Villeneuve-d'Ascq]]\n| 9,94\n| {{4e}}\n| {{Infobox Parti politique/Si\u00e8ges|0|49|hex={{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|-EELV}}}}\n| {{Infobox Parti politique/Si\u00e8ges|0|7|hex={{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|-EELV}}}}\n|}\n\n== Publications ==\n=== Publications scientifiques ===\n==== Ouvrages ====\n* {{Ouvrage|langue=fr|auteur1=Sandrine Rousseau|auteur2=Nicolas Postel|auteur3=Bruno Boidin|directeur3=Bruno Boidin|pr\u00e9face=[[Philippe Vasseur (homme politique)|Philippe Vasseur]]|postface=Bernard Saincy|titre=La responsabilit\u00e9 sociale des entreprises|sous-titre=une perspective institutionnaliste|lieu=Villeneuve-d'Ascq|\u00e9diteur=[[Presses universitaires du Septentrion]]|collection=L'\u00e9conomie retrouv\u00e9e|ann\u00e9e=2009|mois=avril|jour=24|pages totales=200|isbn=978-2-7574-0087-6|pr\u00e9sentation en ligne=https://www.septentrion.com/FR/livre/?GCOI=27574100535020}}.\n* {{Ouvrage|langue=fr|auteur1=Sandrine Rousseau|directeur1=Sandrine Rousseau|auteur2=Muriel Maillefert|auteur3=Olivier Petit|pr\u00e9face=Bertrand Zuindeau|titre=Ressources, patrimoine, territoires et d\u00e9veloppement durable|lieu=Bruxelles|\u00e9diteur=[[Peter Lang (maison d'\u00e9dition)|Peter Lang]]|collection=EcoPolis|ann\u00e9e=2010|mois=d\u00e9cembre|jour=8|pages totales=286|isbn=978-90-5201-648-1|pr\u00e9sentation en ligne=https://www.peterlang.com/view/9783035260373/9783035260373.00003.xml}}.\n* {{Ouvrage|langue=fr|auteur1=Sandrine Rousseau|auteur2=Fran\u00e7ois-Xavier Devetter|titre=Du balai|sous-titre=essai sur le m\u00e9nage \u00e0 domicile et le retour de la domesticit\u00e9|lieu=Paris|\u00e9diteur=[[Liber-Raisons d'agir]]|ann\u00e9e=2011|mois=f\u00e9vrier|jour=1|pages totales=144|isbn=978-2-912107-58-9|pr\u00e9sentation en ligne=https://www.raisonsdagir-editions.org/catalogue/du-balai/}}.\n* {{Ouvrage|langue=fr|auteur1=Sandrine Rousseau|auteur2=Fran\u00e7ois-Xavier Devetter|titre=Le ch\u00f4mage|lieu=Paris|\u00e9diteur=Rue des \u00e9coles|collection=Le Monde Sup'|ann\u00e9e=2015|mois=f\u00e9vrier|jour=27|pages totales=96|isbn=978-2-8208-0406-8}}.\n\n{{Bo\u00eete d\u00e9roulante/d\u00e9but|titre=Chapitres d'ouvrages}}\n*{{Chapitre|auteur1=Sandrine Rousseau|auteur2=Nicolas Postel|titre chapitre=La RSE, une fragile innovation institutionnelle|auteurs ouvrage=Olivier Meier et Guillaume Schier|titre ouvrage=Gouvernance, \u00e9thique et RSE|sous-titre ouvrage=\u00e9tat des lieux et perspectives|lieu=[[Cachan]]|\u00e9diteur=Herm\u00e8s Science|collection=Recherche en management|ann\u00e9e=2009 |mois=avril |jour=22 |pages totales=254|isbn=978-2746222915 |pr\u00e9sentation en ligne=https://editions.lavoisier.fr/documentation/gouvernance-ethique-et-rse/meier/hermes-science-publications/recherche-en-management/livre/9782746222915|consult\u00e9 le=25 ao\u00fbt 2021}}\n*{{Chapitre|langue=anglais|auteur1=Sandrine Rousseau|auteur2=Nicolas Postel|auteur3=Richard Sobel|titre chapitre=Corporate social responsability : a new regulation of capitalism ?|sous-titre chapitre=An institutionalist interpretative framework of CSR, based on the french experience|auteurs ouvrage=William Sun, C\u00e9line Louche et Roland P\u00e9rez|titre ouvrage=Critical studieson corporate responsability|sous-titre ouvrage=governance and sustainability|volume=2|titre volume=Finance and sustainability : towards a new paradigm ? A post crisis agenda|lieu=[[Bingley]]|\u00e9diteur=Emerald|ann\u00e9e=2011|mois=octobre|jour=6|pages totales= 325|isbn=9781780520926|pr\u00e9sentation en ligne=https://www.emeraldgrouppublishing.com/archived/products/books/series.htm%3Fid%3D2043-9059|passage=39-63}}\n*{{Chapitre|auteur1=Sandrine Rousseau|titre chapitre=Un mod\u00e8le social robuste face aux contraintes environnementales|auteurs ouvrage=[[Agn\u00e8s Sina\u00ef]] et Mathilde Szuba|titre ouvrage=Gouverner la d\u00e9croissance|sous-titre ouvrage=politique de l\u2019anthropoc\u00e8ne III|lieu=[[Paris]]|\u00e9diteur=[[Presses de Sciences Po]]|collection=Nouveaux d\u00e9bats|ann\u00e9e=2017 |mois=mai |jour=11 |pages totales=232|isbn=978-2724619850|pr\u00e9sentation en ligne=http://www.pressesdesciencespo.fr/fr/book/?GCOI=27246100814020|passage=195-218}}\n{{Bo\u00eete d\u00e9roulante/fin}}\n\n{{Bo\u00eete d\u00e9roulante/d\u00e9but|titre=Revues}}\n* {{Article|auteur1=Sandrine Rousseau|responsabilit\u00e91={{abr\u00e9viation discr\u00e8te|coord.|coordinatrice}}|titre=\u00c9cologie et f\u00e9minisme|p\u00e9riodique=EcoRev'|lieu=[[Boulogne-Billancourt]]|\u00e9diteur=Association EcoRev'|num\u00e9ro=30|date=13 octobre 2008|lire en ligne=http://ecorev.org/spip.php?rubrique204}}\n{{Bo\u00eete d\u00e9roulante/fin}}\n\n=== Essais ===\n* {{Ouvrage|langue=fr|auteur1=Sandrine Rousseau|titre=Oui, l'\u00e9cologie, c'est social !|lieu=Paris|\u00e9diteur=[[Les Petits matins (maison d'\u00e9dition)|Les Petits matins]]|ann\u00e9e=2012|mois=mars|pages totales=112|isbn=978-2-36383-013-5|pr\u00e9sentation en ligne=https://www.lespetitsmatins.fr/collections/oui-lecologie-cest-social/}}.\n* {{Ouvrage|langue=fr|auteur1=Sandrine Rousseau|pr\u00e9face=Claire Serre-Combe|champ libre=avant-propos de [[Cl\u00e9mentine Autain]], [[Emmanuelle Cosse]], [[C\u00e9cile Duflot]], [[Marie-Pierre de la Gontrie]] et [[Laurence Rossignol]]|titre=Manuel de survie \u00e0 destination des femmes en politique|lieu=Paris|\u00e9diteur=[[Les Petits matins (maison d'\u00e9dition)|Les Petits matins]]|ann\u00e9e=2015|mois=mars|jour=5|pages totales=160|isbn=978-2-36383-161-3|pr\u00e9sentation en ligne=http://www.lespetitsmatins.fr/collections/manuel-de-survie-a-destination-des-femmes-en-politique/}}.\n* {{Ouvrage|langue=fr|auteur1=Sandrine Rousseau|titre=Parler.|sous-titre=Violences sexuelles : pour en finir avec la loi du silence|lieu=Paris|\u00e9diteur=[[Groupe Flammarion|Flammarion]]|collection=Documents, t\u00e9moignages|ann\u00e9e=2017|mois=septembre|jour=27|pages totales=247|isbn=978-2-08-141664-2|pr\u00e9sentation en ligne=https://editions.flammarion.com/parler/9782081416642}}.\n* avec Ad\u00e9la\u00efde Bon et Sandrine Roudaut, ''Par-del\u00e0 l'androc\u00e8ne'', Seuil, 2022.\n\n=== Romans policiers ===\n* {{Ouvrage|langue=fr|auteur1=Sandrine Rousseau|titre=\u00c9pluchures \u00e0 la lilloise|lieu=Villeneuve-d'Ascq|\u00e9diteur=[[Ravet-Anceau]]|collection=Polards en Nord|num\u00e9ro dans collection=15|ann\u00e9e=2007|ann\u00e9e premi\u00e8re \u00e9dition=septembre 2007|pages totales=320|isbn=978-2-914657-33-4}}.\n* {{Ouvrage|langue=fr|auteur1=Sandrine Rousseau|titre=Qu'est-ce qui fait pleurer les flics ?|lieu=Villeneuve-d'Ascq|\u00e9diteur=[[Ravet-Anceau]]|collection=Polards en Nord|num\u00e9ro dans collection=37|ann\u00e9e=2008|ann\u00e9e premi\u00e8re \u00e9dition=janvier 2009|pages totales=288|isbn=978-2-914657-69-3}}.\n\n== Notes et r\u00e9f\u00e9rences ==\n{{R\u00e9f\u00e9rences nombreuses|taille=24}}\n\n== Liens externes ==\n{{Autres projets|commons=Category:Sandrine Rousseau}}\n{{Liens}}\n\n{{Palette|Parlementaires de Paris|Europe \u00c9cologie Les Verts}}\n{{Portail|\u00e9conomie|politique fran\u00e7aise|\u00e9cologie politique|femmes|Nord-Pas de Calais}}\n\n{{DEFAULTSORT:Rousseau, Sandrine}}\n[[Cat\u00e9gorie:Femme politique fran\u00e7aise]]\n[[Cat\u00e9gorie:Conseiller r\u00e9gional du Nord-Pas-de-Calais]] \n[[Cat\u00e9gorie:Candidat aux \u00e9lections l\u00e9gislatives fran\u00e7aises de 2012]]\n[[Cat\u00e9gorie:Candidat aux \u00e9lections l\u00e9gislatives fran\u00e7aises de 2017]]\n[[Cat\u00e9gorie:D\u00e9put\u00e9 de Paris]]\n[[Cat\u00e9gorie:D\u00e9put\u00e9 membre d'Europe \u00c9cologie Les Verts]]\n[[Cat\u00e9gorie:D\u00e9put\u00e9 de la XVIe l\u00e9gislature de la Ve R\u00e9publique]]\n[[Cat\u00e9gorie:\u00c9conomiste fran\u00e7ais du XXIe si\u00e8cle]]\n[[Cat\u00e9gorie:F\u00e9ministe fran\u00e7aise du XXe si\u00e8cle]]\n[[Cat\u00e9gorie:Enseignant \u00e0 l'universit\u00e9 Lille-I]]\n[[Cat\u00e9gorie:\u00c9tudiant de l'universit\u00e9 de Poitiers]]\n[[Cat\u00e9gorie:\u00c9tudiant de l'universit\u00e9 Lille-I]]\n[[Cat\u00e9gorie:Naissance en mars 1972]]\n[[Cat\u00e9gorie:Naissance \u00e0 Maisons-Alfort]]\n[[Cat\u00e9gorie:Militant pour les victimes d'abus sexuels]]"
}