{
    "ID": "3747477",
    "Title": "\u00c9lisabeth II",
    "URLs": [
        "https://fr.wikipedia.org/?curid=3747477",
        "https://fr.wikipedia.org/wiki/\u00c9lisabeth II"
    ],
    "Content": "{{Semi-protection longue}}\n{{Nom prot\u00e9g\u00e9}}\n{{Voir homonymes|\u00c9lisabeth II (homonymie)|\u00c9lisabeth d'York (homonymie)}}\n{{Infobox Personnalit\u00e9 politique\n | charte                 = Monarque\n | nom                    = {{Souverain-|\u00c9lisabeth II}}\n | image                  = Elizabeth II in Berlin 2015 (cropped).JPG\n | l\u00e9gende                = {{Souverain-|\u00c9lisabeth II}} en 2015.\n | fonction1              = [[Monarchie britannique|Reine du Royaume-Uni]] et des<br>[[Royaume du Commonwealth|autres royaumes du Commonwealth]]\n | \u00e0 partir du fonction1  = 6 f\u00e9vrier 1952\n | jusqu'au fonction1     = 8 septembre 2022<br><small>({{dur\u00e9e|6|f\u00e9vrier|1952|8|septembre|2022}})</small>\n | couronnement 1         = [[Couronnement d'\u00c9lisabeth II|{{Date-|2|juin|1953}}]] en l'[[abbaye de Westminster]]\n | premier ministre 1     = Sir [[Winston Churchill]]<br>Sir [[Anthony Eden]]<br>[[Harold Macmillan]]<br>Sir [[Alec Douglas-Home]]<br>[[Harold Wilson]]<br> Sir [[Edward Heath]]<br>[[Harold Wilson]]<br>[[James Callaghan]]<br>Lady [[Margaret Thatcher]]<br>[[John Major]]<br>[[Tony Blair]]<br>[[Gordon Brown]]<br>[[David Cameron]]<br>[[Theresa May]]<br>[[Boris Johnson]]<br>[[Liz Truss]]\n | pr\u00e9d\u00e9cesseur 1         = {{Souverain2|George VI}}\n | successeur 1           = {{Souverain2|Charles III (roi du Royaume-Uni)}}\n | fonction2              = [[Liste des h\u00e9ritiers du tr\u00f4ne britannique|H\u00e9riti\u00e8re pr\u00e9somptive du tr\u00f4ne britannique]]\n | \u00e0 partir du fonction2  = 11 d\u00e9cembre 1936\n | jusqu'au fonction2     = 6 f\u00e9vrier 1952<br/><small>({{dur\u00e9e|11|d\u00e9cembre|1936|6|f\u00e9vrier|1952}})</small>\n | monarque 2             = {{Souverain2|George VI}}\n | pr\u00e9d\u00e9cesseur 2         = [[George VI|Albert]], ''duc d'York''\n | successeur 2           = [[Charles III (roi du Royaume-Uni)|Charles]], ''prince de Galles''\n | dynastie               = [[Maison Windsor]]\n | nom de naissance       = Elizabeth Alexandra Mary\n | date de naissance      = 21 avril 1926\n | lieu de naissance      = [[Londres]] ([[Royaume-Uni]])\n | date de d\u00e9c\u00e8s          = 8 septembre 2022\n | lieu de d\u00e9c\u00e8s          = [[Ch\u00e2teau de Balmoral]], [[\u00c9cosse]] ([[Royaume-Uni]])\n | nature du d\u00e9c\u00e8s        = \n | s\u00e9pulture              = [[Chapelle Saint-Georges de Windsor|Chapelle Saint-Georges]], [[Windsor (Royaume-Uni)|Windsor]] ([[Royaume-Uni]])\n | nationalit\u00e9            = \n | p\u00e8re                   = {{Souverain2|George VI}}\n | m\u00e8re                   = [[Elizabeth Bowes-Lyon]]\n | conjoint               = [[Philip Mountbatten|Philip]], ''duc d'\u00c9dimbourg'' <small>(1947-2021)</small>\n | fratrie                = [[Margaret du Royaume-Uni|Margaret]]\n | enfants                = {{Souverain2|Charles III (roi du Royaume-Uni)}}<br>[[Anne du Royaume-Uni|Anne]], ''princesse royale''<br>[[Andrew d'York|Andrew]], ''duc d'York''<br>[[Edward d'\u00c9dimbourg|Edward]], ''duc d'\u00c9dimbourg''\n | h\u00e9ritier               = [[Charles III (roi du Royaume-Uni)|Charles]], ''prince de Galles''\n | entourage              = \n | profession             = \n | religion               = [[Anglicanisme]]\n | r\u00e9sidence              = [[Palais de Buckingham]]<br>[[Ch\u00e2teau de Windsor]]<br>[[Sandringham House]]<br>[[Ch\u00e2teau de Balmoral]]<br>[[Palais de Holyrood]]\n | signature              = Signature of Elizabeth II.svg\n | embl\u00e8me                = Royal Coat of Arms of the United Kingdom.svg\n | taille embl\u00e8me         = 125\n | liste                  = [[Liste des monarques britanniques|Monarques du Royaume-Uni]]\n | f\u00e9minin                = oui\n}}\n\n'''{{Souverain-|\u00c9lisabeth II}}''' (prononc\u00e9 en [[fran\u00e7ais]] : {{MSAPI|/elizab\u025bt/}}<ref group=alpha>[[Prononciation du fran\u00e7ais|Prononciation]] en [[fran\u00e7ais de France]] [[Transcription phon\u00e9tique|retranscrite]] selon la norme [[Alphabet phon\u00e9tique international|API]].</ref> ; {{en langue|en|Elizabeth II}}, prononc\u00e9 {{MSAPI|/\u0259\u02c8l\u026az\u0259b\u0259\u03b8/}}<ref group=alpha>[[Prononciation de l'anglais|Prononciation]] en [[anglais britannique]] ([[Received Pronunciation]]) [[Transcription phon\u00e9tique|retranscrite]] selon la norme [[Alphabet phon\u00e9tique international|API]].</ref>), n\u00e9e le {{date de naissance|21 avril 1926}} \u00e0 [[Londres]] ([[Angleterre]]) et [[Mort et fun\u00e9railles d'\u00c9lisabeth II|morte]] le {{date de mort|8 septembre 2022}} au [[ch\u00e2teau de Balmoral]] ([[\u00c9cosse]]), est [[Monarchie constitutionnelle|reine]] du [[Royaume-Uni|Royaume-Uni de Grande-Bretagne et d'Irlande du Nord]] et des autres [[Royaume du Commonwealth|royaumes du Commonwealth]] du {{date|6|f\u00e9vrier|1952}} \u00e0 sa mort.\n\n\u00c0 sa naissance, elle est troisi\u00e8me dans l'ordre de succession au tr\u00f4ne apr\u00e8s [[\u00c9douard VIII|son oncle]] et [[George VI|son p\u00e8re]]. En 1936, son oncle devient roi mais abdique quelques mois plus tard, laissant le tr\u00f4ne \u00e0 son fr\u00e8re cadet. La princesse \u00c9lisabeth devient alors, \u00e0 l'\u00e2ge de {{unit\u00e9|10|ans}}, l'[[Prince h\u00e9ritier|h\u00e9riti\u00e8re pr\u00e9somptive]] de la Couronne britannique. Durant la [[Seconde Guerre mondiale]], elle s'enr\u00f4le au sein de l'[[Auxiliary Territorial Service]]. Le {{date-|20 novembre 1947}}, elle \u00e9pouse [[Philip Mountbatten]], prince de Gr\u00e8ce et de Danemark, avec qui elle aura quatre enfants : [[Charles III (roi du Royaume-Uni)|Charles]], [[Anne du Royaume-Uni|Anne]], [[Andrew d'York|Andrew]] et [[Edward de Wessex|Edward]].\n\nElle acc\u00e8de au [[Monarchie britannique|tr\u00f4ne britannique]] le {{date-|6 f\u00e9vrier 1952}}, \u00e0 l'\u00e2ge de {{unit\u00e9|25|ans}}, \u00e0 la mort de {{Souverain-|George VI}}. [[Couronnement d'\u00c9lisabeth II|Son couronnement]], le {{date-|2 juin 1953}}, est le premier \u00e0 \u00eatre retransmis \u00e0 la [[t\u00e9l\u00e9vision]]. Elle devient la souveraine de sept \u00c9tats ind\u00e9pendants du Commonwealth : l'[[Union d'Afrique du Sud|Afrique du Sud]], l'[[Australie]], le [[Canada]], [[Dominion de Ceylan|Ceylan]], la [[Nouvelle-Z\u00e9lande]], le [[Dominion du Pakistan|Pakistan]] et le [[Royaume-Uni]]. Entre 1956 et 2021, le nombre de ses royaumes \u00e9volue : des colonies de l'[[Empire britannique]] acc\u00e8dent \u00e0 l'ind\u00e9pendance, choisissent de reconna\u00eetre ou non {{Souverain-|\u00c9lisabeth II}} comme souveraine symbolique de leur nouvel \u00c9tat ind\u00e9pendant ; certains royaumes deviennent par ailleurs des r\u00e9publiques. L'ann\u00e9e de sa mort, en plus de l'Australie, du Canada, de la Nouvelle-Z\u00e9lande et du Royaume-Uni susmentionn\u00e9s, {{Souverain-|\u00c9lisabeth II}} est reine d'[[Antigua-et-Barbuda]], des [[Bahamas]], du [[Belize]], de la [[Grenade (pays)|Grenade]], de la [[Jama\u00efque]], de [[Papouasie-Nouvelle-Guin\u00e9e]], de [[Saint-Christophe-et-Ni\u00e9v\u00e8s]], de [[Saint-Vincent-et-les-Grenadines]], de [[Sainte-Lucie]], des [[\u00celes Salomon]] et des [[Tuvalu]].\n\nAu cours d'un long r\u00e8gne o\u00f9 elle voit se succ\u00e9der quinze [[Premier ministre du Royaume-Uni|Premiers ministres britanniques]] diff\u00e9rents, elle effectue de nombreuses visites historiques et supervise plusieurs changements constitutionnels dans ses royaumes, comme la [[d\u00e9volution du pouvoir au Royaume-Uni]] et le [[rapatriement de la Constitution du Canada]]. Elle conna\u00eet \u00e9galement des moments difficiles, notamment l'assassinat de l'oncle et mentor du prince Philip, [[Louis Mountbatten|Lord Mountbatten]], en 1979, les s\u00e9parations et le divorce de trois de ses enfants en 1992 (ann\u00e9e qu'elle qualifie d{{'}}''[[annus horribilis]]''), la mort de sa belle-fille, [[Diana Spencer]], en 1997, les morts presque simultan\u00e9es de [[Margaret du Royaume-Uni|sa s\u0153ur]] et de [[Elizabeth Bowes-Lyon|sa m\u00e8re]] en 2002, ainsi que la mort de [[Philip Mountbatten|son \u00e9poux]] en 2021 apr\u00e8s plus de {{nobr|73 ans}} de mariage. Par ailleurs, la reine a parfois d\u00fb faire face \u00e0 de virulentes critiques de la presse \u00e0 l'encontre de la [[famille royale britannique|famille royale]], mais le soutien \u00e0 la monarchie et sa popularit\u00e9 personnelle restent globalement \u00e9lev\u00e9s parmi la [[Britanniques|population britannique]] au cours de son r\u00e8gne.\n\nLe {{Date-|9|septembre|2015}}, elle devient le souverain britannique ayant [[Liste des r\u00e8gnes britanniques les plus longs|r\u00e9gn\u00e9 le plus longtemps]], d\u00e9passant la dur\u00e9e de r\u00e8gne de son arri\u00e8re-arri\u00e8re-grand-m\u00e8re la reine [[Victoria (reine)|Victoria]] ({{dur\u00e9e|20|6|1837|22|1|1901}} \u00e0 cette date). Le {{Date-|13|octobre|2016}}, \u00e0 la suite de la mort du roi de Tha\u00eflande {{Souverain2|Rama IX}}, elle devient le souverain r\u00e9gnant depuis le plus longtemps et le plus \u00e2g\u00e9 alors en fonction.\n\nEn {{Date-||juin|2022}}, elle devient le premier monarque de l'[[histoire du Royaume-Uni]] \u00e0 c\u00e9l\u00e9brer son [[Jubil\u00e9 de platine d'\u00c9lisabeth II|jubil\u00e9 de platine]], qui marque le {{70e|anniversaire}} de son accession au tr\u00f4ne. Elle est le deuxi\u00e8me des monarques de l'\u00e8re moderne ayant eu le [[Liste des r\u00e8gnes europ\u00e9ens les plus longs|r\u00e8gne le plus long d'Europe]] ({{dur\u00e9e|6|2|1952|8|9|2022}}), derri\u00e8re le roi de France {{Souverain2|Louis XIV}} ({{dur\u00e9e|14|5|1643|1|9|1715}}). Elle meurt trois mois plus tard, le {{Date-|8|septembre|2022}}, \u00e0 l'\u00e2ge de {{unit\u00e9|96|ans}} ; son fils a\u00een\u00e9 lui succ\u00e8de sous le nom de {{Souverain2|Charles III (roi du Royaume-Uni)}}.\n\n== Premi\u00e8res ann\u00e9es ==\n=== Naissance et famille ===\n[[Fichier:Queen Elizabeth II 1929.jpg|vignette|gauche|redresse|alt=Image d'un petit enfant aux cheveux blonds boucl\u00e9s et aux yeux bleus|\u00c9lisabeth en 1929, \u00e0 l'\u00e2ge de trois ans.]]\n\u00c9lisabeth Alexandra Mary est le premier enfant du [[George VI|prince Albert, duc d'York]] (futur George VI) et de son \u00e9pouse, [[Elizabeth Bowes-Lyon]]. Son p\u00e8re est le second fils du roi [[George V]] et de la reine [[Mary de Teck|Mary]] et sa m\u00e8re est la plus jeune fille de l'aristocrate \u00e9cossais [[Claude Bowes-Lyon|Claude Bowes-Lyon, Lord Strathmore]]. \u00c9lisabeth na\u00eet par [[c\u00e9sarienne]] \u00e0 {{heure|2|40}} le {{date-|21 avril 1926}} dans la r\u00e9sidence londonienne de ses grands-parents maternels, situ\u00e9e au 17 Bruton Street, \u00e0 [[Mayfair]]<ref>{{Harvsp|Bradford|2012|p=22}} ; {{Harvsp|Brandreth|2004|p=103}} ; {{Harvsp|Marr|2011|p=76}} ; {{Harvsp|Pimlott|2001|p=2-3}} ; {{Harvsp|Lacey|2002|p=75-76}} ; {{Harvsp|Roberts|2000|p=74}}.</ref>. Elle est [[Bapt\u00eame|baptis\u00e9e]] par l'[[archev\u00eaque d'York]], [[Cosmo Lang]], dans la chapelle priv\u00e9e du [[palais de Buckingham]] le {{date-|29 mai}}<ref>{{Harvsp|Hoey|2002|p=40}}.</ref>{{,}}{{#tag:ref|Ses parrains et marraines sont ses grands-parents paternels, le roi George V et la reine Mary, son grand-p\u00e8re maternel, Lord Strathmore, son arri\u00e8re-grand-oncle paternel, [[Arthur de Connaught et Strathearn|Arthur, duc de Connaught]], sa tante paternelle la [[Mary du Royaume-Uni|princesse Mary]] et sa tante maternelle [[Mary Bowes-Lyon|Mary Elphinstone]]<ref>{{Harvsp|Brandreth|2004|p=103}} ; {{Harvsp|Hoey|2002|p=40}}.</ref>.|group=alpha}}. Elle est nomm\u00e9e \u00c9lisabeth en hommage \u00e0 sa m\u00e8re, Alexandra en hommage \u00e0 son arri\u00e8re-grand-m\u00e8re la reine [[Alexandra de Danemark|m\u00e8re du roi George V]], morte six mois auparavant, et Mary en hommage \u00e0 sa grand-m\u00e8re paternelle, la reine [[Mary de Teck|Mary]]<ref>{{Harvsp|Brandreth|2004|p=103}}.</ref>. Ses proches la surnomment {{Citation \u00e9trang\u00e8re|lang=en|Lilibet }}<ref>{{Harvsp|Pimlott|2001|p=12}}.</ref>. George V adorait sa petite-fille et, lorsqu'il tomba gravement malade en 1929, la presse populaire et ses biographes ult\u00e9rieurs attribu\u00e8rent son r\u00e9tablissement aux fr\u00e9quentes visites de la petite \u00c9lisabeth qui avait trois ans<ref>{{Harvsp|Lacey|2002|p=56}} ; {{Harvsp|Nicolson|1952|p=433}} ; {{Harvsp|Pimlott|2001|p=14-16}}.</ref>. Arri\u00e8re-arri\u00e8re-petite-fille de la reine [[Victoria (reine)|Victoria, imp\u00e9ratrice des Indes]] morte en 1901, elle a connu trois des enfants de sa fameuse trisa\u00efeule et peut \u00eatre consid\u00e9r\u00e9e comme une enfant de l'[[\u00e9poque victorienne]].\n\n=== Enfance ===\nLa reine \u00c9lisabeth a une s\u0153ur, [[Margaret du Royaume-Uni|Margaret]], de quatre ans sa cadette. Les deux princesses sont \u00e9duqu\u00e9es \u00e0 domicile sous la supervision de leur m\u00e8re et de leur [[Gouvernante dans l'Angleterre georgienne et victorienne|gouvernante]], Marion Crawford, surnomm\u00e9e \u00ab Crawfie \u00bb<ref>{{Harvsp|Crawford|1950|p=26}} ; {{Harvsp|Pimlott|2001|p=20}} ; {{Harvsp|Shawcross|2002|p=21}}.</ref>. L'enseignement se concentre sur l'histoire, l'\u00e9locution, la litt\u00e9rature et la musique<ref>{{Harvsp|Brandreth|2004|p=124}} ; {{Harvsp|Lacey|2002|p=62-63}} ; {{Harvsp|Pimlott|2001|p=24, 69}}.</ref>. Au d\u00e9sarroi de la famille royale<ref>{{Harvsp|Brandreth|2004|p=108-110}} ; {{Harvsp|Lacey|2002|p=159-161}} ; {{Harvsp|Pimlott|2001|p=20, 163}}.</ref>, Crawford publie en 1950 un livre sur l'enfance d'\u00c9lisabeth et de Margaret, intitul\u00e9 ''The Little Princesses'' (''Les Petites Princesses''), dans lequel elle d\u00e9crit l'amour d'\u00c9lisabeth pour les chevaux et les chiens, sa discipline et son sens des responsabilit\u00e9s<ref>{{Harvsp|Brandreth|2004|p=108-110}}.</ref>. D'autres t\u00e9moins corroborent ces observations ; [[Winston Churchill]] \u00e9crit au sujet d'\u00c9lisabeth alors qu'elle a deux ans : {{citation|Elle a un air d'autorit\u00e9 et de r\u00e9flexion \u00e9poustouflant pour un enfant<ref>{{Harvsp|Brandreth|2004|p=105}} ; {{Harvsp|Lacey|2002|p=81}} ; {{Harvsp|Shawcross|2002|p=21-22}}.</ref>}}. Sa cousine Margaret Rhodes la d\u00e9crit comme une {{citation|petite fille joviale mais extr\u00eamement sens\u00e9e et bien \u00e9lev\u00e9e}}<ref>{{Harvsp|Brandreth|2004|p=105-106}}.</ref>. En 1933, \u00e2g\u00e9e de sept ans, la princesse est portraitur\u00e9e par le peintre des cours royales et du monde aristocratique [[Philip de L\u00e1szl\u00f3]]<ref>{{Ouvrage |langue=en |auteur1=Duff Hart-Davis |auteur2=Caroline Corbeau-Parsons |titre=Philip de L\u00e1szl\u00f3 |sous-titre=His Life and Art |lieu=Yale |\u00e9diteur=Yale University Press |ann\u00e9e=2010 |pages totales=326 |passage=XXI |isbn=978-0-30013-716-3 |lire en ligne= }}.</ref>.\n\n== H\u00e9riti\u00e8re pr\u00e9somptive ==\n=== Crise d'abdication d'\u00c9douard VIII ===\n[[Fichier:Queen Mary with Princess Elizabeth and Margaret.jpg|gauche|vignette|redresse|alt=Une femme \u00e2g\u00e9e en compagnie de deux filles portant des pardessus et des chapeaux. Le groupe semble se trouver sur la passerelle d'un navire.|La princesse \u00c9lisabeth (\u00e0 droite) avec sa grand-m\u00e8re, la reine m\u00e8re Mary, et sa s\u0153ur, la princesse Margaret (1939).]]\nEn tant que petite-fille d'un monarque dans la lign\u00e9e masculine, les pr\u00e9dicat et titre complet de la petite fille sont ''[[Son Altesse Royale]] la princesse \u00c9lisabeth d'York''<ref group=alpha name=York>Ne pas confondre avec [[\u00c9lisabeth d'York]] (1466-1503), \u00e9pouse du roi [[Henri VII (roi d'Angleterre)|Henri VII]] et [[consort (monarchie)|reine consort]].</ref>. Elle est alors troisi\u00e8me dans l'[[ordre de succession au tr\u00f4ne britannique]] apr\u00e8s son oncle, [[\u00c9douard VIII|\u00c9douard de Galles]] (futur \u00c9douard VIII) et son p\u00e8re, [[George VI|Albert, duc d'York]] (futur George VI). M\u00eame si sa naissance attire l'attention du public, il n'est pas pr\u00e9vu qu'elle devienne un jour reine, car le prince de Galles n'a que 31 ans et beaucoup pensent qu'il se mariera et aura des enfants<ref>{{Harvsp|Bond|2006|p=8}} ; {{Harvsp|Lacey|2002|p=76}} ; {{Harvsp|Pimlott|2001|p=3}}.</ref>. En 1936, lorsque son grand-p\u00e8re le roi [[George V]] meurt, son oncle acc\u00e8de au tr\u00f4ne sous le nom d'\u00c9douard VIII et elle devient seconde dans l'ordre de succession. En {{date-|d\u00e9cembre 1936}}, \u00c9douard VIII [[Crise d'abdication d'\u00c9douard VIII|abdique]] car son intention d'\u00e9pouser [[Wallis Simpson]], deux fois divorc\u00e9e, cause une crise constitutionnelle<ref>{{Harvsp|Lacey|2002|p=97-98}}.</ref>. Le p\u00e8re d'\u00c9lisabeth devient alors roi sous le nom de George VI et elle est d\u00e9sormais, \u00e0 l'\u00e2ge de {{unit\u00e9|10|ans}}, l'[[Prince h\u00e9ritier|h\u00e9riti\u00e8re pr\u00e9somptive]] avec le titre de ''Son Altesse Royale la princesse \u00c9lisabeth''<ref>{{Article|nom1=Assheton|pr\u00e9nom1=Ralph|jour=18|mois=d\u00e9cembre|ann\u00e9e=1936|titre=Succession to the Throne|p\u00e9riodique=[[The Times]] |page=10}}.</ref>. Si ses parents avaient eu un fils par la suite, elle aurait perdu sa position d'h\u00e9riti\u00e8re pr\u00e9somptive et son fr\u00e8re serait devenu le prince h\u00e9ritier au tr\u00f4ne britannique<ref>{{Harvsp|Marr|2011|p=78, 85}} ; {{Harvsp|Pimlott|2001|p=71-73}}.</ref>. \u00c9lisabeth re\u00e7oit un enseignement priv\u00e9 en [[histoire constitutionnelle]] dispens\u00e9 par Henry Marten, le vice-pr\u00e9sident du [[coll\u00e8ge d'Eton]]<ref>{{Harvsp|Brandreth|2004|p=124}} ; {{Harvsp|Crawford|1950|p=85}} ; {{Harvsp|Lacey|2002|p=112}} ; {{Harvsp|Marr|2011|p=88}} ; {{Harvsp|Pimlott|2001|p=51}} ; {{Harvsp|Shawcross|2002|p=25}}.</ref>. \u00c9lisabeth et sa s\u0153ur apprennent le [[fran\u00e7ais]] aupr\u00e8s de gouvernantes dont c'est la langue maternelle : d'abord des rudiments, sous la conduite de Georgina Gu\u00e9rin, fran\u00e7aise, puis des cours plus perfectionn\u00e9s dispens\u00e9s par Marie Antoinette de Bellaigue, d'origine [[Belges (nationalit\u00e9)|belge]], qui enseigne \u00e9galement la langue de Moli\u00e8re aux enfants de Lord [[Alec Hardinge]], secr\u00e9taire priv\u00e9 du roi George VI<ref name=\"Edu\">{{lien bris\u00e9 |titre=Her Majesty The Queen|sous-titre=Education|\u00e9diteur=Royal Household|url=http://www.royal.gov.uk/HMTheQueen/Education/Overview.aspx |consult\u00e9 le=31 mai 2010}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |langue=fr |auteur=Pierre Groppo |titre=Gotha : Le destin incroyable de la professeure de fran\u00e7ais oubli\u00e9e d'\u00c9lisabeth II |url=https://www.vanityfair.fr/savoir-vivre/story/madame-de-bellaigue-la-professeure-de-francais-oubliee-de-la-reine-elisabeth-ii/12503 |date=23 septembre 2020 |site=vanityfair.fr |consult\u00e9 le=25 avril 2022}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |langue=fr |auteur=R\u00e9gine Salens |titre=Elizabeth II, une reine francophile |url=https://www.dhnet.be/lifestyle/people/elizabeth-ii-une-reine-francophile-626466879978e23b8f74ae5d |date=24 avril 2022 |site=dhnet.be |consult\u00e9 le=25 avril 2022}}.</ref>. Une compagnie de [[guidisme]], la premi\u00e8re compagnie du palais de Buckingham, est sp\u00e9cialement form\u00e9e pour qu'elle puisse rencontrer des filles de son \u00e2ge<ref>{{Harvsp|Marr|2011|p=84}} ; {{Harvsp|Pimlott|2001|p=47}}.</ref>.\n\nAu printemps 1939, les parents d'\u00c9lisabeth partent pendant plus d'un mois pour effectuer une {{Lien |langue=en |trad=1939 royal tour of Canada |fr=tourn\u00e9e de 1939 au Canada |texte=tourn\u00e9e officielle au Canada et aux \u00c9tats-Unis}}. Comme en 1927, lorsqu'ils s'\u00e9taient rendus en Australie et en Nouvelle-Z\u00e9lande, \u00c9lisabeth reste au Royaume-Uni car son p\u00e8re consid\u00e8re qu'elle est trop jeune pour de tels voyages<ref name=\"p54\">{{Harvsp|Pimlott|2001|p=54}}.</ref>. \u00c9lisabeth {{citation|semblait au bord des larmes}} au d\u00e9part de ses parents<ref name=\"p55\">{{Harvsp|Pimlott|2001|p=55}}.</ref>. Ils \u00e9changent r\u00e9guli\u00e8rement des lettres<ref name=\"p55\" /> et, le {{date-|18 mai}}, r\u00e9alisent le premier appel t\u00e9l\u00e9phonique transatlantique de la famille royale<ref name=\"p54\" />.\n\n=== Seconde Guerre mondiale ===\nLe {{date-|3|septembre|1939}}, le [[Histoire militaire du Royaume-Uni pendant la Seconde Guerre mondiale|Royaume-Uni entre dans la Seconde Guerre mondiale]]. Lors de cette [[Seconde Guerre mondiale|p\u00e9riode de conflit]], alors que les villes anglaises [[Blitz|sont fr\u00e9quemment bombard\u00e9es]] par l'[[Luftwaffe (Wehrmacht)|aviation allemande]], les [[\u00c9vacuations des civils en Grande-Bretagne pendant la Seconde Guerre mondiale|enfants sont \u00e9vacu\u00e9s]] dans les zones rurales. L'homme politique [[Douglas Hogg (1er vicomte Hailsham)|Douglas Hogg]] sugg\u00e8re que les deux princesses soient \u00e9vacu\u00e9es au Canada, mais cette proposition est refus\u00e9e par la m\u00e8re d'\u00c9lisabeth, qui d\u00e9clare : {{citation|Mes enfants n'iront nulle part sans moi. Je ne partirai pas sans le roi. Et le roi ne partira jamais<ref>{{Lien web |langue=en |titre=Queen Elizabeth The Queen Mother |url=https://www.royal.uk/queen-elizabeth-queen-mother |date=2018 |site=royal.uk |consult\u00e9 le=14 mai 2021}}.</ref>.}} Les princesses \u00c9lisabeth et Margaret restent au [[ch\u00e2teau de Balmoral]], en [[\u00c9cosse]], jusqu'\u00e0 No\u00ebl 1939, puis sont emmen\u00e9es \u00e0 [[Sandringham House]], dans le comt\u00e9 de [[Norfolk (comt\u00e9)|Norfolk]]<ref>{{Harvsp|Crawford|1950|p=104-114}} ; {{Harvsp|Pimlott|2001|p=56-57}}.</ref>. De f\u00e9vrier \u00e0 {{date-|mai 1940}}, elles r\u00e9sident au [[Royal Lodge]] dans le [[Windsor Great Park|grand parc de Windsor]], avant de s'installer au [[ch\u00e2teau de Windsor]], o\u00f9 elles restent pendant la plus grande partie de la guerre<ref>{{Harvsp|Crawford|1950|p=114-119}} ; {{Harvsp|Pimlott|2001|p=57}}.</ref>. \u00c0 Windsor, \u00c9lisabeth organise une [[pantomime]] \u00e0 No\u00ebl pour soutenir le Queen's Wool Fund, qui ach\u00e8te de la laine pour tricoter des habits militaires<ref>{{Harvsp|Crawford|1950|p=137-141}}.</ref>. En 1940, alors \u00e2g\u00e9e de {{unit\u00e9|14|ans}}, elle prononce sa premi\u00e8re allocution radiophonique durant une \u00e9mission pour les enfants de la [[British Broadcasting Corporation|BBC]], dans laquelle elle s'adresse \u00e0 ceux ayant \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9s<ref name=\"CH\">{{lien bris\u00e9 |url=http://www.bbc.co.uk/archive/princesselizabeth/6600.shtml?all=1&id=6600 |titre=Children's Hour: Princess Elizabeth |\u00e9diteur=BBC |jour=13 |mois=octobre |ann\u00e9e=1940 |consult\u00e9 le=22 juillet 2009}}.</ref> :\n{{Citation bloc|Nous essayons de faire tout ce que nous pouvons pour aider nos valeureux marins, soldats et aviateurs et nous essayons \u00e9galement de porter notre part du danger et de la tristesse de la guerre. Nous savons, chacun de nous, que tout se terminera bien<ref name=\"CH\"/>.}}\n\nEn 1943, \u00e0 l'\u00e2ge de {{unit\u00e9|16|ans}}, \u00c9lisabeth fait sa premi\u00e8re apparition publique seule lors d'une inspection des [[Grenadier Guards]], dont elle a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9e [[colonel en chef]] l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente<ref>{{lien web |url=http://www.royal.gov.uk/HMTheQueen/Publiclife/EarlyPublicLife/Earlypubliclife.aspx |titre=Early public life |\u00e9diteur=Royal Household |consult\u00e9 le=20 avril 2010}}.</ref>. Alors qu'elle approche de ses {{unit\u00e9|18|ans}}, la loi est modifi\u00e9e pour qu'elle puisse devenir l'un des cinq [[Conseiller d'\u00c9tat (Royaume-Uni)|conseillers d'\u00c9tat]] en cas d'incapacit\u00e9 de son p\u00e8re ou lors d'un d\u00e9placement \u00e0 l'\u00e9tranger, comme durant sa visite en Italie en {{date-|juillet 1944}}<ref>{{Harvsp|Pimlott|2001|p=71}}.</ref>. En {{date-|f\u00e9vrier 1945}}, elle rejoint l'[[Auxiliary Territorial Service]] avec le grade honoraire de [[sous-lieutenant]]<ref>{{London Gazette|issue=36973|date=6 mars 1945|startpage=1315|supp=yes |consult\u00e9 le=5 juin 2010}}.</ref> (''second subaltern''). Elle re\u00e7oit un entra\u00eenement en conduite et m\u00e9canique, et est promue capitaine honoraire (''junior commander'') cinq mois plus tard<ref>{{Harvsp|Bradford|2012|p=45}} ; {{Harvsp|Lacey|2002|p=148}} ; {{Harvsp|Marr|2011|p=100}} ; {{Harvsp|Pimlott|2001|p=75}}.</ref>{{,}}<ref>{{London Gazette|issue=37205|date=31 juillet 1945|startpage=3972|supp=yes |consult\u00e9 le=5 juin 2010}}.</ref>.\n\n[[Fichier:Special Film Project 186 - Buckingham Palace 2.png|vignette|droite|La princesse \u00c9lisabeth (\u00e0 gauche) sur le balcon du palais de Buckingham avec, de gauche \u00e0 droite, sa m\u00e8re \u00c9lisabeth, le Premier ministre britannique Winston Churchill, le roi George VI et la princesse Margaret, le {{date-|8 mai 1945}}.]]\nLe {{date-|8 mai 1945}}, jour de [[Actes de capitulation du Troisi\u00e8me Reich|capitulation de l'Allemagne nazie]], les princesses \u00c9lisabeth et Margaret se m\u00ealent anonymement \u00e0 la foule en liesse dans les rues de Londres. \u00c9lisabeth d\u00e9clare ensuite dans l'un de ses rares entretiens : {{citation|nous avions demand\u00e9 \u00e0 nos parents si nous pouvions sortir et voir de nous-m\u00eames. Je me souviens que nous \u00e9tions terrifi\u00e9es \u00e0 l'id\u00e9e que l'on nous reconnaisse\u2026 Je me souviens des files d'inconnus se tenant la main et descendant [[Whitehall]], tous ensemble dans une mar\u00e9e de bonheur et de soulagement<ref>{{Harvsp|Bond|2006|p=10}} ; {{Harvsp|Pimlott|2001|p=79}}.</ref>.}}\n\nDurant la guerre, le gouvernement cherche \u00e0 plusieurs reprises \u00e0 apaiser le [[nationalisme gallois]] en rapprochant \u00c9lisabeth du [[Pays de Galles]]<ref name=\"plans\">{{lien web |url=http://news.bbc.co.uk/1/hi/wales/4329001.stm |titre=Royal plans to beat nationalism |\u00e9diteur=BBC |jour=8 |mois=mars |ann\u00e9e=2005 |consult\u00e9 le=15 juin 2010}}.</ref>. Il est ainsi sugg\u00e9r\u00e9 que la princesse devienne [[conn\u00e9table]] du [[ch\u00e2teau de Caernarfon]], une fonction exerc\u00e9e alors par [[David Lloyd George]]. Le [[secr\u00e9taire d'\u00c9tat \u00e0 l'Int\u00e9rieur]], [[Herbert Morrison]], envisage de la nommer \u00e0 la t\u00eate de l'{{Lien|langue=en|fr=Urdd Gobaith Cymru}}, l'organisation de jeunesse galloise<ref name=\"plans\" />. Les hommes politiques gallois proposent qu'\u00c9lisabeth devienne [[Prince de Galles|princesse de Galles]] \u00e0 l'occasion de son {{18e|anniversaire}}<ref>{{Harvsp|Pimlott|2001|p=71-73}}.</ref>. Ces projets sont cependant abandonn\u00e9s pour diverses raisons, dont la peur qu'\u00c9lisabeth ne soit associ\u00e9e \u00e0 des [[Objection de conscience|objecteurs de conscience]] au sein de l'Urdd<ref name=\"plans\" />. Le {{date-|6 ao\u00fbt 1946}}, elle est investie en qualit\u00e9 de [[vate]] honoraire du [[Gorsedd des bardes de l'\u00eele de Bretagne]] \u00e0 l'[[Eisteddfod Genedlaethol]]<ref>{{Lien web |langue=en |titre=Princess Elizabeth is invested as Honorary Ovate of the Gorsedd of the Bards of Wales at the National Eisteddfod of Wales 6 - 6 Aug 1946 |url=https://www.rct.uk/collection/2002291/princess-elizabeth-is-invested-as-honorary-ovate-of-the-gorsedd-of-the-bards-of |date=2021 |site=rct.uk |consult\u00e9 le=15 mai 2021}}.</ref>.\n\nEn 1947, la princesse \u00c9lisabeth effectue son premier voyage \u00e0 l'\u00e9tranger en accompagnant ses parents en [[Afrique australe]]. Lors de ce voyage, elle prononce, le jour de ses {{unit\u00e9|21|ans}}, un [[Discours du 21e anniversaire de la princesse \u00c9lisabeth|discours radiodiffus\u00e9]] \u00e0 destination du [[Commonwealth]], dans lequel elle fait la promesse suivante : {{Citation bloc|Je d\u00e9clare devant vous tous que je consacrerai toute ma vie, qu'elle soit longue ou br\u00e8ve, \u00e0 votre service et au service de la grande famille imp\u00e9riale dont nous faisons tous partie<ref>{{lien web |url=http://www.royal.gov.uk/ImagesandBroadcasts/Historic%20speeches%20and%20broadcasts/21stbirthdayspeech21April1947.aspx |titre=21st birthday speech |\u00e9diteur=Royal Household |consult\u00e9 le=28 juillet 2009}}.</ref>.}}\n\n=== Mariage avec Philip Mountbatten ===\n{{Article d\u00e9taill\u00e9|Mariage de la princesse \u00c9lisabeth et de Philip Mountbatten}}\n[[Fichier:Elizabeth, Philip, Charles and Anne.jpg|vignette|La reine \u00c9lisabeth, son \u00e9poux, le duc d'\u00c9dimbourg, et leurs enfants, le prince Charles et la princesse Anne en octobre 1957.]]\n\u00c9lisabeth rencontre son futur \u00e9poux, le prince [[Philip Mountbatten|Philippe de Gr\u00e8ce et de Danemark]] (de cinq ans son a\u00een\u00e9), en 1934, et le revoit en 1937<ref>{{Harvsp|Brandreth|2004|p=132-139}} ; {{Harvsp|Lacey|2002|p=124-125}} ; {{Harvsp|Pimlott|2001|p=86}}.</ref>. Ils sont [[cousin (famille)|cousins issus de germains]] par le roi de Danemark, [[Christian IX]], et cousins arri\u00e8re-issus de germains par la [[Victoria (reine)|reine Victoria]]. Ils se rencontrent \u00e0 nouveau au ''[[Britannia Royal Naval College|Royal Naval College]]'' de [[Dartmouth (Royaume-Uni)|Dartmouth]] en {{date-|juillet 1939}}. Alors qu'elle n'a que 13 ans, \u00c9lisabeth d\u00e9clare qu'elle est tomb\u00e9e amoureuse de Philippe qui en a 18. Ils commencent \u00e0 \u00e9changer des lettres<ref>{{Harvsp|Bond|2006|p=10}} ; {{Harvsp|Brandreth|2004|p=132-136, 166-169}} ; {{Harvsp|Lacey|2002|p=119, 126, 135}}.</ref>. Leurs fian\u00e7ailles sont officiellement annonc\u00e9es le {{date-|9 juillet 1947}}<ref>{{Harvsp|Heald|2007|p=77}}.</ref>.\n\nCette relation suscite quelques controverses : Philippe n'est qu'un membre d'une branche cadette de la Maison royale de Gr\u00e8ce qui a connu nombre de vicissitudes depuis le d\u00e9but du si\u00e8cle. De plus, ce prince d'origine \u00e9trang\u00e8re (m\u00eame s'il est naturalis\u00e9 \u00e0 la suite de son service dans la ''[[Royal Navy]]'' durant la Seconde Guerre mondiale) n'est pas fortun\u00e9. Certaines de ses s\u0153urs ont en outre \u00e9pous\u00e9 des princes allemands proches du [[Parti national-socialiste des travailleurs allemands|parti nazi]]<ref>{{lien web|auteur=Phil Edwards |url=http://www.channel4.com/history/microsites/R/real_lives/prince_philip_t.html |titre=The Real Prince Philip |\u00e9diteur=Channel 4|date=31 octobre 2000 |consult\u00e9 le=23 septembre 2009}}.</ref>. Marion Crawford \u00e9crit : {{citation|certains des conseillers du roi consid\u00e9raient qu'il n'\u00e9tait pas suffisamment bien pour elle. Il \u00e9tait un prince sans maison ou royaume. Certains documents appuyaient clairement et fortement sur les origines \u00e9trang\u00e8res de Philip}}<ref>{{Harvsp|Crawford|1950|p=180}}.</ref>. Des biographies ult\u00e9rieures avancent que la m\u00e8re d'\u00c9lisabeth se serait initialement oppos\u00e9e \u00e0 l'union, qualifiant m\u00eame Philip de ''Hun'' (\u00e9quivalent anglais de \u00ab [[boche]] \u00bb)<ref>{{lien web |url=https://www.telegraph.co.uk/news/uknews/1400208/Philip-the-one-constant-through-her-life.html |titre=Philip, the one constant through her life |consult\u00e9 le=23 septembre 2009|auteur=Caroline Davies |date=20 avril 2006|\u00e9diteur=[[The Daily Telegraph|The Telegraph]]}}.</ref>. \u00c0 la fin de sa vie, elle indique toutefois \u00e0 son biographe [[Tim Heald]] que Philip est un \u00ab gentleman anglais \u00bb<ref>{{Harvsp|Heald|2007|p=xviii}}.</ref>.\n\nAvant le mariage, Philip renonce \u00e0 ses titres grecs et danois, abandonne l'[[\u00c9glise de Gr\u00e8ce|\u00c9glise orthodoxe de Gr\u00e8ce]] pour l'[[anglicanisme]] et adopte le titre de ''Lieutenant Philip Mountbatten'' en prenant le [[Maison de Battenberg|nom britannique de sa m\u00e8re]]<ref>{{Harvsp|Hoey|2002|p=55-56}} ; {{Harvsp|Pimlott|2001|p=101, 137}}.</ref>. Juste avant le mariage, il est fait [[duc d'\u00c9dimbourg]] et re\u00e7oit le pr\u00e9dicat d'Altesse Royale<ref>{{London Gazette|issue=38128|startpage=5495|date=21 novembre 1947 |consult\u00e9 le=27 juin 2010}}.</ref>.\n\n\u00c9lisabeth et Philip [[Mariage de la princesse \u00c9lisabeth et de Philip Mountbatten|se marient]] le {{date-|20 novembre 1947}} \u00e0 l'[[abbaye de Westminster]]. Ils re\u00e7oivent environ {{nombre|2500}} pr\u00e9sents envoy\u00e9s du monde entier<ref name=\"news1\">{{lien web |url=http://www.royal.gov.uk/LatestNewsandDiary/Factfiles/60diamondweddinganniversaryfacts.aspx |titre=60 Diamond Wedding anniversary facts |\u00e9diteur=Royal Household|date=18 novembre 2007 |consult\u00e9 le=20 juin 2010}}.</ref>. Le Royaume-Uni ne s'\u00e9tant pas encore compl\u00e8tement remis de la guerre, \u00c9lisabeth impose que des [[Rationnement au Royaume-Uni|coupons de rationnement]] soient utilis\u00e9s pour acheter le tissu de sa robe, dessin\u00e9e par {{Lien|langue=en|fr=Norman Hartnell}}<ref>{{Harvsp|Hoey|2002|p=58}} ; {{Harvsp|Pimlott|2001|p=133-134}}.</ref>. Les proches allemands de Philip (dont ses trois s\u0153urs survivantes<ref>{{Harvsp|Hoey|2002|p=59}} ; {{Harvsp|Petropoulos|2006|p=363}}</ref>), ainsi que le duc de Windsor (l'ancien roi \u00c9douard VIII), ne sont pas invit\u00e9s \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie<ref>{{Harvsp|Bradford|2012|p=61}}.</ref>.\n\n\u00c9lisabeth, duchesse d'\u00c9dimbourg par son mariage, donne naissance \u00e0 son premier enfant, [[Charles de Galles|Charles]], le {{date-|14 novembre 1948}}. Un mois plus t\u00f4t, le roi d\u00e9livre des [[lettres patentes]] autorisant les enfants de sa fille \u00e0 porter les titres de prince ou de princesse, ce qui leur est th\u00e9oriquement interdit car leur p\u00e8re n'est alors plus un prince royal<ref>Lettres patentes, 22 octobre 1948 ; {{Harvsp|Hoey|2002|p=69-70}} ; {{Harvsp|Pimlott|2001|p=155-156}}.</ref>. Un second enfant, la [[Anne du Royaume-Uni|princesse Anne]], na\u00eet le {{date-|15 ao\u00fbt 1950}}<ref>{{Harvsp|Pimlott|2001|p=163}}.</ref>.\n\n\u00c0 la suite de son mariage, le couple loue ''Windlesham Moor'', pr\u00e8s du ch\u00e2teau de Windsor, jusqu'au {{date-|4 juillet 1949}}<ref name=\"news1\" />, date \u00e0 laquelle ils s'installent \u00e0 ''[[Clarence House]]'' \u00e0 Londres. \u00c0 plusieurs reprises, entre 1949 et 1951, le duc d'\u00c9dimbourg est stationn\u00e9 dans le [[protectorat]] britannique de [[Malte]] en raison de son r\u00f4le d'officier dans la ''Royal Navy''. \u00c9lisabeth et lui r\u00e9sident alors dans le village maltais de [[Gwardaman\u0121a]], o\u00f9 ils louent la r\u00e9sidence de l'oncle de Philip, [[Louis Mountbatten]]. Durant cette p\u00e9riode, leurs enfants restent au Royaume-Uni<ref>{{Harvsp|Brandreth|2004|p=226-238}} ; {{Harvsp|Pimlott|2001|p=145, 159-163, 167}}.</ref>.\n\n== Reine du Royaume-Uni et des autres royaumes du Commonwealth ==\n{{Article connexe|Liste des Premiers ministres d'\u00c9lisabeth II}}\n\n=== Accession au tr\u00f4ne et couronnement ===\n{{Article d\u00e9taill\u00e9|Couronnement d'\u00c9lisabeth II|Robe de couronnement d'\u00c9lisabeth II}}\n[[Fichier:Un demi Crown \u00e0 l'effigie de la reine \u00c9lisabeth II.jpg|vignette|gauche|Une [[demi-couronne]] \u00e0 l'effigie de la reine \u00c9lisabeth {{II}}.]][[Fichier:Elizabeth and Philip 1953.jpg|vignette|redresse|alt=\u00c9lisabeth portant une robe et une couronne aux c\u00f4t\u00e9s de son \u00e9poux en uniforme militaire.|Portrait du [[Couronnement d'\u00c9lisabeth II|couronnement de la reine \u00c9lisabeth {{II}}]] et du duc d'\u00c9dimbourg le {{date-|2 juin 1953}}.]]\nEn 1951, la sant\u00e9 de George VI d\u00e9clinant, \u00c9lisabeth le remplace fr\u00e9quemment dans les c\u00e9r\u00e9monies publiques. Lors de sa visite en Am\u00e9rique du Nord o\u00f9 elle se rend au Canada et rencontre le [[Harry S. Truman|pr\u00e9sident Truman]] \u00e0 [[Washington (district de Columbia)|Washington]] en {{date-|octobre 1951}}, son secr\u00e9taire particulier, [[Martin Charteris]], est muni du brouillon d'une d\u00e9claration d'accession au tr\u00f4ne au cas o\u00f9 le roi viendrait \u00e0 mourir lors de son voyage<ref>{{Harvsp|Brandreth|2004|p=240-241}} ; {{Harvsp|Lacey|2002|p=166}} ; {{Harvsp|Pimlott|2001|p=169-172}}.</ref>. Au d\u00e9but de l'ann\u00e9e 1952, \u00c9lisabeth et Philip entreprennent une tourn\u00e9e en Australie et en Nouvelle-Z\u00e9lande avec une escale au [[Kenya]]. Le {{date-|6 f\u00e9vrier 1952}}, alors qu'ils viennent juste de rentrer \u00e0 leur r\u00e9sidence k\u00e9nyane de ''Sagana Lodge'' apr\u00e8s une visite du [[parc national d'Aberdare]], ils apprennent la mort du roi<ref>{{Harvsp|Brandreth|2004|p=245-247}} ; {{Harvsp|Lacey|2002|p=166}} ; {{Harvsp|Pimlott|2001|p=173-176}} ; {{Harvsp|Shawcross|2002|p=16}}.</ref>. Martin Charteris demande \u00e0 la princesse de choisir un nom de r\u00e8gne et elle d\u00e9cide de garder \u00c9lisabeth, {{citation|\u00e9videmment}}<ref>{{Harvsp|Bousfield|Toffoli|2002|p=72}} ; Charteris cit\u00e9 dans {{Harvsp|Pimlott|2001|p=179}} et {{Harvsp|Shawcross|2002|p=17}}.</ref>. Elle est alors proclam\u00e9e reine dans [[Royaume du Commonwealth|tous ses royaumes]] sous le nom d'\u00c9lisabeth {{II}} (une [[\u00c9lisabeth Ire (reine d'Angleterre)|\u00c9lisabeth]] ayant d\u00e9j\u00e0 r\u00e9gn\u00e9 au {{s-|XVI}}) et les membres de la cour rentrent h\u00e2tivement au Royaume-Uni<ref>{{Harvsp|Pimlott|2001|p=178-179}}.</ref>. En tant que nouveau monarque, elle s'installe au [[palais de Buckingham]]<ref>{{Harvsp|Pimlott|2001|p=186-187}}.</ref>.\n\nApr\u00e8s l'accession au tr\u00f4ne d'\u00c9lisabeth, il semblait probable que la [[Maison (g\u00e9n\u00e9alogie)|Maison royale]] allait porter le nom de son \u00e9poux pour devenir la ''Maison de Mountbatten'' comme cela \u00e9tait la coutume pour une femme de prendre le nom de son \u00e9poux. La grand-m\u00e8re d'\u00c9lisabeth, la reine Mary, et le [[Premier ministre du Royaume-Uni]], [[Winston Churchill]], pr\u00e9f\u00e9raient conserver le nom de ''[[Maison Windsor]]'' et le mot ''Windsor'' fut maintenu. D\u00e8s lors, le duc se plaint qu'il {{citation|\u00e9tait le seul homme du pays \u00e0 ne pas avoir le droit de donner son nom \u00e0 ses propres enfants}}<ref>{{Harvsp|Bradford|2012|p=80}} ; {{Harvsp|Brandreth|2004|p=253-254}} ; {{Harvsp|Lacey|2002|p=172-173}} ; {{Harvsp|Pimlott|2001|p=183-185}}.</ref>. En 1960, apr\u00e8s la mort de la reine Mary en 1953 et la d\u00e9mission de Churchill en 1955, le nom ''Mountbatten-Windsor'' est adopt\u00e9 pour Philip et ses descendants de lign\u00e9e masculine qui ne portent pas de titres royaux<ref>{{London Gazette|issue=41948|supp=yes|startpage=1003|date=5 f\u00e9vrier 1960 |consult\u00e9 le=19 juin 2010}}.</ref>.[[Fichier:Coronation of Queen Elizabeth II Couronnement de la Reine Elizabeth II.jpg|vignette|gauche|redresse|alt=Int\u00e9rieur d'une \u00e9glise remplie de personnes en robes et en uniformes de c\u00e9r\u00e9monie. Un tr\u00f4ne a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 sur un pi\u00e9destal au centre de l'image et la reine avec une longue traine rouge se tient \u00e0 proximit\u00e9.|C\u00e9r\u00e9monie du [[Couronnement d'\u00c9lisabeth II|couronnement d'\u00c9lisabeth {{II}}]].]]\nAu milieu des pr\u00e9paratifs pour le [[couronnement du monarque britannique|couronnement]], la princesse Margaret informe sa s\u0153ur qu'elle souhaite \u00e9pouser l'aviateur [[Peter Townsend]] de 16 ans son a\u00een\u00e9 et p\u00e8re de deux enfants issus d'un pr\u00e9c\u00e9dent mariage. La reine lui demande d'attendre un an ; selon Martin Charteris, {{citation|la reine \u00e9tait naturellement compatissante envers la princesse mais je pense qu'elle imaginait, qu'elle esp\u00e9rait, qu'avec le temps, cette liaison s'essoufflerait d'elle-m\u00eame}}<ref>{{Harvsp|Brandreth|2004|p=269-271}}.</ref>. Les chefs politiques sont oppos\u00e9s \u00e0 cette union et l'[[\u00c9glise d'Angleterre]] n'autorisait pas le remariage si le divorc\u00e9 n'\u00e9tait pas veuf. Si Margaret contractait un mariage civil, il \u00e9tait probable qu'elle devrait renoncer \u00e0 son droit au tr\u00f4ne<ref>{{Harvsp|Brandreth|2004|p=269-271}} ; {{Harvsp|Lacey|2002|p=193-194}} ; {{Harvsp|Pimlott|2001|p=201, 236-238}}.</ref>. Elle d\u00e9cide finalement d'abandonner sa relation avec Townsend<ref>{{Harvsp|Bond|2006|p=22}} ; {{Harvsp|Brandreth|2004|p=271}} ; {{Harvsp|Lacey|2002|p=194}} ; {{Harvsp|Pimlott|2001|p=238}} ; {{Harvsp|Shawcross|2002|p=146}}.</ref>. En 1960, elle \u00e9pouse [[Antony Armstrong-Jones]], titr\u00e9 comte de Snowdon l'ann\u00e9e suivante. Ils divorcent en 1978 et Margaret ne se remarie pas<ref>{{lien web |url=http://www.royal.gov.uk/HistoryoftheMonarchy/The%20House%20of%20Windsor%20from%201952/HRHPrincessMargaret/Marriageandfamily.aspx |titre=Princess Margaret: Marriage and family |\u00e9diteur=Royal Household |consult\u00e9 le=8 septembre 2011}}.</ref>.\n\nMalgr\u00e9 la mort de la reine Mary le {{date-|24 mars}}, les pr\u00e9paratifs du couronnement se poursuivent et il a lieu comme pr\u00e9vu le {{date-|2 juin 1953}}<ref>{{Harvsp|Bradford|2012|p=82}}.</ref>. \u00c0 l'exception de l'[[eucharistie]] et de l'[[onction]], l'ensemble de la c\u00e9r\u00e9monie \u00e0 l'abbaye de Westminster est retransmis \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision pour la premi\u00e8re fois de l'histoire<ref>{{lien web |url=http://www.royal.gov.uk/LatestNewsandDiary/Pressreleases/2003/50factsaboutTheQueensCoronation.aspx |titre=50 facts about The Queen's Coronation|date=25 mai 2003 |\u00e9diteur=Royal Household |consult\u00e9 le=14 avril 2011}}.</ref>{{,}}{{#tag:ref|La retransmission t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e du couronnement joue un grand r\u00f4le dans le d\u00e9veloppement de ce mode de communication ; le nombre de foyers britanniques payant la [[redevance audiovisuelle]] passe \u00e0 3 millions<ref>{{Harvsp|Pimlott|2001|p=207}}.</ref> et beaucoup des 20 millions de spectateurs britanniques regardent la t\u00e9l\u00e9vision pour la premi\u00e8re fois chez leurs amis ou voisins<ref>{{Ouvrage |langue=en |pr\u00e9nom1=Asa |nom1=Briggs |lien auteur1=Asa Briggs |titre=The History of Broadcasting in the United Kingdom |sous-titre=volume 4 |lieu=Oxford: Oxford University Press |\u00e9diteur=Oxford university press |ann\u00e9e=1995 |pages totales=992 |passage=420 ff |isbn=0-19-212967-8 |lire en ligne=https://books.google.com/books?id=ndvkTwjfP9kC&printsec=frontcover}} ; {{Harvsp|Pimlott|2001|p=207}} ; {{Harvsp|Roberts|2000|p=82}}.</ref>. En Am\u00e9rique du Nord, pr\u00e8s de 100 millions de personnes regardent les enregistrements de la c\u00e9r\u00e9monie<ref>{{Harvsp|Lacey|2002|p=182}}.</ref>. Pour que les spectateurs canadiens puissent voir la c\u00e9r\u00e9monie le m\u00eame jour, l'[[Aviation royale du Canada]] utilise des [[English Electric Canberra|avions \u00e0 r\u00e9action]] pour transporter les [[Projection cin\u00e9matographique|bobines du film]] de la c\u00e9r\u00e9monie au-dessus de l'Atlantique ; trois vols de ce type ont lieu pendant que la c\u00e9r\u00e9monie se poursuit<ref>{{lien bris\u00e9 |url=http://www.cbc.ca/archives/categories/society/the-monarchy/canadas-new-queen/coronation-of-queen-elizabeth-ii.html |titre=1953: Coronation of Queen Elizabeth II |\u00e9diteur=[[Soci\u00e9t\u00e9 Radio-Canada]]}}.</ref>.|group=alpha}}. La [[Robe de couronnement d'\u00c9lisabeth II|robe de couronnement]] est dessin\u00e9e par {{Lien|langue=en|fr=Norman Hartnell}}, elle est brod\u00e9e avec les [[Embl\u00e8me v\u00e9g\u00e9tal|embl\u00e8mes floraux]] des pays du Commonwealth<ref>{{Harvsp|Lacey|2002|p=190}} ; {{Harvsp|Pimlott|2001|p=247-248}}.</ref> : la [[rose Tudor]] anglaise, le [[chardon]] \u00e9cossais, le [[poireau]] gallois, le [[tr\u00e8fle]] irlandais, la [[feuille d'\u00e9rable]] canadienne, le [[Acacia pycnantha|mimosa dor\u00e9]] australien, la [[Cyathea dealbata|foug\u00e8re argent\u00e9e]] n\u00e9o-z\u00e9landaise, la [[Protea cynaroides|prot\u00e9e royale]] sud-africaine, la [[Nelumbo nucifera|fleur de lotus]] pour l'Inde et Ceylan et le [[bl\u00e9]], le [[coton]] et le [[Jute (plante)|jute]] pakistanais<ref>{{lien bris\u00e9|auteur=Cotton, Belinda; Ramsey, Ron |url=http://www.nga.gov.au/ByAppointment/ |titre=By appointment: Norman Hartnell's sample for the Coronation dress of Queen Elizabeth II |\u00e9diteur=[[Galerie nationale d'Australie]] |consult\u00e9 le=4 d\u00e9cembre 2009}}.</ref>.\n{{-}}\n\n=== P\u00e9riode de l'apr\u00e8s-guerre (1952-1972) ===\nLes deux premi\u00e8res d\u00e9cennies du r\u00e8gne de la reine se situent juste apr\u00e8s la [[Seconde Guerre mondiale]] pendant les [[ann\u00e9es 1950]] et les [[ann\u00e9es 1960]]. La p\u00e9riode est marqu\u00e9e par la [[Guerre froide]] politiquement et par les [[Trente Glorieuses]] \u00e9conomiquement.\n\n==== \u00c9volution du Commonwealth ====\n[[Fichier:Queen Elizabeth II and the Prime Ministers of the Commonwealth Nations, at Windsor Castle (1960 Commonwealth Prime Minister's Conference).jpg|vignette|gauche|alt=\u00c9lisabeth II en robe du soir et portant une tiare est entour\u00e9e de onze hommes en tenue de soir\u00e9e ou en costume national.|\u00c9lisabeth {{II}} et les dirigeants du Commonwealth lors d'une conf\u00e9rence au ch\u00e2teau de Windsor en 1960.]]\nAu cours de son r\u00e8gne, la reine \u00c9lisabeth {{II}} assiste \u00e0 la transformation de l'[[Empire britannique]] en [[Commonwealth]]<ref>{{Harvsp|Marr|2011|p=272}}.</ref>. Au moment de son accession au tr\u00f4ne en 1952, son r\u00f4le de [[\u00c9tats dont \u00c9lisabeth II est le chef d'\u00c9tat|chef d'\u00c9tat de multiples \u00c9tats ind\u00e9pendants]] est d\u00e9j\u00e0 \u00e9tabli<ref>{{Harvsp|Pimlott|2001|p=182}}.</ref>. Entre 1953 et 1954, la reine et son \u00e9poux s'embarquent pour un tour du monde de six mois. Elle devient ainsi le premier [[monarchie australienne|monarque d'Australie]] et de [[Monarchie n\u00e9o-z\u00e9landaise|Nouvelle-Z\u00e9lande]] \u00e0 visiter ces pays<ref>{{lien web |url=http://www.royal.gov.uk/MonarchAndCommonwealth/Australia/Royalvisits.aspx |titre=Queen and Australia: Royal visits |\u00e9diteur=Royal Household |consult\u00e9 le=8 d\u00e9cembre 2009}}<br />{{lien web |url=http://www.royal.gov.uk/MonarchAndCommonwealth/NewZealand/Royalvisits.aspx |titre=Queen and New Zealand: Royal visits |\u00e9diteur=Royal Household |consult\u00e9 le=8 d\u00e9cembre 2009}}<br />{{Harvsp|Marr|2011|p=126}}.</ref>. Les visites de la reine attirent de larges foules et on estime que les trois quarts de la [[Australiens|population australienne]] l'ont vue \u00e0 cette occasion<ref>{{Harvsp|Brandreth|2004|p=278}} ; {{Harvsp|Marr|2011|p=126}} ; {{Harvsp|Pimlott|2001|p=224}} ; {{Harvsp|Shawcross|2002|p=59}}.</ref>. Au cours de son r\u00e8gne, la reine effectue plus de 170 visites dans les \u00c9tats du Commonwealth<ref>{{lien web |url=http://www.royal.gov.uk/MonarchUK/RoyalVisits/Commonwealthvisitssince1952.aspx |titre=Commonwealth visits since 1952 |\u00e9diteur=Site officiel de la monarchie britannique}}.</ref> et pr\u00e8s d'une centaine dans les \u00c9tats n'en faisant pas partie<ref>{{lien web |url=http://www.royal.gov.uk/MonarchUK/RoyalVisits/OutwardStatevisitssince1952.aspx |titre=Outward State visits since 1952 |\u00e9diteur=Site officiel de la monarchie britannique}}.</ref> ; elle est ainsi le chef d'\u00c9tat qui a le plus voyag\u00e9 dans l'histoire<ref>{{lien web|auteur=Challands, Sarah |titre=Queen Elizabeth II celebrates her 80th birthday|date=25 avril 2006 |\u00e9diteur=CTV News |url=http://www.ctv.ca/servlet/ArticleNews/story/CTVNews/20060418/queen_liz_birthday_060418 |consult\u00e9 le=13 juin 2007}}.</ref>.\n\nEn 1956, le [[Pr\u00e9sident du Conseil des ministres (France)|pr\u00e9sident du Conseil]] fran\u00e7ais [[Guy Mollet]] et le Premier ministre britannique [[Anthony Eden]] \u00e9voquent la possibilit\u00e9 pour la France de rejoindre le Commonwealth. La proposition n'est jamais accept\u00e9e et la France signe l'ann\u00e9e suivante le [[Trait\u00e9 sur le fonctionnement de l'Union europ\u00e9enne|trait\u00e9 de Rome]] \u00e9tablissant la [[Communaut\u00e9 \u00e9conomique europ\u00e9enne]], pr\u00e9curseur de l'[[Union europ\u00e9enne]]<ref>{{lien web |url= http://news.bbc.co.uk/1/hi/uk/6261885.stm |titre=When Britain and France nearly married |\u00e9diteur=BBC|date=15 janvier 2007 |consult\u00e9 le=14 d\u00e9cembre 2009 |auteur=Mike Thomson}}.</ref>. En {{date-|novembre 1956}}, le Royaume-Uni et la France [[Crise du canal de Suez|envahissent]] l'[[\u00c9gypte]] pour reprendre le contr\u00f4le du [[canal de Suez]] ; l'op\u00e9ration se termine lamentablement et Eden d\u00e9missionne deux mois plus tard. Si Louis Mountbatten affirme que la reine \u00e9tait oppos\u00e9e \u00e0 l'offensive, Eden contredit cette hypoth\u00e8se<ref>{{Harvsp|Pimlott|2001|p=255}} ; {{Harvsp|Roberts|2000|p=84}}.</ref>.\n\nEn {{date-|octobre 1957}}, elle se rend aux \u00c9tats-Unis et s'adresse devant l'[[Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des Nations unies]] au nom du Commonwealth. Lors de la m\u00eame visite diplomatique, elle inaugure la [[23e l\u00e9gislature du Canada|{{23e|l\u00e9gislature}} du Canada]], devenant ainsi le premier [[Monarchie canadienne|monarque canadien]] \u00e0 ouvrir une session parlementaire<ref>{{Lien web |langue=en |titre=Queen Elizabeth opens parliament in 1957 |url=https://www.cbc.ca/archives/entry/queen-elizabeth-opens-parliament-in-1957 |date=1957 |site=cbc.ca |consult\u00e9 le=14 mai 2021}}.</ref>. Deux ans plus tard, en {{date-|juin 1959}}, uniquement en sa capacit\u00e9 de reine du Canada, elle retourne aux \u00c9tats-Unis et visite le Canada<ref>{{Harvsp|Bradford|2012|p=114}}.</ref> alors qu'elle venait d'apprendre, \u00e0 son arriv\u00e9e \u00e0 [[Saint-Jean de Terre-Neuve|Saint-Jean]] sur l'\u00eele de [[Terre-Neuve]], qu'elle attendait son troisi\u00e8me enfant<ref>{{Harvsp|Bousfield|Toffoli|2002|p=107}}.</ref>. En 1961, elle se rend \u00e0 [[Chypre (pays)|Chypre]], en Inde, au Pakistan, au [[N\u00e9pal]] et en [[Iran]]<ref>{{Harvsp|Pimlott|2001|p=303}} ; {{Harvsp|Shawcross|2002|p=83}}.</ref>. Lors d'une visite au [[Ghana]] la m\u00eame ann\u00e9e, elle rejette les craintes pour sa s\u00e9curit\u00e9 m\u00eame si son h\u00f4te, le [[Pr\u00e9sidents du Ghana|pr\u00e9sident]] [[Kwame Nkrumah]], qui l'avait remplac\u00e9e en tant que chef d'\u00c9tat du Ghana l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente, \u00e9tait la cible d'assassins<ref>Harold Macmillan \u00e9crit que {{citation|la reine a \u00e9t\u00e9 absolument d\u00e9termin\u00e9e\u2026 Elle a effectivement '[[Discours de la reine \u00c9lisabeth Ire \u00e0 ses troupes \u00e0 Tilbury|le c\u0153ur et l'estomac d'un roi]]'\u2026 Elle aime son devoir et veut \u00eatre reine.}}.</ref>{{,}}<ref name=mac>{{Ouvrage |pr\u00e9nom1=Harold |nom1=Macmillan |lien auteur1=Harold Macmillan |titre=Pointing the Way |sous-titre=1959-1961 |lieu=Londres |\u00e9diteur=[[Macmillan Publishers|Macmillan]] |ann\u00e9e=1972 |pages totales=504 |passage=466-472 |isbn=0-333-12411-1}}.</ref>. Avant son passage au [[Qu\u00e9bec]] en {{date-|octobre 1964}}, la presse rapporte que des extr\u00e9mistes du [[Mouvement souverainiste du Qu\u00e9bec|mouvement s\u00e9paratiste de la province]] pr\u00e9parent un projet visant \u00e0 son assassinat<ref>{{Ouvrage |pr\u00e9nom1=Robert |nom1=Speaight |titre=Vanier, Soldier, Diplomat, Governor General |sous-titre=A Biography |lieu=Londres |\u00e9diteur=William Collins, Sons and Co. Ltd. |ann\u00e9e=1970 |pages totales=488 |isbn=978-0-00-262252-3}}.</ref>{{,}}<ref>{{lien web |url=http://www.crht.ca/LibraryShelf/CourageoftheQueen.html |titre=Courage of the Queen |\u00e9diteur=Canadian Royal Heritage Trust |consult\u00e9 le=22 f\u00e9vrier 2010}}.</ref>{{,}}<ref>{{Article |nom1=Dubois |pr\u00e9nom1=Paul |titre=Demonstrations Mar Quebec Events Saturday |p\u00e9riodique=[[Montreal Gazette]] | page=1 |jour=12 |mois=octobre |ann\u00e9e=1964 |url=https://news.google.com/newspapers?nid=1946&dat=19641012&id=3K4tAAAAIBAJ&sjid=YZ8FAAAAIBAJ&pg=6599,2340498 |consult\u00e9 le=6 mars 2010}}.</ref>. Il n'y eut pas de tentative d'assassinat, mais des manifestations \u00e9clatent alors qu'elle se trouve \u00e0 [[Qu\u00e9bec (ville)|Qu\u00e9bec]] ; le {{citation|calme et le courage de la reine face \u00e0 la violence}} sont remarqu\u00e9s<ref>{{Harvsp|Bousfield|Toffoli|2002|p=139}}.</ref>.\n\n[[Fichier:Richard and Pat Nixon with Queen Elizabeth II.jpg|vignette|gauche|\u00c9lisabeth {{II}} avec le Premier ministre britannique [[Edward Heath]] (\u00e0 gauche), le pr\u00e9sident am\u00e9ricain [[Richard Nixon]] et la [[premi\u00e8re dame des \u00c9tats-Unis|Premi\u00e8re dame]] [[Pat Nixon]] en 1970.]]\nEn plus de participer aux c\u00e9r\u00e9monies traditionnelles, \u00c9lisabeth {{II}} introduit de nouvelles pratiques comme le premier bain de foule royal qui a lieu lors d'une tourn\u00e9e en Australie et en Nouvelle-Z\u00e9lande en {{date-|mars 1970}}<ref>{{lien web |url=http://www.royal.gov.uk/HMTheQueen/Publiclife/PublicLife1962-1971/1962-1971.aspx |titre=Public life 1962-1971 |\u00e9diteur=Royal Household |consult\u00e9 le=1 septembre 2011}}.</ref>.\n\nLes ann\u00e9es 1960 et 1970 sont marqu\u00e9es par une acc\u00e9l\u00e9ration de la [[d\u00e9colonisation]] en Afrique et dans les [[Cara\u00efbes]]. Plus de vingt pays obtiennent leur ind\u00e9pendance par le biais de transitions n\u00e9goci\u00e9es vers une plus grande autonomie. Le {{date-|11 novembre 1965}}, [[Ian Smith]], le [[Premier ministre de Rhod\u00e9sie]] d\u00e9clare cependant unilat\u00e9ralement [[D\u00e9claration unilat\u00e9rale d'ind\u00e9pendance de la Rhod\u00e9sie|l'ind\u00e9pendance du pays]] vis-\u00e0-vis du Royaume-Uni pour maintenir la domination blanche tout en exprimant sa {{citation|loyaut\u00e9 et sa d\u00e9votion}} \u00e0 \u00c9lisabeth {{II}}, lui conf\u00e9rant le titre symbolique de [[Monarchie rhod\u00e9sienne|reine de Rhod\u00e9sie]]. M\u00eame si la reine le rejette dans une d\u00e9claration formelle et que la Rhod\u00e9sie est touch\u00e9e par des sanctions internationales, le r\u00e9gime de Smith survit jusqu'en 1979<ref>{{Harvsp|Bond|2006|p=66}} ; {{Harvsp|Pimlott|2001|p=345-354}}.</ref>.\n\n==== Influence sur le Parti conservateur britannique ====\nEn l'absence d'un m\u00e9canisme formel au sein du [[Parti conservateur (Royaume-Uni)|Parti conservateur]] pour choisir un nouveau chef apr\u00e8s la d\u00e9mission d'Eden, en {{date-|janvier 1957}}, il incombe \u00e0 la reine de d\u00e9cider qui doit former un nouveau gouvernement. Eden recommande qu'elle consulte [[Robert Gascoyne-Cecil (5e marquis de Salisbury)|Lord Salisbury]], le [[Lord pr\u00e9sident du Conseil]]. Ce dernier et [[David Maxwell Fyfe|Lord Kilmuir]], le [[Lord grand chancelier|lord chancelier]] sollicitent l'avis du [[Cabinet (Royaume-Uni)|Cabinet]] et de Winston Churchill et la reine nomme le candidat propos\u00e9, [[Harold Macmillan]]<ref>{{Harvsp|Marr|2011|p=175-176}} ; {{Harvsp|Pimlott|2001|p=256-260}} ; {{Harvsp|Roberts|2000|p=84}}.</ref>.\n\nLa crise de Suez et le choix du successeur d'Eden donnent lieu \u00e0 la premi\u00e8re critique personnelle importante de la reine en 1957. Dans un journal qu'il poss\u00e8de et \u00e9dite<ref>{{Harvsp|Lacey|2002|p=199}} ; {{Harvsp|Shawcross|2002|p=75}}.</ref>, [[John Grigg (journaliste)|Lord Altrincham]] l'accuse d'\u00eatre \u00ab d\u00e9pass\u00e9e \u00bb<ref>Lord Altrincham dans la ''National Review'' cit\u00e9 par {{Harvsp|Brandreth|2004|p=374}} et {{Harvsp|Roberts|2000|p=83}}.</ref> et {{citation|incapable d'aligner plus de quelques phrases sans aide}}. Les propos d'Altrincham sont condamn\u00e9s et il est physiquement agress\u00e9<ref>{{Harvsp|Brandreth|2004|p=374}} ; {{Harvsp|Pimlott|2001|p=280-281}} ; {{Harvsp|Shawcross|2002|p=76}}.</ref>. Six ans plus tard, en {{date-|octobre 1963}}, Macmillan d\u00e9missionne et conseille \u00e0 la reine de choisir [[Alec Douglas-Home]] pour lui succ\u00e9der, choix auquel la souveraine se rallie<ref name=\"r84\">{{Harvsp|Hardman|2011|p=22}} ; {{Harvsp|Pimlott|2001|p=324-335}} ; {{Harvsp|Roberts|2000|p=84}}.</ref>. Elle est \u00e0 nouveau critiqu\u00e9e pour avoir nomm\u00e9 un Premier ministre sur les conseils d'un petit nombre de ministres ou d'un seul d'entre eux<ref name=\"r84\" />. En 1965, les conservateurs adoptent un nouveau mode de d\u00e9signation de leur chef qui n'impose plus \u00e0 la reine de choisir<ref>{{Harvsp|Roberts|2000|p=84}}.</ref>.\n\n==== Famille royale ====\nPendant cette p\u00e9riode, elle agrandit la famille royale en donnant naissance \u00e0 deux enfants en 1960 ([[Andrew d'York|Andrew]]) et en 1964 ([[Edward de Wessex|Edward]]). Les grossesses ayant pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 ces naissances sont les seules occasions au cours desquelles elle ne participe pas \u00e0 la [[C\u00e9r\u00e9monie d'ouverture du Parlement du Royaume-Uni|c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture du Parlement britannique]] durant son r\u00e8gne<ref>La reine n'a pas particip\u00e9 \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture du Parlement les 27 octobre 1959 et 12 novembre 1963, cf. {{lien web |auteur=Dymond, Glenn |date=5 mars 2010 |url=http://www.parliament.uk/documents/documents/upload/lln2010-007.pdf |titre=Ceremonial in the House of Lords |\u00e9diteur=House of Lords Library |page=12 |consult\u00e9 le=5 juin 2010}}.</ref>.\n\nElle donne \u00e0 son fils a\u00een\u00e9 Charles le titre de [[prince de Galles]] et [[comte de Chester]] le {{date-|26 juillet 1958}}<ref name=\":1\">{{Lien web|langue=fr|nom1=Match|pr\u00e9nom1=Paris|titre=Le jour o\u00f9 Charles a \u00e9t\u00e9 couronn\u00e9 prince de Galles|url=https://www.parismatch.com/Royal-Blog/Royaume-Uni/Charles-couronne-prince-de-Galles-1588037|site=parismatch.com|consult\u00e9 le=2020-04-07}}.</ref>. Son intronisation n\u2019est cependant effective que le {{date-|1 juillet 1969}}, lorsqu\u2019elle lui remet la couronne des princes de Galles au [[ch\u00e2teau de Caernarfon]], lors d\u2019une c\u00e9r\u00e9monie retransmise \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision britannique<ref name=\":1\" />. Le prince prononce une partie de son discours en [[Gallois|langue galloise]]<ref>{{Chapitre |langue=fr |auteur1=Joanny Moulin |titre chapitre=22 |auteurs ouvrage=Joanny Moulin |titre ouvrage=\u00c9lisabeth II : une reine dans l'histoire |lieu=Paris |\u00e9diteur=Flammarion |ann\u00e9e=2012 |isbn= |lire en ligne=https://books.google.be/books?id=NsU4pI83gd4C&pg=PT146&dq=prince+galles+ch%C3%A2teau+caernarfon+discours&hl=fr&sa=X&ved=2ahUKEwiCrNDmmcTwAhVGDWMBHWwYC6EQ6AEwAnoECAQQAg#v=onepage&q=prince%20galles%20ch%C3%A2teau%20caernarfon%20discours&f=false |passage=section 22 }}.</ref>.\n\n=== Le temps des guerres et des crises (1973-1992) ===\nLes deux d\u00e9cennies des [[ann\u00e9es 1970]] et [[ann\u00e9es 1980|1980]] voient le royaume entrer dans la [[Communaut\u00e9 \u00e9conomique europ\u00e9enne|CEE]]. Cette p\u00e9riode est toujours politiquement marqu\u00e9e par la [[guerre froide]] mais, contrairement aux deux d\u00e9cennies pr\u00e9c\u00e9dentes, le royaume entre en r\u00e9cession \u00e9conomique apr\u00e8s les deux chocs p\u00e9troliers de [[Premier choc p\u00e9trolier|1973]] et de [[Deuxi\u00e8me choc p\u00e9trolier|1979]], suivis du [[lib\u00e9ralisme \u00e9conomique]] de [[Margaret Thatcher]] et de l\u2019[[Acte unique europ\u00e9en]].\n\n==== Entr\u00e9e dans la CEE (1973) ====\nLe {{Date-|22 janvier 1972}}, le Premier ministre britannique [[Edward Heath]] signe \u00e0 Bruxelles le [[Trait\u00e9 de Bruxelles (1972)|trait\u00e9 d'adh\u00e9sion]] \u00e0 la [[Communaut\u00e9 \u00e9conomique europ\u00e9enne]] (CEE), confirm\u00e9 par la [[European Communities Act 1972 (Royaume-Uni)|European Communities Act 1972]] vot\u00e9 par la [[Chambre des communes du Royaume-Uni|Chambre des communes]] en troisi\u00e8me lecture le {{Date-|13 juillet 1972}}<ref>{{Ouvrage |langue=fr |auteur1=Fran\u00e7oise de La Serre |titre=La Grande-Bretagne et la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne |lieu=Paris |\u00e9diteur=Presses universitaires de France |collection=Perspectives internationales |ann\u00e9e=1987 |pages totales=223 |passage=77 |isbn=978-2-13040-114-8 |lire en ligne= }}.</ref>.\n\nLa reine ent\u00e9rine l\u2019adh\u00e9sion par une [[sanction royale]] le {{Date-|17 octobre 1972}}, permettant au Royaume-Uni d\u2019entrer officiellement dans la communaut\u00e9 le {{date-|1 janvier 1973}}. Le peuple britannique confirme \u00e0 son tour l\u2019adh\u00e9sion par [[R\u00e9f\u00e9rendum sur le maintien du Royaume-Uni dans les Communaut\u00e9s europ\u00e9ennes|r\u00e9f\u00e9rendum]] le {{Date-|5 juin 1975}}<ref>{{Ouvrage |langue=fr |auteur1=Fran\u00e7oise de La Serre |titre=La Grande-Bretagne et la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne |lieu=Paris |\u00e9diteur=Presses universitaires de France |collection=Perspectives internationales |ann\u00e9e=1987 |pages totales=223 |passage=98 |isbn=978-2-13040-114-8 |lire en ligne= }}.</ref>.\n\n==== Crise gouvernementale (1974) ====\nEn {{date-|f\u00e9vrier 1974}}, le Premier ministre britannique [[Edward Heath]] conseille \u00e0 la reine d'appeler des [[\u00c9lections g\u00e9n\u00e9rales britanniques de f\u00e9vrier 1974|\u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales]] alors qu'elle se trouve en visite dans les \u00eeles du Pacifique, ce qui lui impose de rentrer au Royaume-Uni<ref>{{Harvsp|Bradford|2012|p=181}} ; {{Harvsp|Pimlott|2001|p=418}}.</ref>. Les \u00e9lections engendrent un [[parlement minoritaire]] et Heath d\u00e9missionne quand les n\u00e9gociations en vue de former un gouvernement de coalition avec le [[Parti lib\u00e9ral (Royaume-Uni)|Parti lib\u00e9ral]] \u00e9chouent. La reine prend alors l'initiative de demander au [[Chef de l'opposition officielle (Royaume-Uni)|chef de l'opposition officielle]], le [[Parti travailliste (Royaume-Uni)|travailliste]] [[Harold Wilson]], de former un gouvernement<ref>{{Harvsp|Bradford|2012|p=181}} ; {{Harvsp|Marr|2011|p=256}} ; {{Harvsp|Pimlott|2001|p=419}} ; {{Harvsp|Shawcross|2002|p=109-110}}.</ref>.\n\n==== Crise constitutionnelle en Australie (1975) ====\nAu paroxysme de la [[crise constitutionnelle australienne de 1975]], le [[Premier ministre d'Australie|Premier ministre australien]], [[Gough Whitlam]], est limog\u00e9 par le [[Gouverneur g\u00e9n\u00e9ral d'Australie|gouverneur g\u00e9n\u00e9ral]] [[John Kerr (gouverneur g\u00e9n\u00e9ral d'Australie)|John Kerr]] apr\u00e8s que le [[S\u00e9nat (Australie)|S\u00e9nat]], contr\u00f4l\u00e9 par l'opposition, a refus\u00e9 les propositions budg\u00e9taires de Whitlam<ref name=\"Aus\">{{Harvsp|Bond|2006|p=96}} ; {{Harvsp|Marr|2011|p=257}} ; {{Harvsp|Pimlott|2001|p=427}} ; {{Harvsp|Shawcross|2002|p=110}}.</ref>. Comme Gough Whitlam dispose d'une majorit\u00e9 \u00e0 la [[Chambre des repr\u00e9sentants d'Australie|Chambre des repr\u00e9sentants]], son pr\u00e9sident {{Lien|langue=en|fr=Gordon Scholes}} fait appel \u00e0 la reine pour annuler la d\u00e9cision de Kerr. \u00c9lisabeth {{II}} refuse en affirmant qu'elle ne peut pas intervenir dans des d\u00e9cisions que la [[constitution de l'Australie]] r\u00e9serve au gouverneur g\u00e9n\u00e9ral<ref>{{Harvsp|Pimlott|2001|p=428-429}}.</ref>. La crise alimente les sentiments [[R\u00e9publicanisme|r\u00e9publicains]] en Australie<ref name=\"Aus\" />.\n\n==== Jubil\u00e9 d'argent (1977) ====\nEn 1977, \u00c9lisabeth {{II}} c\u00e9l\u00e8bre son [[jubil\u00e9]] d'argent marquant ses {{unit\u00e9|25|ann\u00e9es}} de r\u00e8gne. Des c\u00e9l\u00e9brations et des c\u00e9r\u00e9monies ont lieu dans tout le ''Commonwealth'' et sont g\u00e9n\u00e9ralement organis\u00e9es au moment de la visite de la souveraine. Ces festivit\u00e9s r\u00e9affirment la popularit\u00e9 de la reine malgr\u00e9 la couverture m\u00e9diatique n\u00e9gative \u00e0 l'occasion du divorce de la princesse Margaret<ref>{{Harvsp|Pimlott|2001|p=449}}.</ref>.\n\n==== Attentats et intrusion (1981-1982) ====\n[[Fichier:ElizabethIItroopingcolour crop.jpg|vignette|droite|alt=\u00c9lisabeth II en uniforme rouge sur un cheval noir|\u00c9lisabeth {{II}} chevauchant sa jument [[Burmese (cheval)|Burmese]] lors du Salut aux couleurs en juillet 1986.]]\n\nLe {{date-|13 juin 1981}}, durant la c\u00e9r\u00e9monie du [[Trooping the Colour|salut aux couleurs]] et six semaines avant le [[mariage du prince Charles et de Diana Spencer]], six coups de feu visent la reine alors qu'elle descend ''[[The Mall]]'' sur son cheval, [[Burmese (cheval)|Burmese]]. La police d\u00e9couvre par la suite qu'il s'agit de [[cartouche \u00e0 blanc|cartouches \u00e0 blanc]]. Le tireur, Marcus Sarjeant, est condamn\u00e9 \u00e0 cinq ans de prison avant d'\u00eatre lib\u00e9r\u00e9 au terme de trois ann\u00e9es<ref>{{lien web |url=http://news.bbc.co.uk/onthisday/hi/dates/stories/september/14/newsid_2516000/2516713.stm |titre=Queen's 'fantasy assassin' jailed |\u00e9diteur=BBC |consult\u00e9 le=21 juin 2010|date=14 septembre 1981}}.</ref>. Le sang-froid et le contr\u00f4le de sa monture par la reine furent largement remarqu\u00e9s<ref>{{Harvsp|Lacey|2002|p=281}} ; {{Harvsp|Pimlott|2001|p=476-477}} ; {{Harvsp|Shawcross|2002|p=192}}.</ref>.\n\nQuatre mois plus tard, le {{date-|14 octobre 1981}}, tandis que la souveraine visite la ville de [[Dunedin]] en Nouvelle-Z\u00e9lande, elle est la cible d'une nouvelle tentative d'attentat. [[Christopher John Lewis]], \u00e2g\u00e9 de {{unit\u00e9|17|ans}}, tire un coup de feu avec un [[.22 Long Rifle]] depuis le cinqui\u00e8me \u00e9tage d'un immeuble surplombant la parade royale au moment o\u00f9 la reine marche le long de la foule mass\u00e9e \u00e0 sa sortie du {{Lien|langue=en|trad=Otago Museum|fr=Mus\u00e9e Otago}}<ref name=\"Dunedin\">{{Article |langue=en |auteur1=Hamish McNeilly |titre=Intelligence documents confirm assassination attempt on Queen Elizabeth in New Zealand |p\u00e9riodique=[[The Sydney Morning Herald]] |date=1 mars 2018 |pages= |lire en ligne=https://www.smh.com.au/world/oceania/intelligence-documents-confirm-assassination-attempt-on-queen-elizabeth-in-new-zealand-20180301-p4z282.html |consult\u00e9 le=13 mai 2021 }}.</ref>. Les [[Balistique|tests balistiques]] de la police ont par la suite r\u00e9v\u00e9l\u00e9 que la trajectoire de la balle \u00e9tait plus susceptible d'avoir pass\u00e9 au-dessus de la foule que d'avoir \u00e9t\u00e9 tir\u00e9e sur une route comme l'envisageait une premi\u00e8re hypoth\u00e8se. Lewis est arr\u00eat\u00e9, mais n'est cependant jamais accus\u00e9 de tentative de meurtre ou de trahison. Il est condamn\u00e9 \u00e0 trois ans de prison pour possession ill\u00e9gale et d\u00e9charge d'une arme \u00e0 feu. Ces informations ne sont port\u00e9es \u00e0 la connaissance du public qu'en 2018, apr\u00e8s la d\u00e9classification de documents par le [[Security Intelligence Service]]<ref name=\"Dunedin\"/>.\n\nLe {{date-|9 juillet 1982}}, la reine est r\u00e9veill\u00e9e dans sa chambre du palais de Buckingham par un intrus d\u00e9nomm\u00e9 {{Lien|langue=en|trad=Michael Fagan incident|fr=Michael Fagan}}. Les journaux de l'\u00e9poque rapportent qu'ils discutent pendant pr\u00e8s de dix minutes avant que la s\u00e9curit\u00e9 n'intervienne<ref>{{Harvsp|Lacey|2002|p=297-298}} ; {{Harvsp|Pimlott|2001|p=491}}.</ref>, mais Michael Fagan contredit ces affirmations<ref>{{Article |url=https://www.independent.co.uk/news/people/profiles/michael-fagan-her-nightie-was-one-of-those-liberty-prints-down-to-her-knees-7179547.html |p\u00e9riodique=[[The Independent]] |titre=Michael Fagan: 'Her nightie was one of those Liberty prints, down to her knees' |jour=19 |mois=f\u00e9vrier |ann\u00e9e=2012}}.</ref>. Un rapport de police subs\u00e9quent \u00e0 cette intrusion critique la comp\u00e9tence des officiers de service, ainsi qu'un syst\u00e8me de commandement confus et divis\u00e9<ref>{{Article |langue=en |auteur1=Scotland Yard |titre=Text of Scotland Yard's report on July 9th intrusion into Buckingham Palace |p\u00e9riodique=The New York Times |date=22 juillet 1982 |pages=10 |lire en ligne=https://www.nytimes.com/1982/07/22/world/text-of-scotland-yard-s-report-on-july-9-intrusion-into-buckingham-palace.html |consult\u00e9 le=13 mai 2021 }}.</ref>.\n\n==== Dissolution des liens constitutionnels avec le Canada (1982) ====\nSelon l'homme politique canadien [[Paul Joseph James Martin|Paul Martin]], \u00e0 la fin des ann\u00e9es 1970, la reine s'inqui\u00e8te du fait que la [[Monarchie canadienne|Couronne]] {{citation|signifie peu}} pour le [[Premier ministre du Canada|Premier ministre canadien]] [[Pierre Elliott Trudeau]]. L'homme politique britannique [[Tony Benn]] d\u00e9clare que la reine juge Trudeau {{citation|assez d\u00e9cevant}}<ref name=\"Post2\">{{Article|pr\u00e9nom1=Geoff|nom1=Heinricks|titre=Trudeau: A drawer monarchist|journal=[[National Post]]|jour=29|mois=septembre|ann\u00e9e=2000|page=B12}}.</ref>. Le r\u00e9publicanisme suppos\u00e9 de Trudeau semble confirm\u00e9 par ses bouffonneries comme les glissades sur les rampes d'escalier du palais de Buckingham, ses pirouettes dans le dos de la reine en 1977 et le retrait de plusieurs symboles royaux canadiens durant son mandat<ref name=\"Heinricks\">{{Article |langue=en |auteur1=Geoff Heinricks |titre=Trudeau : A drawer monarchist |p\u00e9riodique=[[National Post]] |date=29 septembre 2000 |pages=B12 |lire en ligne= |consult\u00e9 le=12 mai 2021 }}.</ref>.\n\nEn 1980, des hommes politiques canadiens se rendent \u00e0 Londres pour \u00e9voquer le [[rapatriement de la Constitution du Canada|rapatriement]] de la [[Constitution du Canada]] et estiment la reine {{citation|mieux inform\u00e9e\u2026 que tout autre politicien ou bureaucrate britannique}}. Elle s'int\u00e9resse particuli\u00e8rement au sujet apr\u00e8s le rejet de la loi canadienne C-60 qui aurait affect\u00e9 son statut de chef d'\u00c9tat<ref name=\"Heinricks\"/>. Le rapatriement de 1982 supprime le besoin de consulter le Parlement britannique pour modifier la constitution canadienne, mais la monarchie est maintenue. Trudeau d\u00e9clare dans ses m\u00e9moires que la reine est favorable \u00e0 ses tentatives de r\u00e9forme constitutionnelle et qu'il a \u00e9t\u00e9 impressionn\u00e9 par {{citation|la gr\u00e2ce qu'elle avait en public}} et {{citation|la sagesse qu'elle montrait en priv\u00e9}}<ref>{{Ouvrage|pr\u00e9nom1=Pierre Elliott|nom1=Trudeau|lien auteur1=Pierre Trudeau|titre=Memoirs|\u00e9diteur=McLelland & Stewart|ann\u00e9e=1993|pages totales=379|passage=313|isbn=0-7710-8588-5}}.</ref>.\n\nEn 1987 au Canada, la reine exprime publiquement son soutien \u00e0 l'[[accord du lac Meech]], un projet de [[Modification de la Constitution du Canada|r\u00e9forme constitutionnelle]] qui a pour objectif de faire [[Adh\u00e9sion du Qu\u00e9bec \u00e0 la Constitution du Canada|adh\u00e9rer le Qu\u00e9bec \u00e0 la Loi constitutionnelle de 1982]]. Le soutien de la reine divise la classe politique canadienne et elle est critiqu\u00e9e par les opposants \u00e0 ces amendements constitutionnels, dont Pierre Trudeau<ref name=\"Geddes\" />. Finalement, le projet d'accord du lac Meech est d\u00e9finitivement rejet\u00e9 le {{Date-|23 juin 1990}}<ref>{{Ouvrage |langue=en |auteur1=Ian Mac Donald |titre=From Bourassa to Bourassa |sous-titre=Wilderness to Restoration |lieu=Montr\u00e9al |\u00e9diteur=McGill-Queen's University Press |ann\u00e9e=2002 |pages totales=363 |passage=314-318 |isbn=978-0-77352-392-0 |lire en ligne= }}.</ref>.\n\n==== Guerre des Malouines (1982) ====\n{{Article d\u00e9taill\u00e9|Guerre des Malouines|Capitulation argentine de 1982}}\n\nLa guerre des Malouines est un conflit opposant l'[[Argentine]] au [[Royaume-Uni]] dans les [[\u00eeles Malouines]] et dans la [[G\u00e9orgie du Sud-et-les \u00eeles Sandwich du Sud]]. Elle commence le {{date-|2 avril 1982}} par le [[Invasion des \u00eeles Malouines (1982)|d\u00e9barquement de l'arm\u00e9e argentine]] et se termine le {{date-|14 juin 1982}} par un cessez-le-feu. Elle se conclut par la [[Capitulation argentine de 1982|capitulation de l'Argentine]] et la victoire britannique qui permettent au Royaume-Uni d'affirmer sa souverainet\u00e9 sur ces territoires. Au point de vue de la politique int\u00e9rieure, l\u2019\u00e9lan patriotique suscit\u00e9 par la guerre des Malouines augmente la sympathie des Britanniques envers leur Premi\u00e8re ministre, Margaret Thatcher. En d\u00e9pit de l'impopularit\u00e9 que ses r\u00e9formes budg\u00e9taires s\u00e9v\u00e8res avaient suscit\u00e9e, Thatcher obtient aux [[\u00c9lections g\u00e9n\u00e9rales britanniques de 1983|\u00e9lections nationales de 1983]] une victoire \u00e9crasante<ref>{{Article |langue=fr |auteur1=Audrey Garric |titre=Les Malouines, trente ans de conflit irr\u00e9solu |p\u00e9riodique=[[Le Monde]] |date=2 avril 2012 |pages= |lire en ligne=https://www.lemonde.fr/ameriques/article/2012/04/02/la-guerre-des-malouines-ou-trente-ans-de-conflit-irresolu_1678948_3222.html |consult\u00e9 le=25 avril 2021 }}.</ref>.\n\nPour sa part, la reine est fi\u00e8re, mais s\u2019inqui\u00e8te aussi, pendant toute la dur\u00e9e du conflit, du sort de son deuxi\u00e8me fils Andrew qui participe \u00e0 la guerre en tant que pilote d'h\u00e9licopt\u00e8re<ref>{{Harvsp|Bond|2006|p=115}} ; {{Harvsp|Pimlott|2001|p=487}} ; {{Harvsp|Shawcross|2002|p=127}}.</ref>.\n\n==== Invasion de la Grenade (1983) ====\n\u00c9lisabeth {{II}} accueille le pr\u00e9sident am\u00e9ricain [[Ronald Reagan]] au ch\u00e2teau de Windsor en {{date-|juin 1982}} et se rend dans son ranch californien en {{date-|f\u00e9vrier 1983}}. C'est pourquoi elle est fortement irrit\u00e9e quand l'administration am\u00e9ricaine lance l'[[invasion de la Grenade]] en {{date-|octobre 1983}} afin de renverser {{incise|avec succ\u00e8s}} le [[Gouvernement r\u00e9volutionnaire populaire de la Grenade|gouvernement grenadin d'orientation communiste]] dirigeant l'un de ses royaumes carib\u00e9ens, sans qu'elle en ait \u00e9t\u00e9 inform\u00e9e au pr\u00e9alable<ref>{{Harvsp|Bond|2006|p=188}};{{Harvsp|Pimlott|2001|p=497}}.</ref>.\n\n==== R\u00e9publique des Fidji (1987) ====\nLe {{Date-|14 mai 1987}}, le [[Gouvernement Bavadra|gouvernement fidjien]], [[\u00c9lections l\u00e9gislatives fidjiennes de 1987|d\u00e9mocratiquement \u00e9lu]], est [[Coup d'\u00c9tat de 1987 aux Fidji|renvers\u00e9 par un coup d'\u00c9tat militaire]]<ref name=\"Lal\">{{en}} [[Brij Lal]], ''In the Eye of the Storm: Jai Ram Reddy and the Politics of Postcolonial Fiji'', Australian National University Press, 2010, chapitre 5.</ref>. En tant que [[Monarchie des Fidji|monarque des Fidji]], \u00c9lisabeth {{II}} soutient les efforts du [[Gouverneur g\u00e9n\u00e9ral des Fidji|gouverneur g\u00e9n\u00e9ral]] [[Penaia Ganilau]] pour exercer le pouvoir ex\u00e9cutif et trouver une sortie \u00e0 la crise. N\u00e9anmoins, l'organisateur du coup d'\u00c9tat, [[Sitiveni Rabuka]], d\u00e9pose Ganilau et abolit la monarchie instaur\u00e9e {{unit\u00e9|113|ans}} auparavant<ref>{{Harvsp|Pimlott|2001|p=515-516}}.</ref>.\n\nEn 2012, le dirigeant fidjien [[Frank Bainimarama|Voreqe Bainimarama]] abroge le [[Grand Conseil des Chefs]], l'un des organes de gouvernement cr\u00e9\u00e9 par les Britanniques en 1876, mais il affirme esp\u00e9rer qu'\u00c9lisabeth {{II}} redeviendrait reine des Fidji apr\u00e8s les [[\u00c9lections l\u00e9gislatives fidjiennes de 2014|\u00e9lections l\u00e9gislatives de 2014]], lorsque le pays serait redevenu une d\u00e9mocratie et qu'il serait accept\u00e9 \u00e0 nouveau au sein du [[Commonwealth|Commonwealth des Nations]]<ref>{{en}} [http://pacific.scoop.co.nz/2012/02/bainimarama-blames-rudds-pacific-neglect-for-regional-power-vacuum/ \u00ab Bainimarama steaks out \u00bb], entretien avec le journaliste australien Graham Davis (vid\u00e9o), Pacific Media Centre, f\u00e9vrier 2012.</ref>. Vainqueur de ces \u00e9lections, Bainimarama n'initie toutefois aucun retour \u00e0 la monarchie.\n\n==== Guerre du Golfe (1990-1991) ====\n{{Article d\u00e9taill\u00e9|Guerre du Golfe}}\n\nLa guerre du Golfe est un [[Guerre|conflit]] qui oppose, du {{date-|2 ao\u00fbt 1990}} au {{date-|28 f\u00e9vrier 1991}}, l'[[Irak]] \u00e0 une coalition de {{unit\u00e9|35|\u00c9tats}}, dirig\u00e9e par les [[\u00c9tats-Unis]] \u00e0 la suite de l'[[Invasion du Kowe\u00eft|invasion et l'annexion du Kowe\u00eft]] par l'Irak. Apr\u00e8s la victoire de la coalition, le {{date-|17 mai 1991-}}, la reine devient le premier souverain britannique \u00e0 s'adresser \u00e0 une [[session conjointe du Congr\u00e8s des \u00c9tats-Unis]]<ref>{{Harvsp|Pimlott|2001|p=538}}.</ref>. Elle y d\u00e9clare : {{Citation|Certains croient que le pouvoir s'accro\u00eet \u00e0 partir du canon d'une arme \u00e0 feu. Cela peut advenir, mais l'histoire nous montre que cet accroissement n'est jamais bon ni durable. La force en fin de compte est st\u00e9rile. Nous avons fait mieux : nos soci\u00e9t\u00e9s reposent sur un accord mutuel, sur un contrat et un consensus<ref>{{Article |langue=en |auteur1=Karen de Witt |titre=Queen's Address to Congress Celebrates Mutual Respect |p\u00e9riodique=[[The New York Times]] |date=17 mai 1991 |pages=10 |lire en ligne=https://www.nytimes.com/1991/05/17/us/queen-s-address-to-congress-celebrates-mutual-respect.html |consult\u00e9 le=11 mai 2021 }}</ref>}}.\n\n==== Abolition de l'apartheid (1991) ====\nL'ancien Premier ministre canadien [[Brian Mulroney]] d\u00e9clare qu'\u00c9lisabeth {{II}} a jou\u00e9 un {{citation|grand r\u00f4le en coulisses}} pour mettre un terme \u00e0 l'[[Apartheid]] en [[Afrique du Sud]] en 1991<ref name=\"Geddes\">{{article |langue=en|nom1=Geddes|pr\u00e9nom1=John |titre=The day she descended into the fray| journal=Maclean's|ann\u00e9e=2012| page=72|\u00e9diteur=Rogers Communications}}{{commentaire biblio|{langue|en|Special Commemorative Edition: The Diamond Jubilee: Celebrating 60 Remarkable years }}.</ref>{{,}}<ref name=\"MacQueen\">{{Article |nom1=MacQueen |pr\u00e9nom1=Ken |nom2=Treble |pr\u00e9nom2=Patricia |titre=Special Commemorative Edition: The Diamond Jubilee: Celebrating 60 Remarkable years |p\u00e9riodique=Maclean's |ann\u00e9e=2012| pages=43-44 |\u00e9diteur=Rogers Communications}}.</ref>. En {{date-|mars 1995}}, invit\u00e9e par [[Nelson Mandela]], premier pr\u00e9sident noir d'Afrique du Sud, la souveraine se rend en Afrique du Sud pour une visite d'\u00c9tat de six jours<ref>{{Lien web |langue=en |titre=Announcement of a State Visit from South Africa |url=https://www.royal.uk/announcement-state-visit-south-africa |date=1 f\u00e9vrier 2010 |site=royal.uk |consult\u00e9 le=11 mai 2021}}.</ref> au cours de laquelle, elle c\u00e9l\u00e8bre la fin de l'apartheid et la r\u00e9int\u00e9gration du pays dans le Commonwealth<ref>{{Ouvrage |langue=en |auteur1=South African Institute of Race Relations  |titre=South Africa Survey |\u00e9diteur=The Institute |ann\u00e9e=1995 |pages totales=610 |passage=39 |isbn=978-0-86982-449-8 |lire en ligne= }}.</ref>. \u00c0 [[Port Elizabeth]], elle prononce un discours exhortant la jeunesse sud-africaine \u00e0 reconstruire sa nation<ref>{{Article |langue=fr |auteur1=Paul Verdeau |titre=Elizabeth II et l'Afrique en cinq dates |p\u00e9riodique=[[Le Point]] |date=1 septembre 2015 |pages= |lire en ligne=https://www.lepoint.fr/afrique/elizabeth-ii-et-l-afrique-en-cinq-dates-01-09-2015-1961025_3826.php |consult\u00e9 le=11 mai 2021 }}.</ref>.\n\n==== Les m\u00e9dias et la famille royale ====\nL'int\u00e9r\u00eat des m\u00e9dias pour les opinions et la vie priv\u00e9e de la famille royale dans les ann\u00e9es 1980 entra\u00eenent une s\u00e9rie de r\u00e9v\u00e9lations sensationnelles dont la v\u00e9racit\u00e9 n'est pas toujours \u00e9tablie<ref>{{Harvsp|Pimlott|2001|p=488-490}}.</ref>. Comme Kelvin MacKenzie, le r\u00e9dacteur en chef de ''[[The Sun]]'' d\u00e9clare \u00e0 son personnel : {{citation|Donnez-moi des frasques de la famille royale. Ne vous inqui\u00e9tez pas si ce n'est pas vrai dans la mesure o\u00f9 il n'y a pas trop de probl\u00e8mes par la suite}}<ref>{{Harvsp|Pimlott|2001|p=521}}.</ref>. Le r\u00e9dacteur de ''[[The Observer]]'', Donald Trelford, \u00e9crit dans le num\u00e9ro du {{date-|21 septembre 1986}} : {{citation|le feuilleton royal a atteint un tel degr\u00e9 d'int\u00e9r\u00eat public que la fronti\u00e8re entre fiction et r\u00e9alit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 perdue de vue\u2026 Ce n'est pas simplement que certains journaux ne v\u00e9rifient pas leurs informations ou refusent d'accepter les d\u00e9mentis : ils ne se soucient pas de savoir si ces histoires sont vraies ou non}}.\n\n==== Relations avec Margaret Thatcher ====\nIl a \u00e9t\u00e9 rapport\u00e9, principalement par le ''[[The Sunday Times (Royaume-Uni)|Sunday Times]]'', que la reine s'inqui\u00e9tait du fait que la politique \u00e9conomique de la Premi\u00e8re ministre britannique [[Margaret Thatcher]] accentuait les divisions de la soci\u00e9t\u00e9 et qu'elle \u00e9tait alarm\u00e9e par le fort taux de ch\u00f4mage, une s\u00e9rie d'\u00e9meutes en 1981, la violence de la [[Gr\u00e8ve des mineurs britanniques de 1984-1985|gr\u00e8ve des mineurs]] et le refus du gouvernement de sanctionner le r\u00e9gime d'[[apartheid]] en [[Afrique du Sud]]. Les rumeurs provenaient de l'assistant de la reine, Michael Shea, et du [[secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Commonwealth]], [[Shridath Ramphal]], mais Shea argua que ses paroles avaient \u00e9t\u00e9 sorties de leur contexte puis amplifi\u00e9es par les journalistes<ref>{{Harvsp|Pimlott|2001|p=503-515}} ; voir aussi {{Harvsp|Neil|1996|p=195-207}} et {{Harvsp|Shawcross|2002|p=129-132}}.</ref>. Thatcher aurait ainsi dit que la reine allait voter pour ses opposants du [[Parti social-d\u00e9mocrate (Royaume-Uni)|Parti social-d\u00e9mocrate]]<ref>Thatcher \u00e0 Brian Walden cit\u00e9 dans {{Harvsp|Neil|1996|p=207}} ; Andrew Neil cit\u00e9 dans le journal de [[Woodrow Wyatt]] du {{Date-|26 octobre 1990}} ({{Ouvrage |pr\u00e9nom1=Woodrow |nom1=Wyatt |titre=The Journals of Woodrow Wyatt |sous-titre=Volume II |lieu=Londres |\u00e9diteur=[[Macmillan Publishers|Macmillan]] |ann\u00e9e=1999 |isbn=0-333-77405-1}}).</ref>. Le biographe de Thatcher, John Campbell, affirma qu'il s'agissait {{citation|d'un exemple de sottises journalistiques}}<ref>{{Harvsp|Campbell|2003|p=467}}.</ref>.\n\nContredisant les rapports parlant de leurs mauvaises relations, Thatcher exprime par la suite son admiration personnelle pour la reine<ref>{{Ouvrage |pr\u00e9nom1=Margaret |nom1=Thatcher |lien auteur1=Margaret Thatcher |titre=The Downing Street Years |lieu=Londres |\u00e9diteur=[[HarperCollins]] |ann\u00e9e=1993 |pages totales=914 |passage=309 |isbn=0-00-255049-0}}.</ref> et apr\u00e8s son remplacement par [[John Major]], la reine lui conf\u00e8re les [[ordre du M\u00e9rite (Commonwealth)|ordres du M\u00e9rite]] et de la [[Ordre de la Jarreti\u00e8re|Jarreti\u00e8re]]<ref>{{Harvsp|Roberts|2000|p=101}} ; {{Harvsp|Shawcross|2002|p=139}}.</ref>.\n\n==== R\u00e9publique de Maurice (1992) ====\nEn 1992, le [[Assembl\u00e9e nationale (Maurice)|Parlement mauricien]] abolit la [[Monarchie mauricienne|monarchie]] avec une grande majorit\u00e9 des voix. Maurice devient une [[r\u00e9publique]] le {{date-|12|mars|1992}}<ref name=\"Paratian\">[https://books.google.fr/books?id=VkVG3KdaXIkC&pg=PA11&dq=12+mars+1992+r%C3%A9publique+ile+maurice&hl=fr&sa=X&ei=k4YhT6ObDoSXOrLm8asI&ved=0CE0Q6AEwAA#v=onepage&q=12%20mars%201992%20r%C3%A9publique%20ile%20maurice&f=false Rajendra Paratian, ''La R\u00e9publique de l'\u00eele Maurice : dans le sillage de la d\u00e9localisation'', \u00e9ditions L'Harmattan, Paris, 1994, 333 pages, page 11.]</ref> dot\u00e9e d\u2019un r\u00e9gime pr\u00e9sidentiel, mais reste membre du [[Commonwealth]]. Maurice reste le dernier pays perdu par la reine \u00c9lisabeth {{II}} jusqu'en 2021, ann\u00e9e o\u00f9 la [[Barbade]] devient [[#R\u00e9publique de la Barbade (2021)|\u00e0 son tour une r\u00e9publique]]<ref name=\"Le Monde 16-09-2020\">{{Article |langue=fr |auteur1=AFP |titre=La reine Elizabeth \u00ab d\u00e9tr\u00f4n\u00e9e \u00bb \u00e0 la Barbade |p\u00e9riodique=[[Le Monde]] |date=16 septembre 2020 |lire en ligne=https://www.lemonde.fr/international/article/2020/09/16/la-reine-elizabeth-detronee-a-la-barbade_6052483_3210.html |consult\u00e9 le=15 mai 2021 |pages= }}.</ref>.\n\n==== L\u2019''annus horribilis'' (1992) ====\n[[Fichier:Bundesarchiv Bild 199-1992-089-19Acropped.jpg|vignette|gauche|Le prince Philip et \u00c9lisabeth {{II}} en octobre 1992.]]\n\nAu d\u00e9but de l'ann\u00e9e 1991, les estimations par la presse de la richesse personnelle de la reine qui sont sup\u00e9rieures aux donn\u00e9es fournies par le palais et les r\u00e9v\u00e9lations d'adult\u00e8res et de mariages tendus dans la famille royale affaiblissent le soutien \u00e0 la monarchie au Royaume-Uni<ref>{{Harvsp|Pimlott|2001|p=519-534}}.</ref>. La participation des enfants de la reine \u00e0 un jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 caritatif appel\u00e9 ''It's a Royal Knockout'' est tourn\u00e9e en ridicule dans la presse<ref>{{Harvsp|Hardman|2011|p=81}} ; {{Harvsp|Lacey|2002|p=307}} ; {{Harvsp|Pimlott|2001|p=522-526}}.</ref> et la reine devient la cible de moqueries<ref>{{Harvsp|Lacey|2002|p=293-294}} ; {{Harvsp|Pimlott|2001|p=541}}.</ref>.\n\nC\u2019est dans ce contexte que d\u00e9bute l\u2019ann\u00e9e 1992, que la reine qualifie d\u2019''[[annus horribilis]]'' (\u00ab ann\u00e9e horrible \u00bb<ref>{{lien web |url=http://www.royal.gov.uk/ImagesandBroadcasts/Historic%20speeches%20and%20broadcasts/Annushorribilisspeech24November1992.aspx |titre=Annus horribilis speech, 24 November 1992 |\u00e9diteur=Royal Household |consult\u00e9 le=6 ao\u00fbt 2009}}.</ref>) dans un discours du {{date-|24 novembre 1992}}, marquant ses {{unit\u00e9|40|ann\u00e9es}} de r\u00e8gne. En effet, en mars, son second fils, le prince Andrew d'York et son \u00e9pouse [[Sarah Ferguson]] se s\u00e9parent ; en avril, sa fille, la princesse Anne divorce de son \u00e9poux [[Mark Phillips]]<ref>{{Harvsp|Lacey|2002|p=319}} ; {{Harvsp|Marr|2011|p=315}} ; {{Harvsp|Pimlott|2001|p=550-551}}.</ref> ; durant une visite officielle en Allemagne en octobre, des manifestants \u00e0 [[Dresde]] lui jettent des \u0153ufs<ref>{{lien web|auteur=Stanglin, Doug |titre=German study concludes 25,000 died in Allied bombing of Dresden |url=http://content.usatoday.com/communities/ondeadline/post/2010/03/official-german-study-concludes-25000-died-in-allied-bombing-of-dresden/1?csp=34 |p\u00e9riodique=USA Today|date=18 mars 2010 |consult\u00e9 le=19 mars 2010}}.</ref> et en novembre, le ch\u00e2teau de Windsor est touch\u00e9 par un [[Ch\u00e2teau de Windsor#Incendie de 1992|grave incendie]]. La monarchie est critiqu\u00e9e, accroissant le d\u00e9samour du public<ref>{{Harvsp|Brandreth|2004|p=377}} ; {{Harvsp|Pimlott|2001|p=558-559}} ; {{Harvsp|Roberts|2000|p=94}} ; {{Harvsp|Shawcross|2002|p=204}}.</ref>. Dans un discours inhabituellement personnel, la reine d\u00e9clare que toute institution doit s'attendre \u00e0 des critiques, mais sugg\u00e8re qu'elles devraient \u00eatre r\u00e9alis\u00e9es avec {{citation|une touche d'humour, de d\u00e9licatesse et de compr\u00e9hension}}<ref>{{Harvsp|Brandreth|2004|p=377}}.</ref>. Deux jours plus tard, le Premier ministre John Major annonce une r\u00e9forme des finances de la monarchie qui se traduit par une r\u00e9duction de la [[liste civile]] et oblige le souverain \u00e0 payer un [[imp\u00f4t sur le revenu]] pour la premi\u00e8re fois de son histoire<ref>{{Harvsp|Bradford|2012|p=229}} ; {{Harvsp|Lacey|2002|p=325-326}} ; {{Harvsp|Pimlott|2001|p=559-561}}.</ref>. En {{Date-|d\u00e9cembre 1992-}}, le prince Charles et son \u00e9pouse [[Diana Spencer]] annoncent officiellement leur s\u00e9paration<ref>{{Harvsp|Bradford|2012|p=226}} ; {{Harvsp|Hardman|2011|p=96}} ; {{Harvsp|Lacey|2002|p=328}} ; {{Harvsp|Pimlott|2001|p=561}}.</ref>. L'ann\u00e9e se termine par un proc\u00e8s pour violation du droit d'auteur intent\u00e9 par la reine contre le journal ''The Sun'' qui avait publi\u00e9 le texte de son [[Royal Christmas Message|allocution de No\u00ebl]] deux jours avant sa diffusion. Le journal est condamn\u00e9 \u00e0 payer les frais de justice et une indemnit\u00e9 de {{unit\u00e9|200000|\u00a3}} qui est donn\u00e9e \u00e0 des organisations caritatives<ref>{{Harvsp|Pimlott|2001|p=562}}.</ref>.\n\n=== R\u00e8gne dans l'Union europ\u00e9enne (1993-2020) ===\nLe royaume accepte l'\u00e9volution lib\u00e9rale de la [[Communaut\u00e9 \u00e9conomique europ\u00e9enne|CEE]] en Union europ\u00e9enne pendant les trois d\u00e9cennies des ann\u00e9es [[Ann\u00e9es 1990|1990]], [[Ann\u00e9es 2000|2000]] et [[Ann\u00e9es 2010|2010]].\n\n==== Trait\u00e9 de Maastricht (1993) ====\nLe [[Trait\u00e9 sur l'Union europ\u00e9enne]] (ou [[Trait\u00e9 de Maastricht (1992)|Trait\u00e9 de Maastricht]]) est sign\u00e9 le {{date-|7 f\u00e9vrier 1992}} par le premier ministre britannique [[John Major]]. Il constitue le trait\u00e9 fondateur de l\u2019[[Union europ\u00e9enne]].\n\nLe trait\u00e9 est ratifi\u00e9 par la [[Chambre des communes du Royaume-Uni|Chambre des communes]] le {{date-|20 mai 1993}}, puis par une [[sanction royale]] de la reine. Il entre en vigueur le {{Date-|1 novembre 1993}} sans qu\u2019aucun r\u00e9f\u00e9rendum ne soit organis\u00e9 pour que le peuple britannique le ratifie.\n\n==== Mort de Diana (1997) ====\nLes r\u00e9v\u00e9lations sur le mariage de Charles et Diana continuent apr\u00e8s leur s\u00e9paration en 1992<ref>{{Harvsp|Brandreth|2004|p=356}} ; {{Harvsp|Pimlott|2001|p=572-577}} ; {{Harvsp|Roberts|2000|p=94}} ; {{Harvsp|Shawcross|2002|p=168}}.</ref>. M\u00eame si les id\u00e9es r\u00e9publicaines semblent plus populaires que jamais au Royaume-Uni, le r\u00e9publicanisme reste minoritaire et la reine conserve des niveaux d'approbation \u00e9lev\u00e9s<ref>Sondage Mori pour ''[[The Independent]]'' en mars 1996, cit\u00e9 dans {{Harvsp|Pimlott|2001|p=578}} et {{Article|auteur=Jack O'Sullivan |jour=5 |mois=mars |ann\u00e9e=1996 |url=https://www.independent.co.uk/news/uk/watch-out-the-roundheads-are-back-1340396.html |titre=Watch out, the Roundheads are back |p\u00e9riodique=The Independent |consult\u00e9 le=17 septembre 2011}}.</ref>. Les critiques se concentrent davantage sur l'institution monarchique et la famille \u00e9largie de la reine que sur ses actions et son propre comportement<ref>{{Harvsp|Pimlott|2001|p=578}}.</ref>. Apr\u00e8s en avoir discut\u00e9 avec le premier ministre John Major, l'[[archev\u00eaque de Cantorb\u00e9ry]] [[George Carey]], son secr\u00e9taire particulier Robert Fellowes et son \u00e9poux, elle \u00e9crit \u00e0 Charles et Diana \u00e0 la fin du mois de {{date-|d\u00e9cembre 1995}} pour leur dire qu'un divorce \u00e9tait pr\u00e9f\u00e9rable<ref>{{Harvsp|Brandreth|2004|p=357}} ; {{Harvsp|Pimlott|2001|p=577}}.</ref>.\n\nUn an apr\u00e8s le divorce qui a lieu en 1996, [[Mort et fun\u00e9railles de Diana Spencer|Diana meurt dans un accident de la route \u00e0 Paris]] le {{date-|31 ao\u00fbt 1997}}. La reine \u00e9tait en vacances avec Charles et ses petits-enfants, [[William de Cambridge|William]] et [[Henry de Sussex|Harry]], au [[ch\u00e2teau de Balmoral]]. Les deux enfants de Diana voulant se rendre \u00e0 l'\u00e9glise, le couple royal les y accompagne dans la matin\u00e9e<ref>{{Harvsp|Brandreth|2004|p=358}} ; {{Harvsp|Hardman|2011|p=101}} ; {{Harvsp|Pimlott|2001|p=610}}.</ref>. Apr\u00e8s cette unique apparition publique, la reine et le duc d'\u00c9dimbourg prot\u00e8gent leurs petits-enfants du tourbillon m\u00e9diatique en les gardant au ch\u00e2teau pendant cinq jours<ref>{{Harvsp|Bond|2006|p=134}} ; {{Harvsp|Brandreth|2004|p=358}} ; {{Harvsp|Marr|2011|p=338}} ; {{Harvsp|Pimlott|2001|p=615}}.</ref>, mais l'opinion publique est constern\u00e9e par le fait que la famille royale n'ait pas mis en [[Drapeau en berne|berne]] les drapeaux du palais de Buckingham<ref name=\"MacQueen\" />{{,}}<ref>{{Harvsp|Bond|2006|p=134}} ; {{Harvsp|Brandreth|2004|p=358}} ; {{Harvsp|Lacey|2002|p=6-7}} ; {{Harvsp|Pimlott|2001|p=616}} ; {{Harvsp|Roberts|2000|p=98}} ; {{Harvsp|Shawcross|2002|p=8}}.</ref>. Press\u00e9e par les r\u00e9actions hostiles, la reine rentre \u00e0 Londres et accepte de prononcer une allocution t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e le {{date-|5 septembre 1997-}}, la veille des fun\u00e9railles de Diana<ref>{{Harvsp|Brandreth|2004|p=358-359}} ; {{Harvsp|Lacey|2002|p=8-9}} ; {{Harvsp|Pimlott|2001|p=621-622}}.</ref>. Elle y exprime son admiration pour Diana et ses sentiments {{citation|de grand-m\u00e8re}} pour les princes William et Harry<ref name=\"b&b\">{{Harvsp|Bond|2006|p=134}} ; {{Harvsp|Brandreth|2004|p=359}} ; {{Harvsp|Lacey|2002|p=13-15}} ; {{Harvsp|Pimlott|2001|p=623-624}}.</ref> ; cet acte est favorablement appr\u00e9ci\u00e9 par l'opinion publique et l'hostilit\u00e9 s'affaiblit<ref name=\"b&b\" />.\n\n==== Jubil\u00e9 d'or (2002) ====\n{{Article d\u00e9taill\u00e9|Jubil\u00e9 d'or d'\u00c9lisabeth II}}\n[[Fichier:George W. Bush toasts Elizabeth II 2007.jpg|vignette|\u00c9lisabeth {{II}} et [[George W. Bush]] durant un d\u00eener officiel \u00e0 la [[Maison-Blanche]] le 7 mai 2007.]]\n[[Fichier:Royal Visit Toronto 2010 5.JPG|vignette|\u00c9lisabeth {{II}} (au centre, en rose et blanc) durant un bain de foule dans le [[Queen's Park (Toronto)|Queen's Park]] de [[Toronto]] le 6 juillet 2010.]]\nEn 2002, \u00c9lisabeth {{II}} c\u00e9l\u00e8bre ses {{unit\u00e9|50|ans}} de r\u00e8gne lors de son [[jubil\u00e9 d'or]]. Sa [[Margaret du Royaume-Uni|s\u0153ur]] et sa [[Elizabeth Bowes-Lyon|m\u00e8re]] \u00e9tant mortes respectivement en f\u00e9vrier et en mars, les m\u00e9dias se demandent si le jubil\u00e9 serait un succ\u00e8s ou un \u00e9chec<ref>{{Harvsp|Bond|2006|p=156}} ; {{Harvsp|Bradford|2012|p=248-249}} ; {{Harvsp|Marr|2011|p=349-350}}.</ref>. Elle entreprend \u00e0 nouveau une longue tourn\u00e9e dans ses royaumes en commen\u00e7ant en Jama\u00efque en f\u00e9vrier, dont elle qualifie le banquet d'adieux de \u00ab m\u00e9morable \u00bb apr\u00e8s qu'une coupure de courant eut plong\u00e9 la r\u00e9sidence du [[Gouverneur g\u00e9n\u00e9ral de la Jama\u00efque|gouverneur g\u00e9n\u00e9ral]] dans le noir<ref>{{Harvsp|Brandreth|2004|p=31}}.</ref>. Comme en 1977, des manifestations de joie ont lieu \u00e0 chacun de ses d\u00e9placements et des monuments sont nomm\u00e9s en son honneur. Un million de personnes assistent chaque jour aux trois journ\u00e9es de c\u00e9l\u00e9brations du jubil\u00e9 \u00e0 Londres<ref>{{Harvsp|Bond|2006|p=166-167}}.</ref> et l'enthousiasme d\u00e9montr\u00e9 par la foule est bien plus important que ce que les journalistes avaient pr\u00e9vu<ref>{{Harvsp|Bond|2006|p=157}}.</ref>.\n\n==== Probl\u00e8mes de sant\u00e9 ====\nM\u00eame si la reine a connu peu de probl\u00e8mes de sant\u00e9 durant sa vie, elle est op\u00e9r\u00e9e des deux genoux en 2003. Elle inaugure le {{date-|9 octobre 2004}} le [[b\u00e2timent du Parlement \u00e9cossais]] \u00e0 [[\u00c9dimbourg]] {{incise|bien que les d\u00e9put\u00e9s de la [[Nation constitutive (Royaume-Uni)|nation constitutive]] y aient tenu une premi\u00e8re s\u00e9ance le 7 septembre}}, cons\u00e9quence du ''[[Scotland Act 1998]]''.\n\nEn {{date-|octobre 2006}}, elle ne participe pas \u00e0 l'inauguration du nouvel [[Emirates Stadium]] de Londres en raison d'une [[d\u00e9chirure musculaire]] au dos qui la handicapait depuis l'\u00e9t\u00e9<ref>{{lien web |url=http://news.bbc.co.uk/1/hi/uk/6087724.stm |titre=Queen cancels visit due to injury |\u00e9diteur=BBC|date=26 octobre 2006 |consult\u00e9 le=8 d\u00e9cembre 2009}}.</ref>.\n\n==== Relations avec Tony Blair ====\nEn {{date-|mai 2007}}, ''[[The Daily Telegraph]]'' avance, selon des sources anonymes, que la reine est {{citation|exasp\u00e9r\u00e9e et d\u00e9\u00e7ue}} par la politique du Premier ministre [[Tony Blair]], qu'elle s'inqui\u00e8te d'un \u00e9puisement des [[Forces arm\u00e9es britanniques|troupes]] en [[Guerre d'Irak|Irak]] et en [[Guerre d'Afghanistan (2001-2014)|Afghanistan]] et qu'elle a, \u00e0 plusieurs reprises, \u00e9mis des inqui\u00e9tudes sur sa politique rurale<ref>{{lien web |url=https://www.telegraph.co.uk/news/uknews/1552769/Revealed-Queens-dismay-at-Blair-legacy.html|auteur=Alderson, Andrew |p\u00e9riodique=The Telegraph |titre=Revealed: Queen's dismay at Blair legacy|date=28 mai 2007 |consult\u00e9 le=31 mai 2010}}.</ref>. Selon les m\u00eames sources, elle admire n\u00e9anmoins les efforts de Blair pour mettre un terme aux [[Conflit nord-irlandais|violences]] en [[Irlande du Nord]]<ref>{{Article |url=https://www.telegraph.co.uk/news/uknews/1552767/Tony-and-Her-Majesty-an-uneasy-relationship. html|auteur=Alderson, Andrew |p\u00e9riodique=The Telegraph |titre=Tony and Her Majesty: an uneasy relationship |jour=27 |mois=mai |ann\u00e9e=2007 |consult\u00e9 le=31 mai 2010}}.</ref>.\n\nDans les ''{{Lien|trad=2022 New Year Honours}}'', la reine nomme Tony Blair \u00e0 l'[[ordre de la Jarreti\u00e8re]], un ancien [[ordre chevaleresque]] de vingt-quatre chevaliers et le plus \u00e9lev\u00e9 des ordres de chevalerie britanniques. La nomination est le choix du monarque<ref>{{Article|langue=en-GB|titre=Blair becomes 'Sir Tony' and joins top royal order|p\u00e9riodique=BBC News|date=2022-01-01|lire en ligne=https://www.bbc.com/news/uk-59841419|consult\u00e9 le=2022-02-06}}</ref>. Plus d'un million de personnes ont sign\u00e9 une p\u00e9tition s'opposant au titre de chevalier de Tony Blair, en raison de son r\u00f4le dans la [[guerre d'Irak]]. Parmi les anciens Premiers ministres britanniques vivants, seul [[John Major]] (le pr\u00e9d\u00e9cesseur de Tony Blair) avait \u00e9t\u00e9 fait chevalier de la Jarreti\u00e8re. La plupart des anciens Premiers ministres sont \u00e0 la longue honor\u00e9s d'un titre de chevalier de ce type<ref>{{Article|langue=en-GB|titre=Tony Blair: Petition to block knighthood passes one million signatures|p\u00e9riodique=BBC News|date=2022-01-07|lire en ligne=https://www.bbc.com/news/uk-politics-59906644|consult\u00e9 le=2022-02-06}}</ref>.\n\n==== R\u00e9conciliation avec l\u2019Irlande ====\nLes relations de l'[[Irlande (pays)|Irlande]] avec la Couronne sont tr\u00e8s tendues depuis son ind\u00e9pendance le {{date-|6 d\u00e9cembre 1922}} et depuis la proclamation de la r\u00e9publique le {{date-|18 avril 1949}}. Pendant son r\u00e8gne, la reine est \u00e9galement tr\u00e8s touch\u00e9e par l'assassinat de son oncle par alliance [[Louis Mountbatten]], perp\u00e9tr\u00e9 par l'[[arm\u00e9e r\u00e9publicaine irlandaise provisoire]] le {{date-|27 ao\u00fbt 1979}}<ref>{{Harvsp|Pimlott|2001|p=336-337}}.</ref>.\n\nLe {{date-|20 mars 2008}}, dix ans apr\u00e8s l'[[accord du Vendredi saint]], la reine assiste \u00e0 la premi\u00e8re {{Lien|langue=en|trad=Royal Maundy|fr=Royal Maundy|texte=messe du Jeudi Saint}} organis\u00e9e en dehors de l'Angleterre et du pays de Galles, dans la [[cath\u00e9drale anglicane Saint-Patrick d'Armagh|cath\u00e9drale Saint-Patrick d'Armagh]] de l'[[\u00c9glise d'Irlande]] (en [[Irlande du Nord]])<ref>{{lien web |url=http://news.bbc.co.uk/1/hi/northern_ireland/7305675.stm |titre=Historic first for Maundy service |\u00e9diteur=BBC|date=20 mars 2008 |consult\u00e9 le=12 octobre 2008}}.</ref>.\n\n\u00c0 l'invitation de la [[Pr\u00e9sident de l'Irlande|pr\u00e9sidente d'Irlande]], [[Mary McAleese]], la reine effectue en {{date-|mai 2011}}, la premi\u00e8re visite officielle d'un monarque britannique en [[Irlande (pays)|Irlande]] depuis sa s\u00e9paration du royaume le {{date-|6 d\u00e9cembre 1922}}<ref>{{Harvsp|Bradford|2012|p=253}}.</ref>.\n\n==== Derniers voyages officiels (2010-2015) ====\n[[Fichier:Official opening of the Fourth Senedd Assembly, June 7 2011 7 (cropped).jpg|vignette|\u00c9lisabeth {{II}} lors de l'ouverture du [[Parlement gallois]] en 2011.]]\n\u00c9lisabeth {{II}} s'adresse une seconde fois en tant que chef du ''Commonwealth'' devant l'[[Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des Nations unies]] le {{date-|6 juillet 2010}}<ref name=\"UN\">{{lien web |titre=Address to the United Nations General Assembly|date=6 juillet 2010 |url=http://www.royal.gov.uk/LatestNewsandDiary/Speechesandarticles/2010/AddresstotheUnitedNationsGeneralAssembly6July2010.aspx |\u00e9diteur=Royal Household |consult\u00e9 le=6 juillet 2010}}.</ref>. Durant son passage \u00e0 New York, qui suit une visite au Canada, elle inaugure un jardin m\u00e9morial pour les victimes britanniques des [[attentats du 11 septembre 2001]]<ref name=\"BBC UN\">{{lien web |url=http://news.bbc.co.uk/1/hi/uk/10518044.stm |titre=Queen addresses UN General Assembly in New York |\u00e9diteur=BBC|date=7 juillet 2010 |consult\u00e9 le=7 juillet 2010}}.</ref>. La visite de la reine en Australie du 19 au {{date-|29 octobre 2011}}, sa onzi\u00e8me depuis 1954, est qualifi\u00e9e de \u00ab tourn\u00e9e d'adieux \u00bb par la presse en raison de son \u00e2ge<ref>{{lien web |titre=Royal tour of Australia: The Queen ends visit with traditional 'Aussie barbie' |url=https://www.telegraph.co.uk/news/uknews/queen-elizabeth-II/8857106/Royal-tour-of-Australia-The-Queen-ends-visit-with-traditional-Aussie-barbie.html |p\u00e9riodique=The Telegraph|date=29 octobre 2011 |consult\u00e9 le=30 octobre 2011}}.</ref>.\n\nLa reine effectue toutefois de nouvelles visites \u00e0 l'\u00e9tranger au printemps 2014. Elle se rend en [[Italie]], au [[Vatican]], le {{date-|3 avril 2014-}}<ref>{{Article |langue=fr |auteur1=Jean-Marie Gu\u00e9nois |titre=La reine Elizabeth et ses sept papes |p\u00e9riodique=Le Figaro |date=3 avril 2014 |pages= |lire en ligne=https://www.lefigaro.fr/actualite-france/2014/04/03/01016-20140403ARTFIG00047-la-reine-elizabeth-ii-et-ses-sept-papes.php |consult\u00e9 le=14 novembre 2021 }}.</ref>, puis en France, du 5 au {{date-|7 juin 2014}}, afin de [[Comm\u00e9morations \u00e0 l'occasion du 70e anniversaire du d\u00e9barquement de Normandie|comm\u00e9morer le {{70e|anniversaire}}]] du [[d\u00e9barquement de Normandie]] et de visiter Paris<ref>{{Article |langue=fr |auteur1=Beno\u00eet Tessier |titre=Elizabeth II arrive \u00e0 Paris |p\u00e9riodique=Le Figaro |date=5 juin 2014 |pages= |lire en ligne=https://www.lefigaro.fr/actualite-france/2014/06/05/01016-20140605ARTFIG00179-elizabeth-ii-a-paris-suivez-la-reine-dans-la-capitale.php |consult\u00e9 le=14 novembre 2021 }}.</ref>. L'ann\u00e9e suivante, la souveraine se rend en [[Allemagne]] du 23 au {{date-|26 juin 2015}}, \u00e0 l'invitation du pr\u00e9sident [[Joachim Gauck]], et enfin, elle effectue un ultime voyage \u00e0 [[Malte]], du 26 au {{date-|29 novembre 2015-}}, dans le cadre de la [[r\u00e9union des chefs de gouvernement du Commonwealth]]<ref>{{Lien web|auteur=Ella Ide|titre=La reine Elizabeth II \u00e0 Malte pour un sommet du Commonwealth|jour=26|mois=novembre|ann\u00e9e=2015|url=https://www.lepoint.fr/monde/la-reine-elizabeth-ii-a-malte-pour-un-sommet-du-commonwealth-26-11-2015-1985072_24.php|site=lepoint.fr|consult\u00e9 le=14 novembre 2021}}.</ref>.\n\n==== Jubil\u00e9 de diamant (2012) ====\n{{Article d\u00e9taill\u00e9|Jubil\u00e9 de diamant d'\u00c9lisabeth II}}\nLe jubil\u00e9 de diamant de 2012 marque les {{unit\u00e9|60|ann\u00e9es}} de r\u00e8gne d'\u00c9lisabeth {{II}} et il est \u00e0 nouveau c\u00e9l\u00e9br\u00e9 dans tout le ''Commonwealth''. Dans un communiqu\u00e9 publi\u00e9 le {{date-|6 f\u00e9vrier 2012-}}, elle indique : {{citation|En cette ann\u00e9e sp\u00e9ciale, alors que je me consacre \u00e0 nouveau \u00e0 votre service, j'esp\u00e8re que nous allons tous nous souvenir de la puissance de l'unit\u00e9 et de la force rassembleuse de la famille, de l'amiti\u00e9 et du bon voisinage\u2026 J'esp\u00e8re aussi que cette ann\u00e9e de jubil\u00e9 sera l'occasion d'exprimer notre gratitude pour les avanc\u00e9es majeures r\u00e9alis\u00e9es depuis 1952 et d'envisager l'avenir avec s\u00e9r\u00e9nit\u00e9}}<ref>{{lien web|langue=en|titre=The Queen's Diamond Jubilee message|url=http://www.royal.gov.uk/LatestNewsandDiary/Pressreleases/2012/TheQueensDiamondJubileemessage.aspx|\u00e9diteur=Royal Household|date=|consult\u00e9 le=31 mai 2012}}.</ref>. Elle et son mari effectuent une tourn\u00e9e au Royaume-Uni, tandis que ses enfants et petits-enfants la repr\u00e9sentent dans les royaumes du ''Commonwealth''<ref>{{Article |url=http://www.dailymail.co.uk/tvshowbiz/article-2106246/Prince-Edward-Sophie-wear-ordinated-outfits-attend-Barbados-state-dinner.html |jour=24 |mois=f\u00e9vrier |ann\u00e9e=2012 |nom1=Gower|pr\u00e9nom1=Eleanor |titre=A royal match! Glamorous Prince Edward and Sophie wear co-ordinated outfits as they attend Barbados state dinner| date=25 f\u00e9vrier 2012 |p\u00e9riodique=Daily Mail |consult\u00e9 le=31 mai 2012}}.</ref>{{,}}<ref>{{lien web |url=https://www.bbc.co.uk/news/uk-17281585 |titre=Prince Harry pays tribute to the Queen in Jamaica| date=7 mars 2012 |\u00e9diteur=BBC |consult\u00e9 le=31 mai 2012}}.</ref>{{,}}<ref>{{lien web |url=http://www.gg.ca/document.aspx?id=14382 |titre=Their Royal Highnesses The Prince of Wales and The Duchess of Cornwall to Undertake a Royal Tour of Canada in 2012 |date=14 d\u00e9cembre 2011|\u00e9diteur=Office of the Governor General of Canada |consult\u00e9 le=31 mai 2012}}.</ref>.\n\nLa reine ouvre les [[Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2012|Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9]] le {{date-|27 juillet}} et les [[Jeux paralympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2012|Jeux paralympiques d'\u00e9t\u00e9]] le {{date-|29 ao\u00fbt 2012}} \u00e0 [[Londres]]. Elle joue son propre r\u00f4le dans un [[Happy and Glorious|court-m\u00e9trage]] dans le cadre de la [[C\u00e9r\u00e9monie d'ouverture des Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2012|c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture]] avec [[Daniel Craig]] dans le r\u00f4le de [[James Bond]]<ref>{{lien web |url=https://www.bbc.co.uk/news/uk-19018666 |titre=How James Bond whisked the Queen to the Olympics |\u00e9diteur=BBC}}.</ref>. Son p\u00e8re avait ouvert les [[Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 1948|Jeux olympiques de 1948]] \u00e0 Londres, et son arri\u00e8re-grand-p\u00e8re, \u00c9douard {{VII}}, ceux de [[Jeux olympiques de 1908|1908]], \u00e9galement \u00e0 Londres. \u00c9lisabeth {{II}} avait \u00e9galement ouvert ceux de [[Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 1976|1976]] \u00e0 Montr\u00e9al et Philip ceux de [[Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 1956|1956]] \u00e0 [[Melbourne]]<ref>{{lien web |url=http://www.roe yal.gov.uk/LatestNewsandDiary/Pressreleases/2012/OpeningOlympicParalympicGames2012.aspx |titre=Opening of the Olympic and Paralympic Games |\u00e9diteur=Royal Household |consult\u00e9 le=1 mars 2012}}.</ref>. Elle est ainsi la premi\u00e8re chef d'\u00c9tat \u00e0 ouvrir deux Olympiades dans deux pays diff\u00e9rents<ref>{{lien web|langue=en|titre=Canada's Olympic Broadcast Media Consortium Announces Broadcast Details for London 2012 Opening Ceremony, Friday|url=http://bellmediapr.ca/olympics/releases/release.asp?id=15365&yyyy=2012|\u00e9diteur=Bellmediapr.ca|date=24 juillet 2012|consult\u00e9 le=30 juillet 2012}}.</ref>.\n\nEn {{date-|d\u00e9cembre 2012}}, elle devient le premier souverain britannique \u00e0 assister en temps de paix \u00e0 une r\u00e9union du [[Cabinet (Royaume-Uni)|cabinet britannique]] depuis [[George III|George {{III}}]] en 1781 et le [[Secr\u00e9taire d'\u00c9tat aux Affaires \u00e9trang\u00e8res et du Commonwealth|secr\u00e9taire d'\u00c9tat des Affaires \u00e9trang\u00e8res]], [[William Hague]], annonce peu apr\u00e8s que la partie auparavant sans nom du sud du [[territoire antarctique britannique]] serait nomm\u00e9e [[terre de la Reine-\u00c9lisabeth]] en son honneur<ref>{{lien web |titre=Queen Attends Cabinet Meeting For Jubilee Celebration |url=http://www.huffingtonpost.co.uk/2012/12/18/queen-to-attend-cabinet-meeting_n_2320239.html|\u00e9diteur=Huffington Post}}.</ref>{{,}}<ref>{{lien web |titre=UK to name part of Antarctica Queen Elizabeth Land |url=https://www.bbc.co.uk/news/uk-politics-20757382|\u00e9diteur=BBC|date=18 d\u00e9cembre 2012}}.</ref>.\n\n==== R\u00e9habilitation d'Alan Turing (2013) ====\nEn 1952, le math\u00e9maticien et logicien [[Alan Turing]] avait \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 la castration chimique pour des \u00ab\u202factes homosexuels\u202f\u00bb. Pendant la Seconde Guerre mondiale, il avait travaill\u00e9 avec les services de renseignement britanniques au d\u00e9cryptage des syst\u00e8mes de chiffrement allemands, o\u00f9 il avait notamment apport\u00e9 des contributions significatives \u00e0 la cryptanalyse d'[[Enigma (machine)|Enigma]].\n\nEn {{Date-|septembre 2009}}, le Premier ministre, [[Gordon Brown]], pr\u00e9sente les excuses du [[Gouvernement du Royaume-Uni|Gouvernement britannique]] pour ce traitement \u00ab effroyable \u00bb et \u00ab totalement injuste \u00bb<ref name=\"Theguardian.com 2009-09-11\">{{Lien web|langue=en|url=https://www.theguardian.com/world/2009/sep/11/pm-apology-to-alan-turing|titre=PM's apology to codebreaker Alan Turing: we were inhumane|auteur=Caroline Davies|date=11 septembre 2009|\u00e9diteur=''[[The Guardian]]''}}.</ref>.\n\nEn {{date-|d\u00e9cembre 2012}}, un groupe de onze scientifiques britanniques, dont le physicien [[Stephen Hawking]], appelle le Gouvernement britannique \u00e0 annuler sa condamnation, \u00e0 titre posthume<ref name=\"Theglobeandmail.com 2012-12-14\">{{Lien web|langue=en|url=https://www.theglobeandmail.com/news/world/stephen-hawking-calls-for-pardon-for-computer-pioneer-and-war-hero-alan-turing/article6363715/|titre=Stephen Hawking calls for pardon for computer pioneer and war hero Alan Turing|auteur=Oliver Moore|date=14 d\u00e9cembre 2012|\u00e9diteur=''[[The Globe and Mail]]''}}.</ref>{{,}}<ref name=\"Lapresse.ca-AFP 2013-12-23\">{{Lien web|url=http://www.lapresse.ca/international/europe/201312/23/01-4723623-grace-royale-pour-un-mathematicien-condamne-pour-homosexualite.php|titre=Gr\u00e2ce royale pour un math\u00e9maticien condamn\u00e9 pour homosexualit\u00e9|date=23 d\u00e9cembre 2013|\u00e9diteur=[[Agence France-Presse|AFP]]}}.</ref>. Le {{Date-|24|d\u00e9cembre|2013}}, la reine \u00c9lisabeth {{II}} signe un acte royal de cl\u00e9mence, sur proposition du [[secr\u00e9taire d'\u00c9tat \u00e0 la Justice]], [[Chris Grayling]], lequel d\u00e9clare que c'\u00e9tait une condamnation {{citation|que nous consid\u00e9rerions aujourd'hui comme injuste et discriminatoire<ref name=\"Lapresse.ca-AFP 2013-12-23\"/>}}. C'est alors la quatri\u00e8me fois depuis 1945 que la pr\u00e9rogative royale de [[Gr\u00e2ce (droit)|gr\u00e2ce]] s'exerce<ref name=\"Lefigaro.fr 2013-12-24\">{{Lien web|url=http://www.lefigaro.fr/international/2013/12/24/01003-20131224ARTFIG00242-60-ans-apres-elizabeth-ii-accorde-sa-grace-au-mathematicien-alan-turing.php|titre=60 ans apr\u00e8s, Elizabeth II accorde sa gr\u00e2ce au math\u00e9maticien Alan Turing|auteur=Constance Jamet|date=24 d\u00e9cembre 2013|\u00e9diteur=''[[Le Figaro]]''}}.</ref>{{,}}<ref name=\"Independent.co.uk 2013-12-25\">{{Lien web|langue=en|url=https://www.independent.co.uk/news/people/news/alan-turing-gets-royal-pardon-for-gross-indecency--61-years-after-he-poisoned-himself-9023116.html|titre=Alan Turing gets royal pardon for 'gross indecency' \u2013 61 years after he poisoned himself|auteur=Oliver Wright|date=25 d\u00e9cembre 2013|\u00e9diteur=''[[The Independent]]''}}.</ref>.\n\n==== R\u00e9f\u00e9rendum \u00e9cossais (2014) ====\n{{Article d\u00e9taill\u00e9| R\u00e9f\u00e9rendum sur l'ind\u00e9pendance de l'\u00c9cosse}}\nM\u00eame si la reine est astreinte \u00e0 une r\u00e9serve sans faille sur les affaires politiques de son royaume, l\u2019ind\u00e9pendance de l\u2019\u00c9cosse ne la laisse pas indiff\u00e9rente. Quatre jours avant le scrutin, elle profite de sa sortie de l'\u00e9glise le {{date-|14 septembre 2014}}, pr\u00e8s de sa r\u00e9sidence d\u2019\u00e9t\u00e9 de Balmoral, pour adresser quelques mots aux habitants venus la saluer : {{Citation|J\u2019esp\u00e8re que les gens r\u00e9fl\u00e9chiront bien \u00e0 l\u2019avenir avant d\u2019aller voter jeudi}}. Cette d\u00e9claration appara\u00eet pour beaucoup un signe que la reine souhaite que le non l\u2019emporte quatre jours plus tard lors du r\u00e9f\u00e9rendum sur l\u2019ind\u00e9pendance de l\u2019\u00c9cosse<ref>{{Lien web|auteur=Nathan Houtch|titre= Ind\u00e9pendance de l\u2019Ecosse : Elizabeth II s\u2019exprime|jour=15|mois=septembre|ann\u00e9e=2014|url= https://www.linfo.re/monde/europe/651551-independance-de-l-ecosse-elizabeth-ii-s-exprime site=linfo.re|consult\u00e9 le=13 septembre 2020}}.</ref>. Finalement, c\u2019est le \u00ab non \u00bb qui l\u2019emporte avec 55,3 % des suffrages exprim\u00e9s<ref>{{Lien web|langue=en|url=https://www.bbc.com/news/events/scotland-decides/results|titre=Scotland votes NO|site=bbc.com|ann\u00e9e=2014|consult\u00e9 le=19 septembre 2014}}.</ref>.\n\n==== Brexit (2016-2020) ====\n{{Article d\u00e9taill\u00e9| Proc\u00e9dure de retrait du Royaume-Uni de l'Union europ\u00e9enne}}\n\nApr\u00e8s l\u2019organisation le {{date-|23 juin 2016}} d\u2019un [[r\u00e9f\u00e9rendum sur l'appartenance du Royaume-Uni \u00e0 l'Union europ\u00e9enne]] par le premier ministre [[David Cameron]], les Britanniques se prononcent en faveur du retrait. La [[Chambre des communes du Royaume-Uni|Chambre des communes]] autorise le gouvernement \u00e0 enclencher le processus de sortie de l\u2019Union europ\u00e9enne le {{date-|13 mars 2017}}<ref>[https://www.lesechos.fr/2017/03/la-premiere-ministre-britannique-peut-maintenant-declencher-la-sortie-de-lunion-europeenne-164770 La Premi\u00e8re ministre britannique peut maintenant d\u00e9clencher la sortie de l\u2019Union europ\u00e9enne, Les Echos, par Vincent Collen, 13 mars 2017.]</ref>, confirm\u00e9 par une [[sanction royale]] de la reine trois jours plus tard<ref>[https://sanslimitesn.com/la-reine-elisabeth-ii-donne-son-accord-au-declenchement-du-brexit/ La reine \u00c9lisabeth II donne son accord au d\u00e9clenchement du Brexit, Mamadou Seck, 16 mars 2017]</ref>. La premi\u00e8re ministre [[Theresa May]] enclenche la proc\u00e9dure de [[Article 50 du trait\u00e9 sur l'Union europ\u00e9enne|l'article 50]] le {{date-|29 mars 2017}}<ref>{{Lien web|url=http://www.consilium.europa.eu/fr/press/press-releases/2017/03/29-tusk-remarks-uk-notification/|titre=Remarks by President Donald Tusk following the UK notification|date= 29 mars 2017|site=le site du Conseil europ\u00e9en}}.</ref>.\n\nDans son [[Royal Christmas Message|discours de No\u00ebl]] 2018, \u00e0 la suite des tensions entre ses sujets britanniques aux cours des trois derni\u00e8res ann\u00e9es, la reine les appelle \u00e0 faire preuve de \u00ab respect \u00bb les uns envers les autres, pendant cette p\u00e9riode de transition vers le Brexit. {{Citation|M\u00eame si les diff\u00e9rences les plus profondes nous s\u00e9parent, traiter autrui avec respect, comme un \u00eatre humain, est toujours un bon premier pas}}<ref>[https://www.lepoint.fr/monde/brexit-elizabeth-ii-appelle-les-britanniques-a-l-apaisement-24-12-2018-2281685_24.php Brexit : Elizabeth II appelle les Britanniques \u00e0 l'apaisement, Le Point.fr, Source AFP, 24 d\u00e9cembre 2018].</ref>.\n\nLa reine \u00e9voque le Brexit \u00e0 mots couverts, le {{date-|24 janvier 2019}}, dans un discours devant le [[British Women's Institute]] : {{Citation|Dans notre recherche de nouvelles r\u00e9ponses en ces temps modernes, je pr\u00e9f\u00e8re pour ma part les recettes \u00e9prouv\u00e9es, comme se parler avec respect et respecter les diff\u00e9rents points de vue, se rassembler pour chercher un terrain d'entente et ne jamais oublier de prendre du recul}}<ref>[https://fr.euronews.com/2019/01/25/brexit-le-message-de-la-reine Brexit : le message de la reine, Euronews, 25 janvier 2019].</ref>. Dans son discours de No\u00ebl 2019, elle appelle de nouveau les britanniques \u00e0 surmonter leurs divisions : {{Citation|Des petits pas entrepris avec foi et espoir peuvent permettre de surmonter des diff\u00e9rences anciennes et des divisions profondes pour apporter harmonie et compr\u00e9hension<ref>Thomas Pierre, [https://www.rtl.fr/actu/international/brexit-elizabeth-ii-appelle-les-britanniques-a-surmonter-leurs-divisions-7799769877 Brexit : Elizabeth II appelle les Britanniques \u00e0 surmonter leurs divisions], [[RTL]], Source AFP, 24 d\u00e9cembre 2019.</ref>.}}\n\nLa Chambre des communes vote d\u00e9finitivement le {{date-|9 janvier 2020}}<ref>[https://www.lepoint.fr/monde/brexit-les-deputes-britanniques-donnent-leur-feu-vert-09-01-2020-2357052_24.php Brexit : les d\u00e9put\u00e9s britanniques donnent leur feu vert], ''[[Le Point]]'' International, source AFP, 9 janvier 2020.</ref> l'accord de retrait sign\u00e9 le 17 octobre 2019, confirm\u00e9 par une sanction royale le 23 janvier 2020<ref>[https://www.lavoixdunord.fr/699368/article/2020-01-23/brexit-le-projet-de-loi-approuve-par-la-reine-elizabeth-ii Brexit : le projet de loi approuv\u00e9 par la reine Elizabeth II], ''[[La Voix du Nord]]'', 23 janvier 2020.</ref>. Le Royaume-Uni quitte l\u2019Union europ\u00e9enne officiellement le {{Date-|31 janvier 2020}}<ref>{{Lien web|auteur= Alexandre Counis pour Les Echos|titre=A Londres, le r\u00e9cit de la folle nuit du Brexit|jour=1er|mois=f\u00e9vrier|ann\u00e9e=2020|url=https://www.lesechos.fr/monde/europe/a-londres-le-recit-de-la-folle-nuit-du-brexit-1168176|site=Franceinfo|consult\u00e9 le=1er f\u00e9vrier 2020}}.</ref>.\n\n=== Derni\u00e8res ann\u00e9es de r\u00e8gne (2020-2022) ===\n==== Pand\u00e9mie de Covid-19 ====\n{{Article d\u00e9taill\u00e9|Pand\u00e9mie de Covid-19 au Royaume-Uni}}\n[[Fichier:Queen's_Christmas_message_2020.png|vignette|gauche|Famille britannique, portant des masques sanitaires, regardant le traditionnel [[Royal Christmas Message|discours de No\u00ebl de la reine]] le {{date-|25 d\u00e9cembre 2020}} durant la [[pand\u00e9mie de Covid-19]].]]\nLe {{date-|19 mars 2020}}, la reine \u00c9lisabeth {{II}} se retire par pr\u00e9caution au [[ch\u00e2teau de Windsor]] alors que la [[Pand\u00e9mie de Covid-19 au Royaume-Uni|pand\u00e9mie de Covid-19]] frappe le Royaume-Uni. La souveraine, \u00e2g\u00e9e de {{unit\u00e9|93|ans}}, avait annonc\u00e9 quelques jours auparavant le report de plusieurs engagements publics en raison de la pand\u00e9mie<ref>{{Lien web|langue=fr-FR|titre=Coronavirus : la reine Elizabeth II va se mettre en quarantaine \u00e0 Windsor|url=https://www.rtl.fr/culture/medias-people/coronavirus-la-reine-elizabeth-ii-va-se-mettre-en-quarantaine-a-windsor-7800273112|site=RTL.fr|consult\u00e9 le=2020-03-18}}.</ref>. La reine et son \u00e9poux sont ainsi confin\u00e9s et entour\u00e9s d'un protocole sanitaire tr\u00e8s strict surnomm\u00e9 {{citation|HMS Bubble}}<ref>{{Lien web|url= https://news.sky.com/story/coronavirus-queen-and-prince-philip-return-to-windsor-for-lockdown-12121882|titre= Coronavirus: Queen and Prince Philip return to Windsor Castle for lockdown|site= Sky News|date= 2 novembre 2020}}.</ref>. Le {{date-|5 avril 2020}}, \u00c9lisabeth {{II}} s'adresse \u00e0 la nation britannique et au [[Commonwealth]] lors d'une allocution t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e, la quatri\u00e8me depuis le d\u00e9but de son r\u00e8gne, enregistr\u00e9e depuis le ch\u00e2teau de Windsor o\u00f9 la reine est confin\u00e9e avec [[Philip Mountbatten|son \u00e9poux]]. Elle d\u00e9clare : {{citation|J\u2019esp\u00e8re que dans les ann\u00e9es \u00e0 venir, tout le monde pourra \u00eatre fier de la fa\u00e7on dont [le peuple britannique] a r\u00e9pondu \u00e0 ce d\u00e9fi. Ceux qui nous succ\u00e9deront diront que les Britanniques de cette g\u00e9n\u00e9ration \u00e9taient aussi forts que tous. Que les attributs de l\u2019autodiscipline, de la bonne r\u00e9solution tranquille et de la camaraderie caract\u00e9risent toujours ce pays}}<ref>{{Lien web|langue=fr|titre=\u00ab Nous vaincrons \u00bb le coronavirus, d\u00e9clare la reine Elisabeth II dans une rare allocution|url=https://www.nouvelobs.com/coronavirus-de-wuhan/20200405.OBS27110/nous-vaincrons-le-coronavirus-declare-la-reine-elisabeth-ii-dans-une-rare-allocution.html|site=L'Obs|consult\u00e9 le=2020-04-05}}.</ref>. Le {{date-|8 mai 2020-}} suivant, \u00e0 l'occasion des comm\u00e9morations de la fin de la Seconde Guerre mondiale, la reine prononce un nouveau discours, diffus\u00e9 sur la BBC \u00e0 {{unit\u00e9|20|heures}}, soit l'heure exacte \u00e0 laquelle son p\u00e8re le roi George VI s'est exprim\u00e9 \u00e0 la radio en 1945, dans lequel elle appelle notamment les Britanniques \u00e0 ne {{citation|jamais perdre espoir}}<ref>{{Lien web|langue=fr-FR|titre=Le 8 mai, Elizabeth II appelle les britanniques \u00e0 ne \"jamais perdre espoir\"|url=https://www.rtl.fr/actu/international/coronavirus-le-8-mai-elizabeth-ii-appelle-les-britanniques-a-ne-jamais-perdre-espoir-7800495515|site=RTL.fr|consult\u00e9 le=2020-05-12}}.</ref>.\n\nLa reine reprend ses engagements officiels en {{date-|octobre 2020}} \u00e0 l'occasion d'une inauguration<ref>{{Lien web|titre=Elizabeth II reprend du service en public mais laisse son masque au palais|date=15 octobre 2020|url=https://www.lci.fr/people/la-reine-elizabeth-ii-reprend-du-service-en-public-avec-le-prince-william-mais-laisse-son-masque-au-palais-2167350.html|site=LCI|consult\u00e9 le=15 novembre 2020}}.</ref>. Elle appara\u00eet pour la premi\u00e8re fois [[Port du masque pendant la pand\u00e9mie de Covid-19|masqu\u00e9e]] le {{date-|4 novembre 2020}}, pour les {{unit\u00e9|100|ans}} de l'inhumation du [[Tombe du Soldat inconnu (Royaume-Uni)|Soldat inconnu]] \u00e0 l'[[abbaye de Westminster]]<ref>{{Lien web|auteur=Paris Match|titre=La reine Elizabeth II masqu\u00e9e pour la premi\u00e8re fois, \u00e0 Westminster Abbey|date=8 novembre 2020|url=https://www.parismatch.com/Royal-Blog/Royaume-Uni/La-reine-Elizabeth-II-masquee-pour-la-premiere-fois-a-Westminster-Abbey-1711121|site=parismatch.com|consult\u00e9 le=15 novembre 2020}}.</ref>. Le m\u00eame mois, en raison du risque de contamination li\u00e9 au virus, \u00c9lisabeth {{II}} et son \u00e9poux le prince Philip retournent au ch\u00e2teau de Windsor<ref>{{Lien web|titre=Elizabeth II et Philip de retour \u00e0 Windsor pour vivre la deuxi\u00e8me saison du confinement|date=3 novembre 2020|url=https://www.bfmtv.com/people/elizabeth-ii-et-philip-de-retour-a-windsor-pour-vivre-la-deuxieme-saison-du-confinement_AN-202011030218.html|site=BFMTV|consult\u00e9 le=15 novembre 2020}}.</ref>.\n\nLe {{date-|9 janvier 2021}}, le palais de Buckingham annonce que la reine et son \u00e9poux ont re\u00e7u une premi\u00e8re dose du [[Tozinam\u00e9ran|vaccin de Pfizer-BioNTech]] contre la Covid-19<ref>{{Lien web |langue=fr-FR |titre=Covid-19 : la reine Elizabeth II et son mari, le prince Philip, ont \u00e9t\u00e9 vaccin\u00e9s |url=https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/coronavirus/covid-19-la-reine-elizabeth-ii-et-son-mari-le-prince-philip-ont-ete-vaccines_4251013.html |site=francetvinfo.fr |date=2021-01-09 |consult\u00e9 le=2021-02-13}}.</ref>. En f\u00e9vrier, le palais publie une vid\u00e9o dans laquelle la reine encourage les Britanniques \u00e0 se faire vacciner<ref>{{Article |titre=Queen urges Britons to 'think about others' and get vaccinated |p\u00e9riodique=[[The Guardian]] |date=2021-02-25 |langue=en |auteur1=Caroline Davies |lire en ligne=https://www.theguardian.com/uk-news/2021/feb/25/queen-says-her-covid-jab-didnt-hurt-at-all }}.</ref>.\n\n==== Mort du prince Philip (2021) ====\n{{Article d\u00e9taill\u00e9|Mort et fun\u00e9railles de Philip Mountbatten}}\nLe {{Date-|9 avril 2021}}, apr\u00e8s plus de soixante-treize ans de mariage, son \u00e9poux, le [[Philip Mountbatten|prince Philip]], meurt au ch\u00e2teau de Windsor \u00e0 l\u2019\u00e2ge de {{unit\u00e9|99|ans}}. La reine \u00c9lisabeth {{II}} d\u00e9clare dans un communiqu\u00e9 \u00eatre tr\u00e8s affect\u00e9e par sa disparition. Philip \u00e9tait consid\u00e9r\u00e9 comme le deuxi\u00e8me \u00ab pilier \u00bb de la [[Monarchie britannique|monarchie]] apr\u00e8s la souveraine<ref>{{Article |titre=Le prince Philip, \u00e9poux de la reine d\u2019Angleterre, est mort |p\u00e9riodique=[[Le Monde]] |date=2021-04-09 |langue=fr |auteur1=[[Marc Roche]] |lire en ligne=https://www.lemonde.fr/disparitions/article/2021/04/09/le-prince-philip-epoux-de-la-reine-d-angleterre-est-mort_6076168_3382.html }}.</ref>. Pour beaucoup de commentateurs, experts en royaut\u00e9 et m\u00e9dias internationaux, la reine \u00c9lisabeth {{II}} est entr\u00e9e dans le {{citation|cr\u00e9puscule}} de son r\u00e8gne apr\u00e8s la disparition de son mari, qui a dans le m\u00eame temps rappel\u00e9 aux Britanniques que {{citation|la reine n'est pas immortelle}}<ref>{{Lien web |titre=Queen enters 'twilight' of reign after farewell to Philip |url=https://apnews.com/article/queen-elizabeth-twilight-reign-farewell-prince-philip-47a459c6a68b8fe17059e4b1f44b98fa |site=AP NEWS |date=2021-04-20 |consult\u00e9 le=2021-05-14}}</ref>. Elle est, en outre, le premier monarque britannique \u00e0 r\u00e9gner veuf depuis la reine [[Victoria (reine)|Victoria]]. La reine fait sa premi\u00e8re apparition publique apr\u00e8s la mort de son \u00e9poux lors de son {{67e|discours}} d'[[C\u00e9r\u00e9monie d'ouverture du Parlement du Royaume-Uni|ouverture du Parlement]], le {{date-|11 mai}} suivant. Pour la premi\u00e8re fois depuis 1967, elle est assise seule devant la [[Chambre des lords]], le fauteuil du prince consort ayant \u00e9t\u00e9 retir\u00e9<ref>{{Lien web |langue=fr |pr\u00e9nom=Paris |nom=Match |titre=La reine Elizabeth II a ouvert le Parlement en compagnie de Charles et Camilla |url=https://www.parismatch.com/Royal-Blog/Royaume-Uni/La-reine-Elizabeth-II-a-ouvert-le-Parlement-en-compagnie-de-Charles-et-Camilla-1737472 |site=parismatch.com |consult\u00e9 le=2021-05-14}}.</ref>.\n\n==== {{47e|sommet}} du G7 (2021) ====\n{{Article d\u00e9taill\u00e9|Sommet du G7 de 2021}}\nLe [[sommet du G7 de 2021]], {{47e|sommet}} du [[Groupe des sept (\u00e9conomie)|groupe des sept]], est organis\u00e9 par le [[Royaume-Uni]] du 11 au {{date-|13 juin 2021}} \u00e0 [[Carbis Bay]], en [[Cornouailles]]<ref>[https://www.lemonde.fr/international/article/2021/06/10/un-g7-en-cornouailles-a-valeur-de-test-pour-boris-johnson_6083627_3210.html \u00ab Un G7 en Cornouailles \u00e0 valeur de test pour Boris Johnson \u00bb], ''Le Monde'', 10 juin 2021.</ref>. Le {{date-|11 juin 2021-}}, la reine \u00c9lisabeth accueille les dirigeants \u00e9trangers et pose avec eux pour une photographie sur la plage de la station baln\u00e9aire de Carbis Bay. Peu apr\u00e8s, une r\u00e9ception est donn\u00e9e sous les serres d'Eden Project, un jardin pr\u00f4nant la [[biodiversit\u00e9]]. C'est aussi la premi\u00e8re fois que la reine, accompagn\u00e9e du prince Charles, de la duchesse de Cornouailles, du prince William et de la duchesse de Cambridge, rencontre le [[Pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis|pr\u00e9sident am\u00e9ricain]] [[Joe Biden]] et son \u00e9pouse [[Jill Biden|Jill]]. C'est le treizi\u00e8me pr\u00e9sident am\u00e9ricain (elle n'a jamais vu [[Lyndon B. Johnson]]) que la reine rencontre officiellement depuis le d\u00e9but de son r\u00e8gne<ref>[https://www.ouest-france.fr/europe/angleterre/en-images-la-reine-d-angleterre-s-invite-sur-la-traditionnelle-photo-de-famille-des-dirigeants-du-g7-7298473 \u00ab La reine d'Angleterre s\u2019invite sur la traditionnelle photo de famille des dirigeants du G7 \u00bb], ''Ouest-France'', 11 juin 2021.</ref>. Le {{date-|13 juin 2021-}}, avant son d\u00e9part, Joe Biden est de nouveau re\u00e7u par la reine au ch\u00e2teau de Windsor o\u00f9 ils ont un entretien priv\u00e9<ref>{{Article |langue=fr |auteur1=AFP |titre=Joe Biden re\u00e7u par \u00c9lizabeth II au ch\u00e2teau de Windsor |p\u00e9riodique=[[La Libre]] |date=13 juin 2021 |pages= |lire en ligne=https://www.lalibre.be/international/europe/joe-biden-recu-par-elizabeth-ii-au-chateau-de-windsor-60c64709d8ad581ce17745a6 |consult\u00e9 le=14 juin 2021 }}.</ref>.\n\n==== R\u00e9publique de la Barbade (2021) ====\nLe {{date-|16 septembre 2020}}, la [[Gouverneur g\u00e9n\u00e9ral de la Barbade|gouverneure g\u00e9n\u00e9rale]] de la [[Barbade]], [[Sandra Mason]], annonce dans un discours que son pays deviendra une [[r\u00e9publique]] le {{date-|30 novembre 2021}}<ref name=\"Le Monde 16-09-2020\"/>. Dans ce discours, prononc\u00e9 depuis la capitale, cette derni\u00e8re d\u00e9clare : {{citation|Ayant obtenu son ind\u00e9pendance il y a plus d'un demi-si\u00e8cle, notre pays ne peut nourrir aucun doute sur ses capacit\u00e9s \u00e0 s'autog\u00e9rer}}<ref>{{Lien web |titre=La reine Elizabeth perd son tr\u00f4ne \u00e0 la Barbade |url=https://www.lefigaro.fr/flash-actu/la-reine-elizabeth-perd-son-trone-a-la-barbade-20200916 |site=Le Figaro |date=16 septembre 2020}}.</ref>. L'abolition de la [[Monarchie barbadienne|monarchie]] est formellement vot\u00e9e \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 par l'[[Assembl\u00e9e de la Barbade|Assembl\u00e9e]] le {{date-|29 septembre 2021}}<ref>{{Lien web |langue=fr-FR |titre=La Barbade change de statut pour devenir une R\u00e9publique, le 1er d\u00e9cembre 2021 |url=https://la1ere.francetvinfo.fr/martinique/la-barbade-change-de-statut-pour-devenir-une-republique-le-1er-decembre-2021-1118101.html |site=Martinique la 1\u00e8re |consult\u00e9 le=2021-10-05}}</ref>. Comme pr\u00e9vu, le {{Date-|30|novembre|2021-}} suivant, la Barbade devient une [[R\u00e9publique du Commonwealth|r\u00e9publique]], tout en restant [[Liste des \u00c9tats membres du Commonwealth|membre]] du [[Commonwealth]]. Dame Sandra Mason devient la premi\u00e8re [[Pr\u00e9sident de la Barbade|pr\u00e9sidente de la Barbade]]<ref>[https://www.france24.com/fr/am%C3%A9riques/20211130-la-barbade-devient-une-r%C3%A9publique-et-dit-adieu-%C3%A0-la-couronne-britannique La Barbade devient une R\u00e9publique et dit adieu \u00e0 la couronne britannique] sur [[France 24]]</ref>{{,}}<ref>[https://www.lepoint.fr/monde/commonwealth-la-barbade-sur-le-point-d-acter-son-divorce-avec-le-royaume-uni-29-11-2021-2454368_24.php Commonwealth : la Barbade s\u2019est officiellement proclam\u00e9e] sur [[Le Point]]</ref>{{,}}<ref>[https://www.lefigaro.fr/international/la-barbade-scelle-son-divorce-avec-la-reine-elizabeth-20211129 La Barbade scelle son divorce avec la reine Elizabeth] sur [[Le Figaro]]</ref>, mettant fin au r\u00e8gne d'\u00c9lisabeth {{II}}, mont\u00e9e sur le tr\u00f4ne barbadien en 1966<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=La reine Elizabeth II perd son tr\u00f4ne \u00e0 la Barbade |url=https://www.bfmtv.com/people/la-reine-elizabeth-ii-perd-son-trone-a-la-barbade_AN-202009160248.html |site=BFMTV |consult\u00e9 le=2020-09-16}}.</ref>.\n\n==== Probl\u00e8mes de sant\u00e9 ====\n[[Fichier:Elizabeth II opens Welsh Parliament in 2021 I.jpg|vignette|La reine est apparue avec une canne \u00e0 l'ouverture de la sixi\u00e8me session du [[Parlement gallois]] en octobre 2021.]]\n\u00c0 partir d'{{date-|octobre 2021}}, la reine est r\u00e9guli\u00e8rement aper\u00e7ue se d\u00e9pla\u00e7ant appuy\u00e9e sur une [[Canne (marche)|canne]], ce qui suscite une grande \u00e9motion au Royaume-Uni. Selon des sources proches de l'entourage de la souveraine, le choix d'une canne a \u00e9t\u00e9 fait {{citation|pour le confort}} de la reine et non pas pour une raison m\u00e9dicale particuli\u00e8re<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=La reine Elizabeth II s\u2019affiche avec une canne en public |url=https://www.lci.fr/culture/video-angleterre-la-reine-elizabeth-2-avec-une-canne-pour-la-premiere-fois-depuis-17-ans-en-se-rendant-a-l-abbaye-de-westminster-2198867.html |site=lci.fr |consult\u00e9 le=2021-10-21}}.</ref>. Dans la nuit du 20 au {{date-|21 octobre}} 2021, la reine \u00c9lisabeth {{II}} est hospitalis\u00e9e et subit des examens pr\u00e9liminaires, annonce le palais de Buckingham. Selon le communiqu\u00e9, publi\u00e9 dans la soir\u00e9e suivant la sortie de l'h\u00f4pital du monarque, la reine {{citation|garde bon moral et est rentr\u00e9e \u00e0 l'heure du d\u00e9jeuner au ch\u00e2teau de Windsor}}<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=La reine Elizabeth II a pass\u00e9 la nuit de mercredi \u00e0 jeudi \u00e0 l'h\u00f4pital |url=https://www.lefigaro.fr/international/la-reine-elizabeth-ii-a-passe-la-nuit-de-mercredi-a-jeudi-a-l-hopital-20211021 |site=lefigaro.fr |date=2021-10-21 |consult\u00e9 le=2021-10-21}}.</ref>. Le {{date-|26 octobre}} suivant, alors qu'elle {{citation|effectue des t\u00e2ches l\u00e9g\u00e8res}} au ch\u00e2teau de Windsor, le palais de Buckingham annonce que la reine ne se rendra pas \u00e0 la [[Conf\u00e9rence de Glasgow de 2021 sur les changements climatiques|COP 26]], qui doit d\u00e9buter \u00e0 [[Glasgow]] le {{date-|1 novembre}} suivant, conform\u00e9ment \u00e0 un avis m\u00e9dical lui recommandant de se reposer<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=La reine Elizabeth II renonce \u00e0 participer \u00e0 la COP26 |url=https://www.lefigaro.fr/international/la-reine-elizabeth-ii-renonce-a-participer-a-la-cop26-20211026 |site=lefigaro.fr |date=2021-10-26 |consult\u00e9 le=2021-10-26}}.</ref>. Dans un communiqu\u00e9 publi\u00e9 trois jours plus tard, il est annonc\u00e9 que sur l'avis de ses m\u00e9decins, la reine \u00c9lisabeth devra encore rester au repos pour \u00ab au moins deux semaines \u00bb<ref>{{Lien web |langue=fr |pr\u00e9nom=Le Point |nom=magazine |titre=La reine Elizabeth II au repos pour au moins 2 semaines |url=https://www.lepoint.fr/monde/la-reine-elizabeth-ii-au-repos-pour-au-moins-2-semaines-29-10-2021-2449871_24.php |site=Le Point |date=2021-10-29 |consult\u00e9 le=2021-10-29}}</ref>. Tandis que son retour sur la sc\u00e8ne publique \u00e9tait annonc\u00e9 lors des comm\u00e9morations du [[Jour du Souvenir|Remembrance Day]], le {{date-|14 novembre 2021}}, un communiqu\u00e9 du palais de Buckingham annonce que la souveraine, {{Citation|d\u00e9\u00e7ue}}, renonce, en raison de douleurs au dos, \u00e0 assister au service religieux pr\u00e9vu ce jour. Le prince [[Charles de Galles]] remplace donc sa m\u00e8re lors de la c\u00e9r\u00e9monie, et d\u00e9pose une gerbe de fleurs au pied du [[C\u00e9notaphe (Londres)|C\u00e9notaphe de Londres]]<ref>{{Lien web |langue=en |auteur=Zeerak Kurrham |titre=Queen Elizabeth II sprains back, misses Remembrance Day ceremony |url=https://www.nbcnews.com/news/world/queen-elizabeth-ii-miss-remembrance-day-ceremony-spraining-back-rcna5519 |date=14 novembre 2021 |site=nbcnews.com |consult\u00e9 le=14 novembre 2021}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |langue=fran\u00e7ais |titre=Elizabeth II ne peut pas assister \u00e0 une c\u00e9r\u00e9monie officielle \u00e0 cause d'un probl\u00e8me de dos |url=https://www.lindependant.fr |acc\u00e8s url=libre |site=l'ind\u00e9pendant |date=14 novembre 2021 |consult\u00e9 le=14 novembre 2021}}.</ref>. Le {{date-|21 novembre 2021-}}, en d\u00e9pit des inqui\u00e9tudes li\u00e9es \u00e0 sa sant\u00e9, la reine assiste aux bapt\u00eames conjoints de ses deux arri\u00e8re-petits-fils Lucas Tindall et August Brooksbank, lors d'une c\u00e9r\u00e9monie priv\u00e9e \u00e0 la [[chapelle royale de tous les saints]], dans le domaine de Windsor<ref>{{Lien web |langue=fr |pr\u00e9nom=AFP |nom=Le Figaro |titre=La reine Elizabeth II aper\u00e7ue aux bapt\u00eames de ses arri\u00e8re-petits-fils |url=https://www.lefigaro.fr/flash-actu/la-reine-elizabeth-ii-apercue-aux-baptemes-de-ses-arriere-petits-fils-20211121 |site=Le Figaro |date=2021-11-21 |consult\u00e9 le=2021-11-21}}.</ref>.\n\nLe {{date-|20 f\u00e9vrier 2022}}, le palais de Buckingham annonce que la reine \u00c9lisabeth {{II}} a \u00e9t\u00e9 test\u00e9e positive \u00e0 la [[Covid-19]] mais que la souveraine ne pr\u00e9sente que des \u00ab sympt\u00f4mes l\u00e9gers \u00bb<ref>{{Lien web |langue=fr-FR |pr\u00e9nom=Par Le Parisien avec AFP Le 20 f\u00e9vrier 2022 |nom=\u00e0 12h57 |titre=La reine Elizabeth II est positive au Covid-19 |url=https://www.leparisien.fr/societe/sante/la-reine-elizabeth-ii-est-positive-au-covid-19-20-02-2022-OIBLP7D2QZF7ROJJIHHHIB65AQ.php |site=leparisien.fr |date=2022-02-20 |consult\u00e9 le=2022-02-20}}</ref>.\n\nUn service d'action de gr\u00e2ces en hommage au d\u00e9funt duc d'\u00c9dimbourg a lieu \u00e0 l'[[abbaye de Westminster]] le {{date-|29|mars|2022}}. Alors qu'elle avait annul\u00e9 ses derni\u00e8res apparitions publiques, la reine \u00c9lisabeth {{II}}, entour\u00e9e de membres de sa famille et de souverains des [[Maisons r\u00e9gnantes d'Europe|familles royales europ\u00e9ennes]], assiste au service. Il s'agit de la premi\u00e8re apparition publique de la souveraine depuis {{nobr|5 mois}}<ref>{{Lien web|auteur=Naoual Lalouchi|titre=Hommage au prince Philip : quels royaux assisteront \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie \u00e0 Westminster ?|date=21 mars 2022|url=https://www.pointdevue.fr/royal/couronnes-du-monde/hommage-au-prince-philip-quels-royaux-assisteront-a-la-ceremonie-a-westminster|site=Point de Vue|consult\u00e9 le=24 mars 2022}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |langue=fr |pr\u00e9nom=Am\u00e9lie |nom=Schildt |titre=C\u00e9r\u00e9monie d'hommage au prince Philip \u00e0 Londres: la reine sera bien pr\u00e9sente |url=https://www.rtl.be/people/royautes/direct-ceremonie-d-hommage-au-prince-philip-a-londres-1366727.aspx |site=RTL.Be |date=2021-03-29 |consult\u00e9 le=2022-03-29}}.</ref>.\n\nLe {{date-|10 mai 2022}}, la reine est absente pour la troisi\u00e8me fois en {{unit\u00e9|70|ans}} de r\u00e8gne lors du traditionnel [[discours du Tr\u00f4ne]]. Elle est remplac\u00e9e par son fils, le prince [[Charles de Galles|Charles]]. C'est la premi\u00e8re fois que la reine manque l'\u00e9v\u00e9nement en raison de probl\u00e8mes de sant\u00e9, ses deux absences pr\u00e9c\u00e9dentes \u00e9tant dues \u00e0 ses grossesses en 1959 et 1963. C'est \u00e9galement la premi\u00e8re fois que le prince Charles remplit une fonction si importante<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=Le prince Charles solennel et appliqu\u00e9 pour son premier discours du tr\u00f4ne, \u00e0 73 ans |url=https://www.rtbf.be/article/le-prince-charles-solennel-et-applique-pour-son-premier-discours-du-trone-a-73-ans-10990267 |site=RTBF |consult\u00e9 le=2022-05-10}}.</ref>. Le {{date-|14 juillet 2022}}, il est annonc\u00e9 par le ''[[Daily Mail]]'' qu'une grande partie des t\u00e2ches officielles exigeantes seront accord\u00e9es au prince Charles. Les fonctions et les apparitions publiques de la reine \u00c9lisabeth {{II}} deviennent bien moins pr\u00e9sentes<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=Elizabeth II : Les fonctions de la reine ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9duites |url=https://www.cnews.fr/divertissement/2022-07-04/elizabeth-ii-les-fonctions-de-la-reine-ont-ete-reduites-1238486 |site=CNEWS |consult\u00e9 le=2022-07-06}}.</ref>.\n\n==== Jubil\u00e9 de platine (2022) ====\n{{Article d\u00e9taill\u00e9|Jubil\u00e9 de platine d'\u00c9lisabeth II}}\nLe jubil\u00e9 de platine de la reine \u00c9lisabeth {{II}}, qui marque ses 70 ans de r\u00e8gne, d\u00e9bute le 6 f\u00e9vrier 2022. Le jour m\u00eame, la souveraine, dans une rare prise de parole, annonce qu'elle {{Citation|souhaite que [[Camilla Shand|Camilla]] devienne la prochaine reine consort lorsque [son] fils deviendra roi}}, et donne sa b\u00e9n\u00e9diction \u00e0 cette derni\u00e8re afin qu'elle puisse porter le titre de [[princesse de Galles]]<ref>{{Article|langue=fr|titre=La reine Elizabeth II affirme que Camilla devrait devenir reine consort|p\u00e9riodique=Le Monde.fr|date=2022-02-06|lire en ligne=https://www.lemonde.fr/international/article/2022/02/06/la-reine-elizabeth-ii-dit-que-camilla-devrait-devenir-reine-consort_6112496_3210.html|consult\u00e9 le=2022-02-07}}</ref>. Pr\u00e9vues pour avoir lieu du 2 au 5 juin 2022, les festivit\u00e9s du jubil\u00e9 incluront diverses manifestations dont la traditionnelle parade du ''[[Trooping the Colour]]'', une [[messe]] \u00e0 la [[cath\u00e9drale Saint-Paul de Londres]], un [[Derby d'Epsom|derby]] dans le circuit d'[[Epsom (Royaume-Uni)|Epsom Downs]] et un concert donn\u00e9 au palais, intitul\u00e9 \u00ab Platinum Party at the Palace \u00bb. Des balises lumineuses seront allum\u00e9es \u00e0 Londres et dans d'autres grandes villes \u00e0 travers le [[Royaume-Uni|pays]] et le [[Commonwealth]], comme ce fut le cas en [[Jubil\u00e9 de diamant d'\u00c9lisabeth II|2012]]. Le palais pr\u00e9cise que \u00ab le week-end prolong\u00e9 des jours f\u00e9ri\u00e9s verra des \u00e9v\u00e9nements publics et des activit\u00e9s communautaires, ainsi que des moments nationaux de r\u00e9flexion sur les 70 ans de service \u00e0 la nation de la reine \u00bb<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=Buckingham Palace d\u00e9taille le programme du jubil\u00e9 de platine d'Elizabeth II |url=https://www.bfmtv.com/people/tetes-couronnees/buckingham-palace-detaille-le-programme-du-jubile-de-platine-d-elizabeth-ii_AN-202106020416.html |site=BFMTV |consult\u00e9 le=2021-06-02}}</ref>. Le {{date-|15 mai 2022}}, accompagn\u00e9e de son fils le [[Edward de Wessex|comte de Wessex]], la reine assiste au ''{{Lien|langue=en|trad=Royal Windsor Horse Show|fr=Royal Windsor Horse Show}}'', un spectacle de deux heures qui constitue le premier \u00e9v\u00e9nement du jubil\u00e9, dans lequel est rendu hommage \u00e0 la passion de la souveraine pour les chevaux<ref>{{Lien web |langue=fr |pr\u00e9nom=R. T. L. |nom=Newmedia |titre=Elizabeth II, tr\u00e8s souriante, est ovationn\u00e9e par les Britanniques au Royal Windsor Horse Show (vid\u00e9o) |url=https://www.rtl.be/people/royautes/elizabeth-ii-ovationnee-par-les-britanniques-au-royal-windsor-horse-show-1376686.aspx |site=RTL People |date=2022-05-16 |consult\u00e9 le=2022-05-16}}.</ref>. \u00c0 la veille du d\u00e9but des festivit\u00e9s, elle re\u00e7oit en cadeau un cheval de la [[Garde r\u00e9publicaine (France)|Garde r\u00e9publicaine]] de la part du pr\u00e9sident fran\u00e7ais [[Emmanuel Macron]]<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=Emmanuel Macron offre un cheval de la Garde r\u00e9publicaine \u00e0 Elizabeth II pour son jubil\u00e9 |url=https://www.ladepeche.fr/2022/06/01/emmanuel-macron-offre-un-cheval-de-la-garde-republicaine-a-elizabeth-ii-pour-son-jubile-10331914.php |site=ladepeche.fr |consult\u00e9 le=2022-06-01}}.</ref>.\n\nLes c\u00e9l\u00e9brations d\u00e9butent le {{date-|2|juin|2022}} par la traditionnelle parade militaire du ''[[Trooping the Colour]]'', qui vient c\u00e9l\u00e9brer le {{96e|anniversaire}} de la souveraine. L'\u00e9v\u00e9nement, qui n'avait pas eu lieu les deux ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes en raison de la crise sanitaire, rassemble plusieurs centaines de milliers de personnes dans les rues de [[Londres]]. \u00c0 la fin du d\u00e9fil\u00e9 militaire, la reine appara\u00eet au balcon du [[palais de Buckingham]], depuis lequel elle salue la foule entour\u00e9e de membres de sa famille, dont le [[Charles de Galles|prince de Galles]] et la [[Camilla Shand|duchesse de Cornouailles]], le [[William de Cambridge|duc]] et la [[Catherine Middleton|duchesse de Cambridge]] et leurs enfants<ref>{{Lien web |titre=Jubil\u00e9 d'Elizabeth II : la reine appara\u00eet au balcon de Buckingham sous les acclamations de la foule |date=2022-06-02 |url=https://www.bfmtv.com/people/tetes-couronnees/jubile-d-elizabeth-ii-la-reine-apparait-au-balcon-de-buckingham-sous-les-acclamations-de-la-foule_AN-202206020377.html |site=bfmtv.fr |consult\u00e9 le=2022-06-02}}.</ref>. Le lendemain, une messe en l'honneur de la reine a lieu en la cath\u00e9drale Saint-Paul de Londres. Celle-ci se d\u00e9roule en l'absence d'\u00c9lisabeth {{II}}, qui suit la c\u00e9r\u00e9monie \u00e0 distance depuis le ch\u00e2teau de Windsor<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=DIRECT. Jubil\u00e9 d'Elizabeth II : la messe de c\u00e9l\u00e9bration \u00e0 la cath\u00e9drale Saint-Paul est termin\u00e9e, marqu\u00e9e par l'absence de la reine |url=https://www.francetvinfo.fr/monde/royaume-uni/jubile-d-elizabeth-ii/direct-jubile-d-elizabeth-ii-un-deuxieme-jour-avec-harry-et-meghan-mais-sans-la-reine_5175604.html |site=francetvinfo.fr |date=2022-06-03 |consult\u00e9 le=2022-06-03}}.</ref>.\n\nUn concert, intitul\u00e9 \u00ab ''Platinum Party at the Palace'' \u00bb, a lieu au soir du {{date-|4 juin}} devant le palais de Buckingham et autour du [[Victoria Memorial (Londres)|Victoria Memorial]], rassemblant plusieurs milliers de personnes qui assistent \u00e0 l'\u00e9v\u00e9nement depuis le [[The Mall|Mall]], o\u00f9 des \u00e9crans g\u00e9ants sont install\u00e9s. Les artistes [[Adam Lambert]], [[Elton John]], [[Alicia Keys]] ou encore [[Diana Ross]] se produisent sur sc\u00e8ne pendant deux heures. Un spectacle a\u00e9rien de [[drone]]s a lieu au-dessus du palais. Le prince William et le prince Charles prononcent chacun un discours rendant hommage \u00e0 la reine (qui n'assiste pas en personne au concert). \u00c0 la fin du concert, un [[feu d'artifice]] a lieu<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=EN DIRECT - Jubil\u00e9 d'Elizabeth II : la reine d'Angleterre lance son grand concert avec l'ours Paddington |url=https://www.tf1info.fr/culture/en-direct-jubile-de-la-reine-elizabeth-ii-courses-hippiques-avant-le-grand-concert-a-buckingham-samedi-4-juin-2022-2221947.html |site=tf1info.fr |date=2022-06-04 |consult\u00e9 le=2022-06-04}}.</ref>. Le {{date-|5 juin}}, une grande parade militaire et un [[carnaval]] cl\u00f4turent les c\u00e9l\u00e9brations du jubil\u00e9 de platine. Au terme de quatre jours de festivit\u00e9s, la reine \u00c9lisabeth {{II}} appara\u00eet au balcon du palais de Buckingham, entour\u00e9e de sa famille, et salue une foule de plusieurs centaines de milliers de personnes rassembl\u00e9es massivement sur le Mall et devant les grilles du palais. Dans un communiqu\u00e9, la reine d\u00e9clare \u00eatre {{citation|profond\u00e9ment touch\u00e9e que tant de personnes soient descendues dans la rue pour [son] jubil\u00e9}}<ref>{{Lien web |titre=EN DIRECT - Jubil\u00e9 d'Elizabeth II : la reine a salu\u00e9 la foule au balcon de Buckingham |date=5 juin 2022 |url=https://www.bfmtv.com/people/tetes-couronnees/en-direct-jubile-d-elizabeth-ii-suivez-le-dernier-jour-de-fete_LN-202206050125.html |site=bfmtv.com |consult\u00e9 le=2022-06-05}}.</ref>.\n\n[[Fichier:Les quatre portraits numismatiques d'Elisabeth II.jpg|vignette|redresse=2|center|Les quatre portraits numismatiques officiels d'\u00c9lisabeth {{II}} au Royaume-Uni entre 1952 et 2022.]]\n\n=== Dur\u00e9e exceptionnelle du r\u00e8gne ===\n[[Fichier:Elizabeth II at the Queen's Birthday Party (2018).jpg|vignette|alt=Photographie de groupe, avec au centre une femme aux cheveux blancs, entour\u00e9es de plusieurs hommes applaudissant.|\u00c9lisabeth {{II}} au [[Royal Albert Hall]] de Londres apr\u00e8s un concert \u00e0 l'occasion de son {{92e|anniversaire}}, le {{Date-|21|avril|2018}}.]]\nLa reine \u00c9lisabeth {{II}} est le monarque britannique ayant atteint l'\u00e2ge le plus avanc\u00e9 et ayant le plus long r\u00e8gne, devant [[Victoria (reine)|Victoria]]<ref>{{lien web |url=http://www.rts.ch/info/sciences-tech/1165296-les-voeux-de-noel-de-la-reine-sur-youtube.html |titre=\u00c9lisabeth II, Le plus vieux monarque d'Angleterre |date=20 juin 2010 |\u00e9diteur=[[Radio t\u00e9l\u00e9vision suisse]]}}.</ref>. La souveraine a r\u00e9gn\u00e9 plus de {{unit\u00e9|70|ans}}, et \u00e9tait le plus ancien souverain encore en exercice apr\u00e8s la mort du [[Liste des rois de Tha\u00eflande|roi de Tha\u00eflande]] [[Rama IX]] le {{date-|13 octobre 2016}}<ref>{{Article |langue=fr |auteur1=Les d\u00e9codeurs |titre=\u00c9lisabeth II, le r\u00e8gne le plus long |p\u00e9riodique=[[Le Monde]] |date=13 octobre 2016 |pages= |lire en ligne=https://www.lemonde.fr/les-decodeurs/article/2016/10/13/elisabeth-ii-le-regne-le-plus-long_5013246_4355770.html |consult\u00e9 le=25 avril 2021|acc\u00e8s url=libre}}.</ref>. Elle est le deuxi\u00e8me monarque ayant eu le r\u00e8gne le plus long, juste derri\u00e8re le roi de France [[Louis XIV]]<ref>{{Lien web |langue=en-US |titre=Queen Elizabeth II is about to become Britain's longest reigning monarch, so here are some charts |url=https://www.newstatesman.com/politics/2015/09/queen-elizabeth-ii-about-become-britains-longest-reigning-monarch-so-here-are |site=New Statesman |date=2021-06-08 |consult\u00e9 le=2022-06-05}}.</ref>.\n\nEn {{date-|novembre 2019}}, des rumeurs relay\u00e9es par certains m\u00e9dias britanniques ont laiss\u00e9 entendre que la reine aurait envisag\u00e9 abdiquer d'ici \u00e0 {{citation|quelques ann\u00e9es}}, et plus pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e0 l'occasion de son {{95e|anniversaire}}, en 2021, mais des proches de la [[Famille royale britannique|famille royale]] ainsi que des experts ont d\u00e9menti ces rumeurs. Selon eux, la reine n'avait pas l'intention d'[[Abdication|abdiquer]], m\u00eame si ses engagements publics \u00e9taient d\u00e9sormais en partie assur\u00e9s par le [[Charles de Galles|prince de Galles]]<ref>{{Lien web |titre=No, Queen Elizabeth is not planning to retire when she turns 95, palace says |url=https://eu.usatoday.com/story/entertainment/celebrities/2019/12/06/queen-elizabeth-not-retiring-when-she-turns-95-palace-says/4358125002/ |langue=en |date=2019-12-06 |site=usatoday.com |consult\u00e9 le=2021-04-25 |auteur=Maria Puente}}.</ref>.\n\n=== Mort et fun\u00e9railles ===\n{{Article d\u00e9taill\u00e9|Mort et fun\u00e9railles d'\u00c9lisabeth II{{!}}Mort et fun\u00e9railles d'{{Souverain-|\u00c9lisabeth II}}}}\n[[Fichier:Queen Elizabeth II's Funeral and Procession (19.Sep.2022) - 09.jpg|vignette|Le {{date-|19 septembre 2022-}}, le cercueil de la reine sur son aff\u00fbt de canon quittant {{Langue|en-Eng|Westminster Hall}} lors des fun\u00e9railles.]]\nLe {{Date-|8 septembre 2022}}, \u00e0 {{heure|15|10}}, heure de Londres<ref>{{Article|langue=fr|titre=La reine Elizabeth II est morte de \u00ab vieillesse \u00bb, d\u2019apr\u00e8s son certificat de d\u00e9c\u00e8s|p\u00e9riodique=Le Monde.fr|date=2022-09-29|lire en ligne=https://www.lemonde.fr/international/article/2022/09/29/la-reine-elizabeth-ii-est-morte-de-vieillesse-d-apres-son-certificat-de-deces_6143740_3210.html|consult\u00e9 le=2022-09-29}}</ref>, la reine {{Souverain-|\u00c9lisabeth II}} meurt au [[ch\u00e2teau de Balmoral]], en [[\u00c9cosse]], \u00e0 l'\u00e2ge de {{unit\u00e9|96 ans}}, entour\u00e9e de membres de sa famille dont son successeur. Sa disparition met un terme \u00e0 un r\u00e8gne historiquement long de {{dur\u00e9e|6|2|1952|8|9|2022}}<ref>{{Lien web |langue=en |auteur=Hannah Furness |titre=Queen Elizabeth II dies aged 96 at Balmoral |url=https://www.telegraph.co.uk/royal-family/2022/09/08/queen-dead-age-96-royal-family-balmoral-buckingham-palace/ |site=[[The Daily Telegraph]] |date=2022-09-08 |issn=0307-1235 |consult\u00e9 le=2022-09-08}}.</ref>{{,}}<ref>{{Article|langue=en|auteur1=Mark Landler|titre=Updates: Queen Elizabeth II, Britain\u2019s Beacon of Stability, Dies|p\u00e9riodique=[[The New York Times]]|date=2022-09-08|issn=0362-4331|lire en ligne=https://www.nytimes.com/live/2022/09/08/world/queen-elizabeth|consult\u00e9 le=2022-09-08}}.</ref>. Deux jours avant son d\u00e9c\u00e8s, la reine avait re\u00e7u \u00e0 Balmoral sa quinzi\u00e8me et derni\u00e8re [[Premier ministre du Royaume-Uni|Premi\u00e8re ministre]], [[Liz Truss]], et avait \u00e9t\u00e9 plac\u00e9e sous surveillance m\u00e9dicale quelques heures avant l'annonce de sa mort<ref>{{Article|langue=fr|titre=La reine Elizabeth II \u00ab sous surveillance m\u00e9dicale \u00bb, ses m\u00e9decins \u00ab pr\u00e9occup\u00e9s \u00bb, le Royaume-Uni suspendu \u00e0 son \u00e9tat de sant\u00e9|p\u00e9riodique=[[Le Monde]]|date=2022-09-08|lire en ligne=https://www.lemonde.fr/international/article/2022/09/08/le-royaume-uni-suspendu-a-l-etat-de-sante-de-la-reine-elizabeth-ii_6140726_3210.html|consult\u00e9 le=2022-09-08}}</ref>{{,}}<ref>{{Article|auteur=Marc Roche|titre=La reine Elizabeth II est morte, apr\u00e8s soixante-dix ans d\u2019un r\u00e8gne hors du commun|p\u00e9riodique=[[Le Monde]]|date=2022-09-08|lire en ligne=https://www.lemonde.fr/disparitions/article/2022/09/08/la-reine-elizabeth-ii-est-morte-apres-soixante-dix-ans-d-un-regne-hors-du-commun_6140784_3382.html|consult\u00e9 le=2022-09-08}}</ref>. \u00c0 {{unit\u00e9|73 ans}}, le fils a\u00een\u00e9 de la reine succ\u00e8de \u00e0 sa m\u00e8re sur le tr\u00f4ne et devient le roi {{Souverain2|Charles III (roi du Royaume-Uni)}}<ref>{{Article|langue=en-GB|titre=King Charles III, the new monarch|p\u00e9riodique=BBC News|date=2022-09-09|lire en ligne=https://www.bbc.com/news/uk-59135132|consult\u00e9 le=2022-09-16}}</ref>.\n\nLa mort d'{{Souverain-|\u00c9lisabeth II}} provoque le lancement de l'[[op\u00e9ration London Bridge|op\u00e9ration ''London Bridge'']], qui \u00e9tait pr\u00e9par\u00e9e depuis les ann\u00e9es 1960<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=Mort d'Elizabeth II : fun\u00e9railles, deuil national, sacre de Charles, le protocole des jours \u00e0 venir |url=https://www.francebleu.fr/infos/international/reine-elizabeth-ii-ce-qu-il-faut-savoir-du-protocole-prevu-le-jour-de-sa-mort-1662654586 |site=ici, par France Bleu et France 3 |date=2022-09-08 |consult\u00e9 le=2022-09-09}}</ref>.\n\nLe 11 septembre, son cercueil quitte Balmoral et traverse par la route une partie de l'\u00c9cosse avant de joindre la [[cath\u00e9drale Saint-Gilles d'\u00c9dimbourg]], o\u00f9 il est expos\u00e9 au public pendant deux jours. Apr\u00e8s son retour \u00e0 bord d'un avion de la [[Royal Air Force]] \u00e0 [[Londres]] la veille, le cercueil royal est conduit en procession le {{date-|14 septembre}}, depuis le palais de Buckingham jusqu'\u00e0 [[Westminster Hall]]. Entour\u00e9 de ses fr\u00e8res et s\u0153urs ainsi que de ses enfants, le roi {{Souverain-|Charles III}} suit le cercueil de sa m\u00e8re \u00e0 pied tout au long de la procession<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=Mort d'Elizabeth II : la procession fun\u00e9raire royale en images |url=https://www.lefigaro.fr/international/mort-d-elizabeth-ii-la-procession-funeraire-royale-en-images-20220914 |site=LEFIGARO |date=2022-09-14 |consult\u00e9 le=2022-09-16}}</ref>. Le cercueil, d\u00e9pos\u00e9 sur un [[catafalque]] et orn\u00e9 de la [[couronne imp\u00e9riale d'apparat]], est ensuite expos\u00e9 au public dans Westminster Hall durant quatre jours<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=Mort d'Elizabeth II : \u00e0 Westminster Hall, le dernier salut du peuple britannique \u00e0 la reine |url=https://www.lefigaro.fr/international/mort-d-elizabeth-ii-a-westminster-hall-le-dernier-salut-du-peuple-britannique-a-la-reine-20220915 |site=LEFIGARO |date=2022-09-15 |consult\u00e9 le=2022-09-16}}</ref>.\n\nLes [[fun\u00e9railles nationales]] de la reine {{Souverain-|\u00c9lisabeth II}} se tiennent le {{date-|19 septembre}} en l'[[abbaye de Westminster]], et sont conduites par l'[[archev\u00eaque de Cantorb\u00e9ry]], [[Justin Welby]], et le [[doyen de Westminster]]<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=Fun\u00e9railles d'Elizabeth II : les moments forts en images |url=https://www.lexpress.fr/actualite/monde/en-images-funerailles-d-elizabeth-ii-macron-et-biden-sont-arrives-a-westminster_2180438.html |site=LExpress.fr |date=2022-09-19 |consult\u00e9 le=2022-09-19}}</ref>. Deux mille invit\u00e9s sont pr\u00e9sents, dont cinq cents {{Lien|trad=List of dignitaries at the state funeral of Elizabeth II|fr=Liste des dignitaires aux fun\u00e9railles d'\u00c9tat de la reine \u00c9lisabeth II|texte=chefs d'\u00c9tat et dignitaires \u00e9trangers}} dans l\u2019abbaye, qui peut accueillir jusqu'\u00e0 {{unit\u00e9|2200 personnes}}<ref>{{Lien web |titre=Queen's funeral guests: Who will - and who won't - attend |url=https://www.bbc.com/news/uk-62890879 |s\u00e9rie=BBC News |date=2022-09-18 |consult\u00e9 le=18 septembre 2022}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=\u00c0 Londres, les dirigeants \u00e9trangers s'inclinent devant Elizabeth II |url=https://www.lefigaro.fr/international/funerailles-d-elizabeth-ii-londres-commence-a-accueillir-chefs-d-etat-et-tetes-couronnees-20220918 |site=LEFIGARO |date=2022-09-18 |consult\u00e9 le=2022-09-19}}</ref>. Au terme de la c\u00e9r\u00e9monie, conduit lors d\u2019une ultime procession militaire jusqu'au [[ch\u00e2teau de Windsor]], le cercueil de la reine est inhum\u00e9 en fin de journ\u00e9e en la [[chapelle Saint-Georges de Windsor]], o\u00f9 la souveraine repose aux c\u00f4t\u00e9s de ses parents, {{Souverain2|George VI}} et [[Elizabeth Bowes-Lyon|Elizabeth]], de sa s\u0153ur [[Margaret du Royaume-Uni|Margaret]], de son \u00e9poux [[Philip Mountbatten|Philip]] et de plusieurs de ses [[Liste des monarques britanniques|pr\u00e9d\u00e9cesseurs]]<ref name=\":72\">{{Article|langue=en-GB|pr\u00e9nom1=Sean|nom1=Coughlan|pr\u00e9nom2=Claire|nom2=Heald|titre=Queen to lie in state for four full days before state funeral|p\u00e9riodique=BBC News|date=2022-09-10|lire en ligne=https://www.bbc.com/news/uk-62863486|consult\u00e9 le=2022-09-10}}</ref>.\n\n== Post\u00e9rit\u00e9 ==\n=== H\u00e9ritage ===\n{{Section vide ou incompl\u00e8te}}\nFigure embl\u00e9matique des {{s2-|XX|XXI}}, la reine \u00c9lisabeth {{II}} a visit\u00e9 plus de 117 pays, rencontr\u00e9 113 dirigeants et accueilli quinze [[Premier ministre du Royaume-Uni|Premiers ministres]] britanniques. Elle a notamment vu se succ\u00e9der quatorze [[Pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis|pr\u00e9sidents am\u00e9ricains]] et dix [[Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise|pr\u00e9sidents fran\u00e7ais]].\n\nSur le plan g\u00e9opolitique, elle a largement particip\u00e9 \u00e0 la r\u00e9conciliation entre le [[Royaume-Uni]] et l'[[Allemagne]] en se rendant en [[Allemagne de l'Ouest|RFA]] en 1965, une visite in\u00e9dite puisque c'\u00e9tait la premi\u00e8re fois qu'un monarque se rendait en Allemagne depuis 1913<ref>{{Lien web |langue=fr |pr\u00e9nom=Prisma |nom=M\u00e9dia |titre=Elizabeth II : retour sur 14 moments cl\u00e9s de son r\u00e8gne |url=https://www.gala.fr/l_actu/news_de_stars/elizabeth-ii-retour-sur-14-moments-cles-de-son-regne_501700 |site=Gala.fr |consult\u00e9 le=2022-09-09}}.</ref>.\n\nMalgr\u00e9 ses rares prises de positions, elle a d\u00e9fendu des convictions telles que l'[[\u00c9cologie politique|\u00e9cologie]] ou la [[paix]]. Symbole d'espoir, elle adresse des messages d'optimisme pour les [[R\u00e9fugi\u00e9|r\u00e9fugi\u00e9s]] en 1940 ou durant la [[pand\u00e9mie de Covid-19]] en 2020<ref>{{Lien web |langue=fr |pr\u00e9nom=No\u00e9mie |nom=Lair |titre=Covid, climat, Trump : les (discr\u00e8tes) prises de position politiques de la reine Elizabeth II |url=https://www.radiofrance.fr/franceinter/covid-climat-trump-les-discretes-prises-de-position-politiques-de-la-reine-elizabeth-ii-2667863 |site=France Inter |date=2022-09-09 |consult\u00e9 le=2022-09-09}}.</ref>.\n\n=== Hommages ===\n{{Article connexe|Mort et fun\u00e9railles d'\u00c9lisabeth II{{!}}Mort et fun\u00e9railles d'{{Souverain-|\u00c9lisabeth II}}}}\n\n== Personnalit\u00e9 et image publique ==\n\n=== Opinions personnelles et centres d'int\u00e9r\u00eats ===\n[[Fichier:President Reagan and Queen Elizabeth II 1982.jpg|vignette|gauche|alt=Photographie d'un homme et d'une femme, tous deux \u00e0 cheval, en train de discuter.|[[Ronald Reagan]] et \u00c9lisabeth {{II}} \u00e0 Windsor en 1982.]]\n\u00c9lisabeth {{II}} n'ayant accord\u00e9 que de rares entretiens publics, on sait peu de choses de ses opinions priv\u00e9es. En tant que [[Monarchie constitutionnelle|monarque constitutionnel]], elle n'exprime pas ses opinions politiques en public. Elle a la r\u00e9putation de poss\u00e9der un profond sens des devoirs religieux et civiques, et de prendre son serment de couronnement tr\u00e8s au s\u00e9rieux<ref>{{lien web |url=http://news.bbc.co.uk/1/hi/uk/4921120.stm |titre=Queen 'will do her job for life' |\u00e9diteur=BBC|date=19 avril 2006 |consult\u00e9 le=4 f\u00e9vrier 2007}}.</ref>{{,}}{{sfn|Shawcross|2002|p=194-195}}. \u00c0 c\u00f4t\u00e9 de son [[Monarchie britannique#R.C3.B4le religieux|r\u00f4le religieux officiel]] en tant que [[gouverneur supr\u00eame de l'\u00c9glise d'Angleterre]], elle fr\u00e9quente cette \u00c9glise et celle d'[[\u00c9glise d'\u00c9cosse|\u00c9cosse]]<ref>{{lien web |url=http://www.churchofscotland.org.uk/about_us/how_we_are_organised |titre=How we are organised |\u00e9diteur=Church of Scotland |consult\u00e9 le=4 ao\u00fbt 2011}}.</ref>. Elle t\u00e9moigne de son soutien pour le [[dialogue interreligieux]] et rencontre plusieurs chefs d'autres \u00c9glises et religions, dont cinq [[pape]]s : [[Pie XII]], [[Jean XXIII]], [[Jean-Paul II]], [[Beno\u00eet XVI]] et [[Fran\u00e7ois (pape)|Fran\u00e7ois]]<ref>{{Article |langue=fr |auteur1=Jean-Marie Gu\u00e9nois |titre=La reine \u00c9lisabeth II et ses sept papes |p\u00e9riodique=[[Le Figaro]] |date=3 avril 2014 |pages= |lire en ligne=https://www.lefigaro.fr/actualite-france/2014/04/03/01016-20140403ARTFIG00047-la-reine-elizabeth-ii-et-ses-sept-papes.php |consult\u00e9 le=25 avril 2021 }}.</ref>.\n\n\u00c9lisabeth {{II}} a \u00e9t\u00e9 [[M\u00e9c\u00e9nat|m\u00e9c\u00e8ne]] de plus de {{unit\u00e9|600|organisations}}<ref>{{lien web |url=http://www.royal.gov.uk/HMTheQueen/QueenCharities/Overview.aspx |titre=Queen and Charities |\u00e9diteur=Royal Household |consult\u00e9 le=29 juin 2010}}.</ref>. Parmi ses principaux centres d'int\u00e9r\u00eat, figuraient l'[[\u00e9quitation]] et les chiens, en particulier les [[Welsh Corgi Pembroke|Welsh Corgis]]<ref>{{lien web |titre=80 facts about The Queen |\u00e9diteur=Royal Household |url=http://www.royal.gov.uk/LatestNewsandDiary/Factfiles/80factsaboutTheQueen.aspx |consult\u00e9 le=20 juin 2010}}.</ref> dont elle est devenue passionn\u00e9e en 1933, ann\u00e9e de l'arriv\u00e9e de Dookie, le premier Corgi poss\u00e9d\u00e9 par sa famille<ref>{{Ouvrage |pr\u00e9nom1=Karen |nom1=Bush |titre=Everything Dogs Expect You To Know |lieu=Londres |\u00e9diteur=New Holland Publishers |ann\u00e9e=2007 |pages totales=256 |passage=115 |isbn=978-1-84537-954-4 |lire en ligne=https://books.google.com/books?id=Zahiw9f9V5YC&pg=PA115 |consult\u00e9 le=18 septembre 2012}}.</ref>{{,}}<ref>{{Article |url=https://www.telegraph.co.uk/news/uknews/1564705/Hug-for-Queen-Elizabeths-first-corgi.html |titre=Hug for Queen Elizabeth's first corgi |p\u00e9riodique=The Telegraph |date=2007-10-01 |consult\u00e9 le=21 septembre 2012}}.</ref>.\n\n\u00c9lisabeth {{II}}, fervente amatrice de sport hippique ({{citation|la passion de sa vie}} selon [[Camilla Parker Bowles]]<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=\u00c9levage, courses hippiques, prix: la passion de la reine Elizabeth II pour les chevaux |url=https://www.bfmtv.com/people/elevage-courses-hippiques-prix-la-passion-de-la-reine-elizabeth-ii-pour-les-chevaux_AN-202209090689.html |site=BFMTV |consult\u00e9 le=2023-09-07}}</ref>), poss\u00e9dait un important \u00e9levage de pur-sang et une \u00e9curie de courses performantes. Ne manquant jamais une \u00e9dition du [[meeting de Royal Ascot]], en juin, o\u00f9 son enthousiasme est rest\u00e9 fameux (notamment lors de la victoire de son prot\u00e9g\u00e9 Estimate dans la [[Ascot Gold Cup|Gold Cup]] en 2013<ref>{{Lien web |langue=fr-FR |titre=\"A Royal Win In The Gold Cup\" {{!}} The Queen Celebrates Estimate's Cup Triumph {{!}} Royal Ascot |url=https://www.youtube.com/watch?v=HZ5fkUCwv9I |consult\u00e9 le=2023-09-07}}</ref>), elle a h\u00e9rit\u00e9 des couleurs de son p\u00e8re et de son grand-p\u00e8re (casaque pourpre, manches \u00e9carlates, toque noire), qu\u2019elle a fait briller avec ses chevaux \u00e9lev\u00e9s \u00e0 Royal Stud, son haras \u00e0 [[Sandringham]]. L'\u00e9curie a compt\u00e9 {{formatnum:1800}} vainqueurs depuis Monaveen en 1949, et obtenu deux titres de t\u00eate de {{citation \u00e9trang\u00e8re|langue=en|champion owner}}, en 1954 et 1957. Si elle n\u2019a jamais pu remporter le [[Derby d\u2019Epsom]], la plus grande des courses anglaises, la reine figure au palmar\u00e8s de tous les classiques anglais. Parmi ses meilleurs repr\u00e9sentants, on peut citer [[Highclere (cheval)|Highclere]] ([[1000 guin\u00e9es Stakes|1000 Guineas]], [[Prix de Diane]]), Aureole ([[Coronation Cup]], [[King George VI and Queen Elizabeth Diamond Stakes|King George]]), Dunfermline ([[Oaks d'Epsom|Oaks]], [[St. Leger Stakes|St. Leger]]), Estimate ([[Ascot Gold Cup|Gold Cup]]), Carrozza ([[Oaks d'Epsom|Oaks]]), ou encore Pall Mall ([[2000 Guin\u00e9es|2000 Guineas]]). De nombreuses courses importantes portent son nom dans le Commonwealth et ailleurs ([[Queen Elizabeth II Stakes]] et [[Queen Elizabeth II Jubilee Stakes]] en Angleterre, [[Queen Elizabeth II Cup (Japon)|Queen Elizabeth II Cup]] au Japon, [[Queen Elizabeth II Cup]] \u00e0 Hong Kong, {{Lien|langue=en|trad=Queen Elizabeth II Challenge Cup Stakes|fr=Queen Elizabeth II Challenge Cup Stakes}} aux \u00c9tats-Unis, et d'autres courses en Australie, au Canada et \u00e0 Singapour). Membre du [[Hall of Fame des courses britanniques]] depuis 2021<ref>{{Lien web |langue=en-GB |titre=Her Majesty The Queen |url=https://horseracinghof.com/features/hall-of-famers/her-majesty-the-queen/ |site=Hall of Fame |consult\u00e9 le=2023-09-07}}</ref>, elle a re\u00e7u le Millennium Award of Merit lors des [[Cartier Racing Awards]] en 2000<ref>{{Lien web |langue=en-gb |titre=Our Royal Charter |url=https://www.thejockeyclub.co.uk/about-us/our-royal-charter/ |site=www.thejockeyclub.co.uk |consult\u00e9 le=2023-09-07}}</ref>.\n\nElle est aussi connue comme une des critiques les plus aff\u00fbt\u00e9es de l'[[industrie automobile britannique]]. Sous son r\u00e8gne, le parc automobile du palais de Buckingham glisse progressivement de [[Daimler Motor Company|Daimler]] \u00e0 [[Rolls-Royce Motors|Rolls-Royce]], en particulier la [[Rolls-Royce Phantom VI|Rolls-Royce Phantom]]<ref>{{Lien web |titre=Route de nuit - \u00c9lizabeth II, pied (royal) au plancher |url=https://www.caradisiac.com/route-de-nuit-elizabeth-ii-pied-royal-au-plancher-196663.htm |site=[[Caradisiac]] |auteur=Serge Bellu}}</ref>. Elle est l'un des rares monarques appr\u00e9ciant prendre le volant, bien qu'elle ne poss\u00e8de pas de [[permis de conduire]] en raison de son statut<ref>{{Lien web |url=https://www.rtl.fr/actu/international/elizabeth-ii-pourquoi-la-reine-d-angleterre-n-a-pas-besoin-de-permis-de-conduire-7900148723 |titre=Elizabeth II : pourquoi la reine d\u2019Angleterre n\u2019a pas besoin de permis de conduire |auteur=Sophie Aurenche |site=rtl.fr |en ligne le=27 avril 2022 |consult\u00e9 le=10 septembre 2022}}.</ref>. En 1998, lors de la venue du prince saoudien [[Abdallah ben Abdelaziz Al Saoud|Abdallah]] au [[ch\u00e2teau de Balmoral]], \u00c9lisabeth {{II}} conduit son h\u00f4te autour du domaine dans un [[Land Rover Defender]], alors que la conduite automobile est interdite aux femmes en [[Arabie saoudite]]<ref>{{Lien web |titre=Queen Elizabeth II, The Gearhead Monarch, Has Died |url=https://jalopnik.com/queen-elizabeth-ii-dead-the-gearhead-monarch-1849510494 |langue=en |date=09-09-2022 |site=Jalopnik |auteur=Bob Sorokanich}}</ref>.\n\n=== \u00c9volution de son image publique ===\nDans les ann\u00e9es 1950, au d\u00e9but de son r\u00e8gne, \u00c9lisabeth {{II}} est consid\u00e9r\u00e9e comme une {{citation|reine de conte de f\u00e9es{{sfn|Bond|2006|p=22}}}}. Apr\u00e8s le traumatisme de la guerre, la p\u00e9riode de progr\u00e8s et de modernisation est pr\u00e9sent\u00e9e comme une {{citation|nouvelle [[\u00e8re \u00e9lisab\u00e9thaine]]<ref>{{Harvsp|Bond|2006|p=35}} ; {{Harvsp|Pimlott|2001|p=180}} ; {{Harvsp|Roberts|2000|p=82}} ; {{Harvsp|Shawcross|2002|p=50}}.</ref>}}. En cela les propos de [[John Grigg (journaliste)|Lord Altrincham]] de 1957 accusant ses discours d'\u00eatre ceux d'une {{citation|\u00e9coli\u00e8re suffisante}} s'av\u00e8rent particuli\u00e8rement inhabituels<ref>{{Harvsp|Bond|2006|p=35}} ; {{Harvsp|Pimlott|2001|p=280}} ; {{Harvsp|Shawcross|2002|p=76}}.</ref>. Dans les ann\u00e9es 1960, la monarchie tente d'offrir une image plus moderne en r\u00e9alisant le documentaire t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 ''{{Lien|langue=en|trad=Royal Family (film)|fr=Royal Family (film)|texte=Royal Family}}'' montrant la famille royale dans la vie de tous les jours et en retransmettant l'investiture du prince Charles \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision<ref>{{Harvsp|Bond|2006|p=66-67, 84, 87-89}} ; {{Harvsp|Bradford|2012|p=160-163}} ; {{Harvsp|Hardman|2011|p=22, 210-213}} ; {{Harvsp|Lacey|2002|p=222-226}} ; {{Harvsp|Marr|2011|p=237}} ; {{Harvsp|Pimlott|2001|p=378-392}} ; {{Harvsp|Roberts|2000|p=84-86}}.</ref>. La reine prend l'habitude de porter des pardessus aux couleurs \u00e9clatantes et des chapeaux d\u00e9cor\u00e9s qui lui permettent d'\u00eatre facilement visible dans une foule<ref>{{Article |pr\u00e9nom1=Jess|nom1=Cartner-Morley |url=http://www.guardian.co.uk/g2/story/0,,2076067,00.html |titre=Elizabeth II, belated follower of fashion|date=10 mai 2007 |consult\u00e9 le=5 septembre 2011 |p\u00e9riodique=The Guardian}}.</ref>.\n\nLors de son jubil\u00e9 d'argent en 1977, les foules se montrent enthousiastes<ref>{{Harvsp|Bond|2006|p=97}} ; {{Harvsp|Bradford|2012|p=189}} ; {{Harvsp|Pimlott|2001|p=449-450}} ; {{Harvsp|Roberts|2000|p=87}} ; {{Harvsp|Shawcross|2002|p=114-117}}.</ref>, mais les r\u00e9v\u00e9lations de la presse sur la monarchie dans les ann\u00e9es 1980 accroissent les critiques \u00e0 son encontre<ref>{{Harvsp|Bond|2006|p=117}} ; {{Harvsp|Roberts|2000|p=91}}.</ref>. La popularit\u00e9 d'\u00c9lisabeth {{II}} continue de diminuer dans les ann\u00e9es 1990 ; sous la pression du public, elle d\u00e9cide de payer un [[imp\u00f4t sur le revenu]] et d'ouvrir le [[palais de Buckingham]]<ref>{{Harvsp|Bond|2006|p=134}} ; {{Harvsp|Pimlott|2001|p=556-561, 570}}.</ref>. La d\u00e9saffection envers la monarchie atteint son apog\u00e9e apr\u00e8s la mort de [[Diana Spencer|Diana]], m\u00eame si cette d\u00e9saffection diminue apr\u00e8s l'allocution de la reine six jours plus tard<ref>{{Harvsp|Bond|2006|p=134}} ; {{Harvsp|Pimlott|2001|p=624-625}}.</ref>.\n\nEn {{date-|novembre 1999}}, les \u00e9lecteurs australiens refusent la suppression de la monarchie australienne lors d'un [[R\u00e9f\u00e9rendum australien de 1999|r\u00e9f\u00e9rendum]]<ref>{{Harvsp|Hardman|2011|p=310}} ; {{Harvsp|Lacey|2002|p=387}} ; {{Harvsp|Roberts|2000|p=101}} ; {{Harvsp|Shawcross|2002|p=218}}.</ref>. Des sondages en Grande-Bretagne en 2006 et 2007 r\u00e9v\u00e8lent un fort soutien envers \u00c9lisabeth {{II}}<ref>{{lien web |url=http://www.ipsos-mori.com/researchpublications/researcharchive/poll.aspx?oItemId=378 |titre=Monarchy poll|date=avril 2006 |\u00e9diteur=Ipsos MORI |consult\u00e9 le=24 juillet 2009}}.</ref>{{,}}<ref>{{lien web |url=http://populuslimited.com/uploads/download_pdf-160108-The-Discovery-Channel-Monarchy-Survey.pdf |titre=Monarchy Survey |\u00e9diteur=Populus Ltd|page=9|date=14-16 d\u00e9cembre 2007 |consult\u00e9 le=17 ao\u00fbt 2010}}.</ref>{{,}}<ref>{{lien web |url=http://news.bbc.co.uk/1/hi/uk/7162649.stm |titre=Poll respondents back UK monarchy |\u00e9diteur=BBC|date=28 d\u00e9cembre 2007 |consult\u00e9 le=17 ao\u00fbt 2010}}.</ref> et des r\u00e9f\u00e9rendums aux [[R\u00e9f\u00e9rendum constitutionnel des Tuvalu de 2008|Tuvalu en 2008]] et \u00e0 [[R\u00e9f\u00e9rendum constitutionnel vincentais de 2009|Saint-Vincent-et-les-Grenadines en 2009]] rejettent des propositions r\u00e9publicaines<ref>{{lien web |url=http://www.bbc.co.uk/caribbean/news/story/2009/11/091126_nib.shtml |titre=Vincies vote \u00ab No \u00bb |\u00e9diteur=BBC|date=26 novembre 2009 |consult\u00e9 le=26 novembre 2009}}.</ref>.\n\n=== Fortune personnelle ===\n[[Fichier:Sandringham - geograph.org.uk - 1062504.jpg|vignette|alt=Photographie d'un manoir.|[[Sandringham House]], la r\u00e9sidence priv\u00e9e d'\u00c9lisabeth {{II}} dans le comt\u00e9 de [[Norfolk (comt\u00e9)|Norfolk]].]]\nLa fortune personnelle d'\u00c9lisabeth {{II}} fait l'objet de nombreuses sp\u00e9culations au cours de son r\u00e8gne. Le magazine ''[[Forbes (magazine)|Forbes]]'' estime en 2010 que ses biens auraient une valeur d'environ {{unit\u00e9|450|millions}} de [[dollar am\u00e9ricain|dollars]]<ref>{{Article |url=https://www.forbes.com/2010/07/07/richest-royals-wealth-monarch-wedding-divorce-billionaire.html |titre=The World's Richest Royals |p\u00e9riodique=Forbes|auteur=Tatiana Serafin |date=2010-07-07 |consult\u00e9 le=13 janvier 2011}}.</ref>. Toutefois, une d\u00e9claration officielle du palais de Buckingham en 1993 qualifie les estimations de 100 millions de [[livre sterling|livres]] de {{citation|grossi\u00e8rement exag\u00e9r\u00e9es}}<ref>[[Lord-chambellan]] [[David Ogilvy]] cit\u00e9 dans {{Harvsp|Hoey|2002|p=225}} et {{Harvsp|Pimlott|2001|p=561}}.</ref>. [[Jock Colville]], qui fut l'un de ses secr\u00e9taires particuliers et le directeur de sa banque, Coutts, estime en 1971 sa richesse \u00e0 {{unit\u00e9|2|millions}} de livres (l'\u00e9quivalent d'environ {{unit\u00e9|23|millions}} de livres de 2012<ref>Valeur calcul\u00e9e sur le site [http://www.measuringworth.com Measuring Worth]</ref>{{,}}<ref>{{Article |titre=\u00a32m estimate of the Queen's wealth 'more likely to be accurate' |journal=The Times |date=1971-06-11 |passage=1}}.</ref>{{,}}{{sfn|Pimlott|2001|p=401}}). La ''[[Royal Collection]]'' (qui inclut des \u0153uvres d'art et les [[Joyaux de la Couronne britannique]]) n'appartient pas personnellement \u00e0 la reine et est g\u00e9r\u00e9e par une [[fiducie]]<ref>{{lien web |url=http://www.royalcollection.org.uk/about/frequently-asked-questions |titre=FAQs |\u00e9diteur=Royal Collection |consult\u00e9 le=29 mars 2012}}.</ref>{{,}}<ref>{{lien web |url=http://www.royal.gov.uk/The%20Royal%20Collection%20and%20other%20collections/TheRoyalCollection/TheRoyalCollection.aspx |titre=Royal Collection |\u00e9diteur=Royal Household |consult\u00e9 le=9 d\u00e9cembre 2009}}.</ref>, de m\u00eame que les r\u00e9sidences royales comme le palais de Buckingham, le ch\u00e2teau de Windsor<ref name=\"res\">{{lien web |url=http://www.royal.gov.uk/TheRoyalResidences/Overview.aspx |titre=The Royal Residences: Overview |\u00e9diteur=Royal Household |consult\u00e9 le=9 d\u00e9cembre 2009}}.</ref> et le [[duch\u00e9 de Lancastre]], un [[portefeuille (finance)|portefeuille]] d'investissement \u00e9valu\u00e9 en 2011 \u00e0 383 millions de livres<ref>{{lien web |url=http://www.duchyoflancaster.com/management-and-finance-2/accounts-annual-reports-and-investments/ |titre=Accounts, Annual Reports and Investments |\u00e9diteur=Duchy of Lancaster|date=18 juillet 2011 |consult\u00e9 le=18 ao\u00fbt 2011}}.</ref>. [[Sandringham House]] et le [[ch\u00e2teau de Balmoral]] sont des propri\u00e9t\u00e9s personnelles de la reine<ref name=\"res\" />. Le portefeuille du [[Crown Estate]] g\u00e9rant les actifs de la Couronne britannique est estim\u00e9 avoir une valeur de 7,3 milliards de livres en 2011<ref>{{lien web |url=http://www.thecrownestate.co.uk/about-us/financial-information/ |titre=Financial Information |\u00e9diteur=The Crown Estate|date=6 juillet 2011 |consult\u00e9 le=1 septembre 2011}}.</ref>, mais est ind\u00e9pendant de la reine<ref>{{lien web |url=http://www.thecrownestate.co.uk/about-us/faqs/ |titre=FAQs |\u00e9diteur=Crown Estate |consult\u00e9 le=1 septembre 2011}}.</ref>.\n\nEn 2017, les ''{{langue|en|[[Paradise Papers]]}}'' r\u00e9v\u00e8lent que le [[duch\u00e9 de Lancastre]], qui g\u00e8re les fonds priv\u00e9s de la reine, a investi, en 2005, {{unit\u00e9|7.5|millions}} de livres dans un fonds d'investissement bas\u00e9 dans les [[\u00eeles Ca\u00efmans]], un [[paradis fiscal]]. Une petite partie de ce montant a en outre \u00e9t\u00e9 investie dans la cha\u00eene de magasins d'\u00e9lectrom\u00e9nager {{Lien|langue=en|trad=BrightHouse (retailer)|fr=BrightHouse}}, accus\u00e9e par les autorit\u00e9s britanniques d'utiliser des m\u00e9thodes de vente agressives, et condamn\u00e9e en {{date-|octobre 2017}} par la ''{{langue|en|[[Financial Conduct Authority]]}}'' \u00e0 rembourser {{unit\u00e9|16.6|millions}} d'euros \u00e0 {{unit\u00e9|249000|clients}} ; le directeur financier du duch\u00e9 de Lancastre, Chris Adcock, indique cependant qu'il ignorait avoir investi dans BrightHouse. Par ailleurs, {{unit\u00e9|5|millions}} de livres d'\u00c9lisabeth {{II}} sont investis dans le ''{{lang|en|Jubilee Absolute Return Fund}}'', un fonds bas\u00e9 aux [[Bermudes]] puis \u00e0 [[Guernesey]] (\u00e9galement des paradis fiscaux), qui investit sur des [[Sp\u00e9culation (\u00e9conomie)|march\u00e9s sp\u00e9culatifs]] ; la Couronne nie cependant en avoir tir\u00e9 un avantage fiscal quelconque. Les investissements [[Soci\u00e9t\u00e9 extraterritoriale|offshore]] r\u00e9v\u00e9l\u00e9s par les ''{{langue|en|Paradise Papers}}'' n'\u00e9tant auparavant pas divulgu\u00e9s, ceci donne lieu \u00e0 des critiques quant au manque de transparence des placements op\u00e9r\u00e9s avec les fonds priv\u00e9s d'\u00c9lisabeth {{II}}<ref>{{en}} {{article|auteur=Hilary Osborne|titre=Revealed: Queen's private estate invested millions of pounds offshore|p\u00e9riodique=[[The Guardian]]|date=5 novembre 2017|lire en ligne=https://www.theguardian.com/news/2017/nov/05/revealed-queen-private-estate-invested-offshore-paradise-papers}}.</ref>{{,}}<ref>{{article|auteur= Sonia Delesalle-Stolper|titre= \u00abParadise Papers\u00bb : l'argent d'Elizabeth II en eaux troubles |date=5 novembre 2017|p\u00e9riodique=[[Lib\u00e9ration (journal)|Lib\u00e9ration]]|lire en ligne=http://www.liberation.fr/planete/2017/11/05/paradise-papers-l-argent-d-elizabeth-ii-en-eaux-troubles_1608077}}.</ref>.\n\n=== Visites \u00e0 l'\u00e9tranger ===\n{{Article d\u00e9taill\u00e9|contenu=Article d\u00e9taill\u00e9 : [[Liste des visites d'\u00c9tat effectu\u00e9es par \u00c9lisabeth II]].}}\n{{section \u00e0 internationaliser|date=septembre 2022}}\n[[Fichier:Visits by Elizabeth II.svg|vignette|Carte des visites \u00e0 l'\u00e9tranger d'\u00c9lisabeth {{II}}.]]\n\n==== Visites en Belgique ====\nEntre 1966 et 2007, la reine \u00c9lisabeth {{II}} a effectu\u00e9 six visites, dont trois \u00e0 caract\u00e8re officiel en Belgique. Sa pr\u00e9sence exceptionnelle aux fun\u00e9railles du [[Baudouin (roi des Belges)|roi Baudouin]] le {{date-|7 ao\u00fbt 1993}} t\u00e9moigne des tr\u00e8s bonnes relations entre les deux familles royales<ref>{{Lien web |url=https://www.rtbf.be/article/la-couronne-britannique-et-la-belgique-entretiennent-des-relations-particulieres-11063896 |titre=La couronne britannique et la Belgique entretiennent des relations particuli\u00e8res |auteur=Isabelle Louette |site=rtbf.be |en ligne le=9 septembre 2022 |consult\u00e9 le=10 septembre 2022}}.</ref>.\n\n* 1966 : 9 au 13 mai, premi\u00e8re visite d'\u00c9tat en Belgique, o\u00f9 la reine se rend \u00e0 Bruxelles, [[Anvers]] et [[Li\u00e8ge]], dans le cadre des comm\u00e9morations de la Seconde Guerre mondiale ;\n* 1980 : 7 juin, visite du [[Butte du Lion|Lion de Waterloo]] et du champ de [[bataille de Waterloo|bataille de 1815]] ;\n* 1980 : 25 novembre, visite dans le cadre du {{150e}} anniversaire de l'[[R\u00e9volution belge|ind\u00e9pendance de la Belgique]], elle prononce un discours \u00e0 l'[[Organisation du trait\u00e9 de l'Atlantique nord|OTAN]] ;\n* 1993 : 7 ao\u00fbt, fun\u00e9railles du roi [[Baudouin (roi des Belges)|Baudouin]] ;\n* 1998 : 11 novembre, c\u00e9r\u00e9monies comm\u00e9morant les {{unit\u00e9|80|ans}} de l'armistice \u00e0 [[Ypres]] ;\n* 2007 : 11 au 12 juillet, seconde visite d'\u00c9tat, la reine se rend \u00e0 Bruxelles, [[Ypres]], [[Laeken]] et [[Wavre]].\n\n==== Visites en France ====\nLa reine \u00c9lisabeth {{II}} s'est rendue quinze fois en France, dont cinq fois pour des visites d'\u00c9tat. C'est le pays europ\u00e9en qu'elle a le plus visit\u00e9<ref>[https://www.francebleu.fr/infos/societe/mort-de-la-reine-elizabeth-ii-ses-14-deplacements-en-france-1662650210 Mort d'Elizabeth II : les endroits visit\u00e9s par la reine lors de ses nombreux d\u00e9placements en France], [[France Bleu]], 8 septembre 2022</ref>. Elle avait appris la langue fran\u00e7aise d\u00e8s l'enfance<ref>[https://www.illustre.ch/magazine/elisabeth-ii-leducation-royale-dune-enfant-espiegle-381320 Elisabeth II, l\u2019\u00e9ducation royale d\u2019une enfant espi\u00e8gle], [[L'Illustr\u00e9]], 1{{er}} juin 2022</ref>.\n \n* 1948 : 14 au 17 mai, visite en qualit\u00e9 de princesse \u00c9lisabeth \u00e0 Paris. Soir\u00e9e de gala \u00e0 l'[[op\u00e9ra Garnier]], d\u00eene \u00e0 la [[Tour d'argent]]. Re\u00e7ue \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e par le pr\u00e9sident [[Vincent Auriol]]. [[Henri Salvador]] et [[Edith Piaf]] ont chant\u00e9 pour elle dans un club de la [[rue Pierre-Charron]] ;\n* 1957 : 8 au 11 avril, premi\u00e8re visite d\u2019\u00c9tat. Elle est re\u00e7ue au [[ch\u00e2teau de Versailles]] par le pr\u00e9sident [[Ren\u00e9 Coty]]. Visite du [[Palais du Louvre]]\n* 1967 : 26 au 29 mai, visite du [[Haras national du Pin]] ;\n* 1972 : 15 au 19 mai, deuxi\u00e8me visite d\u2019\u00c9tat. Re\u00e7ue par le pr\u00e9sident [[Georges Pompidou]]. Visite \u00e0 son oncle, le duc de Windsor, et son \u00e9pouse, Wallis Simpson, dans leur r\u00e9sidence du [[Bois de Boulogne]]. Visite la [[Provence]], N\u00eemes, Saint-R\u00e9my-de-Provence, la Camargue, Avignon et Les Baux-de-Provence. Boucle son voyage \u00e0 Rouen o\u00f9 ils passent notamment par le [[Cimeti\u00e8re Saint-Sever|cimeti\u00e8re militaire Saint-Sever]], au Petit-Quevilly qui compte pr\u00e8s de {{nombre|12000}} tombes britanniques de la Premi\u00e8re Guerre mondiale ;\n* 1974 : 16 juin, se rend \u00e0 l'[[hippodrome de Chantilly]]. Son cheval remporte le [[prix de Diane]] ;\n* 1979 : 24 octobre. Visite du [[ch\u00e2teau de Chambord]], du [[ch\u00e2teau de Chenonceau]] et les [[hospices de Beaune]] ;\n* 1984 : 6 juin, {{40e}} anniversaire du [[d\u00e9barquement de Normandie]] ;\n* 1987 : fin mai, week-end \u00e0 [[Deauville]]. Visite des [[haras du Quesnay]] ;\n* 1992 : 12 mai, discours devant le [[Parlement europ\u00e9en]] \u00e0 [[Strasbourg]] ;\n* 1992 : 9 au 12 juin, troisi\u00e8me visite d\u2019\u00c9tat. Re\u00e7ue par [[Fran\u00e7ois Mitterrand]] le 9 juin. Visite du [[Parc de Bagatelle]], [[parc de la Villette]], [[pyramide du Louvre]], [[mus\u00e9e d\u2019Orsay]] ;\n* 1994 : 6 mai, inauguration du [[tunnel sous la Manche]] ;\n* 1994 : 6 juin, {{50e}} anniversaire du d\u00e9barquement de Normandie ;\n* 1998 : 11 novembre, comm\u00e9moration de l'[[Armistice du 11 novembre 1918]] ;\n* 2004 : 5 au 7 avril, quatri\u00e8me visite d\u2019\u00c9tat pour la c\u00e9l\u00e9bration du centenaire de l'[[Entente cordiale]] ;\n* 2014 : 5 au 8 juin, derni\u00e8re visite d\u2019\u00c9tat pour la comm\u00e9moration du d\u00e9barquement de Normandie de 1944.\n\n== Dans les arts et la culture populaire ==\n{{Cat\u00e9gorie d\u00e9taill\u00e9e|\u00c9lisabeth II dans la fiction|\u00c9lisabeth II au cin\u00e9ma}}\n\n=== Numismatique ===\n[[Fichier:Basutoland 1953 Coronation stamp.jpg|vignette|redresse|alt=Timbre postal de couleur rose avec le portrait en noir et blanc d'une jeune femme au centre, portant une couronne et des bijoux ; en dessous du portrait la mention Basutoland ; dans les coins en haut, la mention 2d.|Timbre du [[Basutoland]] \u00e9mis \u00e0 l'occasion de son couronnement.]]\nL'effigie de la reine est reproduite sur un grand nombre de pi\u00e8ces de monnaie, de billets de banque et de [[\u00c9lisabeth II (timbre)|timbres]] dans les royaumes du [[Commonwealth]].\n\n=== Filmographie ===\n\n==== Cin\u00e9ma ====\nLe r\u00f4le d'\u00c9lisabeth {{II}} est interpr\u00e9t\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cran par :\n* Elle m\u00eame dans ''Vi m\u00f6tte stormen'' (1943)\n* [[Huguette Funfrock]] dans ''[[Bons baisers de Hong Kong]]'' (1975)\n* Gladys Crosbie dans ''[[Britannia Hospital]]'' (1982)\n* Huguette Funfrock dans ''[[Le Bourreau des c\u0153urs]]'' (1983)\n* Huguette Funfrock dans ''[[Mad Mission 3: Our Man from Bond Street]]'' (1984)\n* [[Jeannette Charles]] dans ''{{Lien|langue=en|fr=Queen Kong}}'' (1976)\n* Jeannette Charles dans ''[[All You Need Is Cash]]'' (1978)\n* Jeannette Charles dans ''[[Bonjour les vacances 2]]'' (1985)\n* Jeannette Charles dans ''[[Y a-t-il un flic pour sauver la reine ?]]'' (1988)\n* {{Lien|langue=en|fr=Angela Thorne}} la double dans le film d'animation ''[[Le BGG]]'' (1989)\n* Jeannette Charles dans ''[[Austin Powers dans Goldmember]]'' (2002)\n* [[Prunella Scales]] dans ''[[Johnny English]]''<ref>[[Internet Movie Database|IMDb]]{{Lien web |langue=en |titre='''''Filmographie de Prunella Scales''''' ; Johnny English, The Queen (uncredited) |url=https://www.imdb.com/name/nm0768795/ |consult\u00e9 le=2016-04-21}}.</ref> (2003)\n* [[Neve Campbell]] dans ''Churchill: The Hollywood Years'' (2004)\n* [[Helen Mirren]] dans ''[[The Queen]]'' (2006), r\u00f4le pour lequel elle remporte l'[[Oscar de la meilleure actrice|Oscar]] et le ''{{langue|en|[[British Academy Film Award de la meilleure actrice]]}}''\n* [[Elizabeth Richard]] dans ''[[2012 (film)|2012]]'' (2009), o\u00f9 on la voit accompagn\u00e9e de ses corgis\n* {{Lien|langue=en|fr=Freya Wilson}} dans ''[[Le Discours d'un roi]]'' (2010)\n* [[Vanessa Redgrave]] dans ''[[Cars 2]]'' (2011)\n* [[Vivienne Vermes]] dans ''[[Les Profs 2]]'' (2015)\n* [[Sarah Gadon]] dans ''[[A Royal Night Out]]'' (2015)\n* [[Julie Walters]] dans ''{{langue|en|[[Royal Corgi]]}}'' (2019)\n* Stella Gonet dans [[Spencer (film)|''Spencer'']] (2021)\n\n==== T\u00e9l\u00e9vision ====\n\u00c9lisabeth {{II}} est \u00e9galement jou\u00e9e \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision par :\n* Tina Maskell dans ''[[Mr Bean|Mister Bean]]'' (1990)\n* [[Naomi Martin]] dans ''{{Lien|langue=en|fr=Bertie and Elizabeth}}'' (2002)\n* [[Tress MacNeille]] dans ''[[Homer rentre dans la reine]]'' (2003)\n* Jessica Martin dans ''[[Une croisi\u00e8re autour de la Terre]]'' (2007)\n* [[Toshiko Fujita]] dans l'\u00e9pisode 4 de ''[[Hellsing Ultimate]]'' (2008)\n* [[Rosemary Leach]] dans ''[[Margaret (t\u00e9l\u00e9film)|Margaret]]'' (2009)\n* [[Eddie Izzard]] dans ''[[L'\u0152il sur la ville]]'' (2010)\n* [[Jane Alexander]] dans ''[[William & Kate : Romance royale]]'' (2011)\n* [[Emma Thompson]] dans l'\u00e9pisode ''{{langue|en|Walking the Dogs}}'' de la s\u00e9rie ''{{langue|en|[[Playhouse Presents]]}}'' (2012)\n* Jane Carr dans ''[[Teen Titans Go! (s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e d'animation)|Teen Titan Go!]]'' (2013)\n* Dans ''[[The Crown (s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e)|The Crown]]'' produite par [[Netflix]] :\n** [[Claire Foy]] dans les saisons 1 et 2 (2016-2017)\n** [[Olivia Colman]] dans les saisons 3 et 4 (2019-2020)\n** [[Imelda Staunton]] dans les saisons 5 et 6 (2022-2023)\n* [[Tracey Ullman]] dans ''[[Death to 2020]]'' (2020)\n* [[Frances de la Tour]] dans ''The Prince'' (2021)\n* [[Kari Wahlgren]] dans la saison 3 de ''[[Harley Quinn (s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e d'animation)|Harley Quinn]]'' (2022)\n\nJan Ravens pr\u00eate sa voix \u00e0 sa marionnette dans l'\u00e9mission satirique britannique ''{{langue|en|[[Spitting Image]]}}'' (1984-1996) et l'imite dans plusieurs \u00e9missions radios ou t\u00e9l\u00e9vis\u00e9es. Au d\u00e9but des ann\u00e9es 1990, [[Scott Thompson]] joue fr\u00e9quemment la reine dans l'\u00e9mission comique canadienne ''{{langue|en|[[The Kids in the Hall]]}}''. L'animatrice britannique [[Tracey Ullman]] l'imite r\u00e9guli\u00e8rement dans son \u00e9mission ''{{langue|en|[[Tracey Takes On...]]}}'' \u00e0 la fin des ann\u00e9es 1990.\n\n==== Documentaire ====\nSa visite officielle en [[Australie]] en 1954 donne lieu \u00e0 la r\u00e9alisation du premier film australien en couleur, un documentaire intitul\u00e9 ''[[The Queen in Australia]]''<ref>{{Lien web |langue=en |titre=The Queen in Australia (1954) |url=https://www2.bfi.org.uk/films-tv-people/4ce2b6a27cc95 |site=[[British Film Institute|bfi.org.uk]] |consult\u00e9 le=23 d\u00e9cembre 2021}}.</ref>.\n\n== G\u00e9n\u00e9alogie ==\n=== Ascendance ===\n{{bo\u00eete d\u00e9roulante d\u00e9but|alignT=center|titre=Ascendance d'\u00c9lisabeth {{II}}}}\n{{Anc\u00eatres-compact6\n  |1. '''\u00c9lisabeth {{II}}'''\n  |2. [[George VI]]\n  |3. [[Elizabeth Bowes-Lyon]]\n  |4. [[George V]]\n  |5. [[Mary de Teck]]\n  |6. [[Claude Bowes-Lyon]]\n  |7. [[Cecilia Nina Cavendish-Bentinck]]\n  |8. [[\u00c9douard VII]]\n  |9. [[Alexandra de Danemark]]\n  |10. [[Fran\u00e7ois de Teck|Fran\u00e7ois de Wurtemberg]]\n  |11. [[Marie-Ad\u00e9la\u00efde de Cambridge]]\n  |12. [[Claude_Bowes-Lyon_(13e_comte_de_Strathmore_et_Kinghorne)|Claude Bowes-Lyon]]\n  |13. {{Lien|langue=en|trad=Frances Bowes-Lyon, Countess of Strathmore and Kinghorne|fr=Frances Bowes-Lyon|texte=Frances Smith}}\n  |14. [[Charles Cavendish-Bentinck]]\n  |15. [[Caroline Louisa Burnaby]]\n  |16. [[Albert de Saxe-Cobourg-Gotha]]\n  |17. [[Victoria (reine)|Victoria]]\n  |18. [[Christian IX]]\n  |19. [[Louise de Hesse-Cassel]]\n  |20. [[Alexandre_de_Wurtemberg_(1804-1885)|Alexandre de Wurtemberg]]\n  |21. [[Claudine Rh\u00e9dey de Kis-Rh\u00e9de]]\n  |22. [[Adolphe de Cambridge]]\n  |23. [[Augusta de Hesse-Cassel]]\n  |24. [[Thomas_Lyon-Bowes_(Lord_Glamis)|Thomas Lyon-Bowes]]\n  |25. {{Lien|langue=en|trad=Charlotte Lyon-Bowes, Lady Glamis|fr=Charlotte Grimstead|texte=Charlotte Grimstead}}\n  |26. Oswald Smith\n  |27. {{Lien|langue=en|trad=Henrietta Mildred Hodgson|fr=Henrietta Hodgson|texte=Henrietta Hodgson}}\n  |28. [[Charles_Bentinck_(1780-1826)|Charles Bentinck]]\n  |29. [[Anne Wellesley]]\n  |30. Edwyn Burnaby\n  |31. {{Lien|langue=en|trad=Anne Caroline Salisbury|fr=Anne Caroline Salisbury|texte=Anne Caroline Salisbury}}\n  |32. [[Ernest_Ier_de_Saxe-Cobourg_et_Gotha|{{nobr|Ernest {{Ier}}}} de Saxe-Cobourg-Gotha]]\n  |33. [[Louise de Saxe-Gotha-Altenbourg]]\n  |34. [[\u00c9douard-Auguste de Kent]]\n  |35. [[Victoire de Saxe-Cobourg-Saalfeld]]\n  |36. [[Fr\u00e9d\u00e9ric-Guillaume de Schleswig-Holstein-Sonderbourg-Gl\u00fccksbourg]]\n  |37. [[Louise-Caroline de Hesse-Cassel]]\n  |38. [[Guillaume de Hesse-Cassel-Rumpenheim|Guillaume de Hesse-Cassel]]\n  |39. [[Louise-Charlotte de Danemark]]\n  |40. [[Louis-Fr\u00e9d\u00e9ric_de_Wurtemberg_(1756-1817)|Louis-Fr\u00e9d\u00e9ric de Wurtemberg]]\n  |41. [[Henriette_de_Nassau-Weilbourg_(1780-1857)|Henriette de Nassau-Weilbourg]]\n  |42. Ladislas Rhedey de Kis-Rhede\n  |43. Agn\u00e8s Inczedy de Nagy-Varad\n  |44. [[George III]]\n  |45. [[Charlotte de Mecklembourg-Strelitz]]\n  |46. [[Fr\u00e9d\u00e9ric de Hesse-Cassel-Rumpenheim]]\n  |47. [[Caroline de Nassau-Usingen]]\n  |48. [[Thomas_Lyon-Bowes_(11e_comte_de_Strathmore_et_Kinghorne)|Thomas Lyon-Bowes]]\n  |49. Mary Elizabeth Louisa Rodney Carpenter\n  |50. Joseph Valentine Grimstead\n  |51. Charlotte Jane Sarah Walsh\n  |52. George Smith\n  |53. Frances Mary Mosley\n  |54. [[Robert Hodgson (pr\u00eatre)|Robert Hodgson]]\n  |55. Mary Tucker\n  |56. [[William_Cavendish-Bentinck_(3e_duc_de_Portland)|William Cavendish-Bentinck]]\n  |57. Dorothy Bentinck\n  |58. [[Richard_Wellesley_(1er_marquis_de_Wellesley)|Richard Wellesley]]\n  |59. [[Hyacinthe-Gabrielle Roland]]\n  |60. Edwyn Andrew Burnaby\n  |61. Mary Browne\n  |62. Thomas Salisbury\n  |63. Frances Webb\n  |style=font-size: 90%; line-height: 110%;\n  |center=oui\n  |border=1\n  |boxstyle=padding-top: 0; padding-bottom: 0;\n  |boxstyle_1=background-color: #fcc;\n  |boxstyle_2=background-color: #fb9;\n  |boxstyle_3=background-color: #ffc;\n  |boxstyle_4=background-color: #bfc;\n  |boxstyle_5=background-color: #9fe;\n}}\n{{bo\u00eete d\u00e9roulante fin}}\n\n=== Descendance ===\n{{Voir aussi|Ordre de succession au tr\u00f4ne britannique}}\n\u00c9lisabeth {{II}} est m\u00e8re de quatre enfants ([[Charles de Galles|Charles]], [[Anne du Royaume-Uni|Anne]], [[Andrew d'York|Andrew]] et [[Edward de Wessex|Edward]]), grand-m\u00e8re de huit petits-enfants ([[William de Cambridge|William]], [[Henry de Sussex|Harry]], [[Peter Phillips|Peter]], [[Zara Phillips|Zara]], [[Beatrice d'York|Beatrice]], [[Eugenie d'York|Eugenie]], [[Louise Mountbatten-Windsor|Louise]] et [[James Mountbatten-Windsor|James]]), et arri\u00e8re-grand-m\u00e8re de douze arri\u00e8re-petits-enfants ([[George de Cambridge|George]], [[Charlotte de Cambridge|Charlotte]], [[Louis de Cambridge|Louis]], [[Archie de Sussex|Archie]], [[Lilibet de Sussex|Lilibet]], [[Peter Phillips|Savannah]], [[Peter Phillips|Isla]], [[Zara Phillips|Mia]], [[Zara Phillips|Lena]], [[Zara Phillips|Lucas]], [[Beatrice d'York|Sienna]] et [[Eugenie d'York|August]]). Apr\u00e8s sa mort, na\u00eet un autre arri\u00e8re-petit-enfant : [[Eugenie d'York|Ernest]].\n\n{{Bo\u00eete d\u00e9roulante/d\u00e9but|titre='''Descendance d'\u00c9lisabeth {{II}}'''}}\n '''\u00c9lisabeth {{II}}''' (21/04/1926 \u00e0 [[Londres]] - 08/09/2022 au [[ch\u00e2teau de Balmoral]]), [[Liste des monarques britanniques|reine du Royaume-Uni de Grande-Bretagne et d'Irlande du Nord]] de [[1952]] \u00e0 [[2022]]\n x (20/11/1947 \u00e0 [[Londres]]) '''[[Philip Mountbatten]]''' (10/06/1921 \u00e0 [[Corfou]] - 09/04/2021 \u00e0 [[Windsor (Royaume-Uni)|Windsor]]), [[prince de Gr\u00e8ce et de Danemark]] ([[1921]]-[[1947]]), [[duc d'\u00c9dimbourg]] ([[1947]]-[[2021]])\n \u2502\n \u251c\u2500> '''[[Charles III (roi du Royaume-Uni)|Charles {{III}}]]''' (14/11/1948 \u00e0 [[Londres]]), [[Liste des monarques britanniques|roi du Royaume-Uni de Grande-Bretagne et d'Irlande du Nord]] depuis [[2022]]\n \u2502   x (29/07/1981 \u00e0 [[Londres]] \u2013 28/08/1996 \u00e0 [[Londres]]) '''[[Diana Spencer]]''' (01/07/1961 \u00e0 [[Sandringham]] \u2013 31/08/1997 \u00e0 [[Paris]]), [[Prince de Galles|princesse de Galles]] ([[1981]]-[[1996]])\n \u2502   \u2502 \n \u2502   \u251c\u2500> '''[[William de Galles]]''' (21/06/1982 \u00e0 [[Londres]]), [[prince de Galles]] depuis [[2022]]\n \u2502   \u2502   x (29/04/2011 \u00e0 [[Londres]]) '''[[Catherine Middleton]]''' (09/01/1982 \u00e0 [[Reading (Berkshire)|Reading]]), [[princesse de Galles]] depuis [[2022]]\n \u2502   \u2502   \u2502 \n \u2502   \u2502   \u251c\u2500> '''[[George de Galles]]''' (22/07/2013 \u00e0 [[Londres]])\n \u2502   \u2502   \u2502 \n \u2502   \u2502   \u251c\u2500> '''[[Charlotte de Galles (2015)|Charlotte de Galles]]''' (02/05/2015 \u00e0 [[Londres]])\n \u2502   \u2502   \u2502 \n \u2502   \u2502   \u2514\u2500> '''[[Louis de Galles]]''' (23/04/2018 \u00e0 [[Londres]])\n \u2502   \u2502\n \u2502   \u251c\u2500> '''[[Henry de Sussex]]''' (15/09/1984 \u00e0 [[Londres]]), [[duc de Sussex]] depuis [[2018]]\n \u2502   \u2502   x (19/05/2018 \u00e0 [[Windsor (Berkshire)|Windsor]]) '''[[Meghan Markle]]''' (04/08/1981 \u00e0 [[Los Angeles]]), [[duc de Sussex|duchesse de Sussex]] depuis [[2018]]\n \u2502   \u2502   \u2502     \n \u2502   \u2502   \u251c\u2500> '''[[Archie de Sussex]]''' (06/05/2019 \u00e0 [[Londres]])\n \u2502   \u2502   \u2502 \n \u2502   \u2502   \u2514\u2500> '''[[Lilibet de Sussex]]''' (04/06/2021 \u00e0 [[Santa Barbara (Californie)|Santa Barbara]])\n \u2502   \u2502\n \u2502   x (09/04/2005 \u00e0 [[Windsor (Berkshire)|Windsor]]) [[Camilla Shand|'''Camilla Parker Bowles''' (n\u00e9e Shand)]] (17/07/1947 \u00e0 [[Londres]]), [[Duc de Cornouailles|duchesse de Cornouailles]] depuis [[2005]]\n \u2502\n \u251c\u2500> '''[[Anne du Royaume-Uni]]''' (15/08/1950 \u00e0 [[Londres]]), [[prince royal|princesse royale]] depuis [[1987]]\n \u2502   x (14/11/1973 \u00e0 [[Londres]] \u2013 28/04/1992 \u00e0 [[Londres]]) '''[[Mark Phillips]]''' (22/09/1948 \u00e0 [[Tetbury]])\n \u2502   \u2502 \n \u2502   \u251c\u2500> '''[[Peter Phillips]]''' (15/11/1977 \u00e0 [[Londres]])\n \u2502   \u2502   x (17/05/2008 \u00e0 [[Windsor (Berkshire)|Windsor]] - 14/06/2021 \u00e0 [[Gloucester]]) '''[[Peter Phillips|Autumn Kelly]]''' (03/05/1978 \u00e0 [[Montr\u00e9al]])\n \u2502   \u2502   \u2502\n \u2502   \u2502   \u251c\u2500> '''[[Peter Phillips|Savannah Phillips]]''' (29/12/2010 \u00e0 [[Gloucester]])\n \u2502   \u2502   \u2502\n \u2502   \u2502   \u2514\u2500> '''[[Peter Phillips|Isla Phillips]]''' (29/03/2012 \u00e0 [[Gloucester]])\n \u2502   \u2502\n \u2502   \u251c\u2500> '''[[Zara Phillips]]''' (15/05/1981 \u00e0 [[Londres]])\n \u2502   \u2502   x (30/07/2011 \u00e0 [[\u00c9dimbourg]]) '''[[Mike Tindall]]''' (18/10/1978 \u00e0 [[Otley (Yorkshire de l'Ouest)|Otley]])\n \u2502   \u2502   \u2502\n \u2502   \u2502   \u251c\u2500> '''[[Mike Tindall|Mia Tindall]]''' (17/01/2014 \u00e0 [[Gloucester]]) \n \u2502   \u2502   \u2502\n \u2502   \u2502   \u251c\u2500> '''[[Mike Tindall|Lena Tindall]]''' (18/06/2018 \u00e0 [[Stroud]]) \n \u2502   \u2502   \u2502\n \u2502   \u2502   \u2514\u2500> '''[[Mike Tindall|Lucas Tindall]]''' (21/03/2021 \u00e0 Gatcombe Park) \n \u2502   \u2502\n \u2502   x (12/12/1992) '''[[Timothy Laurence]]''' (01/03/1955 \u00e0 [[Londres]])\n \u2502\n \u251c\u2500> '''[[Andrew d'York]]''' (19/02/1960 \u00e0 [[Londres]]), [[duc d'York]] depuis [[1986]]\n \u2502   x (23/07/1986 \u00e0 [[Londres]] \u2013 30/05/1996 \u00e0 [[Londres]]) '''[[Sarah Ferguson]]''' (15/10/1959 \u00e0 [[Londres]]), [[Duc d'York|duchesse d'York]] ([[1986]]-[[1996]])\n \u2502   \u2502 \n \u2502   \u251c\u2500> '''[[Beatrice d'York]]''' (08/08/1988 \u00e0 [[Londres]])\n \u2502   \u2502   x (17/07/2020 \u00e0 [[Windsor (Berkshire)|Windsor]]) '''[[Edoardo Mapelli Mozzi]]''' (19/11/1983 \u00e0 [[Londres]])\n \u2502   \u2502   \u2502\n \u2502   \u2502   \u2514\u2500> '''[[Beatrice d'York|Sienna Mapelli Mozzi]]''' (18/09/2021 \u00e0 [[Londres]]) \n \u2502   \u2502\n \u2502   \u2514\u2500> '''[[Eugenie d'York]]''' (23/03/1990 \u00e0 [[Londres]])\n \u2502       x (12/10/2018 \u00e0 [[Windsor (Berkshire)|Windsor]]) '''Jack Brooksbank''' (03/05/1986 \u00e0 [[Londres]])\n \u2502       \u2502\n \u2502       \u251c\u2500> '''[[Eugenie d'York|August Brooksbank]]''' (09/02/2021 \u00e0 [[Londres]]) \n |       \u2502\n |       \u2514\u2500> '''[[Eugenie d'York|Ernest Brooksbank]]''' (30/05/2023 \u00e0 [[Londres]])\n \u2502\n \u2514\u2500> '''[[Edward d'\u00c9dimbourg]]''' (10/03/1964 \u00e0 [[Londres]]), [[duc d'\u00c9dimbourg]] depuis [[2023]]\n     x (19/06/1999 \u00e0 [[Windsor (Berkshire)|Windsor]]) '''[[Sophie Rhys-Jones]]''' (20/01/1965 \u00e0 [[Oxford]]), [[Liste des duchesses d'\u00c9dimbourg|duchesse d'\u00c9dimbourg]] depuis [[2023]]\n     \u2502 \n     \u251c\u2500> '''[[Louise Mountbatten-Windsor]]''' (08/11/2003 \u00e0 [[Londres]])\n     \u2502\n     \u2514\u2500> '''[[James Mountbatten-Windsor]]''' (17/12/2007 \u00e0 [[Londres]]), [[Comte de Wessex]] depuis [[2023]]\n{{Bo\u00eete d\u00e9roulante/fin}}\n\n== Titres et honneurs ==\n[[Fichier:Royal Cypher of Queen Elizabeth II.svg|vignette|Monogramme royal d'\u00c9lisabeth {{II}}.]]\n\n=== Titulature compl\u00e8te ===\n\u00c9lisabeth {{II}} poss\u00e8de de nombreux titres et grades militaires honoraires dans tout le Commonwealth, est la souveraine de nombreux ordres dans ses royaumes, et a re\u00e7u des distinctions et des honneurs dans le monde entier. Elle poss\u00e8de officiellement un titre diff\u00e9rent dans chacun de ses royaumes : ''reine de Nouvelle-Z\u00e9lande'' en Nouvelle-Z\u00e9lande, ''reine des Tuvalu'' aux Tuvalu, etc. Dans les [[\u00eeles Anglo-Normandes]] et l'[[\u00eele de Man]] qui sont des [[d\u00e9pendances de la Couronne]], elle est d\u00e9sign\u00e9e respectivement comme ''[[Liste_des_ducs_de_Normandie#\u00celes_Anglo-Normandes|duc de Normandie]]''{{Note|nom=duc|texte=Le titre masculin \u00ab duc \u00bb est \u00e9galement employ\u00e9 par les reines, car la reine Victoria l'estimait sup\u00e9rieur au titre de duchesse<ref>Marion Galy-Ramounot. [http://madame.lefigaro.fr/celebrites/les-abracadabrantes-traditions-du-royaume-dangleterre-170315-95485 \u00abLes abracadabrantes traditions du royaume d'Angleterre\u00bb], ''Le Figaro'', 17 mars 2015.</ref>.|groupe=alpha}} et ''[[seigneur de Man]]''. Dans certains territoires, son titre officiel comprend \u00ab [[d\u00e9fenseur de la foi]] \u00bb et \u00ab [[duc de Lancastre]] \u00bb{{Note|nom=duc|groupe=alpha}}.\n\nAu cours de sa vie, elle est connue successivement sous les titres suivants :\n* {{date-|21 avril 1926}} - {{date-|11 d\u00e9cembre 1936}} : ''Son Altesse Royale'' la princesse \u00c9lisabeth d'York<ref group=alpha name=York/> ''(naissance)'' ;\n* {{date-|11 d\u00e9cembre 1936}} - {{date-|20 novembre 1947}} : ''Son Altesse Royale'' la princesse \u00c9lisabeth ''(av\u00e8nement de George VI)'' ;\n* {{date-|20 novembre 1947}} - {{date-|6 f\u00e9vrier 1952}} : ''Son Altesse Royale'' la princesse \u00c9lisabeth, duchesse d'\u00c9dimbourg ''(mariage)'' ;\n* {{date-|6 f\u00e9vrier 1952}} - {{date-|8 septembre 2022}} : ''Sa Majest\u00e9'' la reine.\n\n=== D\u00e9corations \u00e9trang\u00e8res ===\n\u00c9lisabeth {{II}} est d\u00e9cor\u00e9e des ordres suivants<ref>{{Lien web |titre=Burke's Peerage - Article Library |url=https://web.archive.org/web/20110126132114/http://www.burkespeerage.com/articles/peerage/page62-6a.aspx |site=web.archive.org |date=2011-01-26 |consult\u00e9 le=2021-12-20}}.</ref> :\n{{colonne|taille=30|\n* [[Fichier:Order_of_the_Elephant_Ribbon_bar.svg|50x50px|Order of the Elephant Ribbon bar]] Chevalier de l\u2019[[Ordre de l'\u00c9l\u00e9phant]] ([[Danemark]], 1947)\n* [[Fichier:EGY_-_Order_of_the_Virtues_-_Supreme_and_first_classes.svg|50x50px|EGY - Order of the Virtues - Supreme and first classes]] Grand Cordon de l\u2019[[Ordre des Vertus (Nishan al-Kamal) (\u00c9gypte)|Ordre d\u2019El Kemal]] ([[Royaume d'\u00c9gypte]], 1948)\n* [[Fichier:Legion_Honneur_GC_ribbon.svg|50x50px|Legion Honneur GC ribbon]] Grand-croix de l\u2019[[ordre national de la L\u00e9gion d'honneur]] ([[Quatri\u00e8me R\u00e9publique (France)|France]], 1948)\n* [[Fichier:Ord.Rajanya.Nepal-Ribbon.gif|50x50px|Ord.Rajanya.Nepal-Ribbon]] Membre de l\u2019Ordre du Souverain Bienveillant ([[Royaume du N\u00e9pal]], 1949)\n* [[Fichier:NLD_Order_of_the_Dutch_Lion_-_Grand_Cross_BAR.png|50x50px|NLD Order of the Dutch Lion - Grand Cross BAR]] Chevalier Grand-Croix de l\u2019[[Ordre du Lion n\u00e9erlandais|Ordre du Lion des Pays-Bas]] ([[Pays-Bas]], 1950)\n* [[Fichier:JOR_Al-Hussein_ibn_Ali_Order_BAR.svg|50x50px|JOR Al-Hussein ibn Ali Order BAR]] Membre avec \u00e9charpe puis Collier de l\u2019Ordre d\u2019al-Hussein bin Ali ([[Jordanie]], 1953 et 1984)\n* [[Fichier:Seraphimerorden_ribbon.svg|50x50px|Seraphimerorden ribbon]] Membre, puis membre avec Collier de l\u2019[[Ordre des S\u00e9raphins]] ([[Su\u00e8de]], 1953 et 1975)\n* [[Fichier:PAN_Order_of_Manuel_Amador_Guerrero_-_Grand_Cross_BAR.png|50x50px|PAN Order of Manuel Amador Guerrero - Grand Cross BAR]] Collier d\u2019or de l\u2019[[Ordre de Manuel Amador Guerrero]] ([[Panama]], 1953)\n* [[Fichier:ETH_Order_of_Solomon_BAR.png|50x50px|ETH Order of Solomon BAR]] Cha\u00eene et Collier de l\u2019[[Ordre du Sceau de Salomon]] ([[\u00c9thiopie]], 1954)\n* [[Fichier:Order_of_Idris_I_(Libya)_-_ribbon_bar.gif|50x50px|Order of Idris I (Libya) - ribbon bar]] Grand Collier de l\u2019[[Ordre d'Idris Ier|Ordre d'Idris {{Ier}}]] ([[Libye]], 1954)\n* [[Fichier:Order_Sint_Olaf_1_kl.png|50x50px|Order Sint Olaf 1 kl]] Grand-croix avec collier de l\u2019[[Ordre de Saint-Olaf]] ([[Norv\u00e8ge]], 1955)\n* [[Fichier:PRT_Three_Orders_BAR.png|50x50px|PRT Three Orders BAR]] \u00c9charpe des Trois Ordres (l\u2019[[Ordre du Christ (Portugal)|Ordre du Christ]], l\u2019[[Ordre d'Aviz|Ordre d\u2019Aviz]] et l\u2019[[Ordre de Santiago]] conf\u00e9r\u00e9s en une seule distinction) ([[Portugal]], 1955)\n* [[Fichier:Order_of_the_Hashemites_(Iraq)_-_ribbon_bar.gif|50x50px|Order of the Hashemites (Iraq) - ribbon bar]] Membre de la Cha\u00eene du Grand Ordre des Hach\u00e9mites ([[Irak|Iraq]], 1956)\n* [[Fichier:Cordone_di_gran_Croce_di_Gran_Cordone_OMRI_BAR.svg|50x50px|Cordone di gran Croce di Gran Cordone OMRI BAR]] Dame de la Grand-Croix avec Collier de l\u2019[[Ordre du M\u00e9rite de la R\u00e9publique italienne]] (1958)\n* [[Fichier:GER_Bundesverdienstkreuz_9_Sond_des_Grosskreuzes.svg|50x50px|GER Bundesverdienstkreuz 9 Sond des Grosskreuzes]] Grand-croix classe sp\u00e9ciale de l\u2019[[ordre du M\u00e9rite de la R\u00e9publique f\u00e9d\u00e9rale d'Allemagne]] (1958)\n* [[Fichier:PER_Order_of_the_Sun_of_Peru_-_Grand_Cross_BAR.png|50x50px|PER Order of the Sun of Peru - Grand Cross BAR]] Grand-croix en diamants de l\u2019[[ordre du Soleil]] (P\u00e9rou, 1960)\n* [[Fichier:Order_of_Pakistan.png|50x50px|Order of Pakistan]] Nishan-e-Pakistan ([[Pakistan occidental|Pakistan]], 1960)\n* [[Fichier:ARG_Order_of_the_Liberator_San_Martin_-_Grand_Cross_BAR.png|50x50px|ARG Order of the Liberator San Martin - Grand Cross BAR]] Grand Collier de l\u2019[[Ordre du Lib\u00e9rateur San Mart\u00edn|Ordre du Lib\u00e9rateur G\u00e9n\u00e9ral San Martin]] ([[Argentine]], 1960)\n* [[Fichier:Order_of_the_Royal_House_of_Chakri_(Thailand)_ribbon.svg|50x50px|Order of the Royal House of Chakri (Thailand) ribbon]] Dame de l\u2019[[Ordre de la Dynastie Chakri|Ordre Le plus illustre de la Maison royale de Chakri]] ([[Tha\u00eflande]], 1960)\n* [[Fichier:Order_of_Independence_v._1959_(Tunisia)_-_ribbon_bar.gif|50x50px|Order of Independence v. 1959 (Tunisia) - ribbon bar]] Grand Collier de l\u2019[[Ordre de l'Ind\u00e9pendance (Tunisie)|Ordre de l\u2019Ind\u00e9pendance]] ([[Tunisie]], 1961)\n* [[Fichier:FIN_Order_of_the_White_Rose_Grand_Cross_BAR.png|50x50px|FIN Order of the White Rose Grand Cross BAR]] Collier de l\u2019[[Ordre de la Rose blanche]] ([[Finlande]], 1961)\n* [[Fichier:MLI_National_Order_-_Grand_Cross_BAR.png|50x50px|MLI National Order - Grand Cross BAR]] Grand Cordon de l\u2019[[Ordre national du Mali]] ([[Mali]], 1961)\n* [[Fichier:SEN_Order_of_the_Lion_-_Grand_Cross_BAR.png|50x50px|SEN Order of the Lion - Grand Cross BAR]] Grand-croix de l\u2019[[Ordre national du Lion du S\u00e9n\u00e9gal]] (1961)\n* [[Fichier:Order_of_the_Pioneers_of_Liberia_-_ribbon_bar.png|50x50px|Order of the Pioneers of Liberia - ribbon bar]] Chevalier Grand Cordon, puis avec Collier de l\u2019Ordre des Pionniers du Lib\u00e9ria (1961, 1979)\n* [[Fichier:Cote_d'Ivoire_Ordre_national_GC_ribbon.svg|50x50px|Cote d'Ivoire Ordre national GC ribbon]] Grand-croix de l\u2019[[Ordre national (C\u00f4te d'Ivoire)|ordre national de C\u00f4te d\u2019Ivoire]] (1961)\n* [[Fichier:Order_of_the_Star_of_Africa_(Liberia)_-_ribbon_bar.png|50x50px|Order of the Star of Africa (Liberia) - ribbon bar]] Chevalier Grand Band de l\u2019Ordre de l\u2019\u00c9toile d\u2019Afrique ([[Liberia]], 1962)\n* [[Fichier:JPN_Daikun'i_kikkasho_BAR.svg|50x50px|JPN Daikun'i kikkasho BAR]] Collier et Grand Cordon de l\u2019[[Ordre du Chrysanth\u00e8me]] ([[Japon]], 1962)\n* [[Fichier:Ordre_de_la_Valeur_(Cameroun)_1st_type_ribbon.svg|50x50px|Ordre de la Valeur (Cameroun) 1st type ribbon]] Grand-croix de l\u2019[[Ordre de la Valeur|Ordre de la Valeur Camerounaise]] (1963)\n* [[Fichier:Grand_Crest_Ordre_de_Leopold.png|50x50px|Grand Crest Ordre de Leopold]] Grand Cordon de l\u2019[[Ordre de L\u00e9opold]] ([[Belgique]], 1963)\n* [[Fichier:GRE_Order_Redeemer_1Class.png|50x50px|GRE Order Redeemer 1Class]] Chevalier Grand-Croix de l\u2019[[Ordre du Sauveur|Ordre du R\u00e9dempteur]] ([[Gr\u00e8ce]], 1963)\n* [[Fichier:ISL_Icelandic_Order_of_the_Falcon_-_Grand_Cross_BAR.png|50x50px|ISL Icelandic Order of the Falcon - Grand Cross BAR]] Grand-croix avec collier de l\u2019[[ordre du Faucon]] ([[Islande]], 1963)\n* [[Fichier:Chain_of_Honor_Sudan.png|50x50px|Chain of Honor Sudan]] Cha\u00eene d\u2019honneur ([[Soudan]], 1964)\n* [[Fichier:CHL_Order_of_Merit_GC_and_Collar.svg|50x50px|CHL Order of Merit GC and Collar]] Grand Collier de l\u2019[[Ordre du M\u00e9rite du Chili]] (1965)\n* [[Fichier:AUT_Honour_for_Services_to_the_Republic_of_Austria_-_1st_Class_BAR.png|50x50px|AUT Honour for Services to the Republic of Austria - 1st Class BAR]] Grande \u00e9toile de la [[Ordre du M\u00e9rite (Autriche)|D\u00e9coration d\u2019honneur pour services rendus \u00e0 la R\u00e9publique d\u2019Autriche]] (1966)\n* [[Fichier:BRA_Order_of_the_Southern_Cross_-_Grand_Cross_BAR.png|50x50px|BRA Order of the Southern Cross - Grand Cross BAR]] Grand Collier de l\u2019[[Ordre national de la Croix du Sud]] (Br\u00e9sil, 1968)\n* [[Fichier:Ribbon_bar_of_the_Order_of_the_Niger.gif|50x50px|Ribbon bar of the Order of the Niger]] Grand Commandeur de l\u2019[[Ordre du Nigeria]] (1969)\n* [[Fichier:Order_of_Al-Nahayyan_(Abu_Dhabi)_-_ribbon_bar.gif|50x50px|Order of Al-Nahayyan (Abu Dhabi) - ribbon bar]] Membre de premi\u00e8re classe de l\u2019Ordre d\u2019Al-Nahayyan ([[Abou Dabi (\u00e9mirat)|Abou Dabi]], 1969)\n* [[Fichier:GAB_Order_of_the_Equatorial_Star_-_Grand_Cross_BAR.png|50x50px|GAB Order of the Equatorial Star - Grand Cross BAR]] Grand-croix de l\u2019[[Ordre de l'\u00c9toile \u00e9quatoriale|ordre de l\u2019\u00c9toile \u00e9quatoriale]] ([[Gabon]], 1969)\n* [[Fichier:Order_of_the_Supreme_Sun_(Kingdom_of_Afghanistan).gif|50x50px|Order of the Supreme Sun (Kingdom of Afghanistan)]] [[Ordre du Soleil Supr\u00eame]] ([[Afghanistan]], 1971)\n* [[Fichier:Huisorde_van_de_Gouden_Leeuw_van_Nassau_Ribbon.gif|50x50px|Huisorde van de Gouden Leeuw van Nassau Ribbon]] Chevalier de l\u2019[[Ordre du Lion d'or de la Maison de Nassau]] ([[Luxembourg]], 1972)\n* [[Fichier:MY_Darjah_Utama_Seri_Mahkota_Negara_(Crown_of_the_Realm)_-_DMN.svg|50x50px|MY Darjah Utama Seri Mahkota Negara (Crown of the Realm) - DMN]] [[Ordre de la Couronne du Royaume]] ([[Malaisie]], 1972)\n* [[Fichier:Order_of_Ghazi_(Maldives)_-_ribbon_bar.png|50x50px|Order of Ghazi (Maldives) - ribbon bar]] Membre de l\u2019Ordre distingu\u00e9 de Ghaazi ([[Maldives]], 1972)\n* [[Fichier:Order_of_the_Golden_Heart_of_Kenya.svg|50x50px|Order of the Golden Heart of Kenya]] Ordre du C\u0153ur d\u2019Or du Kenya (1972)\n* [[Fichier:BRU_Royal_Family_Order_of_the_Crown_of_Brunei.svg|50x50px|BRU Royal Family Order of the Crown of Brunei]] Ordre de la famille royale de la Couronne de Brunei (1972)\n* [[Fichier:Order_of_the_Yugoslavian_Great_Star_Rib.png|50x50px|Order of the Yugoslavian Great Star Rib]] [[Ordre de l'\u00c9toile de Yougoslavie]] (1972)\n* [[Fichier:Darjah_Utama_Temasek_ribbon_(from_1996).png|50x50px|Darjah Utama Temasek ribbon (from 1996)]] Ordre de Temasek ([[Singapour]], 1973)\n* [[Fichier:MEX_Order_of_the_Aztec_Eagle_1Class_BAR.png|50x50px|MEX Order of the Aztec Eagle 1Class BAR]] Grand Collier de l\u2019[[Ordre de l'Aigle azt\u00e8que]] ([[Mexique]], 1973)\n* [[Fichier:National_Order_of_the_Leopard_(Zaire)_-_ribbon_bar.png|50x50px|National Order of the Leopard (Zaire) - ribbon bar]] Grand Cordon de l\u2019Ordre national du L\u00e9opard ([[R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo]], 1973)\n* [[Fichier:Bintang_Republik_Indonesia_Adipurna_rib.svg|50x50px|Bintang Republik Indonesia Adipurna rib]] \u00c9toile de la R\u00e9publique d\u2019Indon\u00e9sie, {{1re|classe}} (1974)\n* [[Fichier:GAM Order of the Republic of the Gambia ribbon.svg|50x50px|Ord.Gambia-ribbon]] Grand Commandeur de l\u2019Ordre de la R\u00e9publique de Gambie (1974)\n* [[Fichier:EGY_Order_of_the_Nile_-_Grand_Cordon_BAR.png|50x50px|EGY Order of the Nile - Grand Cordon BAR]] Collier de l\u2019[[Ordre du Nil]] ([[\u00c9gypte]], 1975)\n* [[Fichier:Red_Cross_Order_of_Merit_(Japan).svg|50x50px|Red Cross Order of Merit (Japan)]] M\u00e9daille d\u2019or du m\u00e9rite de la [[Croix-Rouge japonaise]] (1975) \n* [[Fichier:PRT_Order_of_Saint_James_of_the_Sword_-_Grand_Collar_BAR.png|50x50px|PRT Order of Saint James of the Sword - Grand Collar BAR]] Grand Collier de l\u2019[[Ordre de Sant'Iago de l'\u00c9p\u00e9e|Ordre de Saint-Jacques de l\u2019\u00c9p\u00e9e]] ([[Portugal]], 1978)\n* [[Fichier:Star_of_Romania_Order_Communist_Republic.png|50x50px|Star of Romania Order Communist Republic]] Membre de premi\u00e8re classe de l\u2019[[Ordre de l'\u00c9toile de Roumanie|Ordre de l'\u00c9toile]] de la R\u00e9publique socialiste de Roumanie (1978 \u00e0 1989)\n* [[Fichier:Order_of_Mubarak_the_Great_(Kuwait)_-_ribbon_bar.gif|50x50px|Order of Mubarak the Great (Kuwait) - ribbon bar]] Collier de l\u2019Ordre de Moubarak le Grand ([[Kowe\u00eft]], 1979)\n* [[Fichier:Order_of_Independence_(Qatar)_-_ribbon_bar.gif|50x50px|Order of Independence (Qatar) - ribbon bar]] Collier de l\u2019Ind\u00e9pendance ([[Qatar]], 1979)\n* [[Fichier:Wisam_al-Khalifa_1st_class.gif|50x50px|Wisam al-Khalifa 1st class]] Collier de l\u2019Ordre d\u2019al-Khalifa ([[Bahre\u00efn|Bahrein]], 1979)\n* [[Fichier:The_Order_of_Oman.gif|50x50px|The Order of Oman]] Membre de premi\u00e8re classe de l\u2019Ordre d\u2019Oman (1979)\n* [[Fichier:Spange_des_K\u00f6nig-Abdulaziz-Ordens.png|50x50px|Spange des K\u00f6nig-Abdulaziz-Ordens]] Collier de l\u2019[[Ordre du roi Abdelaziz]] ([[Arabie saoudite]], 1979)\n* [[Fichier:Ord.LionMalawi.gif|50x50px|Ord.LionMalawi]] Membre de premi\u00e8re classe de l\u2019Ordre du Lion (Malawi, 1979)\n* [[Fichier:Order_of_the_Republic_(Tunisia)_-_ribbon_bar.gif|50x50px|Order of the Republic (Tunisia) - ribbon bar]] Grand Cordon de l\u2019[[Ordre de la R\u00e9publique (Tunisie)|Ordre de la R\u00e9publique]] ([[Tunisie]], 1980)\n* {{flag|Morocco}} Membre de la classe sp\u00e9ciale de l'[[Ordre de Souverainet\u00e9 (Maroc)]] (1980)\n* [[Fichier:The_Order_of_Al_Said.gif|50x50px|The Order of Al Said]] Membre de l\u2019Ordre d\u2019Al Said ([[Oman]], 1982)\n* [[Fichier:DMA_Dominica_Award_of_Honour.png|50x50px|DMA Dominica Award of Honour]] Prix d\u2019honneur de la Dominique (1985)\n* [[Fichier:TTO_Trinity_Cross.png|50x50px|TTO Trinity Cross]] M\u00e9daille de la Croix de la Trinit\u00e9 en or ([[Trinit\u00e9-et-Tobago]], 1985)\n* [[Fichier:Order_of_Charles_III_-_Sash_of_Collar.svg|50x50px|Order of Charles III - Sash of Collar]] Collier de l\u2019[[Ordre de Charles III d'Espagne|Ordre Royal et Distingu\u00e9 Espagnol de Charles III]] (Espagne, 1986)\n* [[Fichier:Grand_Order_of_Mugunghwa_(South_Korea)_-_ribbon_bar.gif|50x50px|Grand Order of Mugunghwa (South Korea) - ribbon bar]] Membre de l\u2019Ordre de Mungunghwa ([[Cor\u00e9e du Sud]], 1986)\n* [[Fichier:Order_of_the_Golden_Fleece_Rib.gif|50x50px|Order of the Golden Fleece Rib]] Collier de l'[[Ordre de la Toison d'or]] (Espagne, 1989)\n* [[Fichier:Order_of_Union_Sash.gif|50x50px|Order of Union Sash]] Collier de la F\u00e9d\u00e9ration ([[\u00c9mirats arabes unis]], 1989)\n* [[Fichier:Order_of_the_Federal_Republic_(civil)_-_Nigeria_-_ribbon_bar.gif|50x50px|Order of the Federal Republic (civil) - Nigeria - ribbon bar]] Grand Commandeur de l\u2019[[Ordre de la R\u00e9publique f\u00e9d\u00e9rale]] (Nigeria, 1989)\n* [[Fichier:POL_Order_Zaslugi_RP_kl1_BAR.svg|50x50px|POL Order Zaslugi RP kl1 BAR]] Grand Ruban de l\u2019[[Ordre du M\u00e9rite de la r\u00e9publique de Pologne]] (1991)\n* [[Fichier:HUN_Order_of_Merit_of_the_Hungarian_Rep_(civ)_1class_Collar_BAR.svg|50x50px|HUN Order of Merit of the Hungarian Rep (civ) 1class Collar BAR]] Grand-croix de l\u2019[[Ordre du M\u00e9rite hongrois]] (1991)\n* [[Fichier:Sultan's_Silver_Jubilee_Medal_(1992).gif|50x50px|Sultan's Silver Jubilee Medal (1992)]] M\u00e9daille du jubil\u00e9 d\u2019argent du Sultan de Brune\u00ef (1992)\n* [[Fichier:MLT_National_Order_of_Merit_BAR.svg|50x50px|MLT National Order of Merit BAR]] Compagnon d\u2019honneur honoraire de l\u2019[[Ordre national du M\u00e9rite (Malte)|Ordre national du M\u00e9rite]] ([[Malte]], 1992)\n* [[Fichier:BRU_Royal_Family_Order_of_the_Crown_of_Brunei.svg|50x50px|BRU Royal Family Order of the Crown of Brunei]] Ordre de la famille royale de la Couronne de Brunei (1992)\n* [[Fichier:MLT_National_Order_of_Merit_BAR.svg|50x50px|MLT National Order of Merit BAR]] Compagnon d\u2019honneur honoraire avec collier de l\u2019[[Ordre national du M\u00e9rite (Malte)|Ordre national du M\u00e9rite]] ([[Malte]], 1992)\n* [[Fichier:PRT_Military_Order_of_the_Tower_and_of_the_Sword_-_Grand_Collar.png|50x50px|PRT Military Order of the Tower and of the Sword - Grand Collar]] Grand Collier de l\u2019[[Ordre de la Tour et de l'\u00c9p\u00e9e|Ordre Militaire de la Tour et de l\u2019\u00c9p\u00e9e, de la Vaillance, de la Loyaut\u00e9 et du M\u00e9rite]] (Portugal, 1993)\n* [[Fichier:Order_of_Boyac\u00e1_-_Extraordinary_Grand_Cross_(Colombia)_-_ribbon_bar.png|50x50px|Order of Boyac\u00e1 - Extraordinary Grand Cross (Colombia) - ribbon bar]] Grand Collier de l\u2019[[Ordre de Boyac\u00e1|Ordre de Boyaca]] (Colombie, 1993)\n* [[Fichier:Order_of_Kuwait_(Special_Class).gif|50x50px|Order of Kuwait (Special Class)]] Membre de la classe sp\u00e9ciale de l\u2019Ordre du Kowe\u00eft (1995)\n* [[Fichier:Ord.GoodHope-ribbon.gif|50x50px|Ord.GoodHope-ribbon]] Grand-croix en or de l\u2019[[Ordre de Bonne Esp\u00e9rance]] ([[Afrique du Sud]], 1995)\n* [[Fichier:PresidentialOrder.Botswana-ribbon.gif|50x50px|PresidentialOrder.Botswana-ribbon]] Membre de l\u2019ordre pr\u00e9sidentiel ([[Botswana]], 1995)\n* [[Fichier:Order of the Elephant Ribbon bar.svg|50x50px]] Chevalier de l\u2019[[Ordre de l'Aigle blanc|Ordre de l\u2019Aigle Blanc]] (Pologne, 1996)\n* [[Fichier:CZE_Rad_Bileho_Lva_1_tridy_BAR.svg|50x50px|CZE Rad Bileho Lva 1 tridy BAR]] Membre de premi\u00e8re classe avec collier de l\u2019[[Ordre du Lion blanc|Ordre du Lion Blanc]] ([[Tch\u00e9quie|R\u00e9publique tch\u00e8que]], 1996)\n* [[Fichier:LVA_Order_of_the_Three_Stars_-_Commander_BAR.png|50x50px|LVA Order of the Three Stars - Commander BAR]] Grand-croix avec collier de l\u2019[[ordre des Trois \u00c9toiles]] ([[Lettonie]], 1996)\n* [[Fichier:Order_of_Merit_for_Distinguished_Service_(Peru).svg|50x50px|Order of Merit for Distinguished Service (Peru)]] Grand-croix de l\u2019ordre du M\u00e9rite ([[P\u00e9rou]], 1996)\n* [[Fichier:ROU_Order_of_the_Star_of_Romania_1999_GCross_BAR.svg|50x50px|ROU Order of the Star of Romania 1999 GCross BAR]] Membre de l\u2019[[Ordre de l'\u00c9toile de Roumanie|Ordre de l\u2019\u00c9toile de Roumanie]] (2000)\n* [[Fichier:Ord.GoldenEagle-ribbon.gif|50x50px|Ord.GoldenEagle-ribbon]] Membre de l\u2019Ordre de l\u2019Aigle royal ([[Kazakhstan]], 2000)\n* [[Fichier:Ribbon_of_an_order_of_king_Tomislav.png|50x50px|Ribbon of an order of king Tomislav]] Membre avec \u00e9charpe et Grande \u00c9toile du [[Grand ordre du Roi Tomislav|Grand Ordre du Roi Tomislav]] (Croatie, 2001)\n* [[Fichier:MLT_Xirka_Gieh_ir-Repubblika_BAR.svg|50x50px|MLT Xirka Gieh ir-Repubblika BAR]] Membre honoraire de l'[[Hommage de la R\u00e9publique]] (Malte, 2005)\n* [[Fichier:LTU_Order_of_Vytautas_the_Great_with_the_Golden_Chain_BAR.png|50x50px|LTU Order of Vytautas the Great with the Golden Chain BAR]] Grand-croix avec cha\u00eene d\u2019or de l\u2019[[ordre de Vytautas le Grand]] ([[Lituanie]], 2006)\n* [[Fichier:EST_Order_of_the_Cross_of_Terra_Mariana_-_1st_Class_BAR.png|50x50px|EST Order of the Cross of Terra Mariana - 1st Class BAR]] Collier de la Croix de l\u2019[[Ordre de la Croix de Terra Mariana]] ([[Estonie]], 2006)\n* [[Fichier:Ribbon_bar_of_the_Order_of_the_Star_of_Ghana.gif|50x50px|Ribbon bar of the Order of the Star of Ghana]] Compagnon honoraire de l\u2019[[Ordre de l'\u00c9toile du Ghana]] (2007)\n* [[Fichier:Order_of_the_State_of_Republic_of_Turkey.png|50x50px|Order of the State of Republic of Turkey]] Membre de premi\u00e8re classe de l\u2019Ordre de l\u2019\u00c9tat de la R\u00e9publique de Turquie (2008)\n* [[Fichier:Order_for_Exceptional_Merits_(Slovenia).png|50x50px|Order for Exceptional Merits (Slovenia)]] Ordre des m\u00e9rites exceptionnels ([[Slov\u00e9nie]], 2008)\n* [[Fichier:SVK_Rad_Bieleho_Dvojkriza_1_triedy_BAR.svg|50x50px|SVK Rad Bieleho Dvojkriza 1 triedy BAR]] Membre de premi\u00e8re classe de l\u2019Ordre de la Double Croix Blanche (Slovaquie, 2008)\n* [[Fichier:Order_Zayed_rib.png|50x50px|Order Zayed rib]] [[Ordre de Zayed]] ([[\u00c9mirats arabes unis]], 2010)\n* [[Fichier:Order_of_the_Companions_of_O.R._Tambo_(ribbon_bar).gif|50x50px|Order of the Companions of O.R. Tambo (ribbon bar)]] Compagnon en or de l\u2019Ordre des Compagnons de O. R. Tambo ([[Afrique du Sud]], 2010)\n* [[Fichier:Order_of_the_Eagle_of_Georgia_-_Collar.png|50x50px|Order of the Eagle of Georgia - Collar]] Grand Collier de l\u2019Ordre de l\u2019Aigle de G\u00e9orgie (2017)\n* [[Fichier:SMR Order of Saint Marinus - Grand Cross BAR.png|50px|SMR Order of Saint Marinus - Grand Cross BAR]] Grand-croix de l'[[Ordre \u00e9questre de Saint-Marin]] (2022).\n}}\n\n=== Armes ===\nDu {{date-|21 avril 1944}} (jour de ses 18 ans) \u00e0 son couronnement, les [[H\u00e9raldique|armoiries]] d'\u00c9lisabeth {{II}} sont compos\u00e9es d'un losange portant les [[armoiries royales du Royaume-Uni]] diff\u00e9renci\u00e9es par un [[lambel]] de trois points [[Argent (h\u00e9raldique)|argent]] ; le point central portant une [[rose Tudor]] et les deux autres, une [[croix de saint Georges]]<ref>{{lien web |url=http://www.ltgov.bc.ca/govhouse/heraldry.htm |titre=Heraldry Traditions |\u00e9diteur=Lieutenant Governor of British Columbia |ann\u00e9e=2007 |consult\u00e9 le=21 juin 2010}}.</ref>. \u00c0 son accession au tr\u00f4ne, elle h\u00e9rite des diverses armoiries utilis\u00e9es par son p\u00e8re durant son r\u00e8gne.\n\n{| width=\"100%\"  cellspacing=\"0\" cellpadding=\"2\" class=\"wikitable\"\n|- valign=top align=center\n| width=\"206\" | '''Figure'''\n| '''Blasonnement'''\n\n|- valign=center\n|align=center |[[Fichier:Coat of Arms of Elizabeth, Duchess of Edinburgh (1947-1952).svg|180px]]\n|'''Princesse du Royaume-Uni (1926-1952), duchesse d'\u00c9dimbourg (1947-1952) '''\n\n:''\u00c9cartel\u00e9, en I et IV de gueules \u00e0 trois l\u00e9opards d'or arm\u00e9s et lampass\u00e9s d'azur <nowiki>[</nowiki>[[Angleterre]]<nowiki>]</nowiki>, en II d'or, au lion de gueules, au double trescheur fleuronn\u00e9 et contre-fleuronn\u00e9 du m\u00eame <nowiki>[</nowiki>[[\u00c9cosse]]<nowiki>]</nowiki>, en III d'azur, \u00e0 la harpe d'or, cord\u00e9e d'argent <nowiki>[</nowiki>Irlande<nowiki>]</nowiki> ; au lambel \u00e0 trois pendants d'argent brochant, charg\u00e9 en c\u0153ur d'une Rose Tudor, les deux autres charg\u00e9s d'une croix de gueules.''\n\nAjout de l'[[Ordre de la Jarreti\u00e8re]] en 1947, avec sa devise ''[[Honi soit qui mal y pense]]''.\n|- valign=center\n|align=center |[[Fichier:Royal Coat of Arms of the United Kingdom.svg|180px]]\n|'''Reine du Royaume-Uni de Grande-Bretagne et d'Irlande du Nord (1952-2022) '''\n\n:''\u00c9cartel\u00e9, en I et IV de gueules \u00e0 trois l\u00e9opards d'or arm\u00e9s et lampass\u00e9s d'azur <nowiki>[</nowiki>[[Angleterre]]<nowiki>]</nowiki>, en II d'or, au lion de gueules, au double trescheur fleuronn\u00e9 et contre-fleuronn\u00e9 du m\u00eame <nowiki>[</nowiki>[[\u00c9cosse]]<nowiki>]</nowiki>, en III d'azur, \u00e0 la harpe d'or, cord\u00e9e d'argent <nowiki>[</nowiki>[[Irlande du Nord]]<nowiki>]</nowiki>.''\n\nEn dessous, la devise ''[[Dieu et mon droit]]''.\n|}\n\n=== \u00c9tendards ===\nLa reine poss\u00e8de \u00e9galement des [[\u00c9tendard (banni\u00e8re)|\u00e9tendards]] et des drapeaux personnels dans les diff\u00e9rents royaumes du Commonwealth<ref>{{lien web |url=http://www.royal.gov.uk/MonarchUK/Symbols/Personalflags.aspx |titre=Personal flags |\u00e9diteur=Royal Household |consult\u00e9 le=21 juin 2010}}.</ref>.\n\n<gallery>\nFichier:Personal flag of Queen Elizabeth II.svg|\u00c9tendard personnel d'\u00c9lisabeth {{II}}.\nFichier:Royal Standard of the United Kingdom.svg|\u00c9tendard d'\u00c9lisabeth {{II}} utilis\u00e9 au [[Royaume-Uni]].\nFichier:Royal Standard of Australia (1962\u20132022).svg|\u00c9tendard d'\u00c9lisabeth {{II}} utilis\u00e9 en [[Australie]].\nFichier:Royal standard of Canada (1962\u20132022).svg|\u00c9tendard d'\u00c9lisabeth {{II}} utilis\u00e9 au [[Canada]].\nFichier:Royal Standard of New Zealand (1962\u20132022).svg|\u00c9tendard d'\u00c9lisabeth {{II}} utilis\u00e9 en [[Nouvelle-Z\u00e9lande]].\nFichier:Royal Standard of Jamaica (1966\u20132022).svg|\u00c9tendard d'\u00c9lisabeth {{II}} utilis\u00e9 en [[Jama\u00efque]].\n</gallery>\n\n<gallery>\nFichier:Royal Standard of Sierra Leone.svg|\u00c9tendard d'\u00c9lisabeth {{II}} utilis\u00e9 en [[Sierra Leone]] de 1961 \u00e0 1971.\nFichier:Royal Standard of Trinidad and Tobago (1962\u20131976).svg|\u00c9tendard d'\u00c9lisabeth {{II}} utilis\u00e9 \u00e0 [[Trinit\u00e9-et-Tobago]] de 1962 \u00e0 1976.\nFichier:Royal Standard of Malta (1964\u20131974).svg|\u00c9tendard d'\u00c9lisabeth {{II}} utilis\u00e9 \u00e0 [[Malte]] de 1964 \u00e0 1974.\nFichier:Royal Standard of Barbados.svg|\u00c9tendard d'\u00c9lisabeth {{II}} utilis\u00e9 \u00e0 la [[Barbade]] de 1966 \u00e0 2021.\nFichier:Royal Standard of Mauritius.svg|\u00c9tendard d'\u00c9lisabeth {{II}} utilis\u00e9 \u00e0 [[Maurice (pays)|Maurice]] de 1968 \u00e0 1992.\n</gallery>\n\n== Notes et r\u00e9f\u00e9rences ==\n=== Notes ===\n{{R\u00e9f\u00e9rences|groupe=alpha}}\n\n=== R\u00e9f\u00e9rences ===\n{{Traduction/R\u00e9f\u00e9rence|en|Elizabeth II of the United Kingdom|530489937}}\n{{R\u00e9f\u00e9rences nombreuses|taille=35}}\n\n== Voir aussi ==\n{{Autres projets\n| commons = Category:Elizabeth II of the United Kingdom\n| wikisource = en:Author:Elizabeth II\n| wikinews = Cat\u00e9gorie:\u00c9lisabeth II du Royaume-Uni\n| wikiquote = en:Elizabeth II of the United Kingdom\n}}\n\n=== Bibliographie ===\n==== Sur \u00c9lisabeth II ====\n* {{Ouvrage |langue=en |pr\u00e9nom1=Jennie |nom1=Bond |titre=Elizabeth |sous-titre=Eighty Glorious Years |lieu=Londres |\u00e9diteur=Carlton Publishing Group |ann\u00e9e=2006 |pages totales=192 |isbn=1-84442-260-7}}.\n* {{Ouvrage |langue=en |pr\u00e9nom1=Arthur |nom1=Bousfield |pr\u00e9nom2=Gary |nom2=Toffoli |titre=Fifty Years the Queen |\u00e9diteur=Dundurn Press |ann\u00e9e=2002 |pages totales=232 |isbn=1-55002-360-8 |lire en ligne=https://books.google.ca/books?id=w8l5reK7NjoC}}.\n* {{Ouvrage |langue=en |pr\u00e9nom1=Sarah |nom1=Bradford |titre=Queen Elizabeth II |sous-titre=Her Life in Our Times |lieu=Londres |\u00e9diteur=Penguin |ann\u00e9e=2012 |pages totales=320 |isbn=978-0-670-91911-6}}.\n* {{Ouvrage |auteur1=[[Jean des Cars]] |titre=Elizabeth II |sous-titre=la reine |\u00e9diteur=Perrin |ann\u00e9e=2018 |pages totales=464 |isbn=978-2262072285}}.\n* {{Ouvrage|auteur1=[[Stephen Clarke (\u00e9crivain)|Stephen Clarke]], B\u00e9atrice Taupeau|titre=Elizabeth II ou l'humour souverain|\u00e9diteur=[[\u00c9ditions Albin Michel|Albin Michel]]|ann\u00e9e=2018|pages totales=234|isbn=|lire en ligne={{Google Livres|zLpXDwAAQBAJ}}}}.\n* {{Ouvrage |langue=en |pr\u00e9nom1=Robert |nom1=Hardman |titre=Our Queen |lieu=Londres |\u00e9diteur=Hutchinson |ann\u00e9e=2011 |pages totales=356 |isbn=978-0-09-193689-1}}.\n* {{Ouvrage |langue=en |pr\u00e9nom1=Brian |nom1=Hoey |titre=Her Majesty |sous-titre=Fifty Regal Years |lieu=Londres |\u00e9diteur=[[HarperCollins]] |ann\u00e9e=2002 |isbn=0-00-653136-9}}.\n*{{Ouvrage|langue=en|auteur1=[[Angela Kelly]]|pr\u00e9nom1=Angela|nom1=Kelly|titre=Dressing the Queen|sous-titre=The Jubilee Wardrobe|\u00e9diteur=|ann\u00e9e=2012|pages totales=131|isbn=978-1-905686-26-1}}.\n* {{Ouvrage |nom1=Lacey |langue=en|auteur1=|pr\u00e9nom1=Robert |ann\u00e9e=2002 |date=|titre=Royal |sous-titre=Her Majesty Queen Elizabeth II |lieu=Londres |\u00e9diteur=Little <!--|pr\u00e9nom1=Brown--> |isbn=0-316-85940-0|lire en ligne=}}.\n* {{Ouvrage |langue=en |pr\u00e9nom1=Andrew |nom1=Marr |lien auteur1=Andrew Marr |titre=The Diamond Queen |sous-titre=Elizabeth II and Her People |lieu=Londres |\u00e9diteur=[[Macmillan Publishers|Macmillan]] |ann\u00e9e=2011 |pages totales=418 |isbn=978-0-230-74852-1}}.\n* {{Ouvrage |langue=en |pr\u00e9nom1=Ben |nom1=Pimlott |titre=The Queen |sous-titre=Elizabeth II and the Monarchy |lieu=Londres |\u00e9diteur=[[HarperCollins]] |ann\u00e9e=2001 |pages totales=780 |isbn=0-00-255494-1}}.\n* {{Ouvrage|auteur1=[[Isabelle Rivi\u00e8re|Isabelle Riv\u00e8re]]|titre=Elizabeth II. Dans l'intimit\u00e9 de la reine|\u00e9diteur=[[Librairie Arth\u00e8me Fayard|Fayard]]|ann\u00e9e=2012|pages totales=374|isbn=|lire en ligne={{Google Livres|C9Acp6P-79sC}}}}.\n* {{Ouvrage |auteur1=[[Marc Roche]] |titre=Elle ne voulait pas \u00eatre reine |\u00e9diteur=Albin Michel |ann\u00e9e=2020 |pages totales=352 |isbn=978-2226447012}}.\n* {{Ouvrage |langue=en |pr\u00e9nom1=William |nom1=Shawcross |titre=Queen and Country |\u00e9diteur=McClelland & Stewart |ann\u00e9e=2002 |pages totales=240 |isbn=0-7710-8056-5}}.\n* {{Ouvrage|auteur1=Sally Bedell Smith|titre=\u00c9lisabeth II |sous-titre=La vie d'un monarque moderne|\u00e9diteur=\u00e9ditions des \u00c9quateurs|ann\u00e9e=2018|isbn=}}.\n\n==== Sur \u00c9lisabeth II et la famille royale ====\n* {{Ouvrage |langue=en |pr\u00e9nom1=Gyles |nom1=Brandreth |lien auteur1=Gyles Brandreth |titre=Philip and Elizabeth |sous-titre=Portrait of a Marriage |lieu=Londres |\u00e9diteur=Century |ann\u00e9e=2004 |isbn=0-7126-6103-4}}.\n* {{Ouvrage |langue=en |pr\u00e9nom1=Marion |nom1=Crawford |titre=The Little Princesses |lieu=Londres |\u00e9diteur=Cassell & Co. |ann\u00e9e=1950 }}.\n* {{Ouvrage |langue=en |pr\u00e9nom1=Tim |nom1=Heald |lien auteur1=Tim Heald |titre=Princess Margaret |sous-titre=A Life Unravelled |lieu=Londres |\u00e9diteur=[[Weidenfeld & Nicolson]] |ann\u00e9e=2007 |pages totales=346 |isbn=978-0-297-84820-2}}.\n* {{Ouvrage |langue=en |pr\u00e9nom1= Harold |nom1=Nicolson |lien auteur1=Harold Nicolson |titre=King George the Fifth |sous-titre=His Life and Reign |lieu=Londres |\u00e9diteur=Constable & Co. |ann\u00e9e=1952 }}.\n* {{Ouvrage |langue=en |pr\u00e9nom1=Jonathan |nom1=Petropoulos |titre=Royals and the Reich |sous-titre=the princes von Hessen in Nazi Germany |lieu=New York |\u00e9diteur=Oxford University Press |ann\u00e9e=2006 |pages totales=524 |isbn=0-19-516133-5}}.\n* {{Ouvrage |langue=en |pr\u00e9nom1=Andrew |nom1=Roberts |titre=The House of Windsor |lieu=Londres |\u00e9diteur=Cassell & Co |ann\u00e9e=2000 |pages totales=104 |isbn=0-304-35406-6}}.\n\n==== Autres ouvrages ====\n* {{Ouvrage |langue=en |pr\u00e9nom1=John |nom1=Campbell |titre=Margaret Thatcher |sous-titre=The Iron Lady |lieu=Londres |\u00e9diteur=[[Jonathan Cape]] |ann\u00e9e=2003 |pages totales=913 |isbn=0-224-06156-9}}.\n* {{Ouvrage |langue=en |pr\u00e9nom1=Andrew |nom1=Neil |titre=Full Disclosure |lieu=Londres |\u00e9diteur=[[Macmillan Publishers|Macmillan]] |ann\u00e9e=1996 |pages totales=481 |isbn=0-333-64682-7}}.\n\n=== Articles connexes ===\n{{colonne|taille=30|\n* [[Liste de femmes monarques]]\n* [[Famille royale britannique]]\n* [[Liste des Premiers ministres d'\u00c9lisabeth II]]\n* [[International Best Dressed Hall of Fame List]]\n* [[Liste des \u00e9pouses des princes de Gr\u00e8ce et de Danemark]]\n* [[Liste des duchesses d'\u00c9dimbourg]]\n* [[Op\u00e9ration London Bridge|Op\u00e9ration ''London Bridge'']]\n* [[Femmes de la noblesse]]\n}}\n\n=== Liens externes ===\n* {{en}} [http://www.royal.gov.uk/HMTheQueen/HMTheQueen.aspx Site officiel] de la [[monarchie britannique]]\n* [http://couronnecanadienne.gc.ca/fra/1331810132814/1331809889369 Site officiel] de la [[monarchie canadienne]]\n{{liens}}\n\n{{Succession/D\u00e9but|titre=Ordre de succession|\u00e9tatbo\u00eete=collapsed}}\n{{Succession/Ligne\n |nom=[[Liste des monarques britanniques|Reine du Royaume-Uni]]\n |avant=[[George VI|George {{VI}}]]\n |apr\u00e8s=[[Charles III (roi du Royaume-Uni)|Charles {{III}}]]\n |p\u00e9riode=1952-2022}}\n{{Succession/Ligne\n |nom=[[Liste des souverains du Canada|Reine du Canada]]\n |avant=[[George VI|George {{VI}}]]\n |apr\u00e8s=[[Charles III (roi du Royaume-Uni)|Charles {{III}}]]\n |p\u00e9riode=1952-2022}}\n{{Succession/Ligne\n |nom=[[Liste des monarques d'Australie|Reine d'Australie]]\n |avant=[[George VI|George {{VI}}]]\n |apr\u00e8s=[[Charles III (roi du Royaume-Uni)|Charles {{III}}]]\n |p\u00e9riode=1952-2022}}\n{{Succession/Ligne\n |nom=[[Liste des monarques de Nouvelle-Z\u00e9lande|Reine de Nouvelle-Z\u00e9lande]]\n |avant=[[George VI|George {{VI}}]]\n |apr\u00e8s=[[Charles III (roi du Royaume-Uni)|Charles {{III}}]]\n |p\u00e9riode=1952-2022}}\n{{Succession/Ligne\n |nom=[[Monarchie jama\u00efcaine|Reine de Jama\u00efque]]\n |avant= ''ind\u00e9pendance du pays en 1962''\n |apr\u00e8s= [[Charles III (roi du Royaume-Uni)|Charles {{III}}]]\n |p\u00e9riode=1962-2022}}\n{{Succession/Ligne\n |nom=[[Monarchie baham\u00e9enne|Reine des Bahamas]]\n |avant= ''ind\u00e9pendance du pays en 1973''\n |apr\u00e8s= [[Charles III (roi du Royaume-Uni)|Charles {{III}}]]\n |p\u00e9riode=1973-2022}}\n{{Succession/Ligne\n |nom=[[Monarchie grenadienne|Reine de la Grenade]]\n |avant= ''ind\u00e9pendance du pays en 1974''\n |apr\u00e8s= [[Charles III (roi du Royaume-Uni)|Charles {{III}}]]\n |p\u00e9riode=1974-2022}}\n{{Succession/Ligne\n |nom=[[Monarchie papouane-n\u00e9o-guin\u00e9enne|Reine de Papouasie-Nouvelle-Guin\u00e9e]]\n |avant= ''ind\u00e9pendance du pays en 1975''\n |apr\u00e8s= [[Charles III (roi du Royaume-Uni)|Charles {{III}}]]\n |p\u00e9riode=1975-2022}}\n{{Succession/Ligne\n |nom=[[Monarchie salomonaise|Reine des \u00celes Salomon]]\n |avant= ''ind\u00e9pendance du pays en 1978''\n |apr\u00e8s= [[Charles III (roi du Royaume-Uni)|Charles {{III}}]]\n |p\u00e9riode=1978-2022}}\n{{Succession/Ligne\n |nom=[[Monarchie tuvaluane|Reine des Tuvalu]]\n |avant= ''ind\u00e9pendance du pays en 1978''\n |apr\u00e8s= [[Charles III (roi du Royaume-Uni)|Charles {{III}}]]\n |p\u00e9riode=1978-2022}}\n{{Succession/Ligne\n |nom=[[Monarchie lucienne|Reine de Sainte-Lucie]]\n |avant= ''ind\u00e9pendance du pays en 1979''\n |apr\u00e8s= [[Charles III (roi du Royaume-Uni)|Charles {{III}}]]\n |p\u00e9riode=1979-2022}}\n{{Succession/Ligne\n |nom=[[Monarchie vincentaise|Reine de Saint-Vincent-et-les-Grenadines]]\n |avant= ''ind\u00e9pendance du pays en 1979''\n |apr\u00e8s= [[Charles III (roi du Royaume-Uni)|Charles {{III}}]]\n |p\u00e9riode=1979-2022}}\n{{Succession/Ligne\n |nom=[[Monarchie b\u00e9lizienne|Reine du Belize]]\n |avant= ''ind\u00e9pendance du pays en 1981''\n |apr\u00e8s= [[Charles III (roi du Royaume-Uni)|Charles {{III}}]]\n |p\u00e9riode=1981-2022}}\n{{Succession/Ligne\n |nom=[[Monarchie antiguayenne|Reine d'Antigua-et-Barbuda]]\n |avant= ''ind\u00e9pendance du pays en 1981''\n |apr\u00e8s= [[Charles III (roi du Royaume-Uni)|Charles {{III}}]]\n |p\u00e9riode=1981-2022}}\n{{Succession/Ligne\n |nom=[[Monarchie christophienne|Reine de Saint-Christophe-et-Ni\u00e9v\u00e8s]]\n |avant= ''ind\u00e9pendance du pays en 1983''\n |apr\u00e8s= [[Charles III (roi du Royaume-Uni)|Charles {{III}}]]\n |p\u00e9riode=1983-2022}}\n{{Succession/Ligne\n |nom=[[Monarchie pakistanaise|Reine du Pakistan]]\n |avant=[[George VI|George {{VI}}]]\n |apr\u00e8s= ''abolition de la monarchie''\n |p\u00e9riode=1952-1956}}\n{{Succession/Ligne\n |nom=[[Liste des monarques d'Afrique du Sud|Reine d'Afrique du Sud]]\n |avant=[[George VI|George {{VI}}]]\n |apr\u00e8s= ''abolition de la monarchie''\n |p\u00e9riode=1952-1961}}\n{{Succession/Ligne\n |nom=Reine de [[Dominion de Ceylan|Ceylan]]\n |avant=[[George VI|George {{VI}}]]\n |apr\u00e8s= ''abolition de la monarchie''\n |p\u00e9riode=1952-1972}}\n{{Succession/Ligne\n |nom=[[Monarchie ghan\u00e9enne|Reine du Ghana]]\n |avant= ''ind\u00e9pendance du pays en 1957''\n |apr\u00e8s= ''abolition de la monarchie''\n |p\u00e9riode=1957-1960}}\n{{Succession/Ligne\n |nom=[[Monarchie nig\u00e9riane|Reine du Nigeria]]\n |avant= ''ind\u00e9pendance du pays en 1960''\n |apr\u00e8s= ''abolition de la monarchie''\n |p\u00e9riode=1960-1963}}\n{{Succession/Ligne\n |nom=[[Monarchie sierral\u00e9onaise|Reine de Sierra Leone]]\n |avant= ''ind\u00e9pendance du pays en 1961''\n |apr\u00e8s= ''abolition de la monarchie''\n |p\u00e9riode=1961-1971}}\n{{Succession/Ligne\n |nom=[[Monarchie tanganyikaise|Reine du Tanganyika]]\n |avant= ''ind\u00e9pendance du pays en 1961''\n |apr\u00e8s= ''abolition de la monarchie''\n |p\u00e9riode=1961-1962}}\n{{Succession/Ligne\n |nom=[[Monarchie trinidadienne|Reine de Trinit\u00e9-et-Tobago]]\n |avant= ''ind\u00e9pendance du pays en 1962''\n |apr\u00e8s= ''abolition de la monarchie''\n |p\u00e9riode=1962-1976}}\n{{Succession/Ligne\n |nom=[[Monarchie ougandaise|Reine d'Ouganda]]\n |avant= ''ind\u00e9pendance du pays en 1962''\n |apr\u00e8s= ''abolition de la monarchie''\n |p\u00e9riode=1962-1963}}\n{{Succession/Ligne\n |nom=[[Monarchie k\u00e9nyane|Reine du Kenya]]\n |avant= ''ind\u00e9pendance du pays en 1963''\n |apr\u00e8s= ''abolition de la monarchie''\n |p\u00e9riode=1963-1964}}\n{{Succession/Ligne\n |nom=[[Monarchie malawienne|Reine du Malawi]]\n |avant= ''ind\u00e9pendance du pays en 1964''\n |apr\u00e8s= ''abolition de la monarchie''\n |p\u00e9riode=1964-1966}}\n{{Succession/Ligne\n |nom=[[Monarchie maltaise|Reine de Malte]]\n |avant= ''ind\u00e9pendance du pays en 1964''\n |apr\u00e8s= ''abolition de la monarchie''\n |p\u00e9riode=1964-1974}}\n{{Succession/Ligne\n |nom=[[Monarchie gambienne|Reine de la Gambie]]\n |avant= ''ind\u00e9pendance du pays en 1965''\n |apr\u00e8s= ''abolition de la monarchie''\n |p\u00e9riode=1965-1970}}\n{{Succession/Ligne\n |nom=Reine du [[Guyana (royaume du Commonwealth)|Guyana]]\n |avant= ''ind\u00e9pendance du pays en 1966''\n |apr\u00e8s= ''abolition de la monarchie''\n |p\u00e9riode=1966-1970}}\n{{Succession/Ligne\n |nom=[[Monarchie barbadienne|Reine de la Barbade]]\n |avant= ''ind\u00e9pendance du pays en 1966''\n |apr\u00e8s= ''abolition de la monarchie''\n |p\u00e9riode=1966-2021}}\n{{Succession/Ligne\n |nom=[[Monarchie mauricienne|Reine de Maurice]]\n |avant= ''ind\u00e9pendance du pays en 1968''\n |apr\u00e8s= ''abolition de la monarchie''\n |p\u00e9riode=1968-1992}}\n{{Succession/Ligne\n |nom=[[Monarchie fidjienne|Reine des Fidji]]\n |avant= ''ind\u00e9pendance du pays en 1970''\n |apr\u00e8s= ''abolition de la monarchie''\n |p\u00e9riode=1970-1987}}\n{{Succession/Fin}}\n\n{{Palette\n |\u00c9lisabeth II\n |Maison de Windsor\n |Monarques britanniques\n |Personnalit\u00e9 de l'ann\u00e9e\n}}\n\n{{Portail|Seconde Guerre mondiale|\u00e9poque contemporaine|Royaume-Uni|monarchie|Commonwealth|anglicanisme|records}}\n\n{{CLEDETRI:\u00c9lisabeth 02}}\n[[Cat\u00e9gorie:\u00c9lisabeth II| ]]\n[[Cat\u00e9gorie:Monarque du Royaume-Uni du XXe si\u00e8cle]]\n[[Cat\u00e9gorie:Monarque du Royaume-Uni du XXIe si\u00e8cle]]\n[[Cat\u00e9gorie:Chef du Commonwealth]]\n[[Cat\u00e9gorie:Duchesse d'\u00c9dimbourg au XXe si\u00e8cle]]\n[[Cat\u00e9gorie:Seigneur de Man]]\n[[Cat\u00e9gorie:Princesse anglaise ou britannique du XXe si\u00e8cle]]\n[[Cat\u00e9gorie:Maison Windsor]]\n[[Cat\u00e9gorie:Couronn\u00e9 \u00e0 l'abbaye de Westminster]]\n[[Cat\u00e9gorie:Personnalit\u00e9 anglicane du XXe si\u00e8cle]]\n[[Cat\u00e9gorie:Personnalit\u00e9 anglicane du XXIe si\u00e8cle]]\n[[Cat\u00e9gorie:Personnalit\u00e9 de l'ann\u00e9e selon Time Magazine]]\n[[Cat\u00e9gorie:Personne cit\u00e9e dans le scandale des Paradise Papers]]\n[[Cat\u00e9gorie:Philanthrope britannique]]\n[[Cat\u00e9gorie:Femmes pendant la Seconde Guerre mondiale]]\n[[Cat\u00e9gorie:Militaire britannique de la Seconde Guerre mondiale]]\n[[Cat\u00e9gorie:Docteur honoris causa du Royal College of Music]]\n[[Cat\u00e9gorie:Collier de l'ordre de l'\u00c9toile de Roumanie]]\n[[Cat\u00e9gorie:R\u00e9cipiendaire du collier de l'ordre de la Croix de Terra Mariana]]\n[[Cat\u00e9gorie:Grand-croix avec collier de l'ordre de Charles III d'Espagne]]\n[[Cat\u00e9gorie:Grand-croix avec collier de l'ordre de Saint-Olaf]]\n[[Cat\u00e9gorie:Grand-croix de la L\u00e9gion d'honneur]]\n[[Cat\u00e9gorie:Grand-croix de l'ordre du M\u00e9rite de la R\u00e9publique f\u00e9d\u00e9rale d'Allemagne]]\n[[Cat\u00e9gorie:Grand-croix de l'ordre de la Double Croix blanche]]\n[[Cat\u00e9gorie:Grand collier de l'ordre national de la Croix du Sud]]\n[[Cat\u00e9gorie:Grand collier de l'ordre de la Tour et de l'\u00c9p\u00e9e]]\n[[Cat\u00e9gorie:Grand collier de l'ordre du Soleil]]\n[[Cat\u00e9gorie:Grand cordon de l'ordre de L\u00e9opold]]\n[[Cat\u00e9gorie:Chevalier grand-croix de l'ordre du Lion n\u00e9erlandais]]\n[[Cat\u00e9gorie:Chevalier de l'ordre espagnol de la Toison d'or (XXe si\u00e8cle)]]\n[[Cat\u00e9gorie:Chevalier de l'ordre du Chardon au XXe si\u00e8cle]]\n[[Cat\u00e9gorie:Chevalier de l'ordre du Chardon au XXIe si\u00e8cle]]\n[[Cat\u00e9gorie:Chevalier de l'ordre du Lion d'or de la Maison de Nassau]]\n[[Cat\u00e9gorie:R\u00e9cipiendaire de l'ordre de l'Aigle blanc]]\n[[Cat\u00e9gorie:R\u00e9cipiendaire de l'ordre national du Mali]]\n[[Cat\u00e9gorie:R\u00e9cipiendaire de l'ordre des S\u00e9raphins]]\n[[Cat\u00e9gorie:R\u00e9cipiendaire de l'ordre d'Aviz]]\n[[Cat\u00e9gorie:Dame de l'ordre de la Couronne d'Inde]]\n[[Cat\u00e9gorie:Ordre de Saint-Patrick]]\n[[Cat\u00e9gorie:Membre de l'Ordre du Canada]]\n[[Cat\u00e9gorie:Dame de la Jarreti\u00e8re au XXe si\u00e8cle]]\n[[Cat\u00e9gorie:Dame de la Jarreti\u00e8re au XXIe si\u00e8cle]]\n[[Cat\u00e9gorie:Lord-grand-amiral]]\n[[Cat\u00e9gorie:Collier de l'ordre du Lib\u00e9rateur San Mart\u00edn]]\n[[Cat\u00e9gorie:Collier de l'ordre du Lion blanc]]\n[[Cat\u00e9gorie:Grand collier de l'ordre de Sant'Iago de l'\u00c9p\u00e9e]]\n[[Cat\u00e9gorie:Membre de l'ordre du Sauveur]]\n[[Cat\u00e9gorie:Grand-croix de l'ordre du Christ]]\n[[Cat\u00e9gorie:Grand-croix de l'ordre du M\u00e9rite de la r\u00e9publique de Pologne]]\n[[Cat\u00e9gorie:Grand-croix avec collier de l'ordre de Vytautas le Grand]]\n[[Cat\u00e9gorie:Chevalier grand-croix au grand cordon de l'ordre du M\u00e9rite de la R\u00e9publique italienne]]\n[[Cat\u00e9gorie:Dame grand-croix du tr\u00e8s v\u00e9n\u00e9rable ordre de Saint-Jean]]\n[[Cat\u00e9gorie:Naissance en avril 1926]]\n[[Cat\u00e9gorie:Naissance \u00e0 Mayfair]]\n[[Cat\u00e9gorie:D\u00e9c\u00e8s \u00e0 96 ans]]\n[[Cat\u00e9gorie:D\u00e9c\u00e8s en septembre 2022]]\n[[Cat\u00e9gorie:D\u00e9c\u00e8s dans l'Aberdeenshire]]\n[[Cat\u00e9gorie:Personnalit\u00e9 inhum\u00e9e dans la chapelle Saint-Georges]]\n[[Cat\u00e9gorie:Monarque d'Australie]]\n[[Cat\u00e9gorie:Chef d'\u00c9tat du Nigeria]]\n[[Cat\u00e9gorie:Chef d'\u00c9tat de Gambie]]"
}