{
    "ID": "5611148",
    "Title": "Saki Kumagai",
    "URLs": [
        "https://fr.wikipedia.org/?curid=5611148",
        "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saki Kumagai"
    ],
    "Content": "{{Voir homonymes|Kumagai}}\n{{Infobox Footballeur\n | nom                 = Saki Kumagai\n | nom de naissance    = \n | image               = Kumagai-02-JPNCAN-2019 (cropped).jpg\n | taille image        = 280\n | l\u00e9gende             = Avec l'[[\u00c9quipe du Japon f\u00e9minine de football|\u00e9quipe du Japon]] en octobre 2019.\n | nationalit\u00e9         = {{JPN-d}} [[Japon]]aise\n | date de naissance   = {{date|17|10|1990|en football|\u00e2ge=oui}}\n | lieu de naissance   = [[Sapporo]], [[Hokkaid\u014d]] ([[Japon]])\n | taille              = {{taille|m=1.73}}<ref>{{en}} [https://tournament.fifadata.com/documents/FWWC/2019/pdf/FWWC_2019_SQUADLISTS.PDF Liste compl\u00e8te des \u00e9quipes \u00e0 la Coupe du monde 2019], sur ''fifadata.com''.</ref>\n | position            = [[D\u00e9fenseur (football)|D\u00e9fenseur central]] / [[Milieu de terrain|Milieu d\u00e9fensif]]\n | pied                = Droit\n | club actuel         = {{ITA-d}} [[Associazione Sportiva Roma (f\u00e9minines)|AS Roma]]\n | num\u00e9ro en club      = 8\n | p\u00e9riode pro         = Depuis [[2009 en football|2009]]\n | parcours junior     = {{deux colonnes\n                       ||{{JPN-d}} Makomanai-Minami\n                       ||{{JPN-d}} Club Fields Linda\n                       | [[2006]]-[[2008]] |{{JPN-d}} {{Abr\u00e9viation|Tokiwagi Gakuen|Tokiwagi Gakuen High School}}\n                    }}\n | s\u00e9lection nationale = {{trois colonnes\n        |[[2009 en football|2009]]        |{{JAP-d}} [[\u00c9quipe du Japon f\u00e9minine de football des moins de 20 ans|Japon -19 ans]]|{{0}}{{0}}5 {{0}}(1)\n        |[[2008 en football|2008]]-[[2010 en football|2010]]   |{{JAP-d}} [[\u00c9quipe du Japon f\u00e9minine de football des moins de 20 ans|Japon -20 ans]]|{{0}}{{0}}7 {{0}}(0)\n        |[[2008 en football|2008]]-        |{{JPN football f\u00e9minin}}|142 {{0}}(2)\n\t}}\n | date de mise \u00e0 jour = 23 septembre 2023\n | parcours pro        = {{trois colonnes\n|[[2009 en football|2009]]-[[2011 en football|2011]]|{{nobr|{{JAP-d}} [[Urawa Red Diamonds Ladies|Urawa Red Diamonds]]}}|{{0}}54 (11)\n|[[2011 en football|2011]]-[[2013 en football|2013]]|{{GER-d}} [[1. FFC Francfort|FFC Francfort]]|{{0}}50 {{0}}(2)\n|[[2013 en football|2013]]-[[2021 en football|2021]]|{{FRA-d}} [[Olympique lyonnais (f\u00e9minines)|Olympique lyonnais]]|240 (43)\n|[[2021 en football|2021]]-[[2023 en football|2023]]|{{GER-d}} [[Bayern Munich (f\u00e9minines)|Bayern Munich]]|{{0}}65 (13)\n|[[2023 en football|2023]]-|{{ITA-d}} [[Associazione Sportiva Roma (f\u00e9minines)|AS Roma]]|{{0}}{{0}}1 {{0}}(0)\n\n        |'''Total''' | |'''410 (69)'''\n        }}\n}}\n\n{{japonais|'''Saki Kumagai'''|\u718a\u8c37 \u7d17\u5e0c|Kumagai Saki}}, n\u00e9e le {{date|17|octobre|1990|en football}} \u00e0 [[Sapporo]], est une [[Football f\u00e9minin|footballeuse]] [[\u00c9quipe du Japon f\u00e9minine de football|internationale]] [[japon]]aise \u00e9voluant aux postes de [[D\u00e9fenseur central (football)|d\u00e9fenseur central]] et de [[Milieu de terrain|milieu d\u00e9fensif]] avec l'[[Associazione Sportiva Roma (f\u00e9minines)|AS Roma]]. Form\u00e9e au lyc\u00e9e Tokiwagi Gakuen de [[Sendai]], elle signe son premier contrat professionnel en [[2009 en football|2009]] avec les [[Urawa Red Diamonds Ladies|Urawa Red Diamonds]] avant de s'expatrier en [[Europe]] en s'engageant avec le [[1. FFC Francfort|FFC Francfort]] en [[2011 en football|2011]], l'[[Olympique lyonnais (f\u00e9minines)|Olympique lyonnais]] en [[2013 en football|2013]], le [[Bayern Munich (f\u00e9minines)|Bayern Munich]] en [[2021 en football|2021]] puis avec l'[[Associazione Sportiva Roma (f\u00e9minines)|AS Roma]] en [[2023 en football|2023]].\n\n\u00c2g\u00e9e de seulement vingt ans, Saki Kumagai est particuli\u00e8rement connue au niveau mondial pour avoir marqu\u00e9 le dernier tir au but victorieux de la finale de la [[Coupe du monde f\u00e9minine de football 2011|Coupe du monde 2011]] contre les [[\u00c9quipe des \u00c9tats-Unis f\u00e9minine de soccer|\u00c9tats-Unis]], offrant au [[\u00c9quipe du Japon f\u00e9minine de football|Japon]] la premi\u00e8re cons\u00e9cration mondiale d'un pays asiatique, \u00e9quipes masculine et f\u00e9minine confondues. V\u00e9ritable sp\u00e9cialiste des penaltys, elle s'illustre une nouvelle fois dans cet exercice en marquant le dernier tir au but de la finale de la [[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2015-2016|Ligue des champions 2016]] qui permet \u00e0 l'[[Olympique lyonnais (f\u00e9minines)|Olympique lyonnais]] de remporter son troisi\u00e8me titre europ\u00e9en face au [[VfL Wolfsburg (f\u00e9minines)|VfL Wolfsburg]]. Elle est \u00e0 nouveau championne d'Europe lors des \u00e9ditions [[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2016-2017|2017]], [[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2017-2018|2018]], [[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2018-2019|2019]] et [[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2019-2020|2020]] en s'imposant respectivement face au [[Paris Saint-Germain (f\u00e9minines)|Paris Saint-Germain]], au [[VfL Wolfsburg (f\u00e9minines)|VfL Wolfsburg]], au [[FC Barcelone (f\u00e9minines)|FC Barcelone]] et au [[VfL Wolfsburg (f\u00e9minines)|VfL Wolfsburg]]. Saki Kumagai est la seule joueuse issue de la [[Conf\u00e9d\u00e9ration asiatique de football|Conf\u00e9d\u00e9ration asiatique]] \u00e0 avoir remport\u00e9 cinq [[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA|Ligues des champions]].\n\nElle est nomm\u00e9e officiellement capitaine de la [[\u00c9quipe du Japon f\u00e9minine de football|s\u00e9lection japonaise]] en {{date-||janvier|2017}} par [[Asako Takakura]]. En plus d'\u00eatre [[Coupe du monde f\u00e9minine de football|championne du monde]] en [[Coupe du monde f\u00e9minine de football 2011|2011]], elle est \u00e9galement [[Championnat d'Asie de football f\u00e9minin des moins de 19 ans|championne d'Asie des moins de dix-neuf ans]] en [[2009 en football|2009]], m\u00e9daill\u00e9e d'or aux [[Jeux asiatiques de 2010|Jeux asiatiques de Guangzhou]] en [[Football aux Jeux asiatiques de 2010|2010]], [[Coupe d'Asie de l'Est de football f\u00e9minin|championne d'Asie de l'Est]] en [[2010 en football|2010]], m\u00e9daill\u00e9e d'argent aux [[Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2012|Jeux olympiques de Londres]] en [[Tournoi f\u00e9minin de football aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2012|2012]], vice-[[Coupe du monde f\u00e9minine de football|championne du monde]] en [[Coupe du monde f\u00e9minine de football 2015|2015]] et [[Coupe d'Asie de football f\u00e9minin|championne d'Asie]] en [[Coupe d'Asie des nations de football f\u00e9minin 2018|2018]].\n\nEn {{date-|||2018}}, Saki Kumagai est nomm\u00e9e parmi les quinze pr\u00e9tendantes au premier [[Ballon d'or f\u00e9minin]] (elle se classe \u00e0 la {{12e|position}}). Elle est \u00e9lue [[Footballeur asiatique de l'ann\u00e9e|meilleure joueuse asiatique]] de l'ann\u00e9e [[2019 en football|2019]] par la [[Conf\u00e9d\u00e9ration asiatique de football]].\n\n== Biographie ==\n=== Enfance et formation ===\n[[Fichier:Tokiwagi Gakuen High School (other dimension).jpg|thumb|alt=Lyc\u00e9e Tokiwagi Gakuen|Lyc\u00e9e Tokiwagi Gakuen de [[Sendai]] ([[Pr\u00e9fecture de Miyagi|Miyagi]], [[Japon]]).|gauche|195x195px]]\nSaki Kumagai est n\u00e9e et a grandi \u00e0 [[Sapporo]], sur l'\u00eele d'[[Hokkaid\u014d]] au [[Japon]]. Elle commence \u00e0 jouer au [[football]] d\u00e8s l'[[Enseignement primaire|\u00e9cole primaire]] (qu'avec des gar\u00e7ons) sous l'influence de son fr\u00e8re qui jouait au football dans un club local<ref name=\":2\">{{Lien web|langue=japonais|titre=S. Kumagai|url=http://tsukubaway.com/column/sportsperson/1025|site=tsukubaway.com|date=8 septembre 2016}}.</ref> et avec le soutien de ses parents<ref>{{Lien web|titre=De nouveaux sommets, page 13|url=https://issuu.com/fifa/docs/issuu_franzoesisch_woche_10_2014|site=issuu.com|date=7 mars 2014}}.</ref>. Puis elle int\u00e8gre au [[coll\u00e8ge]] le club de football f\u00e9minin ''Club Fields Linda''<ref name=\":4\" />. Par la suite, elle est prise en [[sport-\u00e9tude]] au lyc\u00e9e Tokiwagi Gakuen de [[Sendai]] de [[2006 en football|2006]] \u00e0 [[2008]]<ref name=\":4\">{{Lien web|langue=japonais|titre=Saki Kumagai|url=http://herointerview.jp/athlete/2308|site=herointerview.jp|date=24 juillet 2011}}.</ref>. Elle est [[Capitaine (sport)|capitaine]] de son \u00e9quipe et remporte sur trois ann\u00e9es cons\u00e9cutives le ''All-Japan Youth U-18 Women's Football Championship'' de [[2006 en football|2006]] \u00e0 [[2008 en football|2008]]<ref name=\":4\" />, ainsi que le ''All-Japan High School Women's Football Championship'' en [[2008 en football|2008]]<ref>{{Lien web|langue=japonais|titre=Liste des vainqueurs All-Japan High School WFC|url=http://www.jfa.jp/match/highschool_womens_2016/history.html|site=jfa.jp|date=}}.</ref>. \u00c0 noter que de [[2003]] \u00e0 [[2005]], le lyc\u00e9e Tokiwagi Gakuen a \u00e9galement form\u00e9 [[Aya Sameshima]], [[\u00c9quipe du Japon f\u00e9minine de football|internationale japonaise]] et ancienne joueuse du [[Montpellier H\u00e9rault Sport Club (f\u00e9minines)|Montpellier HSC]].\n\nSaki Kumagai parvient aussi \u00e0 disputer {{nombre|4|matches}} de [[Coupe du Japon f\u00e9minine de football|Coupe du Japon]] dont un huiti\u00e8me de finale le {{date-|22|d\u00e9cembre|2007}} contre son futur club les [[Urawa Red Diamonds Ladies|Urawa Red Diamonds]] ; un match perdu {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|3-1|Trois buts \u00e0 un}}<ref>{{Lien web|langue=Japonais|titre=Fiche Urawa vs Tokiwagi|url=http://www.urawa-reds.co.jp/ladies/2007result/1222.htm.html|site=urawa-reds.co.jp|date=22 d\u00e9cembre 2007}}.</ref>. Ses bons r\u00e9sultats sur le terrain lui permettent, \u00e0 partir de [[2008 en football|2008]], d\u2019acc\u00e9der aux [[\u00c9quipe du Japon f\u00e9minine de football des moins de 20 ans|groupes jeunes]] de la s\u00e9lection japonaise et d'\u00eatre souvent convoqu\u00e9e par [[Norio Sasaki]] pour des stages de pr\u00e9paration avec le groupe A.\n\n=== Carri\u00e8re en club ===\n==== Urawa Red Diamonds (2009-2011) ====\n===== 2009 : D\u00e9but professionnel prometteur =====\nApr\u00e8s avoir r\u00e9alis\u00e9 de bonnes prestations avec les diff\u00e9rents [[\u00c9quipe du Japon f\u00e9minine de football des moins de 20 ans|groupes jeunes]] de la s\u00e9lection japonaise, notamment lors de la [[Coupe du monde f\u00e9minine de football des moins de 20 ans 2008|Coupe du monde U-20]] de [[2008 en football|2008]], Saki Kumagai est recrut\u00e9e par les [[Urawa Red Diamonds Ladies|Urawa Red Diamonds]] en d\u00e9but d'ann\u00e9e [[2009]]. Elle joue son premier match en tant que joueuse professionnelle le {{date-|11|avril|2009}} contre l'[[Albirex Niigata Ladies|Albirex Niigata]] pour le compte de la {{1re|journ\u00e9e}} de [[Championnat du Japon de football f\u00e9minin|championnat]] dans lequel \u00e9volue huit clubs qui s\u2019affronteront trois fois chacun. En parall\u00e8le de sa jeune carri\u00e8re de footballeuse professionnelle, Saki Kumagai entame des \u00e9tudes sup\u00e9rieures \u00e0 la Facult\u00e9 de sciences de la sant\u00e9 et d'\u00e9ducation physique de l'[[Universit\u00e9 de Tsukuba]]<ref name=\":2\" />{{,}}<ref>{{Lien web|langue=Japonais|titre=Au c\u0153ur de la d\u00e9fense|url=http://www.asahi.com/sports/spo/asian_games2010/jinbutsu/TKY201011080190.html|site=asahi.com|date=9 novembre 2010}}.</ref>. Elle marque le premier but de sa carri\u00e8re contre le club [[JEF United Ichihara Chiba Ladies|JEF United Chiba]] \u00e0 la derni\u00e8re journ\u00e9e de championnat le {{date-|1|novembre|2009}} ; elle inscrit un doubl\u00e9 au cours de ce m\u00eame match, \u00e0 la {{6e}} et {{71e|minute}}. Elle dispute la totalit\u00e9 des rencontres de son \u00e9quipe et parvient \u00e0 remporter le [[Championnat du Japon de football f\u00e9minin|championnat du Japon]] d\u00e8s sa premi\u00e8re saison.\n\n[[Fichier:Komabastadium1.JPG|thumb|alt=Stade Komaba|Komaba Stadium de [[Saitama]] dans lequel \u00e9volue la section.|gauche|220x220px]]\nLa [[Coupe du Japon f\u00e9minine de football|Coupe du Japon]] est une comp\u00e9tition qui a la particularit\u00e9 de se d\u00e9rouler en fin d'ann\u00e9e, cl\u00f4turant ainsi la saison de football se d\u00e9roulant sur l'ann\u00e9e civile. La finale se joue traditionnellement le {{date-|1|janvier}} au [[Stade olympique national (1958)|stade national olympique de Tokyo]]. Les joueuses de [[Saitama]] entament ais\u00e9ment leur parcours le {{date-|20|d\u00e9cembre}} au troisi\u00e8me tour contre le lyc\u00e9e O-hara Gakuen gr\u00e2ce \u00e0 une victoire {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|4-0|Quatre buts \u00e0 z\u00e9ro}}. En quarts de finale le {{date-|23|d\u00e9cembre}}, elles rencontrent plus de difficult\u00e9s contre le [[JEF United Ichihara Chiba Ladies|club de Chiba]] mais s'imposent tout de m\u00eame {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|2-0|Deux buts \u00e0 z\u00e9ro}} ; Saki Kumagai assure m\u00eame la victoire en inscrivant un but \u00e0 la {{77e|minute}}. En demi-finale le {{date-|28|d\u00e9cembre}}, elles affrontent l'[[INAC Kobe Leonessa|INAC Kobe]] et remportent le match {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|3-2|Trois buts \u00e0 deux}}. En finale le {{date-|1|janvier}}, elles sont oppos\u00e9es au redoutable club [[tokyo]]\u00efte du [[NTV Beleza]] ; elles sont malheureusement d\u00e9faites {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|2-0|Deux buts \u00e0 z\u00e9ro}}. Une fin de saison am\u00e8re pour les joueuses puisqu'elles \u00e9chouent dans leur tentative de r\u00e9aliser un premier doubl\u00e9 national historique mais gardent la satisfaction d'avoir offert le deuxi\u00e8me titre de champion \u00e0 la [[Urawa Red Diamonds Ladies|section f\u00e9minine]] des [[Urawa Red Diamonds]]. \u00c0 l'issue de la [[2009 en football|saison 2009]], Saki Kumagai obtient donc son premier troph\u00e9e et marque {{nombre|3|buts}} toutes comp\u00e9titions confondues.\n{{Bo\u00eete d\u00e9roulante/d\u00e9but|titre=R\u00e9sultats de Saki Kumagai sur la saison|alignB=centre|align=justify|alignT=right|largeur=70%|couleurFondT=transparent|couleurFondB=transparent|arrondi=0.6em}}\n{| class=\"wikitable\" align=\"center\" style=\"font-size:78%; border: 2px solid grey;\" border-width:3px;\"\n|-\n| colspan=\"2\" |'''Saison 2009 -''' ''Entra\u00eeneur : Hiroshi Muramatsu''\n|'''{{Abr\u00e9viation|Class. Nadeshiko L.|Classement de la Nadeshiko League 2009}} :'''\n| rowspan=\"2\" |'''R\u00e9sultats des comp\u00e9titions :'''\n|-\n| colspan=\"2\" rowspan=\"4\" |\n<small><small>\n{|\n|{{Football kit| pattern_la=_RDIAMONDSLADIES 09h\n|pattern_b=_RDIAMONDSLADIES 09h\n|pattern_ra=_RDIAMONDSLADIES 09h\n|pattern_sh=\n|pattern_so=\n|leftarm=000000\n|body=FF0000\n|rightarm=000000\n|shorts=FFFFFF\n|socks=000000|title=Domicile}}\n|{{Football kit|\n|pattern_la=_thinredborder\n|pattern_b=_RDIAMONDSLADIES 09a\n|pattern_ra=_thinredborder\n|pattern_sh=\n|pattern_so=_redtop\n|leftarm=FFFFFF\n|body=FFFFF\n|rightarm=FFFFFF\n|shorts=000000\n|socks=FFFFFF|title=Ext\u00e9rieur}}\n\n|}\n| rowspan=\"4\" |\n'''{{1er}}''' : [[Urawa Red Diamonds Ladies|'''Urawa''']] - '''54 {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|pts|Points}}'''<br>'''{{2e}}''' : '''[[NTV Beleza]]''' - '''43 {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|pts|Points}}'''<br>'''{{3e}}''' : '''{{abr\u00e9viation|T. Mareeze|Tepco Mareeze}}''' - '''38 {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|pts|Points}}'''<br>'''{{4e}}''' : [[INAC Kobe Leonessa|Kobe]] - '''37 {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|pts|Points}}'''<br>'''{{5e}}''' : [[JEF United Ichihara Chiba Ladies|Chiba]] - '''22 {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|pts|Points}}'''<br>\n|-\n|[[Coupe du Japon f\u00e9minine de football|'''Coupe du Japon''']] : \n'''Finaliste''' <small>''Battue par le [[NTV Beleza]] (2-0)''</small>\n|-\n| style=\"text-align: center;\" | -\n|-\n| style=\"text-align: center;\" | -\n|-\n|\n'''Matchs''' : 25 (''{{Abr\u00e9viation|Tit.|Titulaire}}'' 24)<br><small>''21 NL, 4 CDJ''</small><br>'''Buts''' : 3 (''{{Abr\u00e9viation|s.p.|sur penalty}}'' 0)<br><small>''2 NL, 1 CDJ''</small>\n|\n'''Ratio but/match''' : 0.12<br><small>''0.09 NL, 0.25 CDJ''</small><br>'''R\u00e9sultats des matchs''' :<br><small>''20 Victoires'', ''3 Nuls'', ''2 D\u00e9faites''</small>\n| colspan=\"2\" |\n'''Minutes jou\u00e9es''' : 2131 (''{{Abr\u00e9viation|Tj.|Temps de jeu total}}'' 94.7 %)<br><small>''1793 NL, 338 CDJ''</small><br>'''Sanctions''' : 0<br><small>''0 {{yel}} 0 {{sent off}}''</small>\n|}\n{{Bo\u00eete d\u00e9roulante/fin}}\n\n===== 2010 : Confirmation au haut niveau =====\nLe d\u00e9but de saison [[2010 en football|2010]] est marqu\u00e9 par l'ajout de deux \u00e9quipes en {{1re}} division f\u00e9minine, passant ainsi de huit \u00e0 dix clubs. Chaque \u00e9quipe se rencontre d\u00e9sormais deux fois dans un mode aller-retour classique. Saki Kumagai dispute son premier match de la saison le {{date-|4|avril}} face au club de Fukuoka pour le compte de la {{1re|journ\u00e9e}} de [[Championnat du Japon de football f\u00e9minin|championnat]] \u00e0 domicile au stade Komaba de [[Saitama]] ; elle joue l'int\u00e9gralit\u00e9 de la rencontre et les ''Reds'' s'imposent {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|2-0|Deux buts \u00e0 z\u00e9ro}}. Elle marque le premier but de sa saison le {{date-|11|avril}} lors de la journ\u00e9e suivante contre l'Iga FC \u00e0 la {{30e|minute}}. Les [[Urawa Red Diamonds Ladies|Urawa Red Diamonds]] participent \u00e0 la [[Coupe de la Ligue japonaise de football f\u00e9minin|Coupe de la Ligue]] qui a lieu au mois d'[[ao\u00fbt]] ; Saki Kumagai dispute les dix derni\u00e8res minutes de la demi-finale contre l'[[INAC Kobe Leonessa|INAC Kobe]], le {{date-|14|ao\u00fbt}}, remport\u00e9e {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|3-2|Trois buts \u00e0 deux}}. Elle entre en jeu \u00e9galement en fin de rencontre lors de la finale le {{date-|22|ao\u00fbt}} contre le [[NTV Beleza]] ; Alors que le [[Urawa Red Diamonds Ladies|club de Saitama]] a la main sur la rencontre en menant {{nombre|2|buts}} \u00e0 1, Saki Kumagai et ses co\u00e9quipi\u00e8res se font surprendre \u00e0 la {{87e}} et la {{90e|minute}} et perdent le match {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|3-2|Trois buts \u00e0 deux}}. Alors qu'elles tiennent t\u00eate au [[NTV Beleza]] au classement, le tournant du championnat a lieu \u00e0 la {{16e|journ\u00e9e}} sur la pelouse de l'[[INAC Kobe Leonessa|INAC Kobe]] le {{date-|17|octobre}} ; titulaire en d\u00e9fense, Saki Kumagai assiste impuissante \u00e0 l'ouverture du score des ''lionnes'' de [[K\u014dbe]] \u00e0 la {{85e|minute}} et [[Urawa Red Diamonds Ladies|Urawa]] perd le match {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|1-0|Un but \u00e0 z\u00e9ro}}. Une d\u00e9faite d\u00e9terminante dans la course au titre puisqu'elle met le club dans une situation inconfortable avant de recevoir les joueuses [[NTV Beleza|tokyo\u00eftes]] \u00e0 la derni\u00e8re journ\u00e9e le {{date-|31|octobre}} ; les ''Reds'' laissent d'ailleurs \u00e9chapper rapidement la rencontre et perdent {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|3-0|Trois buts \u00e0 z\u00e9ro}}. Les joueuses du [[NTV Beleza]] s\u2019adjugent leur onzi\u00e8me titre de [[Championnat du Japon de football f\u00e9minin|championne du Japon]]. Saki Kumagai dispute la totalit\u00e9 des matchs de son \u00e9quipe pour la deuxi\u00e8me saison cons\u00e9cutive et finit \u00e0 la deuxi\u00e8me place du [[Championnat du Japon de football f\u00e9minin|championnat]].\n\nLe {{date-|19|d\u00e9cembre}}, les joueuses de [[Saitama]] entament ais\u00e9ment leur campagne en [[Coupe du Japon f\u00e9minine de football|Coupe du Japon]] en \u00e9crasant le lyc\u00e9e Kamimura Gakuen {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|6-0|Six buts \u00e0 z\u00e9ro}} au troisi\u00e8me tour de la comp\u00e9tition ; la native de [[Sapporo]] en profite pour inscrire un doubl\u00e9 \u00e0 la {{66e}} et {{92e|minute}}. En quarts de finale le {{date-|23|d\u00e9cembre}}, elles rencontrent le [[JEF United Ichihara Chiba Ladies|club de Chiba]] et s'imposent {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|1-0|Un but \u00e0 z\u00e9ro}} gr\u00e2ce \u00e0 un but marqu\u00e9 en d\u00e9but de rencontre. En demi-finale le {{date-|26|d\u00e9cembre}}, elles affrontent l'[[Albirex Niigata Ladies|Albirex Niigata]] et remportent le match {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|3-1|Trois buts \u00e0 un}}. En finale le {{date-|1|janvier}}, elles sont oppos\u00e9es \u00e0 l'[[INAC Kobe Leonessa|INAC Kobe]]. Le match s'ach\u00e8ve sur un match nul {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|1-1|Un but partout}} et la [[Tirs au but|s\u00e9ance de tirs au but]] est programm\u00e9e directement ; Saki Kumagai n'y participe pas et voit son \u00e9quipe s'incliner {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|3-2|Trois tirs au but \u00e0 deux}}. \u00c0 l'issue de la [[2010 en football|saison 2010]], Saki Kumagai est vice-[[Championnat du Japon de football f\u00e9minin|championne du Japon]] et marque {{nombre|8|buts}} toutes comp\u00e9titions confondues.\n{{Bo\u00eete d\u00e9roulante/d\u00e9but|titre=R\u00e9sultats de Saki Kumagai sur la saison|alignB=centre|align=justify|alignT=right|largeur=70%|couleurFondT=transparent|couleurFondB=transparent|arrondi=0.6em}}\n{| class=\"wikitable\" align=\"center\" style=\"font-size:78%; border: 2px solid grey;\" border-width:3px;\"\n|-\n| colspan=\"2\" |'''Saison 2010 -''' ''Entra\u00eeneur : Hiroshi Muramatsu''\n|'''{{Abr\u00e9viation|Class. Nadeshiko L.|Classement de la Nadeshiko League 2010}} :'''\n| rowspan=\"2\" |'''R\u00e9sultats des comp\u00e9titions :'''\n|-\n| colspan=\"2\" rowspan=\"4\" |\n<small><small>\n{|\n|{{Football kit| pattern_la = _thinwhiteborder\n|pattern_b  = _redflame\n|pattern_ra = _thinwhiteborder\n|pattern_sh = __red_stripes\n|leftarm    = FF0000\n|body       = FFFFFF\n|rightarm   = FF0000\n|shorts     = FFFFFF\n|socks      = 000000|title=Domicile}}\n|{{Football kit\n|pattern_la = _thinredborder\n|pattern_b  = _RDIAMONDSLADIES 10a\n|pattern_ra = _thinredborder\n|pattern_sh = _red_stripes\n|leftarm    = FFFFFF\n|body       = FFFFFF\n|rightarm   = FFFFFF\n|shorts     = 000000\n|socks      = FFFFFF|title=Ext\u00e9rieur}}\n\n|}\n| rowspan=\"4\" |\n'''{{1er}}''' : [[NTV Beleza]] - '''49 {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|pts|Points}}'''<br>'''{{2e}}''' : [[Urawa Red Diamonds Ladies|'''Urawa''']] - '''43 {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|pts|Points}}'''<br>'''{{3e}}''' : '''{{abr\u00e9viation|T. Mareeze|Tepco Mareeze}}'''- '''34 {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|pts|Points}}'''<br>'''{{4e}}''' : [[INAC Kobe Leonessa|Kobe]] - '''34 {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|pts|Points}}'''<br>'''{{5e}}''' : [[Okayama Yunogo Belle|Okayama]] - '''29 {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|pts|Points}}'''<br>\n|-\n|[[Coupe du Japon f\u00e9minine de football|'''Coupe du Japon''']] : \n'''Finaliste''' <small>''Battue par [[INAC Kobe Leonessa|Kobe]] (1-1 tab 3-2)''</small>\n|-\n|[[Coupe de la Ligue japonaise de football f\u00e9minin|'''Coupe de la Ligue''']] : \n'''Finaliste''' <small>''Battue par le [[NTV Beleza]] (2-0)''</small>\n|-\n| style=\"text-align: center;\" | -\n|-\n|\n'''Matchs''' : 24 (''{{Abr\u00e9viation|Tit.|Titulaire}}'' 21)<br><small>''18 NL, 4 CDJ, 2 CDL''</small><br>'''Buts''' : 8 (''{{Abr\u00e9viation|s.p.|sur penalty}}'' 0)<br><small>''6 NL, 2 CDJ, 0 CDL''</small>\n|\n'''Ratio but/match''' : 0.33<br><small>''0.33 NL, 0.50 CDJ, CDL 0.00''</small><br>'''R\u00e9sultats des matchs''' :<br><small>''18 Victoires'', ''2 Nuls'', ''4 D\u00e9faites''</small>\n| colspan=\"2\" |\n'''Minutes jou\u00e9es''' : 1934 (''{{Abr\u00e9viation|Tj.|Temps de jeu total}}'' 76.7 %)<br><small>''1553 NL, 360 CDJ, 21 CDL''</small><br>'''Sanctions''' : 0<br><small>''0 {{yel}} 0 {{sent off}}''</small>\n|}\n{{Bo\u00eete d\u00e9roulante/fin}}\n\n===== 2011 : Saison tronqu\u00e9e =====\nLe d\u00e9but de [[2011 en football|saison 2011]] est marqu\u00e9 par le [[S\u00e9isme de 2011 de la c\u00f4te Pacifique du T\u014dhoku|s\u00e9isme de la c\u00f4te Pacifique du T\u014dhoku]] du {{date-|11|mars}}. Le [[Championnat du Japon de football f\u00e9minin|championnat]] ne reprend qu'\u00e0 la {{5e|journ\u00e9e}} le {{date-|29|avril}} contre [[Okayama Yunogo Belle|Okayama]] ; Saki Kumagai joue l'int\u00e9gralit\u00e9 de la rencontre et les deux \u00e9quipes se s\u00e9parent sur un match nul {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|0-0|Z\u00e9ro but partout}}. Elle s'engage avec le [[1. FFC Francfort|FFC Francfort]] au printemps<ref name=\":3\">{{Lien web|langue=allemand|titre=Une internationale nippone arrive|url=http://www.framba.de/content/index.php?option=com_content&view=article&id=2140%3Afrankfurt-verpflichtet-japanische-nationalspielerin&catid=46%3Atransfers|site=framba.de|date=31 mai 2011}}.</ref>, juste avant la [[Coupe du monde f\u00e9minine de football 2011|Coupe du monde]]. Elle suspend ses \u00e9tudes sup\u00e9rieures au milieu de sa troisi\u00e8me ann\u00e9e<ref name=\":2\" />. Elle ne joue que {{nombre|5|matchs}} de [[Championnat du Japon de football f\u00e9minin|championnat]] avec les ''Reds'' au cours de cette saison et ne marque aucun but ; l'\u00e9quipe finit \u00e0 la troisi\u00e8me place du [[Championnat du Japon de football f\u00e9minin|championnat]]. Avant de s'expatrier en [[Allemagne]], elle aura jou\u00e9 {{nombre|54|matchs}} et marqu\u00e9 {{nombre|11|buts}} avec le [[Urawa Red Diamonds Ladies|club de Saitama]].\n{{Bo\u00eete d\u00e9roulante/d\u00e9but|titre=R\u00e9sultats de Saki Kumagai sur la saison|alignB=centre|align=justify|alignT=right|largeur=70%|couleurFondT=transparent|couleurFondB=transparent|arrondi=0.6em}}\n{| class=\"wikitable\" align=\"center\" style=\"font-size:78%; border: 2px solid grey;\" border-width:3px;\"\n|-\n| colspan=\"2\" |'''Saison 2011 -''' ''Entra\u00eeneur : Hiroshi Muramatsu''\n|'''{{Abr\u00e9viation|Class. Nadeshiko L.|Classement de la Nadeshiko League 2011}} :'''\n| rowspan=\"2\" |'''R\u00e9sultats des comp\u00e9titions :'''\n|-\n| colspan=\"2\" rowspan=\"4\" |\n<small><small>\n{|\n|{{Football kit| pattern_la = _RDIAMONDS_11\n| pattern_b  = _RDIAMONDSLADIES 11h (2)\n| pattern_ra = _RDIAMONDS_11\n| pattern_sh = _RDIAMONDS_11\n| leftarm    = FF0000\n| body       = FFFFFF\n| rightarm   = FF0000\n| shorts     = FFFFFF\n| socks      = 000000|title=Domicile}}\n|{{Football kit\n| pattern_la = _RDIAMONDS_11\n| pattern_b  = _RDIAMONDSLADIES 11a\n| pattern_ra = _RDIAMONDS_11\n| pattern_sh = _RDIAMONDS_11\n| leftarm    = FFFFFF\n| body       = FFFFFF\n| rightarm   = FFFFFF\n| shorts     = 000000\n| socks      = FFFFFF|title=Ext\u00e9rieur}}\n\n|}\n| rowspan=\"4\" |\n'''{{1er}}''' : [[INAC Kobe Leonessa|Kobe]] - '''42 {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|pts|Points}}'''<br>'''{{2e}}''' : [[NTV Beleza]] - '''35 {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|pts|Points}}'''<br>'''{{3e}}''' : [[Urawa Red Diamonds Ladies|'''Urawa''']]- '''33 {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|pts|Points}}'''<br>'''{{4e}}''' : [[Okayama Yunogo Belle|Okayama]]  - '''28 {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|pts|Points}}'''<br>'''{{5e}}''' : [[Albirex Niigata Ladies|Niigata]] - '''22 {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|pts|Points}}'''<br>\n|-\n|[[Coupe du Japon f\u00e9minine de football|'''Coupe du Japon''']] : \n'''Non-particip\u00e9e'''\n|-\n| style=\"text-align: center;\" | -\n|-\n| style=\"text-align: center;\" | -\n|-\n|\n'''Matchs''' : 5 (''{{Abr\u00e9viation|Tit.|Titulaire}}'' 5)<br><small>''5 NL, 0 CDJ''</small><br>'''Buts''' : 0<br><small>''0 NL, 0 CDJ''</small>\n|\n'''Ratio but/match''' : 0.00<br><small>''0.00 NL, 0.00 CDJ''</small><br>'''R\u00e9sultats des matchs''' :<br><small>''2 Victoires'', ''1 Nul'', ''2 D\u00e9faites''</small>\n| colspan=\"2\" |\n'''Minutes jou\u00e9es''' : 450 (''{{Abr\u00e9viation|Tj.|Temps de jeu total}}'' 100 %)<br><small>''450 NL, 0 CDJ''</small><br>'''Sanctions''' : 0<br><small>''0 {{yel}} 0 {{sent off}}''</small>\n|}\n{{Bo\u00eete d\u00e9roulante/fin}}\n\n==== FFC Francfort (2011-2013) ====\n===== 2011-2012 : Arriv\u00e9e remarqu\u00e9e en Europe =====\n[[Fichier:UEFA Womens Champions League finale 2012.JPG|thumb|alt=Saki Kumagai en Ligue des champions 2011-2012|[[Stade olympique de Munich]] lors de la finale de la [[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2011-2012|Ligue des champions 2012]].|260x260px]]\nAu printemps [[2011]], Saki Kumagai effectue un essai convaincant au [[1. FFC Francfort|FFC Francfort]]<ref name=\":3\" /> qui la recrute pour un contrat de deux saisons<ref>{{Lien web|langue=Allemand|titre=Kumagai vient renforcer le FFC|url=http://www.kicker.de/news/fussball/frauen/startseite/553274/artikel_japanerin-kumagai-verstaerkt-den-ffc.html#omsearchresult|site=kicker.de|date=31 mai 2011}}.</ref>. Elle rejoint d\u00e9finitivement le club apr\u00e8s la [[Coupe du monde f\u00e9minine de football 2011|Coupe du monde 2011]]. Elle retrouve en [[Championnat d'Allemagne de football f\u00e9minin 2011-2012|Fraun-Bundesliga]] deux autres internationales japonaises, [[Kozue And\u014d]] et [[Y\u016bki \u014cgimi]]. Elle dispute son premier match le {{date-|21|ao\u00fbt|2011}} contre le [[SG Essen-Sch\u00f6nebeck|SG Essen]] pour le compte de la {{1re|journ\u00e9e}} de [[Championnat d'Allemagne de football f\u00e9minin 2011-2012|championnat]] \u00e0 domicile au [[Stadion am Brentanobad]] ; titulaire en d\u00e9but de match, elle est remplac\u00e9e \u00e0 la {{70e|minute}} par la joueuse am\u00e9ricaine [[Ali Krieger]]. Pr\u00e8s d'un mois plus tard, le {{date-|28|septembre}}, elle d\u00e9couvre la [[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2011-2012|Ligue des champions]] contre le club [[Norv\u00e8ge|norv\u00e9gien]] [[Stab\u00e6k Fotball]] en seizi\u00e8me de finale aller \u00e0 [[B\u00e6rum]] mais les joueuses allemandes perdent {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|1-0|Un but \u00e0 z\u00e9ro}}. Elles se rattrapent une semaine plus tard \u00e0 domicile en \u00e9liminant les norv\u00e9giennes de la [[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2011-2012|comp\u00e9tition]] {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|4-1|Quatre buts \u00e0 un}} et se qualifient pour les huiti\u00e8mes de finale.\n\n{{images |position=gauche|Lyon-francfort-2012-05-17.png|alt=Composition des \u00e9quipes lors de la finale|l\u00e9gende= Composition des \u00e9quipes lors de la finale de [[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2011-2012|WCL 2012]] face \u00e0 l'[[Olympique lyonnais (f\u00e9minines)|Olympique lyonnais]].|hauteur  = 290}}\nLe {{date-|2|octobre}}, elle marque son premier but avec son nouveau club contre [[SC 07 Bad Neuenahr|Neuenahr]] \u00e0 l'occasion de la {{5e|journ\u00e9e}} de [[Championnat d'Allemagne de football f\u00e9minin 2011-2012|championnat]] ; \u00e0 la suite d'un corner, elle r\u00e9ceptionne la balle au second poteau et marque du pied gauche \u00e0 la {{84e|minute}}. Le {{date-|2|novembre|2011}}, les Allemandes affrontent le [[Paris Saint-Germain Football Club (f\u00e9minines)|Paris Saint-Germain]] en huiti\u00e8me de finale aller \u00e0 domicile et s'imposent facilement {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|3-0|Trois buts \u00e0 z\u00e9ro}}<ref>{{Lien web|titre=Paris corrig\u00e9 \u00e0 Francfort|url=https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Paris-corrige-a-francfort/240467|site=lequipe.fr|date=2 novembre 2011}}.</ref>. Une semaine plus tard, le match retour au [[stade Charl\u00e9ty]] est plus compliqu\u00e9 et malgr\u00e9 une d\u00e9faite {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|2-1|Deux buts \u00e0 un}}, les Allemandes sont qualifi\u00e9es pour le tour suivant<ref>{{Lien web|titre=Le PSG \u00e9limin\u00e9|url=http://www.football365.fr/c1-8emes-le-psg-elimine-1825959.html|site=football365.fr|date=9 novembre 2011}}.</ref>. En quart de finale, [[1. FFC Francfort|Francfort]] est oppos\u00e9 au [[FC Roseng\u00e5rd (football f\u00e9minin)|FC Roseng\u00e5rd]]. En d\u00e9placement \u00e0 [[Malm\u00f6]] au match aller le {{date-|15|mars|2012}}, les su\u00e9doises s'imposent {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|1-0|Un but \u00e0 z\u00e9ro}}. Saki Kumagai ne dispute pas le match retour \u00e0 domicile le {{date-|21|mars}} mais ses co\u00e9quipi\u00e8res parviennent tout de m\u00eame \u00e0 se qualifier pour les demi-finales en battant les Su\u00e9doises {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|3-0|Trois buts \u00e0 z\u00e9ro}}. En demi-finale aller le {{date-|15|avril}}, les Allemandes affrontent les Anglaises d'[[Arsenal Ladies Football Club|Arsenal]] au [[Meadow Park (Borehamwood)|Meadow Park]] et s'imposent {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|2-1|Deux buts \u00e0 un}} gr\u00e2ce \u00e0 un but de [[Kerstin Garefrekes]] \u00e0 la {{93e|minute}}. Le {{date-|21|avril}}, [[1. FFC Francfort|Francfort]] ent\u00e9rine sa qualification pour la finale en dominant les Anglaises {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|2-0|Deux buts \u00e0 z\u00e9ro}} \u00e0 domicile.\n\nPr\u00e9f\u00e9r\u00e9e \u00e0 [[Fatmire Alushi|Lira Alushi]], Saki Kumagai ne participe pas \u00e0 la d\u00e9faite de [[1. FFC Francfort|Francfort]] {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|2-0|Deux buts \u00e0 z\u00e9ro}} en finale de la [[Coupe d'Allemagne f\u00e9minine de football 2011-2012|Coupe d'Allemagne 2012]] contre le [[Bayern Munich (f\u00e9minines)|Bayern Munich]] le {{date-|12|mai|2012}}<ref name=\":0\">{{Lien web|langue=Allemand|titre=Bayern vainqueur apr\u00e8s 3 tentatives|url=http://www.kicker.de/news/fussball/frauen/dfbpokalfr/dfb-pokal-frauen/2011-12/6/1426976/spielanalyse_1-ffc-frankfurt-3447_bayern-muenchen-3444.html#omsearchresult|site=kicker.de|date=12 mai 2017}}.</ref>. Le {{date-|17|mai}}, elle participe \u00e0 sa premi\u00e8re finale de [[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2011-2012|Ligue des champions]] mais le sacre europ\u00e9en lui \u00e9chappe au profit de l'[[Olympique lyonnais (f\u00e9minines)|Olympique lyonnais]] qui remporte la rencontre {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|2-0|Deux buts \u00e0 z\u00e9ro}}<ref>{{Lien web|titre=Lyon conserve la LDC|url=http://www.football365.fr/lyon-conserve-la-ligue-des-champions-en-simposant-contre-francfort-1271907.html|site=football365.fr|date=18 mai 2012}}.</ref>. Le soir de la finale, le club allemand est pourtant soutenu par un peu plus de {{nombre|50000|spectateurs}} au [[Stade olympique de Munich]], \u00e9tablissant le record d'affluence pour cette [[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2011-2012|comp\u00e9tition]]<ref>{{Lien web|titre=Lyon garde sa patte sur l'Europe|url=http://fr.uefa.com/womenschampionsleague/news/newsid=1798418.html|site=fr.uefa.com|date=17 mai 2012}}.</ref>. \u00c0 l'issue de la [[Championnat d'Allemagne de football f\u00e9minin 2011-2012|saison 2011-2012]], elle marque {{nombre|2|buts}} toutes comp\u00e9titions confondues et finit \u00e0 la troisi\u00e8me place du [[Championnat d'Allemagne de football f\u00e9minin 2011-2012|championnat]] derri\u00e8re le [[1. FFC Turbine Potsdam|Turbine Potsdam]] et le [[VfL Wolfsburg (f\u00e9minines)|VfL Wolfbourg]], ce qui ne permet pas de qualification pour les prochaines [[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2012-2013|\u00e9ch\u00e9ances europ\u00e9ennes]]. Une fin de saison difficile \u00e0 dig\u00e9rer pour les Allemandes qui, en l'espace de quelques jours, ont laiss\u00e9 \u00e9chapper deux troph\u00e9es majeurs.\n{{Bo\u00eete d\u00e9roulante/d\u00e9but|titre=R\u00e9sultats de Saki Kumagai sur la saison|alignB=centre|align=justify|alignT=right|largeur=70%|couleurFondT=transparent|couleurFondB=transparent|arrondi=0.6em}}\n{| class=\"wikitable\" align=\"center\" style=\"font-size:78%; border: 2px solid grey;\" border-width:3px;\"\n|-\n| colspan=\"2\" |'''Saison 2011-2012 -''' ''Entra\u00eeneur : Sven Khalert''\n|'''{{Abr\u00e9viation|Class. F-Bundesliga|Classement de la Frauen-Bundesliga 2011-2012}} :'''\n| rowspan=\"2\" |'''R\u00e9sultats des comp\u00e9titions :'''\n|-\n| colspan=\"2\" rowspan=\"4\" |\n<small><small>\n{|\n|{{Football kit| pattern_la=_3_stripes_cut|pattern_b=_cesena1011a|pattern_ra=_3_stripes_cut|pattern_sh=_ffcfrankfurt1112|pattern_so=_3_stripes_white|leftarm=000000|body=FFFFFF|rightarm=000000|shorts=000000|socks=000000|title=Domicile}}\n|{{Football kit|pattern_la=_3_stripes_cut_on_white|pattern_b=_derbyc1011h|pattern_ra=_3_stripes_cut_on_white|pattern_sh=_ffcfrankfurt1112|pattern_so=_adidas15white|leftarm=000000|body=0000FF|rightarm=000000|shorts=000000|socks=FFFFFF|title=Ext\u00e9rieur}}\n|{{Football kit\n|pattern_la=_ffcfrankfurt1112t|pattern_b=_ffcfrankfurt1112t|pattern_ra=_ffcfrankfurt1112t|pattern_sh=_ffcfrankfurt1112t|pattern_so=_ffcfrankfurt1112t|leftarm=FF0000|body=FF0000|rightarm=FF0000|shorts=FF0000|socks=FF0000|title=Autre}}\n\n|}\n| rowspan=\"4\" |\n'''{{1er}}''' : [[1. FFC Turbine Potsdam|Potsdam]] - '''56 {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|pts|Points}}'''<br>'''{{2e}}''' : [[VfL Wolfsburg (f\u00e9minines)|Wolfsburg]] - '''53 {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|pts|Points}}'''<br>'''{{3e}}''' : [[1. FFC Francfort|'''Francfort''']]- '''46 {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|pts|Points}}'''<br>'''{{4e}}''' : [[MSV Duisbourg (f\u00e9minines)|Duisbourg]]  - '''45 {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|pts|Points}}'''<br>'''{{5e}}''' : [[SG Essen-Sch\u00f6nebeck|Essen]] - '''31 {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|pts|Points}}'''<br>\n|-\n|[[Coupe d'Allemagne f\u00e9minine de football 2011-2012|'''Coupe d'Allemagne''']] : \n'''Finaliste''' <small>''Battue par [[Bayern Munich (f\u00e9minines)|Munich]] (2-0)''</small>\n|-\n|[[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2011-2012|'''Ligue des champions''']] : \n'''Finaliste''' <small>''Battue par [[Olympique lyonnais (f\u00e9minines)|Lyon]] (2-0)''</small>\n|-\n| style=\"text-align: center;\" | -\n|-\n|\n'''Matchs''' : 31 (''{{Abr\u00e9viation|Tit.|Titulaire}}'' 27)<br><small>''20 FB, 3 CDA, 8 WCL''</small><br>'''Buts''' : 2 (''{{Abr\u00e9viation|s.p.|sur penalty}}'' 0)<br><small>''2 FB, 0 CDA, 0 WCL''</small>\n|\n'''Ratio but/match''' : 0.06<br><small>''0.10 FB, 0.00 CDA, 0.00 WCL''</small><br>'''R\u00e9sultats des matchs''' :<br><small>''19 Victoires'', ''2 Nuls'', ''10 D\u00e9faites''</small>\n| colspan=\"2\" |\n'''Minutes jou\u00e9es''' : 2511 (''{{Abr\u00e9viation|Tj.|Temps de jeu total}}'' 77.5 %)<br><small>''1554 FB, 237 CDA, 720 WCL''</small><br>'''Sanctions''' : 0<br><small>''0 {{yel}} 0 {{sent off}}''</small>\n|}\n{{Bo\u00eete d\u00e9roulante/fin}}\n\n===== 2012-2013 : M\u00e9forme collective =====\n\u00c0 l'entame de la [[Championnat d'Allemagne de football f\u00e9minin 2012-2013|saison 2012-2013]], le [[1. FFC Francfort|FFC Francfort]] n'est pas qualifi\u00e9 pour la [[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2012-2013|Ligue des champions]] et doit se contenter du [[Championnat d'Allemagne de football f\u00e9minin 2012-2013|championnat]] et de la [[Coupe d'Allemagne f\u00e9minine de football 2012-2013|Coupe nationale]]. En manque de solutions dans le jeu depuis quelques mois<ref>{{Lien web|titre=Qui est le FFC Francfort ?|url=http://www.olweb.fr/fr/article/qui-est-le-ffc-francfort-59498.html|site=olweb.fr|date=15 mai 2012}}.</ref>, le club se s\u00e9pare de son entra\u00eeneur Sven Kahlert le {{date-|12|septembre|2012}} (en place depuis {{date-||mai|2009}}) et est remplac\u00e9 provisoirement par un de ses entra\u00eeneurs adjoints Philipp Dahm<ref>{{Lien web|langue=Allemand|titre=Francfort se s\u00e9pare de Sven Kahlert|url=http://www.faz.net/aktuell/rhein-main/frauenfussball-1-ffc-frankfurt-entlaesst-cheftrainer-kahlert-11887461.html|site=faz.net|date=12 septembre 2012}}.</ref>. D\u00e9but septembre, peu avant le l'ouverture du championnat, Saki Kumagai se blesse \u00e0 l'entra\u00eenement lors d'un choc avec une co\u00e9quipi\u00e8re qui retombe sur sa main droite<ref>{{Lien web|langue=Anglais|titre=Nouvelles de l'infirmerie|url=http://ffc-frankfurt.tumblr.com/post/31010120202/ffc-hospital-news|site=tumblr.com|date=6 septembre 2012}}.</ref> ; elle se fracture le [[m\u00e9tacarpe]] et souffre \u00e9galement d'une grosse  [[contusion]] \u00e0 l'annulaire mais ses blessures ne n\u00e9cessitent pour autant pas de chirurgie.\n\nSaki Kumagai reprend la comp\u00e9tition \u00e0 la {{5e|journ\u00e9e}} de [[Championnat d'Allemagne de football f\u00e9minin 2012-2013|championnat]] lors de la r\u00e9ception du [[FSV G\u00fctersloh 2009|FSV G\u00fctersloh]] le {{date-|3|octobre|2012}} ; les deux \u00e9quipes se s\u00e9parent sur un match nul {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|1-1|Un but partout}}. Quatre jours plus tard, le {{date-|7|octobre}}, elle participe \u00e0 l'\u00e9limination des francfortiennes d\u00e8s le deuxi\u00e8me tour de la [[Coupe d'Allemagne f\u00e9minine de football 2011-2012|Coupe d'Allemagne]] par le [[Bayern Munich (f\u00e9minines)|Bayern Munich]] aux tirs au but ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|1-1|Un but partout}} [[Tirs au but|tab]] {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|5-3|Cinq tirs au but \u00e0 trois}}) ; elle ne prend pas part \u00e0 la s\u00e9ance. La japonaise dispute la totalit\u00e9 des matchs restants en [[Championnat d'Allemagne de football f\u00e9minin 2012-2013|championnat]] en tant que titulaire avec des r\u00e9sultats mitig\u00e9s. \u00c0 l'issue de la [[Championnat d'Allemagne de football f\u00e9minin 2012-2013|saison 2012-2013]], elle finit \u00e0 nouveau \u00e0 la troisi\u00e8me place du [[Championnat d'Allemagne de football f\u00e9minin 2012-2013|championnat]] derri\u00e8re le [[VfL Wolfsburg (f\u00e9minines)|VfL Wolfbourg]] et le [[1. FFC Turbine Potsdam|Turbine Potsdam]]. Saki Kumagai ne renouvelle pas son contrat en [[Allemagne]] et aura jou\u00e9 {{nombre|50|matchs}} (dont {{nombre|8|matchs}} de [[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA|Ligue des champions]]) et marqu\u00e9 {{nombre|2|buts}} avec le [[1. FFC Francfort|club du Main]].\n{{Bo\u00eete d\u00e9roulante/d\u00e9but|titre=R\u00e9sultats de Saki Kumagai sur la saison|alignB=centre|align=justify|alignT=right|largeur=70%|couleurFondT=transparent|couleurFondB=transparent|arrondi=0.6em}}\n{| class=\"wikitable\" align=\"center\" style=\"font-size:78%; border: 2px solid grey;\" border-width:3px;\"\n|-\n| colspan=\"2\" |'''Saison 2012-2013 -''' ''Entra\u00eeneur : {{Abr\u00e9viation|S. Kahlert|Sven Khalert}}, {{Abr\u00e9viation|P. Dahm|Philipp Dahm}}, {{Abr\u00e9viation|S. Glass|Sascha Glass}}''\n|'''{{Abr\u00e9viation|Class. F-Bundesliga|Classement de la Frauen-Bundesliga 2012-2013}} :'''\n| rowspan=\"2\" |'''R\u00e9sultats des comp\u00e9titions :'''\n|-\n| colspan=\"2\" rowspan=\"4\" |\n<small><small>\n{|\n|{{Football kit| pattern_la=_3_stripes_cut|pattern_b=_swansea1112a|pattern_ra=_3_stripes_cut|pattern_sh=_adidaswhite|pattern_so=_3_stripes_white|leftarm=000000|body=FFFFFF|rightarm=000000|shorts=000000|socks=000000|title=Domicile}}\n|{{Football kit|pattern_la=_3_stripes_cut_on_white|pattern_b=_ural1112t|pattern_ra=_3_stripes_cut_on_white|pattern_sh=_adidaswhite|pattern_so=_3_stripes_white|leftarm=000000|body=000000|rightarm=000000|shorts=000000|socks=000000|title=Ext\u00e9rieur}}\n\n|}\n| rowspan=\"4\" |\n'''{{1er}}''' : [[VfL Wolfsburg (f\u00e9minines)|Wolfsburg]] - '''53 {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|pts|Points}}'''<br>'''{{2e}}''' : [[1. FFC Turbine Potsdam|Potsdam]] - '''49 {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|pts|Points}}'''<br>'''{{3e}}''' : [[1. FFC Francfort|'''Francfort''']] - '''47 {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|pts|Points}}'''<br>'''{{4e}}''' : [[Bayern Munich (f\u00e9minines)|Munich]]  - '''43 {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|pts|Points}}'''<br>'''{{5e}}''' : [[SC Fribourg (f\u00e9minines)|Fribourg]] - '''32 {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|pts|Points}}'''<br>\n|-\n|[[Coupe d'Allemagne f\u00e9minine de football 2012-2013|'''Coupe d'Allemagne''']] : \n'''1/16 finale''' <small>''\u00c9limin\u00e9e par [[Bayern Munich (f\u00e9minines)|Munich]] (1-1 tab 6-4)''</small>\n|-\n|[[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2012-2013|'''Ligue des champions''']] : \n'''Non-qualifi\u00e9e'''\n|-\n| style=\"text-align: center;\" | -\n|-\n|\n'''Matchs''' : 19 (''{{Abr\u00e9viation|Tit.|Titulaire}}'' 19)<br><small>''18 FB, 1 CDA''</small><br>'''Buts''' : 0<br><small>''0 FB, 0 CDA''</small>\n|\n'''Ratio but/match''' : 0.00<br><small>''0.00 FB, 0.00 CDA''</small><br>'''R\u00e9sultats des matchs''' :<br><small>''12 Victoires'', ''3 Nuls'', ''4 D\u00e9faites''</small>\n| colspan=\"2\" |\n'''Minutes jou\u00e9es''' : 1678 (''{{Abr\u00e9viation|Tj.|Temps de jeu total}}'' 81.1 %)<br><small>''1558 FB, 120 CDA''</small><br>'''Sanctions''' : 1<br><small>''1 {{yel}} 0 {{sent off}}''</small>\n|}\n{{Bo\u00eete d\u00e9roulante/fin}}\n\n==== Olympique lyonnais (2013-2021) ====\n===== 2013-2014 : D\u00e9but convaincant en France =====\n[[Fichier:20130929 - PSG-Lyon 073.jpg|vignette|alt=Saki Kumagai \u00e0 la lutte avec Kenza Dali|Saki Kumagai \u00e0 la lutte avec [[Kenza Dali]] le {{date-|29|septembre|2013}} contre le [[Paris Saint-Germain Football Club (f\u00e9minines)|Paris Saint-Germain]].|270x270px|droite]]\nEn manque d'ambitions significatives en [[Allemagne]], Saki Kumagai signe \u00e0 l'[[Olympique lyonnais (f\u00e9minines)|Olympique lyonnais]] en {{date-||juillet|2013}} pour un contrat de deux saisons<ref>{{Lien web|titre=Kumagai fait ses premiers pas \u00e0 l'OL|url=http://www.olweb.fr/fr/article/kumagai-fait-ses-premiers-pas-avec-lol-63165.html|site=olweb.fr|date=8 ao\u00fbt 2013}}.</ref> en vue de remplacer [[Laura Georges]] en partance pour le [[Paris Saint-Germain Football Club (f\u00e9minines)|Paris Saint-Germain]]<ref>{{Lien web|titre=Saki Kumagai, la touche technique|url=https://www.20minutes.fr/lyon/1223295-20130916-saki-kumagai-touche-technique|site=20minutes.fr|date=16 septembre 2013}}.</ref>. Elle est recrut\u00e9e en m\u00eame temps que [[M\u00e9lissa Plaza]]<ref>{{Lien web|titre=Deux renforts \u00e0 l'OL|url=https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Deux-renforts-a-l-ol/380606|site=lequipe.fr|date=22 juin 2013}}.</ref> et r\u00e9cup\u00e8re le num\u00e9ro 5. C'est la troisi\u00e8me joueuse [[japonaise]] \u00e0 porter le maillot lyonnais apr\u00e8s [[Shinobu Ohno]] et [[Ami \u014ctaki]] qui viennent de quitter le club. Le {{date-|1|septembre|2013}}, elle joue son premier match officiel sous ses nouvelles couleurs lors de la victoire {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|4-0|Quatre buts \u00e0 z\u00e9ro}} sur la pelouse d'[[Football Club F\u00e9minin H\u00e9nin-Beaumont|H\u00e9nin-Beaumont]] \u00e0 l'occasion de la {{1re|journ\u00e9e}} de [[Championnat de France de football f\u00e9minin 2013-2014|championnat]], match qu'elle dispute dans son int\u00e9gralit\u00e9 aux c\u00f4t\u00e9s de [[Wendie Renard]] en [[D\u00e9fenseur (football)|d\u00e9fense centrale]]<ref>{{Lien web|titre=H\u00e9nin-Beaumont - OL f\u00e9minin : 0 - 4|url=http://www.olweb.fr/fr/article/henin-beaumont-ol-feminin-0-4-63348.html|site=olweb.fr|date=1 septembre 2013}}.</ref>. Deux semaines plus tard, le {{date-|15|septembre}}, elle marque son premier but lors de la {{3e|journ\u00e9e}} de [[Championnat de France de football f\u00e9minin 2013-2014|championnat]] contre l'[[Amicale sportive muretaine (f\u00e9minines)|AS Muret]] battu s\u00e9v\u00e8rement {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|10-1|Dix buts \u00e0 un}} ; elle reprend le ballon de la t\u00eate au second poteau sur un corner d'[[\u00c9lise Bussaglia]] \u00e0 la {{67e|minute}}<ref>{{Lien web|titre=OL f\u00e9minin - Muret : 10 - 0|url=http://www.olweb.fr/fr/article/ol-feminin-muret-10-1-63430.html|site=olweb.fr|date=15 septembre 2013}}.</ref> (c'est \u00e9galement le {{1300e|but}} de l'histoire de la [[Olympique lyonnais (f\u00e9minines)|section]]).\n\n[[Fichier:20130929 - PSG-Lyon 024.jpg|thumb|alt=Saki Kumagai en 2013|Saki Kumagai en [[2013]].|gauche|300x300px]]\nLe {{date-|9|octobre|2013}}, elle joue son premier match de [[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2013-2014|Ligue des champions]] avec l'[[Olympique lyonnais (f\u00e9minines)|Olympique lyonnais]] lors de la victoire {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|4-0|Quatre buts \u00e0 z\u00e9ro}} contre le [[Football Club Twente '65 (f\u00e9minines)|FC Twente]] en seizi\u00e8me de finale aller de la [[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2013-2014|Ligue des Champions]] en d\u00e9placement aux [[Pays-Bas]] et en profite pour inscrire son premier but europ\u00e9en ; elle reprend le ballon de la t\u00eate au second poteau sur un centre d\u00e9livr\u00e9 par [[Corine Petit]] du c\u00f4t\u00e9 droit \u00e0 la {{31e|minute}}<ref>{{Lien web|titre=Twente - OL f\u00e9minin : 0 - 4|url=http://www.olweb.fr/fr/article/twente-ol-feminin-0-4-63657.html|site=olweb.fr|date=9 octobre 2013}}.</ref>. Apr\u00e8s avoir remport\u00e9 {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|1-0|Un but \u00e0 z\u00e9ro}} le huiti\u00e8me de finale aller de la [[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2013-2014|Ligue des champions]] contre le [[1. FFC Turbine Potsdam|Turbine Potsdam]] le {{date-|10|novembre}} gr\u00e2ce \u00e0 un but de [[Louisa Necib]]<ref>{{Lien web|titre=L'OL a les quarts en vue|url=http://www.leprogres.fr/sport-local/2013/11/10/les-lyonnaises-ont-le-quart-en-vue#jimage=54882DE9-B553-45F1-A089-A681A8FF9F13|site=leprogres.fr|date=10 novembre 2013}}.</ref>, les Lyonnaises sont \u00e9limin\u00e9es de la [[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2013-2014|comp\u00e9tition]] quatre jours plus tard au match retour \u00e0 [[Matmut Stadium Gerland|Gerland]] apr\u00e8s une d\u00e9faite {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|2-1|Deux buts \u00e0 un}}<ref>{{Lien web|titre=Lyon \u00e9limin\u00e9 !|url=https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Lyon-elimine/417066|site=lequipe.fr|date=14 novembre 2013}}.</ref>. Une \u00e9limination d'autant plus frustrante qu'un penalty est siffl\u00e9 \u00e0 la {{72e|minute}} en faveur des [[1. FFC Turbine Potsdam|Allemandes]] sur une main inexistante de la Japonaise. C'est la premi\u00e8re fois de l'histoire de l'[[Olympique lyonnais (f\u00e9minines)|Olympique lyonnais]] que le club est \u00e9limin\u00e9 \u00e0 ce stade de la [[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2013-2014|comp\u00e9tition]]. Malgr\u00e9 tout, Saki Kumagai s'impose rapidement au sein de l'effectif lyonnais et encha\u00eene les matchs en [[D\u00e9fenseur (football)|d\u00e9fense central]] en tant que titulaire.\n\nLe {{date-|25|janvier|2014}}, Saki Kumagai inscrit le premier tripl\u00e9 de sa carri\u00e8re lors de la victoire {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|18-0|Dix-huit buts \u00e0 z\u00e9ro}} contre Pontarlier au deuxi\u00e8me tour de la [[Coupe de France f\u00e9minine de football 2013-2014|Coupe de France]] ; elle profite de l'absence d'[[\u00c9lise Bussaglia]] et d'[[Amandine Henry]] pour \u00eatre positionn\u00e9e au milieu de terrain devant la d\u00e9fense par [[Patrice Lair]] et marque respectivement \u00e0 la {{56e|minute}} du pied droit (\u00e0 la suite d'un cafouillage dans la surface de r\u00e9paration), \u00e0 la {{71e|minute}} de la t\u00eate (\u00e0 la suite de la r\u00e9ception d'un centre de [[Corine Petit]]) et \u00e0 la {{85e|minute}} toujours de la t\u00eate (\u00e0 la suite d'un corner jou\u00e9 en deux temps)<ref>{{Lien web|titre=Pontarlier (DH) - OL f\u00e9minin : 0 - 18|url=http://www.olweb.fr/fr/article/pontarlier-dh-ol-feminin-0-18-64530.html|site=olweb.fr|date=25 janvier 2014}}.</ref>. En {{date-||mars|2014}}, elle revient bless\u00e9e de la [[\u00c9quipe du Japon f\u00e9minine de football|s\u00e9lection japonaise]] et des examens m\u00e9dicaux r\u00e9v\u00e8lent une [[Entorse de la cheville|entorse]] interne de la cheville droite<ref>{{Lien web|titre=Kumagai pl\u00e2tr\u00e9e 2 semaines|url=http://www.olweb.fr/fr/article/kumagai-platree-deux-semaines-65025.html|site=olweb.fr|date=18 mars 2014}}.</ref> mais elle r\u00e9ussit \u00e0 reprendre la comp\u00e9tition moins d'un mois plus tard, titularis\u00e9e lors de la victoire {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|6-0|Six buts \u00e0 z\u00e9ro}} en quart de finale de [[Coupe de France f\u00e9minine de football 2013-2014|Coupe de France]] contre [[Montpellier H\u00e9rault Sport Club (f\u00e9minines)|Montpellier]] le {{date-|13|avril}}<ref>{{Lien web|titre=Une affaire rapidement boucl\u00e9e|url=http://www.leprogres.fr/sports/2014/04/14/une-affaire-rapidement-bouclee|site=leprogres.fr|date=14 avril 2014}}.</ref>. Alors qu'un point leur suffisent, les lyonnaises corrigent [[En avant Guingamp (f\u00e9minines)|Guingamp]] {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|5-1|Cinq buts \u00e0 un}} \u00e0 la {{21e|journ\u00e9e}} et offrent un huiti\u00e8me sacre de [[Championnat de France de football f\u00e9minin 2013-2014|champion de France]]<ref>{{Lien web|titre=Le grand huit de l\u2019OL|url=http://www.footdelles.com/article/Division-1_Le-grand-huit-de-lOlympique-Lyonnais_94210.html|site=footdelles.com|date=24 mai 2014}}.</ref> \u00e0 la [[Olympique lyonnais (f\u00e9minines)|section f\u00e9minine]] de l'[[Olympique lyonnais]] le {{date-|24|mai}}. Le club remporte la [[Coupe de France f\u00e9minine de football 2013-2014|Coupe de France]] le {{date-|7|juin}} suivant contre le [[Paris Saint-Germain Football Club (f\u00e9minines)|Paris Saint-Germain]] lors d'une victoire {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|2-0|Deux buts \u00e0 z\u00e9ro}} au [[MMArena]] du [[Le Mans|Mans]]<ref>{{Lien web|titre=L'OL conserve sa supr\u00e9matie|url=http://www.leprogres.fr/sports/2014/06/07/l-ol-feminin-conserve-sa-suprematie-sur-le-psf|site=leprogres.fr|date=7 juin 2014}}.</ref>. \u00c0 l'issue de la [[Saison 2013-2014 de l'Olympique lyonnais (f\u00e9minines)|saison 2013-2014]], Saki Kumagai r\u00e9alise le premier doubl\u00e9 national de sa carri\u00e8re, marque {{nombre|7|buts}} (dont {{nombre|2|penaltys}}) et d\u00e9livre {{nombre|2|passes d\u00e9cisives}} toutes comp\u00e9titions confondues.\n{{Bo\u00eete d\u00e9roulante/d\u00e9but|titre=R\u00e9sultats de Saki Kumagai sur la saison|alignB=centre|align=justify|alignT=right|largeur=70%|couleurFondT=transparent|couleurFondB=transparent|arrondi=0.6em}}\n{| class=\"wikitable\" align=\"center\" style=\"font-size:78%; border: 2px solid grey;\" border-width:3px;\"\n|-\n| colspan=\"2\" |'''Saison 2013-2014 ([[Saison 2013-2014 de l'Olympique lyonnais (f\u00e9minines)|d\u00e9tails]]) -''' ''Entra\u00eeneur : [[Patrice Lair]]''\n|'''{{Abr\u00e9viation|Class. Division 1|Classement de la Division 1 f\u00e9minine 2013-2014}} :'''\n| rowspan=\"2\" |'''R\u00e9sultats des comp\u00e9titions :'''\n|-\n| colspan=\"2\" rowspan=\"4\" |\n<small><small>\n{|\n|{{Football kit| | pattern_la      = _lyon1314home\n |pattern_b       = _lyon1314h\n |pattern_ra      = _lyon1314home\n |pattern_sh      = _lyon1314h\n |pattern_so      = _lyon1314home\n |leftarm         = FFFFFF\n |body            = FFFFFF\n |rightarm        = FFFFFF\n |shorts          = 0000FF\n |socks           = FFFFFF|title=Domicile}}\n |{{Football kit\n | pattern_la      = _lyon1314away\n |pattern_b       = _lyon1314a\n |pattern_ra      = _lyon1314away\n |pattern_sh      = _lyon1314away\n |pattern_so      = \n |leftarm         = 800040\n |body            = 800040\n |rightarm        = 800040\n |shorts          = 800040\n |socks           = FF2020|title=Ext\u00e9rieur}}\n |{{Football kit\n | pattern_la      = _lyon1314third\n |pattern_b       = _lyon1314third\n |pattern_ra      = _lyon1314third\n |pattern_sh      = _lyon1314third\n |pattern_so      = _lyon1314third\n |leftarm         = 800040\n |body            = 800040\n |rightarm        = 800040\n |shorts          = C82256\n |socks           = 000080|title=Autre}}\n\n|}\n| rowspan=\"4\" |\n'''{{1er}}''' : [[Olympique lyonnais (f\u00e9minines)|'''Lyon''']] - '''85 {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|pts|Points}}'''<br>'''{{2e}}''' : [[Paris Saint-Germain Football Club (f\u00e9minines)|Paris SG]] - '''78 {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|pts|Points}}'''<br>'''{{3e}}''' : [[Juvisy FCF|Juvisy]]- '''77 {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|pts|Points}}'''<br>'''{{4e}}''' : [[Montpellier H\u00e9rault Sport Club (f\u00e9minines)|Montpellier]]  - '''68 {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|pts|Points}}'''<br>'''{{5e}}''' : [[En avant Guingamp (f\u00e9minines)|Guingamp]] - '''49 {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|pts|Points}}'''<br>\n|-\n|[[Coupe de France f\u00e9minine de football 2013-2014|'''Coupe de France''']] : \n'''Victoire''' <small>''Bat le [[Paris Saint-Germain (f\u00e9minines)|Paris SG]] (2-0)''</small>\n|-\n|[[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2013-2014|'''Ligue des champions''']] : \n'''1/8 finale''' <small>''\u00c9limin\u00e9e par [[1. FFC Turbine Potsdam|Potsdam]]''</small>\n|-\n| style=\"text-align: center;\" | -\n|-\n|\n'''Matchs''' : 28 (''{{Abr\u00e9viation|Tit.|Titulaire}}'' 28)<br><small>''19 D1, 5 CDF, 4 WCL''</small><br>'''Buts''' : 7 (''{{Abr\u00e9viation|s.p.|sur penalty}}'' 2)<br><small>''3 D1, 3 CDF, 1 WCL''</small>\n|\n'''Ratio but/match''' : 0.25<br><small>''0.15 D1, 0.60 CDF, 0.25 WCL''</small><br>'''R\u00e9sultats des matchs''' :<br><small>''26 Victoires'', ''0 Nul'', ''2 D\u00e9faites''</small>\n| colspan=\"2\" |\n'''Minutes jou\u00e9es''' : 2500 (''{{Abr\u00e9viation|Tj.|Temps de jeu total}}'' 86.8 %)<br><small>''1690 D1, 450 CDF, 360 WCL''</small><br>'''Sanctions''' : 2<br><small>''2 {{yel}} 0 {{sent off}}''</small>\n|}\n{{Bo\u00eete d\u00e9roulante/fin}}\n\n===== 2014-2015 : Titulaire indiscutable =====\n[[Fichier:20141015 - PSG-Lyon - 008 (cropped).jpg|thumb|alt=Saki Kumagai en 2014|Saki Kumagai en {{date-||novembre|2014}}.|345x345px]]\nLe d\u00e9but de [[Saison 2014-2015 de l'Olympique lyonnais (f\u00e9minines)|saison 2014-2015]] est marqu\u00e9 par le d\u00e9part de l'entra\u00eeneur [[Patrice Lair]]<ref>{{Lien web|titre=Lair va quitter Lyon|url=https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Lair-va-quitter-lyon/455598|site=lequipe.fr|date=8 avril 2014}}.</ref> \u00e0 cause de probl\u00e8mes relationnels avec certaines joueuses<ref>{{Lien web|titre=Lair : \u00abOn est arriv\u00e9s au bout\u00bb|url=https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Lair-on-est-arrives-au-bout/455631|site=lequipe.fr|date=8 avril 2014}}.</ref>. Il est remplac\u00e9 en {{date-||juin|2014}} par [[G\u00e9rard Pr\u00eacheur]]<ref>{{Lien web|titre=G\u00e9rard Pr\u00eacheur entra\u00eeneur des f\u00e9minines|url=http://www.olweb.fr/fr/article/gerard-precheur-entraineur-de-l-equipe-feminine-65743.html|site=olweb.fr|date=10 juin 2014}}.</ref>. Saki Kumagai dispute son premier match de la saison le {{date-|31|ao\u00fbt|2014}} face \u00e0 [[En avant Guingamp (f\u00e9minines)|Guingamp]] pour le compte de la {{1re|journ\u00e9e}} de [[Championnat de France de football f\u00e9minin 2014-2015|championnat]] \u00e0 domicile au [[Matmut Stadium Gerland|stade de Gerland]] ; elle joue l'int\u00e9gralit\u00e9 de la rencontre et les ''fenottes'' s'imposent {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|3-0|Trois buts \u00e0 z\u00e9ro}}<ref>{{Lien web|titre=OL f\u00e9minin - Guingamp : 3 - 0|url=http://www.olweb.fr/fr/article/ol-feminin-guingamp-3-0-66169.html|site=olweb.fr|date=31 ao\u00fbt 2014}}.</ref>. Les Lyonnaises entament sereinement leur campagne europ\u00e9enne le {{date-|9|octobre}}, en disposant du [[ACF Brescia Femminile|ACF Brescia]] {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|5-0|Cinq buts \u00e0 z\u00e9ro}} en seizi\u00e8me de finale aller de [[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2014-2015|Ligue des champions]]<ref>{{Lien web|titre=Brescia-Lyon : Le r\u00e9cital lyonnais|url=http://www.footdelles.com/article/Ligue-des-champions_LDC-Brescia-Lyon-le-recital-lyonnais_100787.html|site=footdelles.com|date=9 octobre 2014}}.</ref>. Au match retour, le {{date-|15|octobre}}, elles parach\u00e8vent leur qualification en huiti\u00e8me de finale gr\u00e2ce \u00e0 un large succ\u00e8s {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|9-0|Neuf buts \u00e0 z\u00e9ro}} \u00e0 domicile ; Saki Kumagai est remplac\u00e9e \u00e0 la mi-temps par [[\u00c9lise Bussaglia]]<ref>{{Lien web|titre=Brescia - OL f\u00e9minin : 0 - 9|url=http://www.olweb.fr/fr/article/ol-feminin-9-0-brescia-66501.html|site=olweb.fr|date=15 octobre 2014}}.</ref>. En huiti\u00e8me de finale, l'[[Olympique lyonnais (f\u00e9minines)|Olympique lyonnais]] affronte le [[Paris Saint-Germain Football Club (f\u00e9minines)|Paris Saint-Germain]] au match aller au [[stade Charl\u00e9ty]] le {{date-|8|novembre}}, mais les deux rivaux se s\u00e9parent sur un match nul {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|1-1|Un but partout}}<ref>{{Lien web|titre=Cela se jouera \u00e0 Gerland !|url=http://www.olweb.fr/fr/article/cela-se-jouera-a-gerland-66693.html|site=olweb.fr|date=8 novembre 2014}}.</ref> qui met les rhodaniennes dans de bonnes dispositions avant le match retour \u00e0 domicile. Quatre jours plus tard, les Lyonnaises sont pourtant \u00e9limin\u00e9es de la [[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2014-2015|comp\u00e9tition]] {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|1-0|Un but \u00e0 z\u00e9ro}} apr\u00e8s un match serr\u00e9 et l'ouverture du score d\u00e9cisive de [[Fatmire Alushi|Lira Alushi]] \u00e0 la {{80e|minute}} pour le [[Paris Saint-Germain Football Club (f\u00e9minines)|club de la capitale]]<ref>{{Lien web|titre=Trop cruel !|url=http://www.olweb.fr/fr/article/trop-cruel-66721.html|site=olweb.fr|date=12 novembre 2014}}.</ref>. Les Lyonnaises sont \u00e9limin\u00e9es \u00e0 ce stade de la comp\u00e9tition pour la deuxi\u00e8me ann\u00e9e cons\u00e9cutive.\n\n[[Fichier:20141015_-_PSG-Lyon_-_Lyon_01.jpg|thumb|alt=Saki Kumagai en Ligue des champions 2014-2015|Effectif lors de la [[Saison 2014-2015 de l'Olympique lyonnais (f\u00e9minines)|saison 2014-2015]].|280x280px|gauche]]\nLe {{date-|18|janvier|2015}}, Saki Kumagai marque son premier but de la saison sur penalty \u00e0 la {{56e|minute}} lors de la victoire {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|14-0|Quatorze buts \u00e0 z\u00e9ro}} contre [[Association Sportive de La Poste et France T\u00e9l\u00e9com Albi|Albi]] pour le compte de la {{16e|journ\u00e9e}} de [[Championnat de France de football f\u00e9minin 2014-2015|championnat]]<ref>{{Lien web|titre=Ol f\u00e9minin - Albi : 14 - 0|url=http://www.olweb.fr/fr/article/ol-feminin-albi-14-0-67194.html|site=olweb.fr|date=18 janvier 2015}}.</ref>. Le {{date-|13|f\u00e9vrier}}, elle prolonge son contrat d'une saison suppl\u00e9mentaire jusqu'en {{date-||juin|2016}}<ref>{{Lien web|titre=La Japonaise Kumagai prolonge \u00e0 Lyon|url=http://www.eurosport.fr/football/division-1-feminine/2014-2015/la-japonaise-kumagai-prolonge-a-lyon_sto4601931/story.shtml|site=eurosport.fr|date=13 f\u00e9vrier 2015}}.</ref>. Le {{date-|21|f\u00e9vrier}}, l'[[Olympique lyonnais (f\u00e9minines)|Olympique lyonnais]] retrouve le [[Paris Saint-Germain Football Club (f\u00e9minines)|Paris Saint-Germain]] \u00e0 la {{18e|journ\u00e9e}} [[Championnat de France de football f\u00e9minin 2014-2015|championnat]] pour un match d\u00e9cisif dans la conqu\u00eate du titre ; \u00e0 ce moment de la saison, les parisiennes comptent trois points d'avance sur les Lyonnaises, deuxi\u00e8me au classement, mais qui accusent un match de retard. Les joueuses de [[Farid Benstiti]] font illusion la premi\u00e8re demi-heure mais ensuite le rouleau compresseur lyonnais se met en place et s'offre une victoire de prestige {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|4-0|Quatre buts \u00e0 z\u00e9ro}} et assure quasiment le [[Championnat de France de football f\u00e9minin 2014-2015|sacre de champion]]<ref>{{Lien web|titre=l'OL s'envole vers son neuvi\u00e8me titre|url=https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Face-au-psg-l-ol-s-envole/538229|site=lequipe.fr|date=21 f\u00e9vrier 2015}}.</ref>. Le neuvi\u00e8me titre cons\u00e9cutif de l'[[Olympique lyonnais (f\u00e9minines)|Olympique lyonnais]] est math\u00e9matiquement acquis le {{date-|28|mars}} \u00e0 la {{20e|journ\u00e9e}} sur la pelouse de [[Rodez Aveyron Football (f\u00e9minines)|Rodez]] gr\u00e2ce \u00e0 une victoire {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|6-0|Six buts \u00e0 z\u00e9ro}} ; Saki Kumagai est remplac\u00e9e \u00e0 la {{71e|minute}} par [[Corine Petit]]<ref>{{Lien web|titre=L'OL d\u00e9croche un neuvi\u00e8me Championnat|url=https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/9e-titre-de-rang-pour-l-ol/546804|site=lequipe.fr|date=28 mars 2015}}.</ref>.\n\nLes Lyonnaises parviennent ais\u00e9ment \u00e0 se hisser en finale de la [[Coupe de France f\u00e9minine de football 2014-2015|Coupe de France]] face \u00e0 [[Montpellier H\u00e9rault Sport Club (f\u00e9minines)|Montpellier]] et remportent le troph\u00e9e le {{date-|18|avril|2015}} la septi\u00e8me fois gr\u00e2ce \u00e0 une victoire {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|2-1|Deux buts \u00e0 un}} au [[stade de l'\u00c9pop\u00e9e]] de [[Calais]] malgr\u00e9 l'ouverture du score de [[Sofia Jakobsson]] en premi\u00e8re mi-temps<ref>{{Lien web|titre={{7e}} Coupe de France pour l'OL !|url=http://www.footdelles.com/article/Coupe-de-France_7e-Coupe-de-France-pour-lOL-_110302.html|site=footdelles.com|date=19 avril 2015}}.</ref>. \u00c0 l'issue de la [[Saison 2014-2015 de l'Olympique lyonnais (f\u00e9minines)|saison 2014-2015]], Saki Kumagai r\u00e9alise un nouveau doubl\u00e9 national, marque {{nombre|2|penaltys}} et d\u00e9livre {{nombre|4|passes d\u00e9cisives}} toutes comp\u00e9titions confondues. Elle joue \u00e9galement {{nombre|1961|minutes}} en [[Championnat de France de football f\u00e9minin 2014-2015|championnat]]<ref>{{Lien web|titre=Temps de jeu : 2014-2015|url=https://www.statsfootofeminin.fr/temps.php?id=382|site=statsfootofeminin.fr|date=}}.</ref> et \u00e9tablit ainsi le nouveau record pour une joueuse de champ \u00e0 l'[[Olympique lyonnais (f\u00e9minines)|Olympique lyonnais]]<ref>Sur une saison, le maximum possible est de {{unit\u00e9|1980|minutes}} en championnat.</ref>. D'une mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, son association avec [[Wendie Renard]] dans la d\u00e9fense lyonnaise est consid\u00e9r\u00e9e comme l'une des charni\u00e8res centrales les plus solides d'[[Europe]]. De plus, sa qualit\u00e9 de relance est de plus en plus exploit\u00e9e au [[milieu de terrain]] par le nouvel entra\u00eeneur lyonnais [[G\u00e9rard Pr\u00eacheur]].\n{{Bo\u00eete d\u00e9roulante/d\u00e9but|titre=R\u00e9sultats de Saki Kumagai sur la saison|alignB=centre|align=justify|alignT=right|largeur=70%|couleurFondT=transparent|couleurFondB=transparent|arrondi=0.6em}}\n{| class=\"wikitable\" align=\"center\" style=\"font-size:78%; border: 2px solid grey;\" border-width:3px;\"\n|-\n| colspan=\"2\" |'''Saison 2014-2015 ([[Saison 2014-2015 de l'Olympique lyonnais (f\u00e9minines)|d\u00e9tails]]) -''' ''Entra\u00eeneur : [[G\u00e9rard Pr\u00eacheur]]''\n|'''{{Abr\u00e9viation|Class. Division 1|Classement de la Division 1 f\u00e9minine 2014-2015}} :'''\n| rowspan=\"2\" |'''R\u00e9sultats des comp\u00e9titions :'''\n|-\n| colspan=\"2\" rowspan=\"4\" |\n<small><small>\n{|\n|{{Football kit| pattern_la =_lyon1415h\n| pattern_b  =_lyon1415h\n| pattern_ra =_lyon1415h\n| pattern_sh =_lyon1415h\n| pattern_so =_lyon1415h\n| leftarm    = FFFFFF\n| body       = FFFFFF\n| rightarm   = FFFFFF\n| shorts     = FFFFFF\n| socks      = FFFFFF|title=Domicile}}\n|{{Football kit\n| pattern_la =_lyon1415a\n| pattern_b  =_lyon1415a\n| pattern_ra =_lyon1415a\n| pattern_sh =_lyon1415a\n| pattern_so =_lyon1415a\n| leftarm    = 800040\n| body       = 800040\n| rightarm   = 800040\n| shorts     = 800040\n| socks      = 0000A0|title=Ext\u00e9rieur}}\n|{{Football kit\n| pattern_la =_lyon1415t\n| pattern_b  =_lyon1415t\n| pattern_ra =_lyon1415t\n| pattern_sh =_lyon1415t\n| pattern_so =_lyon1415t\n| leftarm    = 800040\n| body       = 800040\n| rightarm   = 800040\n| shorts     = C82256\n| socks      = 000000|title=Autre}}\n\n|}\n| rowspan=\"4\" |\n'''{{1er}}''' : [[Olympique lyonnais (f\u00e9minines)|'''Lyon''']] - '''88 {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|pts|Points}}'''<br>'''{{2e}}''' : [[Paris Saint-Germain Football Club (f\u00e9minines)|Paris SG]] - '''82 {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|pts|Points}}'''<br>'''{{3e}}''' : [[Juvisy FCF|Juvisy]]- '''67 {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|pts|Points}}'''<br>'''{{4e}}''' : [[Montpellier H\u00e9rault Sport Club (f\u00e9minines)|Montpellier]]  - '''66 {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|pts|Points}}'''<br>'''{{5e}}''' : [[En avant Guingamp (f\u00e9minines)|Guingamp]] - '''64 {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|pts|Points}}'''<br>\n|-\n|[[Coupe de France f\u00e9minine de football 2014-2015|'''Coupe de France''']] : \n'''Victoire''' <small>''Bat [[Montpellier H\u00e9rault Sport Club (f\u00e9minines)|Montpellier]] (2-1)''</small>\n|-\n|[[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2014-2015|'''Ligue des champions''']] : \n'''1/8 finale''' <small>''\u00c9limin\u00e9e par le [[Paris Saint-Germain Football Club (f\u00e9minines)|Paris SG]]''</small>\n|-\n| style=\"text-align: center;\" | -\n|-\n|\n'''Matchs''' : 32 (''{{Abr\u00e9viation|Tit.|Titulaire}}'' 32)<br><small>''22 D1, 6 CDF, 4 WCL''</small><br>'''Buts''' : 2 (''{{Abr\u00e9viation|s.p.|sur penalty}}'' 2)<br><small>''2 D1, 0 CDF, 0 WCL''</small>\n|\n'''Ratio but/match''' : 0.06<br><small>''0.09 D1, 0.00 CDF, 0.00 WCL''</small><br>'''R\u00e9sultats des matchs''' :<br><small>''30 Victoires'', ''1 Nul'', ''1 D\u00e9faite''</small>\n| colspan=\"2\" |\n'''Minutes jou\u00e9es''' : 2816 (''{{Abr\u00e9viation|Tj.|Temps de jeu total}}'' 97.7 %)<br><small>''1961 D1, 540 CDF, 315 WCL''</small><br>'''Sanctions''' : 0<br><small>''0 {{yel}} 0 {{sent off}}''</small>\n|}\n{{Bo\u00eete d\u00e9roulante/fin}}\n\n===== 2015-2016 : Cons\u00e9cration europ\u00e9enne =====\nSaki Kumagai dispute son premier match de la saison le {{date-|30|ao\u00fbt|2015}} face sur la pelouse de [[Vie au grand air de Saint-Maur (football)|Saint-Maur]] pour le compte de la {{1re|journ\u00e9e}} de [[Championnat de France de football f\u00e9minin 2015-2016|championnat]] ; elle joue l'int\u00e9gralit\u00e9 de la rencontre et les Lyonnaises s'imposent {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|7-0|Sept buts \u00e0 z\u00e9ro}}<ref>{{Lien web|titre=Saint-Maur - OL f\u00e9minin : 0 - 7|url=http://www.olweb.fr/fr/article/saint-maur-a-ol-feminin-0-7-68754.html|site=olweb.fr|date=30 ao\u00fbt 2015}}.</ref>. Elle marque son premier but de la saison le {{date-|13|septembre}} sur [[Loi 14 du football|penalty]] \u00e0 la {{69e|minute}} lors de la victoire {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|8-0|Huit buts \u00e0 z\u00e9ro}} contre [[En avant Guingamp (f\u00e9minines)|Guingamp]] pour le compte de la {{3e|journ\u00e9e}} de [[Championnat de France de football f\u00e9minin 2015-2016|championnat]]<ref>{{Lien web|titre=Guingamp -OL f\u00e9minin : 0 - 8|url=http://www.olweb.fr/fr/article/ol-feminin-68819.html|site=olweb.fr|date=13 septembre 2015}}.</ref>. L'[[Olympique lyonnais (f\u00e9minines)|Olympique lyonnais]] commence son parcours en [[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2015-2016|Ligue des champions]] le {{date-|8|octobre}}, en disposant du [[Medyk Konin]] {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|6-0|Six buts \u00e0 z\u00e9ro}} en seizi\u00e8me de finale aller en d\u00e9placement en [[Pologne]]<ref>{{Lien web|titre=LDC : Lyon sans souci|url=http://www.footdelles.com/article/Actus-Chronos_LDC-Lyon-sans-souci_119218.html|site=footdelles.com|date=8 octobre 2015}}.</ref>. Au match retour, le {{date-|14|octobre}}, elles se qualifient pour en huiti\u00e8me de finale gr\u00e2ce \u00e0 un succ\u00e8s {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|3-0|Trois buts \u00e0 z\u00e9ro}} au [[Matmut Stadium Gerland|stade de Gerland]]<ref>{{Lien web|titre=L'OL confirme sa qualification|url=https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Ligue-des-champions-f-l-ol-bat-medyk-konin-3-0-et-confirme-sa-qualification-pour-les-huitiemes-de-finale/598877|site=lequipe.fr|date=14 octobre 2015}}.</ref> ; Saki Kumagai joue l'int\u00e9gralit\u00e9 des deux confrontations. Le {{date-|11|novembre}}, l'[[Olympique lyonnais (f\u00e9minines)|Olympique lyonnais]] affronte l'[[Club Atl\u00e9tico de Madrid (f\u00e9minines)|Athl\u00e9tico de Madrid]] en huiti\u00e8me de finale aller en d\u00e9placement en [[Espagne]]. Les rhodaniennes remportent la rencontre {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|3-1|Trois buts \u00e0 un}}<ref>{{Lien web|titre=LDC : victoire et \u00e9motions|url=http://www.footdelles.com/article/Actus-Chronos_LDC-Une-victoire-et-des-emotions-pour-Lyon_121292.html|site=footdelles.com|date=11 novembre 2015}}.</ref>. Le {{date-|18|novembre}}, elles s'imposent de nouveau au match retour {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|6-0|Six buts \u00e0 z\u00e9ro}} ; \u00e0 cette occasion, la Japonaise marque son deuxi\u00e8me but de la saison sur [[Loi 14 du football|penalty]] juste avant la mi-temps<ref>{{Lien web|titre=L'OL valide son billet|url=https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/L-ol-valide-son-billet-pour-les-quarts-de-finale/608794|site=lequipe.fr|date=18 novembre 2015}}.</ref>. C'est la derni\u00e8re fois que l'[[Olympique lyonnais (f\u00e9minines)|Olympique lyonnais]] joue au [[Matmut Stadium Gerland|stade de Gerland]] en [[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA|coupe d'Europe]].\n\n{{images |position=droite|Lyon-wolfsurg-2016-05-26 (3).png|alt=Composition des \u00e9quipes lors de la finale|l\u00e9gende= Composition des \u00e9quipes lors de la finale de [[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2015-2016|WCL 2016]] face au [[VfL Wolfsburg (f\u00e9minines)|VfL Wolfsburg]].|hauteur  = 278}}\nLe {{date-|13|janvier|2016}}, elle prolonge \u00e0 nouveau son contrat jusqu'en {{date-||juin|2017}}<ref>{{Lien web|titre=Saki Kumagai prolonge un d'an|url=http://www.francefootball.fr/news/Saki-kumagai-prolonge-un-an-a-lyon/624205|site=francefootball.fr|date=13 janvier 2016}}.</ref>. Le {{date-|23|mars}}, l'[[Olympique lyonnais (f\u00e9minines)|Olympique lyonnais]] joue face aux Tch\u00e8ques du [[SK Slavia Prague (f\u00e9minines)|Slavia Prague]] en quarts de finale aller de la [[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2015-2016|Ligue des champions]] pour leur premi\u00e8re rencontre officielle dans le nouveau stade [[Parc Olympique lyonnais]] de [[D\u00e9cines-Charpieu]]. Les Lyonnaises font rapidement exploser le [[SK Slavia Prague (f\u00e9minines)|Slavia]] {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|9-1|Neuf buts \u00e0 un}}<ref>{{Lien web|titre=Lyon en d\u00e9monstration au Parc OL|url=https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Ligue-des-champions-lyon-en-demonstration-au-parc-ol-a-deja-un-pied-en-demi-finale/646042|site=lequipe.fr|date=23 mars 2016}}.</ref>. La Japonaise et ses co\u00e9quipi\u00e8res se contentent de g\u00e9rer sans pour autant arriver \u00e0 trouver la faille lors du match retour le {{date-|30|mars}} \u00e0 [[Prague]] {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|0-0|Z\u00e9ro but partout}}<ref>{{Lien web|titre=L'OL tenu en \u00e9chec mais qualifi\u00e9|url=https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Ligue-des-champions-feminine-l-olympique-lyonnais-tenu-en-echec-par-le-slavia-prague-mais-qualifie/648042|site=lequipe.fr|date=30 mars 2016}}.</ref>.\n\n[[Fichier:Ballon de la finale de la Champions League f\u00e9minine 2015 (cropped).JPG|thumb|alt=Ballon WCL 2016|Ballon de la finale de la [[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2015-2016|Ligue des champions 2015-2016]].|230px|gauche]] Titulaire au milieu de terrain devant une d\u00e9fense \u00e0 trois, elle assiste au nouveau record d'affluence de l'[[Olympique lyonnais (f\u00e9minines)|Olympique lyonnais]] \u00e9tabli le {{date-|24|avril}} au [[Parc Olympique lyonnais|Parc OL]] avec {{nombre|22050|spectateurs}}<ref>{{Lien web|titre=Record d\u2019affluence au Parc OL|url=http://www.olympique-et-lyonnais.com/ol-psg-record-daffluence-au-parc-ol,118013.html|site=ol-et-lyonnais.com|date=25 avril 2016}}.</ref> venus c\u00e9l\u00e9brer la revanche s\u00e9v\u00e8re des ''fenottes'' {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|7-0|Sept buts \u00e0 z\u00e9ro}} contre le [[Paris Saint-Germain Football Club (f\u00e9minines)|Paris Saint-Germain]] en demi-finale aller de la [[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2015-2016|Ligue des champions]]<ref>{{Lien web|titre=L'OL d\u00e9j\u00e0 en finale|url=http://www.leprogres.fr/ol/2016/04/24/l-ol-mene-5-0-a-la-pause-face-au-psg|site=leprogres.fr|date=24 avril 2016}}.</ref>. Au match retour, le {{date-|2|mai}} au [[Parc des Princes|Parc des princes]], les Lyonnaises g\u00e8rent tranquillement leur avance et remportent le match {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|1-0|Un but \u00e0 z\u00e9ro}} ; Saki Kumagai n'entame pas la rencontre et entre en jeu \u00e0 la {{61e|minute}} \u00e0 la place de [[Griedge Mbock]]<ref>{{Lien web|titre=Lyon rejoint Wolfsburg en finale|url=https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Lyon-rejoint-wolfsburg-en-finale-de-la-ligue-des-champions/666495|site=lequipe.fr|date=2 mai 2016}}.</ref>. Le {{date-|8|mai}}, les Lyonnaises conservent math\u00e9matiquement leur titre de [[Championnat de France de football f\u00e9minin 2015-2016|championnes de France]] \u00e0 la {{21e|journ\u00e9e}} sur la pelouse de [[Association sportive jeunesse Soyaux-Charente|Soyaux]] gr\u00e2ce \u00e0 un match remport\u00e9 {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|5-1|Cinq buts \u00e0 un}}<ref>{{Lien web|titre=Championnes de France \u00e0 Soyaux|url=http://www.olweb.fr/fr/article/championnes-de-france-a-soyaux-5-1-70708.html|site=olweb.fr|date=8 mai 2016}}.</ref>. Le {{date-|15|mai}}, elles atteignent encore la finale de la [[Coupe de France f\u00e9minine de football 2015-2016|Coupe de France]] et remportent la comp\u00e9tition face \u00e0 [[Montpellier H\u00e9rault Sport Club (f\u00e9minines)|Montpellier]] au [[stade des Alpes]] de [[Grenoble]] gr\u00e2ce \u00e0 une victoire {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|2-1|Deux buts \u00e0 un}} acquise dans la douleur en fin de rencontre gr\u00e2ce \u00e0 [[Louisa Necib]] qui marque d'une frappe puissante dans la lucarne montpelli\u00e9raine \u00e0 la {{85e|minute}} de jeu<ref>{{Lien web|titre=L'OL s'impose au finish|url=http://www.footdelles.com/article/Coupe-de-France_LOL-simpose-au-finish_132300.html|site=footdelles.com|date=15 mai 2016}}.</ref>.\n\nLe {{date-|26|mai|2016}} au [[Stadio di Reggio Emilia Citt\u00e0 del Tricolore|stadio Citt\u00e0 del Tricolore]] de [[Reggio d'\u00c9milie]], Saki Kumagai s'illustre en marquant le dernier tir au but de la finale de la [[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2015-2016|Ligue des champions]] qui permet \u00e0 l'[[Olympique lyonnais (f\u00e9minines)|Olympique lyonnais]] de remporter son troisi\u00e8me titre europ\u00e9en face au [[VfL Wolfsburg (f\u00e9minines)|VfL Wolfsburg]] {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|1-1|Un but partout}} ([[Tirs au but|tab]] {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|4-3|Quatre tirs au but \u00e0 trois}})<ref>{{Lien web|titre=L'OL remporte la LDC face \u00e0 Wolfsburg|url=https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/L-ol-remporte-la-ligue-des-champions/682820|site=lequipe.fr|date=26 mai 2016}}.</ref> ; apr\u00e8s une grande prise d'\u00e9lan, elle frappe du plat du pied \u00e0 mi-hauteur sur la droite de la gardienne prise \u00e0 contre-pied. Lors de la finale, elle \u00e9volue au poste de [[milieu d\u00e9fensif]] devant une d\u00e9fense \u00e0 trois. Elle est \u00e9lue meilleure joueuse de la finale<ref name=\":6\">{{Lien web|titre=L\u2019OL remporte sa {{3e}} LDC f\u00e9minine|url=https://www.lemonde.fr/football/article/2016/05/26/lyon-remporte-la-ligue-des-champions-feminine-face-a-wolfsburg-aux-tirs-au-but_4927322_1616938.html|site=lemonde.fr|date=26 mai 2016}}.</ref>, ce qui constitue sa premi\u00e8re distinction personnelle. C'est la quatri\u00e8me joueuse japonaise \u00e0 remporter la Coupe d'Europe apr\u00e8s [[Y\u016bki \u014cgimi]], [[Ami \u014ctaki]] et [[Kozue And\u014d]]<ref name=\":10\">{{Lien web|langue=japonais|titre={{2e}} WCL cons\u00e9cutives|url=https://www.footballchannel.jp/2017/06/02/post214085/|site=footballchannel.jp|date=2 juin 2017}}.</ref>. \u00c0 l'issue de la [[Saison 2015-2016 de l'Olympique lyonnais (f\u00e9minines)|saison 2015-2016]], Saki Kumagai r\u00e9alise le tripl\u00e9 historique, marque {{nombre|7|buts}} (dont {{nombre|5|penaltys}}) et d\u00e9livre {{nombre|4|passes d\u00e9cisives}} toutes comp\u00e9titions confondues. Sa qualit\u00e9 de relance lui permet d\u00e9sormais d'\u00eatre r\u00e9guli\u00e8rement positionn\u00e9e au [[milieu de terrain]] par [[G\u00e9rard Pr\u00eacheur]]. Gr\u00e2ce \u00e0 ses prestations abouties, elle est nomm\u00e9e dans le {{nobr|top 10}} des [[Prix UEFA du Meilleur joueur d'Europe|meilleures joueuses en Europe de l'UEFA]] pour la [[Saison 2015-2016 de l'Olympique lyonnais (f\u00e9minines)|saison 2015-2016]]<ref>{{Lien web|titre=Joueuse UEFA : huit Lyonnaises nomm\u00e9es|url=https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Meilleure-joueuse-europeenne-huit-lyonnaises-nommees/707608|site=lequipe.fr|date=18 juillet 2016}}.</ref>.\n{{Bo\u00eete d\u00e9roulante/d\u00e9but|titre=R\u00e9sultats de Saki Kumagai sur la saison|alignB=centre|align=justify|alignT=right|largeur=70%|couleurFondT=transparent|couleurFondB=transparent|arrondi=0.6em}}\n{| class=\"wikitable\" align=\"center\" style=\"font-size:78%; border: 2px solid grey;\" border-width:3px;\"\n|-\n| colspan=\"2\" |'''Saison 2015-2016 ([[Saison 2015-2016 de l'Olympique lyonnais (f\u00e9minines)|d\u00e9tails]]) -''' ''Entra\u00eeneur : [[G\u00e9rard Pr\u00eacheur]]''\n|'''{{Abr\u00e9viation|Class. Division 1|Classement de la Division 1 f\u00e9minine 2015-2016}} :'''\n| rowspan=\"2\" |'''R\u00e9sultats des comp\u00e9titions :'''\n|-\n| colspan=\"2\" rowspan=\"4\" |\n<small><small>\n{|\n|{{Football kit| pattern_la =_lyon1516h\n| pattern_b  =_lyonfem1516h\n| pattern_ra =_lyon1516h\n| pattern_sh =_lyon1415h\n| pattern_so =_lyon1415h\n| leftarm    =FFFFFF\n| body       =FFFFFF\n| rightarm   =FFFFFF\n| shorts     =FFFFFF\n| socks      =FFFFFF|title=Domicile}}\n|{{Football kit| pattern_la =_lyon1516a\n| pattern_b  =_lyon1516a\n| pattern_ra =_lyon1516a\n| pattern_sh =_lyon1516a\n| pattern_so =_lyon1516a\n| leftarm    = \n| body       = \n| rightarm   = \n| shorts     = \n| socks      =FF2020|title=Ext\u00e9rieur}}\n|{{Football kit\n|pattern_la=_rmcf1112h\n|pattern_b=_lyon1516t\n|pattern_ra=_rmcf1112h\n|pattern_sh=_rmcf1112h\n|pattern_so=_rmcf1112h\n|leftarm=FFFFFF\n|body=FFFFFF\n|rightarm=FFFFFF\n|shorts=FFFFFF\n|socks=FFFFFF|title=Autre}}\n\n|}\n| rowspan=\"4\" |\n'''{{1er}}''' : [[Olympique lyonnais (f\u00e9minines)|'''Lyon''']] - '''82 {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|pts|Points}}'''<br>'''{{2e}}''' : [[Paris Saint-Germain Football Club (f\u00e9minines)|Paris SG]] - '''79 {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|pts|Points}}'''<br>'''{{3e}}''' : [[Montpellier H\u00e9rault Sport Club (f\u00e9minines)|Montpellier]] - '''71 {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|pts|Points}}'''<br>'''{{4e}}''' : [[Olympique de Marseille (f\u00e9minines)|Juvisy]]  - '''70 {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|pts|Points}}'''<br>'''{{5e}}''' : [[Rodez Aveyron Football (f\u00e9minines)|Rodez]] - '''52 {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|pts|Points}}'''<br>\n|-\n|[[Coupe de France f\u00e9minine de football 2015-2016|'''Coupe de France''']] : \n'''Victoire''' <small>''Bat en finale [[Montpellier H\u00e9rault Sport Club (f\u00e9minines)|Montpellier HSC]] (2-1)''</small>\n|-\n|[[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2015-2016|'''Ligue des champions''']] : \n'''Victoire''' <small>''Bat en finale [[VfL Wolfsburg (f\u00e9minines)|Wolfsburg]] (1-1, tab 4-3)''</small>\n|-\n| style=\"text-align: center;\" | -\n|-\n|\n'''Matchs''' : 34 (''{{Abr\u00e9viation|Tit.|Titulaire}}'' 33)<br><small>''20 D1, 5 CDF, 9 WCL''</small><br>'''Buts''' : 7 (''{{Abr\u00e9viation|s.p.|sur penalty}}'' 5)<br><small>''5 D1, 1 CDF, 1 WCL''</small>\n|\n'''Ratio but/match''' : 0.20<br><small>''0.25 D1, 0.20 CDF, 0.11 WCL''</small><br>'''R\u00e9sultats des matchs''' :<br><small>''30 Victoires'', ''4 Nuls'', ''0 D\u00e9faite''</small>\n| colspan=\"2\" |\n'''Minutes jou\u00e9es''' : 2865 (''{{Abr\u00e9viation|Tj.|Temps de jeu total}}'' 86 %)<br><small>''1670 D1, 415 CDF, 780 WCL''</small><br>'''Sanctions''' : 2<br><small>''2 {{yel}} 0 {{sent off}}''</small>\n|}\n{{Bo\u00eete d\u00e9roulante/fin}}\n\n===== 2016-2017 : Deuxi\u00e8me tripl\u00e9 cons\u00e9cutif =====\n[[Fichier:Saki Kumagai 2017.jpg|thumb|alt=Saki Kumagai 2017|Saki Kumagai \u00e0 l'[[Groupama OL Training Center|OL Training Center]] en {{date-||f\u00e9vrier|2017}}.|droite|340x340px]]\ntSaki Kumagai dispute son premier match de la saison le {{date-|11|septembre|2016}} au [[stade Camille-Lebon]] face \u00e0 [[Association sportive jeunesse Soyaux-Charente|Soyaux]] pour le compte de la {{1re|journ\u00e9e}} de [[Championnat de France de football f\u00e9minin 2016-2017|championnat]] ; elle joue l'int\u00e9gralit\u00e9 de la rencontre et les Lyonnaises s'imposent largement {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|9-0|Neuf buts \u00e0 z\u00e9ro}}<ref>{{Lien web|titre=L'OL lance parfaitement sa saison|url=http://www.olweb.fr/fr/article/feminines-l-ol-lance-parfaitement-sa-saison-a-saint-maur-0-0-71667.html|site=olweb.fr|date=11 septembre 2016}}.</ref>. Elle marque son premier but de la saison le {{date-|2|octobre}} sur penalty \u00e0 la {{91e|minute}} lors de la victoire {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|4-0|Quatre buts \u00e0 z\u00e9ro}} contre [[Association sportive de Saint-\u00c9tienne (f\u00e9minines)|Saint-\u00c9tienne]] pour le compte de la {{3e|journ\u00e9e}} de [[Championnat de France de football f\u00e9minin 2016-2017|championnat]]<ref>{{Lien web|titre=L'OL survol le derby|url=http://www.olweb.fr/fr/article/feminines-l-ol-remporte-le-derby-a-saint-etienne-0-1-71936.html|site=olweb.fr|date=2 octobre 2016}}.</ref>. Le {{date-|5|octobre}}, les [[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA|championnes d'Europe]] remettent leur titre en jeu sur la pelouse du club norv\u00e9gien d'[[Avaldsnes IL]] en seizi\u00e8me de finale aller ; Saki Kumagai marque le premier but de la rencontre sur [[Loi 14 du football|penalty]] \u00e0 la {{7e|minute}} et les Lyonnaises remportent le match {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|5-2|Cinq buts \u00e0 deux}}<ref>{{Lien web|titre=Lyon, f\u00e9brile, fait la diff\u00e9rence|url=http://www.footdelles.com/article/Actus-Chronos_Lyon-febrile-fait-la-difference-des-le-match-aller_139554.html|site=footdelles.com|date=5 octobre 2016}}.</ref>. Elle joue son {{100e|match}} officiel avec l'[[Olympique lyonnais (f\u00e9minines)|Olympique lyonnais]] le {{date-|12|octobre}} lors du match retour au [[Parc Olympique lyonnais|Parc OL]] ; elle remplace [[Wendie Renard]] \u00e0 la mi-temps et les Lyonnaises se qualifient facilement pour les huiti\u00e8mes de finale {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|5-0|Cinq buts \u00e0 z\u00e9ro}}<ref>{{Lien web|titre=Victoire pour Lyon, qualifi\u00e9 en 1/8e|url=http://www.footdelles.com/article/Actus_LDC-Large-victoire-pour-Lyon-qualifie-en-1-8e_140002.html|site=footdelles.com|date=12 octobre 2016}}.</ref>.\n\nAu tour suivant le {{date-|9|novembre}}, les ''fenottes'' rencontrent les suissesses du [[FC Z\u00fcrich Frauen|FC Zurich]] et les dominent {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|8-0|Huit buts \u00e0 z\u00e9ro}} au [[Parc Olympique lyonnais|Parc OL]] d\u00e8s le match aller ; la Japonaise remplace [[Dzsenifer Marozs\u00e1n]] \u00e0 la mi-temps<ref>{{Lien web|titre=L'OL a corrig\u00e9 Zurich|url=https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/L-ol-a-corrige-zurich-en-huitiemes-de-finale-aller-de-la-ligue-des-champions/747682|site=lequipe.fr|date=9 novembre 2016}}.</ref>. Une semaine plus tard le {{date-|16|novembre}}, les Lyonnaises assurent encore le spectacle {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|9-0|Neuf buts \u00e0 z\u00e9ro}} au [[Stade du Letzigrund|Letzigrund Stadion]] de [[Zurich]] et valident leur qualification ; titulaire devant la d\u00e9fense lyonnaise, Saki Kumagai inscrit le {{1900e|but}} de l'histoire du club sur une frappe tacl\u00e9e du pied droit dans la surface gr\u00e2ce \u00e0 une remise de [[Camille Abily]] \u00e0 la {{42e|minute}}<ref>{{Lien web|titre=Lyon pulv\u00e9rise (encore) Zurich|url=https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Lyon-pulverise-encore-zurich-en-ligue-des-champions-feminine/750063|site=lequipe.fr|date=16 novembre 2016}}.</ref>. Le {{date-|23|mars|2017}}, les joueuses de [[G\u00e9rard Pr\u00eacheur]] retrouvent le redoutable [[VfL Wolfsburg (f\u00e9minines)|VfL Wolfsburg]] \u00e0 l'AOK Stadion, en quart de finale aller de la [[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2016-2017|Ligue des champions]] ; Saki Kumagai est titulaire au [[milieu de terrain]] et voit son \u00e9quipe s'imposer {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|2-0|Deux buts \u00e0 z\u00e9ro}}<ref>{{Lien web|titre=L\u2019OL f\u00e9minin fait le plus dur \u00e0 Wolfsburg|url=http://www.leliberolyon.fr/lol-feminin-fait-dur-wolfsburg-0-2/76173|site=leliberolyon.fr|date=24 mars 2017}}.</ref>. Au match retour, le {{date-|29|mars}} au [[Parc Olympique lyonnais|Parc OL]], les Lyonnaises sont accul\u00e9es toute la rencontre par des ''louves'' revanchardes et perdent {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|1-0|Un but \u00e0 z\u00e9ro}}<ref>{{Lien web|titre=Lyon a trembl\u00e9 mais jouera les 1/2|url=https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Lyon-a-tremble-mais-jouera-les-demi-finales-de-la-ligue-des-champions-feminine/789210|site=lequipe.fr|date=29 mars 2017}}.</ref>, mais les rhodaniennes se qualifient tout de m\u00eame pour le dernier carr\u00e9 avec soulagement ; Saki Kumagai d\u00e9marre le match au [[milieu de terrain]] puis elle est remplac\u00e9e par [[Caroline Seger]] \u00e0 la {{62e|minute}}.\n\n{{images |position=gauche|Lyon-psg-2017-06-01.png|alt=Composition des \u00e9quipes lors de la finale|l\u00e9gende= Composition des \u00e9quipes lors de la finale de [[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2016-2017|WCL 2017]] face au [[Paris Saint-Germain (f\u00e9minines)|Paris Saint-Germain]].|hauteur  = 290}}\nLe {{date-|22|avril}}, les Lyonnaises se d\u00e9placent \u00e0 l'[[Academy Stadium]] de [[Manchester City Women's Football Club|Manchester City]] pour la demi-finale aller et remportent le match {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|3-1|Trois buts \u00e0 un}}<ref>{{Lien web|titre=Les Lyonnaises entrevoient la finale|url=http://www.sofoot.com/c1-les-lyonnaises-entrevoient-la-finale-441931.html|site=sofoot.com|date=22 avril 2017}}.</ref> ; la Japonaise transforme un penalty d\u00e8s la {{2e|minute}}. Au match retour le {{date-|29|avril}}, devant {{nombre|19214|spectateurs}}<ref>{{Lien web|titre=Les Lyonnaises rejoignent le PSG|url=http://www.olweb.fr/fr/article/ldc-feminine-malgre-une-defaite-1-0-les-lyonnaises-rejoignent-le-psg-en-finale-30811.html|site=olweb.fr|date=29 avril 2017}}.</ref> au [[Parc Olympique lyonnais|Parc OL]], les ''fenottes'' perdent le match {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|1-0|Un but \u00e0 z\u00e9ro}} avec l'ouverture du score de [[Carli Lloyd]] \u00e0 la {{57e|minute}} mais elles se qualifient tout de m\u00eame pour la finale<ref>{{Lien web|titre=Lyon perd mais rejoint le PSG en finale|url=https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Lyon-perd-mais-rejoint-le-psg-en-finale/797309|site=lequipe.fr|date=29 avril 2017}}.</ref>. Le {{date-|4|mai}}, Saki Kumagai prolonge son contrat avec l'[[Olympique lyonnais (f\u00e9minines)|Olympique lyonnais]] de trois saisons suppl\u00e9mentaires jusqu'en {{date-||juin|2020}}<ref>{{Lien web|titre=Kumagai prolonge jusqu'en 2020|url=http://www.eurosport.fr/football/division-1-feminine/2016-2017/transferts-kumagai-prolonge-a-lyon-jusqu-en-2020_sto6153110/story.shtml|site=eurosport.fr|date=4 mai 2017}}.</ref>. Le {{date-|8|mai}}, les Lyonnaises sont officiellement [[Championnat de France de football f\u00e9minin 2016-2017|championnes de France]] pour la onzi\u00e8me fois cons\u00e9cutive lors de la victoire {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|9-0|Neuf buts \u00e0 z\u00e9ro}} contre [[Association sportive jeunesse Soyaux-Charente|Soyaux]] \u00e0 la {{20e}} journ\u00e9e<ref>{{Lien web|titre=Les Lyonnaises remportent un quinzi\u00e8me titre|url=https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Apres-leur-festival-a-soyaux-les-lyonnaises-remportent-un-quinzieme-titre-en-d1-feminine/799593|site=lequipe.fr|date=8 mai 2017}}.</ref>. Le {{date-|19|mai}}, les ''fenottes'' remportent la [[Coupe de France f\u00e9minine de football 2016-2017|Coupe de France]] aux tirs au but face au [[Paris Saint-Germain Football Club (f\u00e9minines)|Paris Saint-Germain]] ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|1-1|Un but partout}} [[Tirs au but|tab]] {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|7-6|Sept tirs au but \u00e0 six}})<ref>{{Lien web|titre=Lyon s'offre sa {{6e}} Coupe face au PSG|url=https://www.ouest-france.fr/sport/football/feminines-lyon-s-offre-sa-sixieme-coupe-d-affilee-5003582|site=ouest-france.fr|date=19 mai 2017}}.</ref> ; la Japonaise \u00e9galise sur [[penalty]] \u00e0 la {{34e|minute}} puis elle rate le [[tir au but]] de la victoire en tirant sur le poteau gauche de la gardienne polonaise [[Katarzyna Kiedrzynek]] (son premier \u00e9chec dans cet exercice), mais [[Ada Hegerberg]] offre finalement la victoire en fin de s\u00e9ance.\n\nLa finale de la [[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2016-2017|Ligue des champions]] a lieu le {{date-|1|juin|2017}} au [[Cardiff City Stadium]] face au [[Paris Saint-Germain Football Club (f\u00e9minines)|Paris Saint-Germain]] ; \u00e0 l'image de leur rencontre en [[Coupe de France f\u00e9minine de football 2016-2017|Coupe de France]], le match est assez ferm\u00e9 et les deux rivales se s\u00e9parent sur un match nul {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|0-0|Z\u00e9ro but partout}} \u00e0 la fin du temps r\u00e9glementaire mais l'[[Olympique lyonnais (f\u00e9minines)|Olympique lyonnais]] l'emporte finalement aux [[tirs au but]] {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|7-6|Sept tirs au but \u00e0 six}} gr\u00e2ce \u00e0 [[Sarah Bouhaddi]]<ref>{{Lien web|titre=Lyon bat de nouveau le PSG en finale|url=https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Lyon-bat-de-nouveau-le-psg-en-finale-apres-une-seance-de-tirs-au-but/806581|site=lequipe.fr|date=1 juin 2017}}.</ref>. Titulaire au [[milieu de terrain]], Saki Kumagai participe aux {{nombre|120|minutes}} de jeu et r\u00e9ussit facilement<ref>{{Lien web|langue=anglais|titre=Kumagai remporte encore la WCL|url=https://english.kyodonews.net/news/2017/06/06409630470f-soccer-kumagai-lyon-win-back-to-back-champions-league.html|site=kyodonews.net|date=2 juin 2017}}.</ref> son [[Tirs au but|tir au but]] (plein centre \u00e0 ras de terre) malgr\u00e9 l\u2019\u00e9chec quelques jours auparavant. C'est le quatri\u00e8me titre europ\u00e9en glan\u00e9 par les Lyonnaises (\u00e9galant le [[1. FFC Francfort|FFC Francfort]]) qui deviennent au passage la premi\u00e8re \u00e9quipe \u00e0 remporter les trois comp\u00e9titions officielles sur deux ann\u00e9es cons\u00e9cutives<ref>{{Lien web|titre=OL remporte la {{4e}} WCL de son histoire|url=https://www.lemonde.fr/ligue-des-champions/article/2017/06/02/football-feminin-lyon-remporte-la-quatrieme-ligue-des-champions-de-son-histoire_5137421_1616944.html|site=lemonde.fr|date=2 juin 2017}}.</ref>. Saki Kumagai devient la seule joueuse japonaise \u00e0 remporter au moins deux Coupes d'Europe<ref name=\":10\" />. \u00c0 l'issue de la [[Saison 2016-2017 de l'Olympique lyonnais (f\u00e9minines)|saison 2016-2017]], la native de [[Sapporo]] r\u00e9alise donc un nouveau tripl\u00e9 historique, marque {{nombre|11|buts}} (dont {{nombre|10|penaltys}}) et d\u00e9livre {{nombre|3|passes d\u00e9cisives}} toutes comp\u00e9titions confondues.\n{{Bo\u00eete d\u00e9roulante/d\u00e9but|titre=R\u00e9sultats de Saki Kumagai sur la saison|alignB=centre|align=justify|alignT=right|largeur=70%|couleurFondT=transparent|couleurFondB=transparent|arrondi=0.6em}}\n{| class=\"wikitable\" align=\"center\" style=\"font-size:78%; border: 2px solid grey;\" border-width:3px;\"\n|-\n| colspan=\"2\" |'''Saison 2016-2017 ([[Saison 2016-2017 de l'Olympique lyonnais (f\u00e9minines)|d\u00e9tails]]) -''' ''Entra\u00eeneur : [[G\u00e9rard Pr\u00eacheur]]''\n|'''{{Abr\u00e9viation|Class. Division 1|Classement de la Division 1 f\u00e9minine 2016-2017}} :'''\n| rowspan=\"2\" |'''R\u00e9sultats des comp\u00e9titions :'''\n|-\n| colspan=\"2\" rowspan=\"4\" |\n<small><small>\n{|\n|{{Football kit| pattern_la =_olyon1617h\n| pattern_b  =_lyonfem1617h\n| pattern_ra =_olyon1617h\n| pattern_sh =_olyon1617h\n| pattern_so =_olyon1617h\n| leftarm    =\n| body       =\n| rightarm   = \n| shorts     =\n| socks      =|title=Domicile}}\n|{{Football kit| pattern_la =_lyon1617a\n| pattern_b  =_lyon1617a\n| pattern_ra =_lyon1617a\n| pattern_sh =_lyon1617a\n| pattern_so =_lyon1617a\n| leftarm    = \n| body       = \n| rightarm   = \n| shorts     = \n| socks      =0000A0|title=Ext\u00e9rieur}}\n|{{Football kit| pattern_la =_ol1617t\n| pattern_b =_ol1617t\n| pattern_ra =_ol1617t\n| pattern_sh =_ol1617t\n| pattern_so =_ol1617t\n| leftarm    = 000000\n| body       = 000000\n| rightarm   = 000000\n| shorts     = 000000\n| socks      = 000000|title=Autre}}\n\n|}\n| rowspan=\"4\" |\n'''{{1er}}''' : [[Olympique lyonnais (f\u00e9minines)|'''Lyon''']] - '''63 {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|pts|Points}}'''<br>'''{{2e}}''' : [[Montpellier H\u00e9rault Sport Club (f\u00e9minines)|Montpellier]] - '''55 {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|pts|Points}}'''<br>'''{{3e}}''' : [[Paris Saint-Germain Football Club (f\u00e9minines)|Paris SG]] - '''49 {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|pts|Points}}'''<br>'''{{4e}}''' : [[Olympique de Marseille (f\u00e9minines)|Marseille]] - '''35 {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|pts|Points}}'''<br>'''{{5e}}''' : [[Juvisy FCF|Juvisy]] - '''32 {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|pts|Points}}'''<br>\n|-\n|'''[[Coupe de France f\u00e9minine de football 2016-2017|Coupe de France]]''' : '''Victoire''' \n<small>''Bat le [[Paris Saint-Germain (f\u00e9minines)|Paris SG]] (1-1, tab 7-6)''</small>\n|-\n|'''[[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2016-2017|Ligue des champions]]''' : '''Victoire'''<br><small>''Bat le [[Paris Saint-Germain (f\u00e9minines)|Paris SG]] (0-0, tab 7-6)''</small>\n|-\n| style=\"text-align: center;\" | -\n|-\n|\n'''Matchs''' : 30 (''{{Abr\u00e9viation|Tit.|Titulaire}}'' 28)<br><small>''19 D1, 2 CDF, 9 WCL''</small><br>'''Buts''' : 11 (''{{Abr\u00e9viation|s.p.|sur penalty}}'' 10)<br><small>''6 D1, 2 CDF, 3 WCL''</small>\n|\n'''Ratio but/match''' : 0.36<br><small>''0.31 D1, 1.00 CDF, 0.33 WCL''</small><br>'''R\u00e9sultats des matchs''' :<br><small>''25 Victoires'', ''2 Nuls'', ''3 D\u00e9faites''</small>\n| colspan=\"2\" |\n'''Minutes jou\u00e9es''' : 2549 (''{{Abr\u00e9viation|Tj.|Temps de jeu total}}'' 76.5 %)<br><small>''1647 D1, 180 CDF, 722 WCL''</small><br>'''Sanctions''' : 1<br><small>''1 {{yel}} 0 {{sent off}}''</small>\n|}\n{{Bo\u00eete d\u00e9roulante/fin}}\n\n===== 2017-2018 : Troisi\u00e8me titre continental =====\n[[Fichier:Saki Kumagai PSG 2017.jpg|thumb|alt=Saki Kumagai et Formiga|Saki Kumagai au duel avec [[Formiga (football)|Formiga]] contre le [[Paris Saint-Germain (f\u00e9minines)|PSG]] en {{date-||d\u00e9cembre|2017}}.|droite|240x240px]]\n[[Fichier:UEFA Women's Champions League Final Kyiv 2018 (111).jpg|thumb|alt=C\u00e9l\u00e9bration du titre europ\u00e9en|C\u00e9l\u00e9bration du {{5e}} titre europ\u00e9en de la [[Olympique lyonnais (f\u00e9minines)|section]] face au [[VfL Wolfsburg]] \u00e0 [[Kiev]].|droite|240x240px]]\nLe d\u00e9but de [[Saison 2017-2018 de l'Olympique lyonnais (f\u00e9minines)|saison 2017-2018]] est marqu\u00e9 par le d\u00e9part de l\u2019entra\u00eeneur [[G\u00e9rard Pr\u00eacheur]] apr\u00e8s trois saisons \u00e0 la t\u00eate de l'\u00e9quipe et huit troph\u00e9es remport\u00e9s sur neuf possibles<ref>{{Lien web|titre=G. Pr\u00eacheur : \u00abUne incompatibilit\u00e9 avec Aulas\u00bb|url=https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Gerard-precheur-une-incompatibilite-avec-aulas-a-lyon/807196|site=lequipe.fr|date=3 juin 2017}}.</ref>. Il est remplac\u00e9 par l'ancien joueur nantais [[Reynald Pedros]] pour un contrat de deux saisons<ref>{{Lien web|titre=Reynald Pedros prochain entra\u00eeneur des f\u00e9minines|url=http://www.olweb.fr/fr/article/ol-feminin-reynald-pedros-prochain-entraineur-des-feminines-pour-les-deux-prochaines-saisons-31055.html|site=olweb.fr|date=20 mai 2017}}.</ref>. Pour son premier match, Saki Kumagai est titularis\u00e9e lors de la {{1re|journ\u00e9e}} de [[Championnat de France de football f\u00e9minin 2017-2018|championnat]] face \u00e0 [[Rodez Aveyron Football (f\u00e9minines)|Rodez]], le {{date-|3|septembre|2017}}, et voit son \u00e9quipe s'imposer {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|7-0|Sept buts \u00e0 z\u00e9ro}} ; elle d\u00e9livre une passe d\u00e9cisive \u00e0 [[Eug\u00e9nie Le Sommer]] \u00e0 la {{25e|minute}} avant d'\u00eatre remplac\u00e9e \u00e0 la {{60e|minute}} par [[\u00c9lodie Thomis]]<ref>{{Lien web|titre=Rentr\u00e9e des classes r\u00e9ussie|url=http://www.coeur-de-gone.fr/2017/09/ol-7-0-rodez-rentree-classes-reussie-lol-feminin/|site=coeur-de-gone.fr|date=3 septembre 2017}}.</ref>. Elle marque son premier but de la saison lors de la journ\u00e9e suivante sur [[penalty]] \u00e0 la {{38e|minute}} en d\u00e9placement sur la pelouse de [[En avant Guingamp (f\u00e9minines)|Guingamp]]<ref>{{Lien web|titre=EA Guingamp - Lyon (0 - 5)|url=http://www.eaguingamp.com/d1f-ea-guingamp-o-lyonnais-0-5/|site=eaguingamp.com|date=9 septembre 2017}}.</ref>. Le {{date-|4|octobre}}, la Japonaise est titulaire pour le premier match de [[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2017-2018|Ligue des champions]] de la saison remport\u00e9 {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|5-0|Cinq buts \u00e0 z\u00e9ro}} sur la pelouse des Polonaises du [[Medyk Konin]]<ref>{{Lien web|titre=Lyon balaye Medyk Konin|url=https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Ligue-des-champions-feminine-lyon-balaye-medyk-konin/839789|site=lequipe.fr|date=4 octobre 2017}}.</ref>. Le score du match retour est \u00e9galement sans appel, avec une victoire {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|9-0|Neuf buts \u00e0 z\u00e9ro}} au [[Groupama Stadium|Parc OL]] une semaine plus tard<ref>{{Lien web|titre=Lyon pulv\u00e9rise Konin (9-0) et file en 8es|url=https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Ligue-des-champions-feminine-lyon-pulverise-medyk-konin-9-0-et-file-en-8es-de-finale/841563|site=lequipe.fr|date=11 octobre 2017}}.</ref> ; Saki Kumagai inscrit le {{8e}} but sur [[Loi 14 du football|penalty]]. Le {{date-|28|octobre}}, lors de la {{7e|journ\u00e9e}} de [[Championnat de France de football f\u00e9minin 2017-2018|championnat]] contre [[LOSC Lille (f\u00e9minines)|Lille]] remport\u00e9 {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|6-0|Six buts \u00e0 z\u00e9ro}}, Saki Kumagai rate le premier [[Loi 14 du football|penalty]] de sa carri\u00e8re lyonnaise \u00e0 la {{54e|minute}} en tirant plein centre \u00e0 ras de terre sur la gardienne Elisa Launay qui stoppe le tir<ref>{{Lien web|titre=Lyon d\u00e9roule face \u00e0 Lille|url=https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/D1-feminine-lyon-deroule-face-a-lille-le-paris-fc-battu-par-montpellier/846109|site=lequipe.fr|date=28 octobre 2017}}.</ref> ; elle interrompt ainsi une s\u00e9rie de {{nombre|21|penaltys}} cons\u00e9cutifs transform\u00e9s.\n\n{{images |position=gauche|WOLFSBURG-LYON-2018-05-24.png|alt=Composition des \u00e9quipes lors de la finale|l\u00e9gende= Composition des \u00e9quipes lors de la finale de [[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2017-2018|WCL 2018]] face au [[VfL Wolfsburg]].|hauteur  = 290}} En huiti\u00e8mes de finale aller de la [[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2017-2018|Ligue des champions]], les fenottes effectuent un long d\u00e9placement jusqu'au sud du [[Kazakhstan]] pour affronter le [[BIIK Kazygurt]] et s'imposent ais\u00e9ment {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|7-0|Sept buts \u00e0 z\u00e9ro}} malgr\u00e9 un terrain sec et bossel\u00e9<ref>{{Lien web|titre=OL : jeu, sept, et match|url=http://www.leprogres.fr/ol/2017/11/08/ol-jeu-set-et-match|site=leprogres.fr|date=8 novembre 2017}}.</ref> ; Saki Kumagai est titulaire dans l'entrejeu avant de c\u00e9der sa place \u00e0 la {{64e|minute}} \u00e0 [[Kheira Hamraoui]]. Au match retour le {{date-|15|novembre}}, la Japonaise est laiss\u00e9e au repos sur le banc et voit ses co\u00e9quipi\u00e8res s'imposer lourdement {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|9-0|Neuf buts \u00e0 z\u00e9ro}} \u00e0 l'[[Groupama OL Training Center|OL training center]]<ref>{{Lien web|titre=Le quart bien au chaud de l'OL|url=http://www.leprogres.fr/ol/2017/11/15/ligue-des-champions-le-quart-bien-au-chaud-de-l-ol-feminin|site=leprogres.fr|date=15 novembre 2017}}.</ref>. En quart de finale aller de la [[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2017-2018|Ligue des champions]], les ''fenottes'' rencontrent le [[FC Barcelone (f\u00e9minines)|FC Barcelone]] le {{date-|22|mars|2018}} au [[Parc Olympique lyonnais|Parc OL]] et remportent le match {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|2-1|Deux buts \u00e0 un}} non sans peur gr\u00e2ce \u00e0 un but d'[[Ada Hegerberg]] en fin de partie<ref>{{Lien web|titre=Il faudra aller se qualifier \u00e0 Barcelone|url=http://www.leprogres.fr/ol/2018/03/22/il-faudra-aller-se-qualifier-a-barcelone|site=leprogres.fr|date=22 mars 2018}}.</ref> ; Saki Kumagai est titulaire puis c\u00e8de sa place \u00e0 la {{78e|minute}} \u00e0 [[Camille Abily]]. Au match retour, le {{date-|28|mars}} au [[Mini estadi]] de [[Barcelone]], les Lyonnaises s'imposent logiquement {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|1-0|Un but \u00e0 z\u00e9ro}} et se qualifient pour la phase suivante<ref>{{Lien web|titre=Lyon assure sa place en demi-finales|url=https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/C1-femmes-lyon-assure-sa-place-en-demi-finales-de-la-ligue-des-champions-en-s-imposant-a-barcelone/888053|site=lequipe.fr|date=28 mars 2018}}.</ref> ; la Japonaise d\u00e9marre la rencontre sur le banc avant de remplacer [[Delphine Cascarino]] \u00e0 la {{77e|minute}}. Au mois d'[[avril]], Saki Kumagai participe \u00e0 la campagne victorieuse du [[\u00c9quipe du Japon f\u00e9minine de football|Japon]] \u00e0 la [[Coupe d'Asie des nations de football f\u00e9minin 2018|Coupe d'Asie]] organis\u00e9e en [[Jordanie]] et est laiss\u00e9e au repos pour la demi-finale aller de la [[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2017-2018|Ligue des champions]] face \u00e0 [[Manchester City Women's Football Club|Manchester City]]<ref>{{Lien web|titre=Kumagai est titulaire contre City|url=https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Composition-de-l-ol-saki-kumagai-est-titulaire-contre-manchester-city/897009|site=lequipe.fr|date=29 avril 2018}}.</ref> qui s'est sold\u00e9e sur un match nul {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|0-0|Z\u00e9ro but partout}} le {{date-|22|avril}}<ref>{{Lien web|titre=Les Lyonnaises tenues en \u00e9chec par City|url=http://www.leprogres.fr/ol/2018/04/22/l-ol-va-devoir-trouver-la-reponse-(-manchester-city-0-ol-0)|site=leprogres.fr|date=22 avril 2018}}.</ref>. Une semaine plus tard au [[Parc Olympique lyonnais|Parc OL]], elle est titularis\u00e9e pour le match retour et apporte une meilleure assise au milieu de terrain qui permet aux Lyonnaises de se qualifier pour la finale en l'emportant {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|1-0|Un but \u00e0 z\u00e9ro}} gr\u00e2ce \u00e0 [[Lucy Bronze]] sans jamais \u00eatre inqui\u00e9t\u00e9es par les ''Citizens''<ref>{{Lien web|titre=Une m\u00e9daille pour Bronze !|url=http://www.leliberolyon.fr/ol-manchester-city-1-0-medaille-bronze/79813|site=leliberolyon.fr|date=29 avril 2018}}.</ref>.\n\nSaki Kumagai est sacr\u00e9e [[Championnat de France de football f\u00e9minin 2017-2018|championne de France]] pour la cinqui\u00e8me fois cons\u00e9cutive le {{date-|13|mai}} lors de la {{20e|journ\u00e9e}} de [[Championnat de France de football f\u00e9minin 2017-2018|championnat]] face \u00e0 l'[[Olympique de Marseille (f\u00e9minines)|Olympique de Marseille]] battu s\u00e8chement {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|7-0|Sept buts \u00e0 z\u00e9ro}}<ref>{{Lien web|titre=L'OL d\u00e9rouille l'OM et remporte son {{12e}} titre|url=http://www.sofoot.com/l-ol-feminine-champion-de-france-pour-la-douzieme-fois-consecutive-455582.html|site=sofoot.com|date=13 mai 2018}}.</ref> et rel\u00e9gu\u00e9 en [[Championnat de France de football f\u00e9minin D2|deuxi\u00e8me division]]. La finale de la [[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2017-2018|Ligue des champions]] a lieu le {{date-|24|mai}} au [[Stade Dynamo Lobanovski]] de [[Kiev]] face au [[VfL Wolfsburg]]. Les Lyonnaises s'imposent en prolongation {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|4-1|Quatre buts \u00e0 un}} gr\u00e2ce \u00e0 une entr\u00e9e d\u00e9cisive de [[Shanice van de Sanden]] \u00e0 la {{95e|minute}} (\u00e0 la place de la Japonaise) qui parvient \u00e0 d\u00e9livrer {{nombre|3|passes}} d\u00e9cisives malgr\u00e9 l'ouverture du score des ''louves''<ref>{{Lien web|titre=L'OL remporte la LDC pour la {{5e}} fois|url=https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/foot-l-olympique-lyonnais-remporte-la-ligue-des-champions-feminine-en-battant-wolfsburg-4-1-et-realise-un-triple-historique_2768247.html|site=francetvinfo.fr|date=24 mai 2018}}.</ref>. L'[[Olympique lyonnais (f\u00e9minines)|Olympique lyonnais]] devient le club le plus titr\u00e9 de la comp\u00e9tition avec {{nombre|5|finales}} remport\u00e9es et est le premier club \u00e0 remporter {{nombre|3|titres}} europ\u00e9ens d'affil\u00e9e. La finale de la [[Coupe de France f\u00e9minine de football 2017-2018|Coupe de France]] a lieu le {{date-|31|mai}} au [[Stade de la Meinau]] de [[Strasbourg]] face au [[Paris Saint-Germain (f\u00e9minines)|Paris Saint-Germain]]. Le match est interrompu environ une heure \u00e0 cause de violents orages, et malgr\u00e9 les contestations des dirigeants rhodaniens (qui jugent le terrain impraticable et dangereux)<ref>{{Lien web|titre=L'incroyable imbroglio pendant la finale|url=https://www.ouest-france.fr/sport/football/coupe-de-france/coupe-de-france-feminine-la-finale-entre-le-psg-et-lyon-interrompue-5795171|site=ouest-france.fr|date=31 mai 2018}}.</ref>, le match reprend ; les Lyonnaises se voient injustement refuser un but dans les derni\u00e8res secondes du match et perdent la rencontre {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|1-0|Un but \u00e0 z\u00e9ro}}<ref>{{Lien web|titre=Paris bat Lyon (1-0) : finale interrompue|url=https://www.20minutes.fr/sport/football/2281763-20180601-coupe-france-feminine-paris-bat-lyon-issue-finale-interrompue-violent-orage|site=20minutes.fr|date=1 juin 2018}}.</ref>. \u00c0 l'issue de la [[Saison 2017-2018 de l'Olympique lyonnais (f\u00e9minines)|saison 2017-2018]], Saki Kumagai ajoute deux nouveaux troph\u00e9es \u00e0 son palmar\u00e8s, marque {{nombre|6|penaltys}} et d\u00e9livre {{nombre|2|passes d\u00e9cisives}} toutes comp\u00e9titions confondues.\n{{Bo\u00eete d\u00e9roulante/d\u00e9but|titre=R\u00e9sultats de Saki Kumagai sur la saison|alignB=centre|align=justify|alignT=right|largeur=70%|couleurFondT=transparent|couleurFondB=transparent|arrondi=0.6em}}\n{| class=\"wikitable\" align=\"center\" style=\"font-size:78%; border: 2px solid grey;\" border-width:3px;\"\n|-\n| colspan=\"2\" |'''Saison 2017-2018 ([[Saison 2017-2018 de l'Olympique lyonnais (f\u00e9minines)|d\u00e9tails]]) -''' ''Entra\u00eeneur : [[Reynald Pedros]]''\n|'''{{Abr\u00e9viation|Class. Division 1|Classement de la Division 1 f\u00e9minine 2017-2018}} :'''\n| rowspan=\"2\" |'''R\u00e9sultats des comp\u00e9titions :'''\n|-\n| colspan=\"2\" rowspan=\"4\" |\n<small><small>\n{|\n|{{Football kit|pattern_la=_ollyon1718h\n|pattern_b=_lyonf1718h\n|pattern_ra=_ollyon1718h\n|pattern_sh=_ollyon1718h\n|pattern_so=_ol1718h|title=Domicile}}\n|{{Football kit| pattern_la=_ol1718a\n|pattern_b=_ol1718a\n|pattern_ra=_ol1718a\n|pattern_sh=_ollyon1718a\n|pattern_so=_ol1718a\n|leftarm=161659\n|body=161659\n|rightarm=161659\n|shorts=ff0000\n|socks=161659|title=Ext\u00e9rieur}}\n|{{Football kit|pattern_la=_lyon1718t\n|pattern_b=_lyon1718t\n|pattern_ra=_lyon1718t\n|pattern_sh=_lyon1718t\n|pattern_so=_lyon1718t\n|leftarm=000000\n|body=000000\n|rightarm=000000\n|shorts=000000\n|socks=000000|title=Autre}}\n\n|}\n| rowspan=\"4\" |\n'''{{1er}}''' : [[Olympique lyonnais (f\u00e9minines)|'''Lyon''']] - '''64 {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|pts|Points}}'''<br>'''{{2e}}''' : [[Paris Saint-Germain Football Club (f\u00e9minines)|Paris SG]] - '''56 {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|pts|Points}}'''<br>'''{{3e}}''' : [[Montpellier H\u00e9rault Sport Club (f\u00e9minines)|Montpellier]] - '''53 {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|pts|Points}}'''<br>'''{{4e}}''' : [[Paris Football Club (f\u00e9minines)|Paris FC]] - '''30 {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|pts|Points}}'''<br>'''{{5e}}''' : [[Association sportive jeunesse Soyaux-Charente|Soyaux]] - '''24 {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|pts|Points}}'''<br>\n|-\n|[[Coupe de France f\u00e9minine de football 2017-2018|'''Coupe de France''']] :\n'''Finaliste''' <small>''Battue par le [[Paris Saint-Germain (f\u00e9minines)|Paris SG]] (1-0)''</small>\n|-\n|[[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2017-2018|'''Ligue des champions''']] :\n'''Victoire''' <small>''Bat le [[VfL Wolfsburg]] (4-1{{ap (football)}})''</small>\n|-\n| style=\"text-align: center;\" | -\n|-\n|\n'''Matchs''' : 32 (''{{Abr\u00e9viation|Tit.|Titulaire}}'' 26) <br><small>''21 D1, 4 CDF, 7 WCL''</small>\n<br>'''Buts''' : 6 (''{{Abr\u00e9viation|s.p.|sur penalty}}'' 6) <br><small>''5 D1, 0 CDF, 1 WCL''</small>\n|\n'''Ratio but/match''' : 0.18<br><small>''0.23 D1, 0.00 CDF, 0.14 WCL''</small>\n<br>'''R\u00e9sultats des matchs''' :<br><small>''30 Victoires'', ''1 Nul'', ''1 D\u00e9faite''</small>\n| colspan=\"2\" |\n'''Minutes jou\u00e9es''' : 2314 (''{{Abr\u00e9viation|Tj.|Temps de jeu total}}'' 68.8 %) <br><small>''1568 D1, 249 CDF, 497 WCL''</small>\n<br>'''Sanctions''' : 1 <br><small>''1 {{yel}} 0 {{sent off}}''</small>\n|}\n{{Bo\u00eete d\u00e9roulante/fin}}\n\n===== 2018-2019 : Quatri\u00e8me titre continental =====\n[[Fichier:Saki Kumagai D1 2019.jpg|thumb|alt=Saki Kumagai 2019|Saki Kumagai c\u00e9l\u00e8bre son sixi\u00e8me titre national sur la pelouse de [[Dijon Football C\u00f4te-d'Or (f\u00e9minines)|Dijon]] le {{date-|24|avril|2019}}.|280px|droite]]Le d\u00e9but de [[Saison 2018-2019 de l'Olympique lyonnais (f\u00e9minines)|saison 2018-2019]] est marqu\u00e9 par les fins de carri\u00e8re de [[Corine Petit]], d'[[\u00c9lodie Thomis]] et de [[Camille Abily]]. Saki Kumagai commence sa saison le {{date-|26|ao\u00fbt|2018}} en rempla\u00e7ant [[Eug\u00e9nie Le Sommer]] \u00e0 la {{65e|minute}} lors de la {{1re|journ\u00e9e}} de [[Championnat de France de football f\u00e9minin 2018-2019|championnat]] face \u00e0 [[LOSC Lille (f\u00e9minines)|Lille]] battu s\u00e8chement {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|8-0|Huit buts \u00e0 z\u00e9ro}} au [[Domaine de Luchin]]<ref>{{Lien web|titre=Lyon commence par un carton \u00e0 Lille|url=https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/D1-femmes-lyon-commence-par-un-carton-sur-le-terrain-de-lille/933973|site=lequipe.fr|date=26 ao\u00fbt 2018}}.</ref>. Le {{date-|12|septembre}}, les [[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA|championnes d'Europe]] remettent leur titre en jeu sur la pelouse du club norv\u00e9gien d'[[Avaldsnes IL]] en seizi\u00e8me de finale aller ; Saki Kumagai est titulaire dans l\u2019entre-jeu avant de c\u00e9der sa place \u00e0 la {{68e|minute}} \u00e0 [[Isobel Christiansen]] et les Lyonnaises remportent le match {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|2-0|Deux buts \u00e0 z\u00e9ro}} face \u00e0 une \u00e9quipe bien regroup\u00e9e en d\u00e9fense<ref>{{Lien web|titre=Moins simple que pr\u00e9vu pour Lyon|url=https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/C1-feminine-moins-simple-que-prevu-pour-lyon-a-avaldsnes/939329|site=lequipe.fr|date=12 septembre 2018}}.</ref>. Lors de la phase retour, les ''fenottes'' s'imposent ais\u00e9ment {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|5-0|Cinq buts \u00e0 z\u00e9ro}} \u00e0 l'[[Groupama OL Training Center|OL Training Center]] le {{date-|27|septembre}}<ref>{{Lien web|titre=Lyon d\u00e9roule et se qualifie|url=https://www.ouest-france.fr/sport/football/ligue-des-champions/football-ligue-des-champions-feminine-lyon-deroule-et-se-qualifie-pour-les-huitiemes-5989376|site=ouest-france.fr|date=27 septembre 2018}}.</ref> ; la Japonaise participe \u00e0 l'ensemble de la rencontre.\n\n[[Fichier:La France vue... par Saki KUMAGAI, footballeuse japonaise.webm|thumb|Interview par le [[Minist\u00e8re de l'Europe et des Affaires \u00e9trang\u00e8res]] en 2018.]]\n\nSaki Kumagai marque le premier but de sa saison le {{date-|30|septembre}} lors de la {{5e|journ\u00e9e}} de championnat en d\u00e9placement \u00e0 [[Rodez Aveyron Football (f\u00e9minines)|Rodez]] battu {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|2-0|Deux buts \u00e0 z\u00e9ro}}<ref>{{Lien web|titre=Les Rafettes r\u00e9sistent avec force (...)|url=https://www.ladepeche.fr/article/2018/10/01/2879500-les-rafettes-resistent-avec-force-au-leader-lyonnais.html|site=ladepeche.fr|date=1 octobre 2018}}.</ref> ; elle ouvre le score en reprenant du pied droit une remise de la t\u00eate au second poteau d'[[Isobel Christiansen]] \u00e0 la {{40e|minute}}. Le {{date-|8|octobre|2018}}, elle est nomm\u00e9e parmi les quinze pr\u00e9tendantes au premier [[Ballon d'or f\u00e9minin|Ballon d'or f\u00e9minin ''France Football'']] en compagnie de six autres Lyonnaises<ref name=\":11\">{{Lien web|titre=Les 15 nomm\u00e9es au Ballon d'Or|url=https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Les-15-nommees-au-ballon-d-or-feminin/947125|site=lequipe.fr|date=8 octobre 2018}}.</ref>. En huiti\u00e8me de finale aller de Ligue des champions, le {{date-|17|octobre}}, les Lyonnaises sont confront\u00e9es \u00e0 l'[[Ajax Amsterdam (f\u00e9minines)|Ajax Amsterdam]] au [[De Toekomst|Stade De Toekomst]] et s'imposent ais\u00e9ment {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|4-0|Quatre buts \u00e0 z\u00e9ro}}<ref>{{Lien web|titre=Sans forcer face \u00e0 l\u2019Ajax|url=https://www.ouest-france.fr/sport/football/ligue-des-champions/direct-ligue-des-champions-feminine-face-l-ajax-lyon-veut-continuer-de-marcher-sur-l-europe-6020654|site=ouest-france.fr|date=17 octobre 2018}}.</ref> ; la Japonaise est titulaire avant de c\u00e9der sa place \u00e0 la {{63e|minute}} \u00e0 [[Dzsenifer Marozs\u00e1n]]. Au match retour, le {{date-|31|octobre}}, elles s'imposent de nouveau {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|9-0|Neuf buts \u00e0 z\u00e9ro}} et Saki Kumagai joue l'int\u00e9gralit\u00e9 de la rencontre<ref>{{Lien web|titre=Lyon humilie l'Ajax |url=https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Lyon-humilie-l-ajax-et-se-qualifie-pour-les-quarts-de-finale-de-la-ligue-des-champions-feminine/954861|site=lequipe.fr|date=31 octobre 2018}}.</ref>.\n\n[[Fichier:2019-05-18 Fu\u00dfball, Frauen, UEFA Women's Champions League, Olympique Lyonnais - FC Barcelona StP 1168 LR10 by Stepro.jpg|thumb|alt=Saki Kumagai 2019|Saki Kumagai remplace [[Jessica Fishlock]] lors de la finale de la [[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2018-2019|Ligue des champions]].|260x260px|gauche]]Pour les quarts de finale, le 20 et {{date-|25|mars|2019}}, l'[[Olympique lyonnais (f\u00e9minines)|Olympique lyonnais]] h\u00e9rite d'un tirage difficile face au [[VfL Wolfsburg (f\u00e9minines)|VfL Wolfsburg]] mais parvient malgr\u00e9 tout \u00e0 se qualifier pour la phase suivante en remportant les deux matchs de mani\u00e8re appliqu\u00e9e techniquement ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|2-1|Deux buts \u00e0 un}} au match aller \u00e0 domicile<ref>{{Lien web|titre=l\u2019OL n\u2019a pas su se mettre \u00e0 l\u2019abri|url=https://www.leprogres.fr/rhone-69-sport-ol/2019/03/20/l-ol-n-a-pas-su-se-mettre-a-l-abri|site=leprogres.fr|date=20 mars 2019}}.</ref> puis {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|4-2|Quatre buts \u00e0 deux}} au match retour<ref>{{Lien web|titre=l'OL mate Wolfsburg et se qualifie|url=https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Ligue-des-champions-femmes-l-ol-mate-wolfsburg-et-se-qualifie-pour-les-demi-finales/1003032|site=lequipe.fr|date=27 mars 2019}}.</ref>) ; Saki Kumagai est titulaire lors des deux rencontres et est remplac\u00e9e par la galloise [[Jessica Fishlock]] lors du match retour \u00e0 la {{82e|minute}}. En demi-finale, le 21 et {{date-|28|avril}}, les rhodaniennes affrontent [[Chelsea Football Club Women|Chelsea FC]] qui, malgr\u00e9 son inf\u00e9riorit\u00e9 technique, a su poser beaucoup de probl\u00e8mes \u00e0 la strat\u00e9gie lyonnaise mais cela n'est pas suffisant<ref>{{Lien web|titre=Les Lyonnaises en finale de C1|url=https://www.sofoot.com/les-lyonnaises-en-finale-de-c1-468804.html|site=sofoot.com|date=28 avril 2019}}.</ref> ; la Japonaise est rempla\u00e7ante et entre en jeu lors des deux rencontres.\n\nLa section officialise son treizi\u00e8me titre national d'affil\u00e9e en battant [[Dijon Football C\u00f4te-d'Or (f\u00e9minines)|Dijon]] {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|4-0|Quatre buts \u00e0 z\u00e9ro}} au [[Stade Gaston-G\u00e9rard]] le {{date-|24|avril}} lors de la {{21e|journ\u00e9e}}<ref>{{Lien web|titre=Lyon d\u00e9croche son {{13e}} titre|url=https://www.lequipe.fr/Football/Article/Lyon-decroche-son-13e-titre-consecutif-apres-sa-victoire-a-dijon/1012486|site=lequipe.fr|date=24 avril 2019}}.</ref>. Elles remportent leur huiti\u00e8me [[Coupe de France f\u00e9minine de football 2018-2019|Coupe de France]] le {{date-|8|mai}} au [[Stade Gaston-Petit]] face \u00e0 [[LOSC Lille (f\u00e9minines)|Lille]] ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|3-1|Trois buts \u00e0 un}})<ref>{{Lien web|titre=Lyon remporte logiquement la finale|url=https://www.ouest-france.fr/sport/football/coupe-de-france/coupe-de-france-feminine-suivez-la-finale-lyon-lille-en-direct-6341074|site=ouest-france.fr|date=8 mai 2019}}.</ref> ; Saki Kumagai c\u00e8de sa place \u00e0 la {{66e|minute}} au profit de [[Jessica Fishlock]]. La finale de la [[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2018-2019|Ligue des champions]] a lieu le {{date-|18|mai}} au [[Groupama Ar\u00e9na|Groupama Arena]] de [[Budapest]] face au [[FC Barcelone (f\u00e9minines)|FC Barcelone]]. Apr\u00e8s un match ma\u00eetris\u00e9 de bout en bout ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|4-0|Quatre buts \u00e0 z\u00e9ro}}), les Lyonnaises remportent leur sixi\u00e8me titre europ\u00e9en<ref>{{Lien web|titre=l\u2019OL sacr\u00e9 pour la quatri\u00e8me fois d'affil\u00e9e|url=https://www.france24.com/fr/20190518-football-ligue-champions-feminine-ol-lyon-olympique-lyonnais-barca-titre-resultat|site=france24.com|date=18 mai 2019}}.</ref> ; Saki Kumagai n'est pas titulaire au coup d'envoi mais remplace [[Jessica Fishlock]] \u00e0 la {{72e|minute}}. Elle devient la seule joueuse issue de la [[Conf\u00e9d\u00e9ration asiatique de football|Conf\u00e9d\u00e9ration asiatique]] \u00e0 avoir remport\u00e9 quatre [[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA|Ligues des champions]]. \u00c0 l'issue de la [[Saison 2018-2019 de l'Olympique lyonnais (f\u00e9minines)|saison 2018-2019]], la [[Sapporo|sapporaise]] r\u00e9alise un nouveau tripl\u00e9, marque {{nombre|2|buts}} (dont {{nombre|1|penalty}}) et d\u00e9livre {{nombre|1|passe}} d\u00e9cisive toutes comp\u00e9titions confondues. Son temps de jeu global a \u00e9galement faibli, d\u00fb notamment aux bonnes prestations de [[Jessica Fishlock]], plus \u00e0 l'aise offensivement.\n{{Bo\u00eete d\u00e9roulante/d\u00e9but|titre=R\u00e9sultats de Saki Kumagai sur la saison|alignB=centre|align=justify|alignT=right|largeur=70%|couleurFondT=transparent|couleurFondB=transparent|arrondi=0.6em}}\n{| class=\"wikitable\" align=\"center\" style=\"font-size:78%; border: 2px solid grey;\" border-width:3px;\"\n|-\n| colspan=\"2\" |'''Saison 2018-2019 ([[Saison 2018-2019 de l'Olympique lyonnais (f\u00e9minines)|d\u00e9tails]]) -''' ''Entra\u00eeneur : [[Reynald Pedros]]''\n|'''{{Abr\u00e9viation|Class. Division 1|Classement de la Division 1 f\u00e9minine 2018-2019}} :'''\n| rowspan=\"2\" |'''R\u00e9sultats des comp\u00e9titions :'''\n|-\n| colspan=\"2\" rowspan=\"4\" |\n<small><small>\n{|\n|{{Football kit| | pattern_la=\n|pattern_b=_ollyon1819h\n|pattern_ra= \n|pattern_sh=_ollyon1819h\n|pattern_so=_lyon1819h\n| leftarm=FFFFFF|rightarm=FFFFFF|title=Domicile}}\n|{{Football kit| | pattern_la = _ol1819a\n| pattern_b  = _ol1819a\n| pattern_ra = _ol1819a\n| pattern_sh = _ol1819a\n| pattern_so = _ol1819a\n| leftarm    = 1D1C57\n| body       = 1D1C57\n| rightarm   = 1D1C57\n| shorts     = 1D1C57\n| socks      = 1D1C57|title=Ext\u00e9rieur}}\n|{{Football kit|pattern_la = _ol1819t\n| pattern_b  = _ol1819t\n| pattern_ra = _ol1819t\n| pattern_sh = _ol1819t\n| pattern_so = _ol1819t\n|gauchearm=000000\n|body=000000\n|rightarm=000000\n|shorts=000000\n|socks=FF8C00|title=Autre}}\n\n|}\n| rowspan=\"4\" |\n'''{{1er}}''' : [[Olympique lyonnais (f\u00e9minines)|'''Lyon''']] - '''62 {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|pts|Points}}'''<br>'''{{2e}}''' : [[Paris Saint-Germain Football Club (f\u00e9minines)|Paris SG]] - '''57 {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|pts|Points}}'''<br>'''{{3e}}''' : [[Montpellier H\u00e9rault Sport Club (f\u00e9minines)|Montpellier]] - '''39 {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|pts|Points}}'''<br>'''{{4e}}''' : [[Football Club des Girondins de Bordeaux (f\u00e9minines)|Bordeaux]] - '''34 {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|pts|Points}}'''<br>'''{{5e}}''' : [[Paris Football Club (f\u00e9minines)|Paris FC]] - '''32 {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|pts|Points}}'''<br>\n|-\n|[[Coupe de France f\u00e9minine de football 2018-2019|'''Coupe de France''']] : \n'''Victoire''' <small>''Bat le [[LOSC Lille (f\u00e9minines)|LOSC Lille]] (3-1)''</small>\n|-\n|[[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2018-2019|'''Ligue des champions''']] : \n'''Victoire''' <small>''Bat le [[FC Barcelone (f\u00e9minines)|FC Barcelone]] (4-1)''</small>\n|-\n| style=\"text-align: center;\" | -\n|-\n|\n'''Matchs''' : 34 (''{{Abr\u00e9viation|Tit.|Titulaire}}'' 23)<br><small>''20 D1, 5 CDF, 9 WCL''</small><br>'''Buts''' : 2 (''{{Abr\u00e9viation|s.p.|sur penalty}}'' 1)<br><small>''2 D1, 0 CDF, 0 WCL''</small>\n|\n'''Ratio but/match''' : 0.05<br><small>''0.10 D1, 0.00 CDF, 0.00 WCL''</small><br>'''R\u00e9sultats des matchs''' :<br><small>''31 Victoires'', ''3 Nul'', ''0 D\u00e9faite''</small>\n| colspan=\"2\" |\n'''Minutes jou\u00e9es''' : 2179 (''{{Abr\u00e9viation|Tj.|Temps de jeu total}}'' 67.2 %)<br><small>''1425 D1, 307 CDF, 447 WCL''</small><br>'''Sanctions''' : 3<br><small>''3 {{yel}} 0 {{sent off}}''</small>\n|}\n{{Bo\u00eete d\u00e9roulante/fin}}\n\n===== 2019-2020 : Cinqui\u00e8me titre continental =====\n{{...}}\n{{Bo\u00eete d\u00e9roulante/d\u00e9but|titre=R\u00e9sultats de Saki Kumagai sur la saison|alignB=centre|align=justify|alignT=right|largeur=70%|couleurFondT=transparent|couleurFondB=transparent|arrondi=0.6em}}\n{| class=\"wikitable\" align=\"center\" style=\"font-size:78%; border: 2px solid grey;\" border-width:3px;\"\n|-\n| colspan=\"2\" |'''Saison 2019-2020 ([[Saison 2019-2020 de l'Olympique lyonnais (f\u00e9minines)|d\u00e9tails]]) -''' ''Entra\u00eeneur : [[Jean-Luc Vasseur]]''\n|'''{{Abr\u00e9viation|Class. Division 1|Classement de la Division 1 f\u00e9minine 2019-2020}} :'''\n| rowspan=\"2\" |'''R\u00e9sultats des comp\u00e9titions :'''\n|-\n| colspan=\"2\" rowspan=\"4\" |\n<small><small>\n{|\n|{{Football kit| \n|pattern_la             = _ol1920h\n| pattern_b             = _ol1920h\n| pattern_ra            = _ol1920h\n| pattern_sh            = _ollyon1920h\n| pattern_so            = _ollyon1920h\n| leftarm               = FFFFFF\n| rightarm              = FFFFFF|title=Domicile}}\n|{{Football kit| \n| pattern_la            = _ol1920a\n| pattern_b             = _ollyon1920a\n| pattern_ra            = _ol1920a\n| pattern_sh            = _ollyon1920a\n| pattern_so            = _ollyon1920a\n| leftarm               = FFFFFF\n| rightarm              = FFFFFF| socks=000040|title=Ext\u00e9rieur}}\n|{{Football kit|\n| pattern_la            = _ol1920t\n| pattern_b             = _ol1920t\n| pattern_ra            = _ol1920t\n| pattern_sh            = _ollyon1920t\n| pattern_so            = _ollyon1920t\n| leftarm               = FFFFFF\n| rightarm              = FFFFFF| socks=8B0000|title=Autre}}\n\n|}\n| rowspan=\"4\" |\n'''{{1er}}''' : [[Olympique lyonnais (f\u00e9minines)|'''Lyon''']] - '''44 {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|pts|Points}}'''<br>'''{{2e}}''' : [[Paris Saint-Germain Football Club (f\u00e9minines)|Paris SG]] - '''41 {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|pts|Points}}'''<br>'''{{3e}}''' : [[Football Club des Girondins de Bordeaux (f\u00e9minines)|Bordeaux]] - '''37 {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|pts|Points}}'''<br>'''{{4e}}''' : [[Montpellier H\u00e9rault Sport Club (f\u00e9minines)|Montpellier]] - '''30 {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|pts|Points}}'''<br>'''{{5e}}''' : [[Paris Football Club (f\u00e9minines)|Paris FC]] - '''24 {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|pts|Points}}'''<br>\n|-\n|[[Coupe de France f\u00e9minine de football 2019-2020|'''Coupe de France''']] : \n'''Victoire''' <small>''Bat le [[Paris Saint-Germain Football Club (f\u00e9minines)|Paris SG]] (0-0, tab 5-3)''</small>\n|-\n|[[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2019-2020|'''Ligue des champions''']] : \n'''Victoire''' <small>''Bat le [[VfL Wolfsburg (f\u00e9minines)|VfL Wolfsburg]] (3-1)''</small>\n|-\n|[[Troph\u00e9e des championnes 2019|'''Troph\u00e9e des championnes''']] :\n'''Victoire''' <small>''Bat le [[Paris Saint-Germain Football Club (f\u00e9minines)|Paris SG]] (1-1, tab 4-3)''</small>\n|-\n|\n'''Matchs''' : 26 (''{{Abr\u00e9viation|Tit.|Titulaire}}'' 24)<br><small>''14 D1, 5 CDF, 1 SC, 6 WCL''</small><br>'''Buts''' : 3 (''{{Abr\u00e9viation|s.p.|sur penalty}}'' 0)<br><small>''2 D1, 0 CDF, 1 WCL''</small>\n|\n'''Ratio but/match''' : 0.11<br><small>''0.14 D1, 0.00 CDF, 0.16 WCL''</small><br>'''R\u00e9sultats des matchs''' :<br><small>''22 Victoires'', ''4 Nuls'', ''0 D\u00e9faite''</small>\n| colspan=\"2\" |\n'''Minutes jou\u00e9es''' : 1941 (''{{Abr\u00e9viation|Tj.|Temps de jeu total}}'' 74.3 %)<br><small>''960 D1, 378 CDF, 63 SC, 540 WCL''</small><br>'''Sanctions''' : 2<br><small>''2 {{yel}} 0 {{sent off}}''</small>\n|}\n{{Bo\u00eete d\u00e9roulante/fin}}\n\n===== 2020-2021 : Saison blanche =====\n{{...}}\n{{Bo\u00eete d\u00e9roulante/d\u00e9but|titre=R\u00e9sultats de Saki Kumagai sur la saison|alignB=centre|align=justify|alignT=right|largeur=70%|couleurFondT=transparent|couleurFondB=transparent|arrondi=0.6em}}\n{| class=\"wikitable\" align=\"center\" style=\"font-size:78%; border: 2px solid grey;\" border-width:3px;\"\n|-\n| colspan=\"2\" |'''Saison 2020-2021 ([[Saison 2020-2021 de l'Olympique lyonnais (f\u00e9minines)|d\u00e9tails]]) -''' ''Entra\u00eeneur : [[Jean-Luc Vasseur]], [[Sonia Bompastor]]''\n|'''{{Abr\u00e9viation|Class. Division 1|Classement de la Division 1 f\u00e9minine 2020-2021}} :'''\n| rowspan=\"2\" |'''R\u00e9sultats des comp\u00e9titions :'''\n|-\n| colspan=\"2\" rowspan=\"4\" |\n<small><small>\n{|\n|{{Football kit| \n|pattern_la            = _ol2021h\n | pattern_b             = _ol2021h\n | pattern_ra            = _ol2021h\n | pattern_sh            = _ol2021h\n | pattern_so            = _ol2021h\n | leftarm               = FFFFFF\n | body                  = FFFFFF\n | rightarm              = FFFFFF\n | shorts                = FFFFFF\n | socks                 = FFFFFF|title=Domicile}}\n |{{Football kit| \n | pattern_la            = _ol2021a\n | pattern_b             = _ol2021a\n | pattern_ra            = _ol2021a\n | pattern_sh            = _adidaswhite\n | pattern_so            = _color_3_stripes_white\n | leftarm               = 222222\n | body                  = 222222\n | rightarm              = 222222\n | shorts                = 222222\n | socks                 = 222222|title=Ext\u00e9rieur}}\n |{{Football kit|\n | pattern_la            = _OlympiqueLyonnais2021t\n | pattern_b             = _OlympiqueLyonnais2021t\n | pattern_ra            = _OlympiqueLyonnais2021t\n | pattern_sh            = _OlympiqueLyonnais2021t\n | pattern_so            = _ol2021t| socks=191970|title=Autre}}\n\n|}\n| rowspan=\"4\" |\n'''{{1er}}''' : [[Paris Saint-Germain Football Club (f\u00e9minines)|Paris SG]] - '''62 {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|pts|Points}}'''<br>'''{{2e}}''' : [[Olympique lyonnais (f\u00e9minines)|'''Lyon''']] - '''61 {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|pts|Points}}'''<br>'''{{3e}}''' : [[Football Club des Girondins de Bordeaux (f\u00e9minines)|Bordeaux]] - '''44 {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|pts|Points}}'''<br>'''{{4e}}''' : [[Paris Football Club (f\u00e9minines)|Paris FC]] - '''37 {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|pts|Points}}'''<br>'''{{5e}}''' : [[En avant Guingamp (f\u00e9minines)|Guingamp]] - '''31 {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|pts|Points}}'''<br>\n|-\n|[[Coupe de France f\u00e9minine de football 2020-2021|'''Coupe de France''']] : \n'''''Annul\u00e9 / [[Pand\u00e9mie de Covid-19|Pand\u00e9mie Covid-19]]'''''\n|-\n|[[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2020-2021|'''Ligue des champions''']] :  \n'''1/4 de finale''' <small>''\u00c9limin\u00e9e par le [[Paris Saint-Germain Football Club (f\u00e9minines)|Paris SG]]''</small>\n|-\n|'''Troph\u00e9e des championnes''' :\n'''''Annul\u00e9 / [[Pand\u00e9mie de Covid-19|Pand\u00e9mie Covid-19]]'''''\n|-\n|\n'''Matchs''' : 24 (''{{Abr\u00e9viation|Tit.|Titulaire}}'' 17)<br><small>''17 D1, 1 CDF, 6 WCL''</small><br>'''Buts''' : 5 (''{{Abr\u00e9viation|s.p.|sur penalty}}'' 0)<br><small>''4 D1, 0 CDF, 1 WCL''</small>\n|\n'''Ratio but/match''' : 0,20<br><small>''0,23 D1, 0.00 CDF, 0.16 WCL''</small><br>'''R\u00e9sultats des matchs''' :<br><small>''21 Victoires'', 1 ''Nul'', 2 ''D\u00e9faites''</small>\n| colspan=\"2\" |\n'''Minutes jou\u00e9es''' : 1561 (''{{Abr\u00e9viation|Tj.|Temps de jeu total}}'' 59,8 %)<br><small>''1115 D1, 90 CDF, 356 WCL''</small><br>'''Sanctions''' : 3<br><small>''3 {{yel}} 0 {{sent off}}''</small>\n|}\n{{Bo\u00eete d\u00e9roulante/fin}}\n\n==== Bayern Munich (2021-2023) ====\n===== 2021-2022 : Int\u00e9gration r\u00e9ussie =====\nLe {{date-|12|mai|2021}}, le [[Bayern Munich (f\u00e9minines)|Bayern Munich]] annonce la signature de Saki Kumagai pour une dur\u00e9e de deux saisons<ref>{{Lien web|titre=OL. Saki Kumagai signe au Bayern Munich|url=https://www.ouest-france.fr/sport/football/olympique-lyonnais/ol-saki-kumagai-signe-au-bayern-munich-7f04a7fc-b30a-11eb-b3ae-6871867c9135|site=ouest-france.fr|date=12 mai 2021}}.</ref>. Elle r\u00e9cup\u00e8re le {{num\u00e9ro|3}}. La japonaise joue son premier match officiel avec le club bavarois le {{date-|29|ao\u00fbt}} lors de la {{1re|journ\u00e9e}} de [[Championnat d'Allemagne f\u00e9minin de football 2021-2022|championnat]] contre le [[Werder Br\u00eame (f\u00e9minines)|Werder Br\u00eame]] \u00e0 domicile<ref>{{Lien web|titre=Le FCB prend directement la premi\u00e8re place apr\u00e8s le 8-0 contre Br\u00eame|url=https://fcbayern.com/frauen/de/spiele/frauen/bundesliga/2021-2022/fc-bayern-frauen-sv-werder-bremen-27-08-2021/spielbericht|site=fcbayern.com|date=29 ao\u00fbt 2021|langue=allemand}}.</ref> ; elle est titulaire au milieu de terrain et joue l'int\u00e9gralit\u00e9 de la rencontre remport\u00e9e {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|8-0|Huit buts \u00e0 z\u00e9ro}}. Le {{date-|1|octobre}}, elle marque son premier but sur la pelouse du [[1. FC Cologne (f\u00e9minines)|FC Cologne]] \u00e0 l'occasion de la {{4e|journ\u00e9e}} de [[Championnat d'Allemagne f\u00e9minin de football 2021-2022|championnat]]<ref>{{Lien web|titre=Le FCB n'offre aucune chance \u00e0 Cologne|url=https://www1.wdr.de/sport/fussball/erste-bundesliga/frauen-bl-koeln-bayern-100.html|site=wdr.de|date=1 octobre 2021|langue=allemand}}.</ref> ; \u00e0 la suite d'un corner mal repouss\u00e9 par la gardienne Manon Klett, Saki Kumagai r\u00e9ceptionne la balle au second poteau et marque le deuxi\u00e8me but de la rencontre \u00e0 la {{21e|minute}}.\n{{Bo\u00eete d\u00e9roulante/d\u00e9but|titre=R\u00e9sultats de Saki Kumagai sur la saison|alignB=centre|align=justify|alignT=right|largeur=70%|couleurFondT=transparent|couleurFondB=transparent|arrondi=0.6em}}\n{| class=\"wikitable\" align=\"center\" style=\"font-size:78%; border: 2px solid grey;\" border-width:3px;\"\n|-\n| colspan=\"2\" |'''Saison 2021-2022 -''' ''Entra\u00eeneur : [[Jens Scheuer]]''\n|'''{{Abr\u00e9viation|Class. F-Bundesliga|Classement de la Frauen-Bundesliga 2021-2022}} :'''\n| rowspan=\"2\" |'''R\u00e9sultats des comp\u00e9titions :'''\n|-\n| colspan=\"2\" rowspan=\"4\" |\n<small><small>\n{|\n|{{Football kit|pattern_la = _bayern2122H\n| pattern_b = _bayern2122H\n| pattern_ra = _bayern2122H\n| pattern_sh = _bayern2122H\n| pattern_so = _bayern2122Hl\n| leftarm = B51A1E\n| body = B51A1E\n| rightarm = B51A1E\n| shorts = B51A1E\n| socks = B51A1E|title=Domicile}}\n|{{Football kit|\n|pattern_la      = _bayern2122A\n |pattern_b       = _bayern2122A\n |pattern_ra      = _bayern2122A\n |pattern_sh      = _bayern2122A\n |pattern_so      = _bayern2122A\n |leftarm         = 1A1A1A\n |body            = 1A1A1A\n |rightarm        = 1A1A1A\n |shorts          = 1A1A1A\n |socks           = 1A1A1A|title=Ext\u00e9rieur}}\n |{{Football kit|\n|pattern_la      = _bayern2122t\n |pattern_b       = _bayern2122t\n |pattern_ra      = _bayern2122t\n |pattern_sh      = _bayern2122t\n |pattern_so      = _bayern2122T\n |leftarm         = FFFFFF\n |body            = FFFFFF\n |rightarm        = FFFFFF\n |shorts          = FFFFFF\n |socks           = FFFFFF|title=Autre}}\n|}\n| rowspan=\"4\" |\n'''{{1er}}''' : [[VfL Wolfsburg (f\u00e9minines)|Wolfsburg]] - '''59 {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|pts|Points}}'''<br>'''{{2e}}''' : [[Bayern Munich (f\u00e9minines)|'''Munich''']] - '''55 {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|pts|Points}}'''<br>'''{{3e}}''' : [[Eintracht Francfort (f\u00e9minines)|Francfort]] - '''46 {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|pts|Points}}'''<br>'''{{4e}}''' : [[1. FFC Turbine Potsdam|Potsdam]]  - '''43 {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|pts|Points}}'''<br>'''{{5e}}''' : [[TSG 1899 Hoffenheim (f\u00e9minines)|Hoffenheim]] - '''41 {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|pts|Points}}'''<br>\n|-\n|[[Coupe d'Allemagne f\u00e9minine de football 2021-2022|'''Coupe d'Allemagne''']] : \n'''1/2 finale''' <small>''Battue par [[VfL Wolfsburg (f\u00e9minines)|Wolfsburg]] (3-1)''</small>\n|-\n|[[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2021-2022|'''Ligue des champions''']] : \n'''1/4 finale''' <small>''\u00c9limin\u00e9e par le [[Paris Saint-Germain (f\u00e9minines)|Paris SG]]''</small>\n|-\n| style=\"text-align: center;\" | -\n|-\n|\n'''Matchs''' : 33 (''{{Abr\u00e9viation|Tit.|Titulaire}}'' 31)<br><small>''21 FB, 4 CDA, 8 WCL''</small><br>'''Buts''' : 8 (''{{Abr\u00e9viation|s.p.|sur penalty}}'' 0)<br><small>''5 FB, 1 CDA, 2 WCL''</small>\n|\n'''Ratio but/match''' : 0.24<br><small>''0.23 FB, 0.25 CDA, 0,25 WCL''</small><br>'''R\u00e9sultats des matchs''' :<br><small>''24 Victoires'', ''3 Nuls'', ''6 D\u00e9faites''</small>\n| colspan=\"2\" |\n'''Minutes jou\u00e9es''' : 2848 (''{{Abr\u00e9viation|Tj.|Temps de jeu total}}'' 92.1 %)<br><small>''1763 FB, 349 CDA, 736 WCL''</small><br>'''Sanctions''' : 1<br><small>''1 {{yel}} 0 {{sent off}}''</small>\n|}\n{{Bo\u00eete d\u00e9roulante/fin}}\n\n===== 2022-2023 : Premier titre allemand =====\n{{...}}\n{{Bo\u00eete d\u00e9roulante/d\u00e9but|titre=R\u00e9sultats de Saki Kumagai sur la saison|alignB=centre|align=justify|alignT=right|largeur=70%|couleurFondT=transparent|couleurFondB=transparent|arrondi=0.6em}}\n{| class=\"wikitable\" align=\"center\" style=\"font-size:78%; border: 2px solid grey;\" border-width:3px;\"\n|-\n| colspan=\"2\" |'''Saison 2022-2023 -''' ''Entra\u00eeneur : [[Alexander Straus]]''\n|'''{{Abr\u00e9viation|Class. F-Bundesliga|Classement de la Frauen-Bundesliga 2022-2023}} :'''\n| rowspan=\"2\" |'''R\u00e9sultats des comp\u00e9titions :'''\n|-\n| colspan=\"2\" rowspan=\"4\" |\n<small><small>\n{|\n|{{Football kit|pattern_la = _bayern2223h\n| pattern_b = _bayern2223h\n| pattern_ra = _bayern2223h\n| pattern_sh = _bayern2223h\n| pattern_so = _bayern2223hl\n| leftarm = FF0000\n| body = FF0000\n| rightarm = FF0000\n| shorts = FF0000\n| socks = FF0000|title=Domicile}}\n|{{Football kit|\n|pattern_la = _bayern2223a\n| pattern_b = _bayern2223a\n| pattern_ra = _bayern2223a\n| pattern_sh = _bayern2223a\n| pattern_so = _bayern2223al\n| leftarm = FFFFFF\n| body = FFFFFF\n| rightarm = FFFFFF\n| shorts = FFFFFF\n| socks = FFFFFF|title=Ext\u00e9rieur}}\n |{{Football kit|\n|pattern_la = _bayern2223t\n| pattern_b = _bayern2223t\n| pattern_ra = _bayern2223t\n| pattern_sh = _bayern2223t\n| pattern_so = _3_stripes_red\n| leftarm = 32343C\n| body = 32343C\n| rightarm = 32343C\n| shorts = 32343C\n| socks = 32343C|title=Autre}}\n|}\n| rowspan=\"4\" |\n'''{{1er}}''' : [[Bayern Munich (f\u00e9minines)|'''Munich''']] - '''59 {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|pts|Points}}'''<br>'''{{2e}}''' : [[VfL Wolfsburg (f\u00e9minines)|Wolfsburg]] - '''57 {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|pts|Points}}'''<br>'''{{3e}}''' : [[Eintracht Francfort (f\u00e9minines)|Francfort]] - '''54 {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|pts|Points}}'''<br>'''{{4e}}''' : [[TSG 1899 Hoffenheim (f\u00e9minines)|Hoffenheim]]  - '''48 {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|pts|Points}}'''<br>'''{{5e}}''' : [[Bayer 04 Leverkusen (f\u00e9minines)|Leverkusen]] - '''30 {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|pts|Points}}'''<br>\n|-\n|[[Coupe d'Allemagne f\u00e9minine de football 2022-2023|'''Coupe d'Allemagne''']] : \n'''1/2 finale''' <small>''Battue par [[VfL Wolfsburg (f\u00e9minines)|Wolfsburg]] (5-0)''</small>\n|-\n|[[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2022-2023|'''Ligue des champions''']] : \n'''1/4 finale''' <small>''\u00c9limin\u00e9e par [[Arsenal Women Football Club|Arsenal]]''</small>\n|-\n| style=\"text-align: center;\" | -\n|-\n|\n'''Matchs''' : 32 (''{{Abr\u00e9viation|Tit.|Titulaire}}'' 25)<br><small>''18 FB, 4 CDA, 10 WCL''</small><br>'''Buts''' : 5 (''{{Abr\u00e9viation|s.p.|sur penalty}}'' 0)<br><small>''3 FB, 2 CDA, 0 WCL''</small>\n|\n'''Ratio but/match''' : 0.15<br><small>''0.16 FB, 0.50 CDA, 0,00 WCL''</small><br>'''R\u00e9sultats des matchs''' :<br><small>''28 Victoires'', 1 ''Nuls'', 3 ''D\u00e9faites''</small>\n| colspan=\"2\" |\n'''Minutes jou\u00e9es''' : 2090 (''{{Abr\u00e9viation|Tj.|Temps de jeu total}}'' 64.5 %)<br><small>''1068 FB, 360 CDA, 662 WCL''</small><br>'''Sanctions''' : 4<br><small>''3 {{yel}} 1 {{sent off}}''</small>\n|}\n{{Bo\u00eete d\u00e9roulante/fin}}\n\n==== AS Roma (depuis 2023) ====\n===== 2023-2024 =====\nLibre de tout contrat, Saki Kumagai s'engage officiellement le {{date-|5|juin|2023}} avec le [[Championnat d'Italie f\u00e9minin de football|champion d'Italie]] en titre, l'[[Associazione Sportiva Roma (f\u00e9minines)|AS Roma]]<ref>{{Lien web|titre=Saki Kumagai s\u2019engage avec l\u2019 AS Roma|url=https://www.lequipiere.com/mercato-saki-kumagai-sengage-avec-l-as-roma/|site=lequipiere.com|date=6 juin 2023}}.</ref>. Elle signe un contrat d'une dur\u00e9e de deux saisons jusqu'en 2025<ref>{{Lien web|langue=anglais |titre=Saki Kumagai est une nouvelle joueuse jaune et rouge|url=https://www.asroma.com/en/news/68757/roma-women-saki-kumagai-is-a-new-giallorosse-player|site=asroma.com|date=5 juin 2023}}.</ref> et r\u00e9cup\u00e8re le {{num\u00e9ro|8}}.\n{{Bo\u00eete d\u00e9roulante/d\u00e9but|titre=R\u00e9sultats de Saki Kumagai sur la saison|alignB=centre|align=justify|alignT=right|largeur=70%|couleurFondT=transparent|couleurFondB=transparent|arrondi=0.6em}}\n{| class=\"wikitable\" align=\"center\" style=\"font-size:78%; border: 2px solid grey;\" border-width:3px;\"\n|-\n| colspan=\"2\" |'''Saison 2023-2024 -''' ''Entra\u00eeneur : [[Alessandro Spugna]]''\n|'''{{Abr\u00e9viation|Class. Serie A|Classement de la Serie A f\u00e9minine 2023-2024}} :'''\n| rowspan=\"2\" |'''R\u00e9sultats des comp\u00e9titions :'''\n|-\n| colspan=\"2\" rowspan=\"4\" |\n<small><small>\n{|\n|{{Football kit|pattern_la = _roma2324H\n| pattern_b = _roma2324H\n| pattern_ra = _roma2324H\n| pattern_sh = _roma2324H\n| pattern_so = _roma2324H\n| leftarm = AA0000\n| body = AA0000\n| rightarm = AA0000\n| shorts = AA0000\n| socks = AA0000|title=Domicile}}\n|{{Football kit|pattern_la = _asroma2324a\n| pattern_b = _asroma2324a\n| pattern_ra = _asroma2324a\n| pattern_sh = _asroma2324a\n| pattern_so = _asroma2324a\n| leftarm = E7DDD4\n| body = E7DDD4\n| rightarm = E7DDD4\n| shorts = E7DDD4\n| socks = E7DDD4|title=Ext\u00e9rieur}}\n|}\n| rowspan=\"4\" |\n'''{{1er}}''' : [[Associazione Sportiva Roma (f\u00e9minines)|'''AS Roma''']] - '''0 {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|pt|Point}}'''<br>'''{{2e}}'''  : [[Juventus Football Club (f\u00e9minines)|Juventus]] - '''0 {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|pt|Point}}'''<br>'''{{3e}}'''  : [[FC Internazionale Milano (f\u00e9minines)|Inter Milan]] - '''0 {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|pt|Point}}'''<br>'''{{4e}}'''  : [[Associazione Calcio Milan (f\u00e9minines)|AC Milan]]  - '''0 {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|pt|Point}}'''<br>'''{{5e}}'''  : [[ACF Fiorentina Femminile|Fiorentina]] - '''0 {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|pt|Point}}'''<br>\n|-\n|[[Coupe d'Italie f\u00e9minine de football|'''Coupe d'Italie''']] : \n'''En cours''' \n|-\n|[[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2022-2023|'''Ligue des champions''']] : \n'''En cours'''\n|-\n|[[Supercoupe d'Italie f\u00e9minine de football|'''Supercoupe d'Italie''']] : \n'''En cours'''\n|-\n|\n'''Matchs''' : 0 (''{{Abr\u00e9viation|Tit.|Titulaire}}'' 0)<br><small>''0 SA, 0 CDI, 0 SC, 0 WCL''</small><br>'''Buts''' : 0 (''{{Abr\u00e9viation|s.p.|sur penalty}}'' 0)<br><small>''0 SA, 0 CDI, 0 WCL''</small>\n|\n'''Ratio but/match''' : 0.00<br><small>''0.00 SA, 0.00 CDI, 0,00 WCL''</small><br>'''R\u00e9sultats des matchs''' :<br><small>''0 Victoire'', 0 ''Nul'', 0 ''D\u00e9faite''</small>\n| colspan=\"2\" |\n'''Minutes jou\u00e9es''' : 0 (''{{Abr\u00e9viation|Tj.|Temps de jeu total}}'' 00.0 %)<br><small>''0 SA, 0 CDI, 0 SC, 0 WCL''</small><br>'''Sanctions''' : 0<br><small>''0 {{yel}} 0 {{sent off}}''</small>\n|}\n{{Bo\u00eete d\u00e9roulante/fin}}\n\n=== Carri\u00e8re internationale ===\n==== Moins de 19 ans ====\n[[Fichier:Norio Sasaki 2015.jpg|thumb|alt=Norio Sasaki, s\u00e9lectionneur du Japon|[[Norio Sasaki]] est \u00e9galement s\u00e9lectionneur du [[\u00c9quipe du Japon f\u00e9minine de football des moins de 20 ans|Japon U19]] et [[\u00c9quipe du Japon f\u00e9minine de football des moins de 20 ans|U20]] de [[2007]] \u00e0 [[2010]].|245x245px]]\nSaki Kumagai est capitaine de la [[\u00c9quipe du Japon f\u00e9minine de football des moins de 20 ans|s\u00e9lection U-19]] avec laquelle elle participe \u00e0 la [[Championnat d'Asie de football f\u00e9minin des moins de 19 ans|Coupe d'Asie]] organis\u00e9e dans la ville de [[Wuhan]] en [[Chine]] en {{date-||ao\u00fbt|2009}}. Les Japonaises jouent leur premi\u00e8re rencontre contre l'[[\u00c9quipe d'Australie f\u00e9minine de football|Australie]] le {{date-|1|ao\u00fbt}} et obtiennent un match nul {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|1-1|Un but partout}} en revenant au score en fin de partie<ref>{{Lien web|langue=japonais|titre=1-1 contre l'Australie au 1er match|url=http://www.jfa.or.jp/national_team/topics/2009/239.html|site=jfa.or.jp|date=1 ao\u00fbt 2009}}.</ref>. Le {{date-|3|ao\u00fbt}}, elles affrontent [[\u00c9quipe de Taipei chinois f\u00e9minine de football|Taipei]] et remportent le match ais\u00e9ment {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|5-0|Cinq buts \u00e0 z\u00e9ro}} ; Saki Kumagai en profite pour marquer son premier but en s\u00e9lection \u00e0 la {{4e|minute}} de jeu<ref>{{Lien web|langue=japonais|titre=4 points apr\u00e8s le {{2e}} match|url=http://www.jfa.or.jp/national_team/topics/2009/245.html|site=jfa.or.jp|date=3 ao\u00fbt 2009}}.</ref>. Pour le troisi\u00e8me match de poule le {{date-|5|ao\u00fbt}}, elles obtiennent un nouveau match nul {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|1-1|Un but partout}} contre la [[\u00c9quipe de Chine f\u00e9minine de football|Chine]] mais cette fois, ce sont les joueuses chinoises qui reviennent au score en fin de partie<ref>{{Lien web|langue=japonais|titre=Qualifi\u00e9es pour les phases finales|url=http://www.jfa.or.jp/national_team/topics/2009/248.html|site=jfa.or.jp|date=5 ao\u00fbt 2009}}.</ref>.\n\nAvec {{nombre|5|points}} engrang\u00e9s, le [[\u00c9quipe du Japon f\u00e9minine de football des moins de 20 ans|Japon]] se qualifie pour les demi-finales contre la [[\u00c9quipe de Cor\u00e9e du Nord f\u00e9minine de football|Cor\u00e9e du Nord]] le {{date-|9|ao\u00fbt}} ; les joueuses nippones remportent la rencontre {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|1-0|Un but \u00e0 z\u00e9ro}} gr\u00e2ce \u00e0 un but de [[Mana Iwabuchi]]<ref>{{Lien web|langue=japonais|titre=Qualifi\u00e9es pour la finale|url=http://www.jfa.or.jp/national_team/topics/2009/263.html|site=jfa.or.jp|date=9 ao\u00fbt 2009}}.</ref>. Le {{date-|12|ao\u00fbt}} en finale, elles rencontrent la [[\u00c9quipe de Cor\u00e9e du Sud f\u00e9minine de football des moins de 20 ans|Cor\u00e9e du Sud]] ; apr\u00e8s un match disput\u00e9, elles sont sacr\u00e9es [[Championnat d'Asie de football f\u00e9minin des moins de 19 ans|championnes d'Asie]] en remportant le match {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|2-1|Deux buts \u00e0 un}} en fin de rencontre<ref>{{Lien web|langue=japonais|titre=Les Nadeshiko dominent l'Asie|url=http://www.jfa.or.jp/national_team/topics/2009/276.html|site=jfa.or.jp|date=12 ao\u00fbt 2009}}.</ref>. Cette victoire offre au [[\u00c9quipe du Japon f\u00e9minine de football des moins de 20 ans|Japon]] une qualification directe \u00e0 la [[Coupe du monde f\u00e9minine de football des moins de 20 ans 2010|Coupe du monde U-20]] de [[2010 en football|2010]], organis\u00e9e en [[Allemagne]]. Saki Kumagai a jou\u00e9 {{nombre|5|matches}} avec la [[\u00c9quipe du Japon f\u00e9minine de football des moins de 20 ans|s\u00e9lection U-19]] (tous en tant que capitaine) dans leurs int\u00e9gralit\u00e9 et marqu\u00e9 {{nombre|1|but}}.\n\n==== Moins de 20 ans ====\nSaki Kumagai joue avec la [[\u00c9quipe du Japon f\u00e9minine de football des moins de 20 ans|s\u00e9lection U-20]] \u00e0 l'occasion de la [[Coupe du monde f\u00e9minine de football des moins de 20 ans 2008|Coupe du monde]] organis\u00e9e au [[Chili]] en [[2008 en football|2008]]. Pour le premier match, le [[\u00c9quipe du Japon f\u00e9minine de football des moins de 20 ans|Japon]] affronte le [[\u00c9quipe du Canada f\u00e9minine de soccer|Canada]] le {{date-|20 |novembre}} et s'impose facilement {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|2-0|Deux buts \u00e0 z\u00e9ro}}<ref>{{Lien web|titre=Le Japon de bout en bout (0:2)|url=http://fr.fifa.com/u20womensworldcup/news/y=2008/m=11/news=japon-bout-bout-954568.html|site=fr.fifa.com|date=20 novembre 2008}}.</ref>. Au deuxi\u00e8me match le {{date-|23|novembre}}, les Japonaises rencontrent l'[[\u00c9quipe d'Allemagne f\u00e9minine de football des moins de 20 ans|Allemagne]] et gagnent {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|2-1|Deux buts \u00e0 un}}<ref>{{Lien web|titre=Le Japon sur la fin (1:2)|url=http://fr.fifa.com/u20womensworldcup/matches/round=250257/match=300066369/match-report.html|site=fr.fifa.com|date=23 novembre 2008}}.</ref>. Enfin, elles se qualifient pour les quarts de finale le {{date-|27|novembre}} en dominant la [[\u00c9quipe de R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo f\u00e9minine de football|R.D. Congo]] {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|3-1|Trois buts \u00e0 un}}<ref>{{Lien web|titre=Le Japon fait carton plein (3:1)|url=http://fr.fifa.com/u20womensworldcup/matches/round=250257/match=300066366/match-report.html|site=fr.fifa.com|date=27 novembre 2008}}.</ref>. Malgr\u00e9 un bon d\u00e9but de tournoi, elles sont \u00e9limin\u00e9es au tour suivant le {{date-|1|d\u00e9cembre}} par la [[\u00c9quipe de Cor\u00e9e du Nord f\u00e9minine de football|Cor\u00e9e du Nord]] {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|2-1|Deux buts \u00e0 un}}<ref>{{Lien web|titre=La RDP Cor\u00e9e contr\u00f4le le Japon (1:2)|url=http://fr.fifa.com/u20womensworldcup/matches/round=250261/match=300066379/match-report.html|site=fr.fifa.com|date=1 d\u00e9cembre 2008}}.</ref>.\n\n[[Fichier:U20-WM2010-Spiel14-Japan.jpg|thumb|alt=Coupe du monde U20 contre le Mexique.|Match contre le [[\u00c9quipe du Mexique f\u00e9minine de football|Mexique]] lors de la [[Coupe du monde f\u00e9minine de football des moins de 20 ans|Coupe du monde U-20]] de [[Coupe du monde f\u00e9minine de football des moins de 20 ans 2010|2010]] au [[WWK Arena]] d'[[Augsbourg]].|gauche|290x290px]]\nElle participe \u00e0 nouveau \u00e0 la [[Coupe du monde f\u00e9minine de football des moins de 20 ans 2010|Coupe du monde U-20]], organis\u00e9e en {{date-||juillet|2010}} en [[Allemagne]], gr\u00e2ce \u00e0 la victoire du [[\u00c9quipe du Japon f\u00e9minine de football des moins de 20 ans|Japon]] lors de la [[Championnat d'Asie de football f\u00e9minin des moins de 19 ans|Coupe d'Asie U-19]] de [[2009 en football|2009]]. La native de [[Sapporo]] est d\u00e9sign\u00e9e [[Capitaine (sport)|capitaine]] des ''Nadeshiko'' pour cette nouvelle campagne. Au premier match le {{date-|14|juillet}} au [[WWK Arena]] d'[[Augsbourg]], les Japonaises affrontent le [[\u00c9quipe du Mexique f\u00e9minine de football|Mexique]] et sont fortement bouscul\u00e9es ; elles conc\u00e8dent le match nul {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|3-3|Trois buts partout}} gr\u00e2ce notamment \u00e0 un but marqu\u00e9 contre leur camp des hispaniques<ref>{{Lien web|titre=Juste partage des points (3:3)|url=http://fr.fifa.com/u20womensworldcup/news/y=2010/m=7/news=juste-partage-des-points-1274029.html|site=fr.fifa.com|date=14 juillet 2010}}.</ref>.\n\nAu deuxi\u00e8me match le {{date-|17|juillet}}, toujours \u00e0 [[Augsbourg]], les joueuses nippones se font surprendre par le [[\u00c9quipe du Nigeria f\u00e9minine de football|Nigeria]] {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|2-1|Deux buts \u00e0 un}}<ref>{{Lien web|titre=Le Nigeria impose son rythme (2:1)|url=http://fr.fifa.com/u20womensworldcup/matches/round=253537/match=300125155/match-report.html|site=fr.fifa.com|date=17 juillet 2010}}.</ref>. Malgr\u00e9 une victoire {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|3-1|Trois buts \u00e0 un}} face \u00e0 l'[[\u00c9quipe d'Angleterre f\u00e9minine de football|Angleterre]] au troisi\u00e8me match de poule le {{date-|21|juillet}} au [[Sch\u00fccoArena]] de [[Bielefeld]], cela n'est pas suffisant pour se qualifier pour les phases \u00e9liminatoires de la comp\u00e9tition<ref>{{Lien web|titre=Le Japon vainqueur\u2026 et \u00e9limin\u00e9 (3:1)|url=http://fr.fifa.com/u20womensworldcup/matches/round=253537/match=300125153/match-report.html|site=fr.fifa.com|date=21 juillet 2010}}.</ref>. Saki Kumagai a jou\u00e9 {{nombre|7|matches}} avec la [[\u00c9quipe du Japon f\u00e9minine de football des moins de 20 ans|s\u00e9lection U-20]] (dont {{nombre|3|en}} tant que capitaine) dans leur int\u00e9gralit\u00e9 et n'a marqu\u00e9 aucun but.\n\n==== \u00c9quipe du Japon A ====\n\n===== D\u00e9buts en s\u00e9lection nationale =====\nSaki Kumagai joue son premier match international A contre le [[\u00c9quipe du Canada f\u00e9minine de soccer|Canada]], le {{date-|7|mars|2008}} \u00e0 [[Larnaca]], \u00e0 l'occasion du {{1er}} match du [[Tournoi de Chypre]] en entrant en jeu \u00e0 la {{51e|minute}} \u00e0 la place de [[Nayuha Toyoda]]<ref>{{Lien web|langue=japonais|titre=Les Nadeshiko perdent contre le Canada|url=http://www.jfa.or.jp/archive/women/daihyo/news/080308_01.html|site=jfa.or.jp|date=8 mars 2008}}.</ref> ; les ''Nadeshiko'' perdent la rencontre {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|3-0|Trois buts \u00e0 z\u00e9ro}}. Elle est s\u00e9lectionn\u00e9e par [[Norio Sasaki]] pour participer \u00e0 la [[Coupe d'Asie f\u00e9minine de football|Coupe d'Asie 2008]] organis\u00e9e au [[Vi\u00eat Nam|Vi\u00eatnam]] o\u00f9 elle ne joue que le deuxi\u00e8me match de poule en tant que titulaire contre la modeste \u00e9quipe de [[\u00c9quipe de Taipei chinois f\u00e9minine de football|Taipei]] que le Japon remporte {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|11-0|Onze buts \u00e0 z\u00e9ro}}<ref>{{Lien web|langue=Japonais|titre=Japon - Taipei : 11-0|url=http://www.jfa.or.jp/archive/women/daihyo/games/2008/afc_w_2008/080531/|site=jfa.or.jp|date=31 mai 2008}}.</ref> ; les nippones terminent \u00e0 la troisi\u00e8me place de la comp\u00e9tition. Saki Kumagai est \u00e0 nouveau rappel\u00e9e en \u00e9quipe premi\u00e8re en [[2010 en football|2010]] et participe activement \u00e0 la victoire en [[Coupe d'Asie de l'Est de football f\u00e9minin|Coupe d'Asie de l'Est]], puis atteint \u00e0 nouveau la troisi\u00e8me place de la [[Coupe d'Asie f\u00e9minine de football 2010|Coupe d'Asie]] et d\u00e9croche la m\u00e9daille d'or aux [[Football aux Jeux asiatiques de 2010|Jeux asiatiques]] de [[Canton (Chine)|Ghangzhou]] en battant la [[\u00c9quipe de Cor\u00e9e du Nord f\u00e9minine de football|Cor\u00e9e du Nord]] {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|1-0|Un but \u00e0 z\u00e9ro}} en finale le {{date-|22|novembre|2010}}.\n\n===== Coupe du monde 2011 en Allemagne =====\n{{encadr\u00e9 texte|align=right|width=360px|palign=justify|lalign=right|texte={{citation|Franchement, j'\u00e9tais tr\u00e8s occup\u00e9e \u00e0 profiter de l'instant pr\u00e9sent. Je n'\u00e9tais pas le moins du monde nerveuse (...). L'important pour moi, c'\u00e9tait de tirer sans h\u00e9siter, en y mettant le plus de puissance possible.}}|l\u00e9gende=Saki Kumagai \u00e0 propos de la s\u00e9ance de [[tirs au but]] de la finale de la [[Coupe du monde f\u00e9minine de football 2011|Coupe du monde 2011]]<ref>{{Lien web|titre=Du sang froid pour \u00e9crire l'histoire|url=http://fr.fifa.com/womensworldcup/news/y=2016/m=12/news=kumagai-du-sang-froid-pour-ecrire-l-histoire-2859216.html|site=fr.fifa.com|date=9 d\u00e9cembre 2016}}.</ref>.}}Afin de pr\u00e9parer au mieux la [[Coupe du monde f\u00e9minine de football 2011|Coupe du monde]] organis\u00e9e en [[Allemagne]], les Japonaises participent \u00e0 l'[[Algarve Cup]] en {{date-||mars|2011}} au [[Portugal]] et rencontrent notamment les [[\u00c9quipe des \u00c9tats-Unis f\u00e9minine de soccer|\u00c9tats-Unis]] au premier match (perdu {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|2-1|Deux buts \u00e0 un}}) et la [[\u00c9quipe de Su\u00e8de f\u00e9minine de football|Su\u00e8de]] pour la troisi\u00e8me place (remport\u00e9 {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|2-1|Deux buts \u00e0 un}}). En {{date-||mai|2011}}, le [[\u00c9quipe du Japon f\u00e9minine de football|Japon]] effectue une tourn\u00e9e de pr\u00e9paration aux [[\u00c9tats-Unis]] et joue deux [[Match amical|matchs amicaux]] contre les ''Stars and Stripes'', tous deux perdus {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|2-0|Deux buts \u00e0 z\u00e9ro}} au [[Mapfre Stadium]] de [[Columbus (Ohio)|Colombus]]. Les ''Nadeshiko'' entament leurs \u00e9ch\u00e9ances mondiales le {{date-|27|juin}} contre la [[\u00c9quipe de Nouvelle-Z\u00e9lande f\u00e9minine de football|Nouvelle-Z\u00e9lande]] et s'imposent {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|2-1|Deux buts \u00e0 un}} gr\u00e2ce \u00e0 un [[Loi 13 du football|coup franc]] direct transform\u00e9 par [[Aya Miyama]] \u00e0 la {{68e|minute}}<ref>{{Lien web|langue=Anglais|titre=Miyama offre la victoire au Japon|url=https://www.fifa.com/womensworldcup/matches/round=255997/match=300144442/match-report.html|site=fifa.com|date=27 juin 2011}}.</ref>. Pour le deuxi\u00e8me match de poule le {{date-|1|juillet}}, les Japonaises sont oppos\u00e9es au [[\u00c9quipe du Mexique f\u00e9minine de football|Mexique]] et s'imposent tr\u00e8s largement {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|4-0|Quatre buts \u00e0 z\u00e9ro}} gr\u00e2ce notamment \u00e0 un tripl\u00e9 d'[[Homare Sawa]]<ref>{{Lien web|langue=Anglais|titre=Sawa propulse le Japon en quart|url=https://www.fifa.com/womensworldcup/news/y=2011/m=7/news=sawa-heroics-lifts-japan-into-quarters-1466197.html|site=fifa.com|date=1 juillet 2011}}.</ref>. D\u00e9j\u00e0 qualifi\u00e9 pour les quarts de finale, le Japon perd {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|2-0|Deux buts \u00e0 z\u00e9ro}} face \u00e0 l'[[\u00c9quipe d'Angleterre f\u00e9minine de football|Angleterre]] au troisi\u00e8me match le {{date-|5|juillet}}<ref>{{Lien web|langue=Anglais|titre=Les lionnes rugissent enfin|url=https://www.fifa.com/womensworldcup/matches/round=255997/match=300144438/match-report.html|site=fifa.com|date=5 juillet 2011}}.</ref>.\n\n[[Fichier:Saki_Kumagai_in_2011.JPG|alt=Saki Kumagai \u00e0 la Coupe du monde 2011|gauche|vignette|265x265px|Saki Kumagai contre la [[\u00c9quipe de Su\u00e8de f\u00e9minine de football|Su\u00e8de]].]]\n[[Fichier:Jogadoras do Jap\u00e3o no momento da cobran\u00e7a dos p\u00eanaltis (DSC01175).jpg|thumb|alt=S\u00e9ance de tirs au but|[[\u00c9quipe du Japon f\u00e9minine de football|\u00c9quipe du Japon]] en finale durant la s\u00e9ance de tirs au but.|205x205px]]\n[[Fichier:Penalty vainqueur de Saki Kumagai en 2011.jpg|thumb|alt=Tir au but vainqueur de Saki Kumagai|Tir au but vainqueur de Saki Kumagai face \u00e0 [[Hope Solo]].|205x205px]]\nAyant fini deuxi\u00e8me de leur groupe, les joueuses de [[Norio Sasaki]] sont oppos\u00e9es \u00e0 la ''Mannschaft'' (tenante du titre) en quart de finale le {{date-|9|juillet}}. Le match est rude et disput\u00e9 mais aucun but n'est marqu\u00e9 avant la fin du temps r\u00e9glementaire ; la [[prolongation]] s'ensuit et les ''Nadeshiko'' en profitent pour marquer un but d\u00e9cisif \u00e0 la {{108e|minute}} gr\u00e2ce \u00e0 [[Karina Maruyama]] ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|1-0|Un but \u00e0 z\u00e9ro}}) et r\u00e9alise la premi\u00e8re grosse surprise de la comp\u00e9tition<ref>{{Lien web|langue=Anglais|titre=Un Japon tenace|url=https://www.fifa.com/womensworldcup/matches/round=255995/match=300144431/match-report.html|site=fifa.com|date=9 juillet 2011}}.</ref>. En demi finale, le Japon affronte la [[\u00c9quipe de Su\u00e8de f\u00e9minine de football|Su\u00e8de]] le {{date-|13|juillet}} au [[Commerzbank-Arena]] de [[Francfort-sur-le-Main|Francfort]] ; malgr\u00e9 avoir conc\u00e9d\u00e9 l'ouverture du score en d\u00e9but de partie, les nippones arrachent finalement leur place pour la finale ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|3-1|Trois buts \u00e0 un}}) gr\u00e2ce \u00e0 un but d'[[Homare Sawa]] et un doubl\u00e9 de [[Nahomi Kawasumi]]<ref>{{Lien web|langue=Anglais|titre=Le Japon atteint sa {{1re}} finale|url=https://www.fifa.com/womensworldcup/matches/round=255993/match=300144455/match-report.html|site=fifa.com|date=13 juillet 2011}}.</ref>.\n\nEn finale, le [[\u00c9quipe du Japon f\u00e9minine de football|Japon]] est oppos\u00e9 aux [[\u00c9quipe des \u00c9tats-Unis f\u00e9minine de soccer|\u00c9tats-Unis]] le {{date-|17|juillet}} \u00e0 [[Francfort-sur-le-Main|Francfort]]. Les deux formations se rendent coup pour coup sur le terrain et se s\u00e9parent sur un match nul {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|2-2|Deux buts partout}} \u00e0 la fin du temps r\u00e9glementaire. La [[prolongation]] ne fait pas \u00e9voluer le score et une s\u00e9ance de [[tirs au but]] est alors programm\u00e9e. \u00c2g\u00e9e de seulement {{nombre|20|ans}}, Saki Kumagai transforme le dernier [[Tirs au but|tir au but]] de la s\u00e9ance et devient [[Coupe du monde f\u00e9minine de football 2011|championne du monde]] de football ([[Tirs au but|tab]] {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|3-1|Trois tirs au but \u00e0 un}})<ref>{{Lien web|titre=Le Japon remporte la Coupe du monde|url=http://afriquefoot.rfi.fr/20110718-football-le-japon-remporte-coupe-monde-feminine-2011|site=rfi.fr|date=18 juillet 2011}}.</ref> ; elle frappe en force dans la lucarne sur la droite de la gardienne am\u00e9ricaine [[Hope Solo]]. Ce [[Tirs au but|tir au but]] victorieux, marqu\u00e9 de sang-froid, va fortement contribuer \u00e0 sa notori\u00e9t\u00e9.\n\nGr\u00e2ce \u00e0 ce succ\u00e8s, le [[Japon]] remporte son premier titre mondial, \u00e9quipes masculine et f\u00e9minine confondues. Durant la comp\u00e9tition, l'\u00e9quipe d\u00e9ploie \u00e0 la fin de chacun de ses matchs une banni\u00e8re de remerciement pour les gestes de solidarit\u00e9 et d'appui vis-\u00e0-vis de la population japonaise touch\u00e9e par le [[S\u00e9isme de 2011 de la c\u00f4te Pacifique du T\u014dhoku|tremblement de terre]] du {{date-|11|mars|2011}}<ref>{{Lien web|langue=anglais|titre=banni\u00e8re de remerciement|url=https://www.fifa.com/womensworldcup/news/y=2011/m=6/news=japan-banner-global-message-1463692.html|site=fifa.com|date=28 juin 2011}}.</ref>. Au retour de l'\u00e9quipe nationale, le gouvernement d\u00e9cerne aux joueuses le [[Prix d'honneur de la Nation]] pour service rendu au peuple japonais \u00e0 la  [[Kantei|r\u00e9sidence du Premier ministre]] le {{date-|18|ao\u00fbt|2011}}<ref>{{Lien web|langue=anglais|titre=Les Nadeshiko r\u00e9compens\u00e9es|url=https://www.jfa.or.jp/eng/topics/2011/344.html|site=jfa.or.jp|date=18 ao\u00fbt 2011}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web|langue=anglais|titre=C\u00e9r\u00e9monie de remise du Prix d'honneur de la nation \u00e0 l'\u00e9quipe du Japon f\u00e9minine de football|url=https://japan.kantei.go.jp/kan/actions/201108/18soccer_e.html|site=japan.kantei.go.jp|date=18 ao\u00fbt 2011}}.</ref>. Saki Kumagai d\u00e9clare {{Citation|nous avons v\u00e9cu cette [[Coupe du monde f\u00e9minine de football 2011|Coupe du monde]] dans une ambiance positive et d\u00e9tendue. Tout le monde, y compris les entra\u00eeneurs, s'est laiss\u00e9 gagner par un \u00e9tat d'esprit r\u00e9solument optimiste}}<ref>{{Lien web|langue=anglais|titre=Kumagai aux nerfs d'acier|url=https://www.fifa.com/womens-football/news/y=2016/m=12/news=nerveless-kumagai-creates-japan-s-iconic-moment-2858122.html|site=fifa.com|date=9 d\u00e9cembre 2016}}.</ref>.\n{{Bo\u00eete d\u00e9roulante/d\u00e9but|titre=R\u00e9sultats de Saki Kumagai dans la comp\u00e9tition|alignB=centre|align=justify|alignT=right|largeur=70%|couleurFondT=transparent|couleurFondB=transparent|arrondi=0.6em}}\n{| class=\"wikitable\" align=\"center\" style=\"font-size:78%; border: 2px solid grey;\" border-width:3px;\"\n|-\n|'''Coupe du monde 2011 -''' ''Entra\u00eeneur : [[Norio Sasaki]]''\n| rowspan=\"2\" |'''R\u00e9sultats de Saki Kumagai :'''\n|-\n| rowspan=\"3\" |\n<small><small>\n{|\n|{{Football kit |pattern_la = _JFA_10h| pattern_b  = _JFA 10h womens (2)\n |pattern_ra = _JFA_10h\n |pattern_sh = _STRICON_WHITE\n |pattern_so = _3_stripes_white\n |leftarm    = 000080\n |body       = 000080\n |rightarm   = 000080\n |shorts     = 000080\n |socks      = 000080|title=Domicile}}\n |{{Football kit |pattern_la = _JFA_10a|pattern_b  = _JFA 10a womens (2)\n |pattern_ra = _JFA_10a\n |pattern_sh = _STRICON_ONWHITE\n |pattern_so = _lyon1314home\n |leftarm    = FFFFFF\n |body       = FFFFFF\n |rightarm   = FFFFFF\n |shorts     = 000080\n |socks      = FFFFFF|title=Ext\u00e9rieur}}\n|}\n|-\n|'''Matchs''' : 6<br><small>''Titulaire : 6 - Minutes jou\u00e9es : 600''</small><br>'''Buts''' : 0 (''{{Abr\u00e9viation|s.p.|sur penalty}}'' 0)\n\n'''Sanctions''' : 1<br><small>''1 {{yel}} 0 {{sent off}}''</small>\n|-\n| rowspan=\"2\" |<gallery mode=packed heights=180px>\nFile:JPN-USA-2011-07-17 (2).png|alt=Compositions finale|'''Compositions des \u00e9quipes lors de la finale.'''\n</gallery>\n|-\n|'''Finale{{0}}{{0}}{{0}}''' : {{USA-d}} [[\u00c9quipe des \u00c9tats-Unis f\u00e9minine de soccer|'''\u00c9tats-Unis''']] - [https://int.soccerway.com/matches/2011/07/17/world/womens-world-cup/japan/united-states/1063229/ '''{{noir|2 - 2}}'''] - [[Commerzbank-Arena]] <small>({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|17/07|17 juillet 2011}})</small>\n\n'''{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|1/2 finale|Demi-finale}}{{0}}''' : {{SUE-d}} [[\u00c9quipe de Su\u00e8de f\u00e9minine de football|'''Su\u00e8de''']] - [https://int.soccerway.com/matches/2011/07/13/world/womens-world-cup/japan/sweden/1063227/ '''{{vert|3 - 1}}'''] - [[Commerzbank-Arena]] <small>({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|13/07|13 juillet 2011}})</small>\n\n'''{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|1/4 finale|Quart de finale}}{{0}}''' : {{GER-d}} [[\u00c9quipe d'Allemagne f\u00e9minine de football|'''Allemagne''']] - [https://int.soccerway.com/matches/2011/07/09/world/womens-world-cup/germany/japan/1063223/ '''{{vert|1 - 0}}'''] - [[Volkswagen-Arena]] <small>({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|09/07|9 juillet 2011}})</small>\n\n'''Match 3{{0}}{{0}}''' : {{ENG-d}} [[\u00c9quipe d'Angleterre f\u00e9minine de football|'''Angleterre''']] - [https://int.soccerway.com/matches/2011/07/05/world/womens-world-cup/england/japan/1053395/ '''{{Rouge|2 - 0}}'''] - [[WWK Arena]] <small>({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|05/07|5 juillet 2011}})</small>\n\n'''Match 2{{0}}{{0}}''' : {{MEX-d}} [[\u00c9quipe du Mexique f\u00e9minine de football|'''Mexique''']] - [https://int.soccerway.com/matches/2011/07/01/world/womens-world-cup/japan/mexico/1053387/ '''{{vert|4 - 0}}'''] - [[BayArena]] <small>({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|01/07|1er juillet 2011}})</small>\n\n'''Match 1{{0}}{{0}}''' : {{NZL-d}} [[\u00c9quipe de Nouvelle-Z\u00e9lande f\u00e9minine de football|'''N-Z\u00e9lande''']] - [https://int.soccerway.com/matches/2011/06/27/world/womens-world-cup/japan/new-zealand/1053379/ '''{{vert|2 - 1}}'''] - [[Rewirpowerstadion]] <small>({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|27/06|27 juin 2011}})</small>\n|}\n{{Bo\u00eete d\u00e9roulante/fin}}\n\n===== Jeux olympiques 2012 de Londres =====\n[[Fichier:France vs Japan 2012 croped.jpg|thumb|alt=France vs Japon|Saki Kumagai au marquage sur [[Wendie Renard]] lors de la demi-finale contre la [[\u00c9quipe de France f\u00e9minine de football|France]].|droite|205x205px]]\nEn {{date-||septembre|2011}}, les Japonaises participent au [[Tournoi pr\u00e9-olympique f\u00e9minin de l'AFC 2012|tournoi pr\u00e9-olympique]] en [[Chine]] des [[Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2012|Jeux olympiques 2012]] de [[Londres]]. Se d\u00e9roulant sur {{nombre|4|matchs}}, Saki Kumagai et ses co\u00e9quipi\u00e8res se qualifient ais\u00e9ment avec trois victoires et un match nul. Afin de pr\u00e9parer au mieux les [[Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9|olympiades]], les Japonaises se confrontent au gratin mondial \u00e0 l'occasion de l'[[Algarve Cup]] en {{date-||mars|2012}} et rencontrent notamment les [[\u00c9quipe des \u00c9tats-Unis f\u00e9minine de soccer|\u00c9tats-Unis]] (victoire {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|1-0|Un but \u00e0 z\u00e9ro}}) et l'[[\u00c9quipe d'Allemagne f\u00e9minine de football|Allemagne]] (d\u00e9faite {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|4-3|Quatre buts \u00e0 trois}}). Les ''Nadeshiko'' d\u00e9marrent leur tournoi olympique le {{date-|25|juillet}} contre le [[\u00c9quipe du Canada f\u00e9minine de soccer|Canada]] au [[Ricoh Arena]] de [[Coventry]] et s'imposent {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|2-1|Deux buts \u00e0 un}}<ref>{{Lien web|titre=Le Japon affiche ses ambitions (2:1)|url=http://fr.fifa.com/tournaments/archive/womensolympic/london2012/news/newsid=1668484/index.html|site=fr.fifa.com|date=25 juillet 2012}}.</ref>. Au deuxi\u00e8me match de poule le {{date-|28|juillet}}, toujours au [[Ricoh Arena]], elles affrontent la [[\u00c9quipe de Su\u00e8de f\u00e9minine de football|Su\u00e8de]] de [[Lotta Schelin]] mais les deux formations se s\u00e9parent sur un match nul \u00e9quitable {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|0-0|Z\u00e9ro but partout}}<ref>{{Lien web|titre=Bon point pour la Su\u00e8de et le Japon (0:0)|url=http://fr.fifa.com/tournaments/archive/womensolympic/london2012/news/newsid=1671227/index.html|site=fr.fifa.com|date=28 juillet 2012}}.</ref>. Alors qu'un point leur suffisent pour se qualifier, le {{date-|31|juillet}} au [[Millennium Stadium]] de [[Cardiff]], les joueuses de [[Norio Sasaki|Nario Sasaki]] font face \u00e0 une [[\u00c9quipe d'Afrique du Sud f\u00e9minine de football|\u00e9quipe sud-africaine]] d\u00e9j\u00e0 \u00e9limin\u00e9e mais bien regroup\u00e9e derri\u00e8re qui les oblige \u00e0 conc\u00e9der le point du match nul {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|0-0|Z\u00e9ro but partout}} non sans peur<ref>{{Lien web|titre=Le point du bonheur et de l'honneur (0:0)|url=http://fr.fifa.com/tournaments/archive/womensolympic/london2012/news/newsid=1672867/index.html|site=fr.fifa.com|date=31 juillet 2012}}.</ref>.\n\n[[Fichier:Hope_Solo_punches_ball,_Rachel_Buehler_takes_down_Saki_Kumagai.jpg|alt=Kumagai avec le Japon en 2012|vignette|225x225px|Saki Kumagai ceintur\u00e9e par [[Rachel Van Hollebeke|Rachel Buehler]] en finale contre les [[\u00c9quipe des \u00c9tats-Unis f\u00e9minine de soccer|\u00c9tats-Unis]].|gauche]]\nEn quart de finale le {{date-|3|ao\u00fbt}}, le [[\u00c9quipe du Japon f\u00e9minine de football|Japon]] s'ouvre les portes des demi-finales apr\u00e8s une victoire {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|2-0|Deux buts \u00e0 z\u00e9ro}} tout en ma\u00eetrise tactique contre le [[\u00c9quipe du Br\u00e9sil f\u00e9minine de football|Br\u00e9sil]]<ref>{{Lien web|titre=Le Japon s'affirme en patron (0:2)|url=http://fr.fifa.com/tournaments/archive/womensolympic/london2012/news/newsid=1674773/index.html|site=fr.fifa.com|date=3 ao\u00fbt 2012}}.</ref>, pourtant m\u00e9daill\u00e9 d'argent lors des deux pr\u00e9c\u00e9dentes \u00e9ditions. En demi finale, les Japonaises affrontent l'[[\u00c9quipe de France f\u00e9minine de football|\u00e9quipe de France]] de [[Bruno Bini]] le {{date-|6|ao\u00fbt}} au [[stade de Wembley]] ; elles s'imposent {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|2-1|Deux buts \u00e0 un}} face \u00e0 des ''bleues'' bien trop timor\u00e9es en d\u00e9but de rencontre et qui ratent un penalty sur un tir non-cadr\u00e9 d'[[\u00c9lise Bussaglia]] \u00e0 la {{79e|minute}}<ref>{{Lien web|titre=Les Bleues \u00e9taient si proches|url=http://sport24.lefigaro.fr/jeux-olympiques/londres-2012/equipe-de-france/actualites/les-bleues-etaient-si-proches-575649|site=lefigaro.fr|date=6 ao\u00fbt 2012}}.</ref>.\n\nEn finale, les Japonaises sont oppos\u00e9es aux \u00c9tats-Unis le {{date-|9|ao\u00fbt}} au [[stade de Wembley]] mais Saki Kumagai et ses co\u00e9quipi\u00e8res ne parviennent pas \u00e0 reproduire l'exploit du mondial pr\u00e9c\u00e9dent et sont battues {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|2-1|Deux buts \u00e0 un}}<ref>{{Lien web|titre=Les USA restent en haut de l'Olympe (2:1)|url=http://fr.fifa.com/tournaments/archive/womensolympic/london2012/news/newsid=1677642/index.html|site=fr.fifa.com|date=9 ao\u00fbt 2012}}.</ref> ; les ''Nadeshiko'' se sont pourtant procur\u00e9es de nombreuses occasions et ont globalement domin\u00e9 les d\u00e9bats en imposant leur jeu \u00e0 base de passes courtes rapides mais cela n'a pas suffi face \u00e0 la bonne organisation am\u00e9ricaine et la remont\u00e9e du score de [[Y\u016bki \u014cgimi]] \u00e0 la {{63e|minute}}. La derni\u00e8re m\u00e9daille du [[Japon]] aux [[Jeux olympiques]] dans la discipline du football remontait \u00e0 [[Football aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 1968|1968]] avec une m\u00e9daille de bronze remport\u00e9e par l'\u00e9quipe masculine \u00e0 [[Mexico]], soit {{nombre|44|ans}} d\u2019attente.\n{{Bo\u00eete d\u00e9roulante/d\u00e9but|titre=R\u00e9sultats de Saki Kumagai dans la comp\u00e9tition|alignB=centre|align=justify|alignT=right|largeur=70%|couleurFondT=transparent|couleurFondB=transparent|arrondi=0.6em}}\n{| class=\"wikitable\" align=\"center\" style=\"font-size:78%; border: 2px solid grey;\" border-width:3px;\"\n|-\n|'''Jeux olympiques 2012 -''' ''Entra\u00eeneur : [[Norio Sasaki]]''\n| rowspan=\"2\" |'''R\u00e9sultats de Saki Kumagai :'''\n|-\n| rowspan=\"3\" |\n<small><small>\n{|\n|{{Football kit |pattern_la = _JFA_12oh\n |pattern_b  = _JFA 12h womens\n |pattern_ra = _JFA_12oh\n |pattern_sh = _JFA_12oh\n |pattern_so = _JFA_12oh\n |leftarm    = FFFFFF\n |body       = FF00FF\n |rightarm   = FFFFFF\n |shorts     = FFFFFF\n |socks      = FF00FF|title=Domicile}}\n |{{Football kit |pattern_la = _JFA_12oa\n |pattern_b  = _JFA 12a womens\n |pattern_ra = _JFA_12oa\n |pattern_sh = _JFA_12oa\n |pattern_so = _JFA_12oa\n |leftarm    = FFFFFF\n |body       = FFFFFF\n |rightarm   = FFFFFF\n |shorts     = FFFFFF\n |socks      = FF0000|title=Ext\u00e9rieur}}\n|}\n|-\n|'''Matchs''' : 6<br><small>''Titulaire : 6 - Minutes jou\u00e9es : 540''</small>\n\n'''Buts''' : 0 (''{{Abr\u00e9viation|s.p.|sur penalty}}'' 0)\n\n'''Sanctions''' : 0<br><small>''0 {{yel}} 0 {{sent off}}''</small>\n\n|-\n| rowspan=\"2\" |<gallery mode=\"packed\" heights=\"180\">\nFichier:USA-JPN-2012-08-09.png|alt=Compositions finale|'''Compositions des \u00e9quipes lors de la finale.'''\n</gallery>\n|-\n|'''Finale{{0}}{{0}}{{0}}''' : {{USA-d}} [[\u00c9quipe des \u00c9tats-Unis f\u00e9minine de soccer|'''\u00c9tats-Unis''']] - [https://fr.soccerway.com/matches/2012/08/09/world/olympics-women/united-states/japan/1281796/ '''{{Rouge|2 - 1}}'''] - [[Stade de Wembley]] <small>({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|09/08|9 ao\u00fbt 2012}})</small>\n\n'''{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|1/2 finale|Demi-finale}}{{0}}''' : {{FRA-d}} [[\u00c9quipe de France f\u00e9minine de football|'''France''']] - [https://fr.soccerway.com/matches/2012/08/06/world/olympics-women/france/japan/1281795/ '''{{vert|2 - 1}}'''] - [[Stade de Wembley]] <small>({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|06/08|6 ao\u00fbt 2012}})</small>\n\n'''{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|1/4 finale|Quart de finale}}{{0}}''' : {{BRA-d}} [[\u00c9quipe du Br\u00e9sil f\u00e9minine de football|'''Br\u00e9sil''']] - [https://fr.soccerway.com/matches/2012/08/03/world/olympics-women/brazil/japan/1281791/ '''{{vert|2 - 0}}'''] - [[Millennium Stadium]] <small>({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|03/08|3 ao\u00fbt 2012}})</small>\n\n'''Match 3{{0}}{{0}}''' : {{RSA-d}} [[\u00c9quipe d'Afrique du Sud f\u00e9minine de football|'''Af. Sud''']] - [https://fr.soccerway.com/matches/2012/07/31/world/olympics-women/japan/south-africa/1281849/ '''{{noir|0 - 0}}'''] - [[Millennium Stadium]] <small>({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|31/07|31 juillet 2012}})</small>\n\n'''Match 2{{0}}{{0}}''' : {{SUE-d}} [[\u00c9quipe de Su\u00e8de f\u00e9minine de football|'''Su\u00e8de''']] - [https://fr.soccerway.com/matches/2012/07/28/world/olympics-women/japan/sweden/1281847/ '''{{noir|0 - 0}}'''] - [[Ricoh Arena]] <small>({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|28/07|28 juillet 2012}})</small>\n\n'''Match 1{{0}}{{0}}''' : {{CAN-d}} [[\u00c9quipe du Canada f\u00e9minine de soccer|'''Canada''']] - [https://fr.soccerway.com/matches/2012/07/25/world/olympics-women/japan/canada/1281845/ '''{{vert|2 - 1}}'''] - [[Ricoh Arena]] <small>({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|25/07|25 juillet 2012}})</small>\n|}\n{{Bo\u00eete d\u00e9roulante/fin}}\n\n===== Coupe du monde 2015 au Canada =====\nEn guise de pr\u00e9paration \u00e0 la [[Coupe du monde f\u00e9minine de football 2015|Coupe de monde]] organis\u00e9e au [[Canada]], les Japonaises participent \u00e0 l'[[Algarve Cup 2015|Algarve Cup]] en {{date-||mars|2015}}. Saki Kumagai prend part \u00e0 deux rencontres contre le [[\u00c9quipe du Danemark f\u00e9minine de football|Danemark]] (d\u00e9faite {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|2-1|Deux buts \u00e0 un}}) et la [[\u00c9quipe de France f\u00e9minine de football|France]] (d\u00e9faite {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|3-1|Trois buts \u00e0 un}}) o\u00f9 elle retrouve de nombreuses co\u00e9quipi\u00e8res en club. Les Japonaises affrontent aussi en match amical la [[\u00c9quipe de Nouvelle-Z\u00e9lande f\u00e9minine de football|Nouvelle-Z\u00e9lande]] (victoire {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|1-0|Un but \u00e0 z\u00e9ro}}) et l'[[\u00c9quipe d'Italie f\u00e9minine de football|Italie]] (victoire {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|1-0|Un but \u00e0 z\u00e9ro}}) \u00e0 la fin du mois de [[mai]] au [[Japon]]. Cette nouvelle [[Coupe du monde f\u00e9minine de football 2015|Coupe du monde]] voit le nombre d'\u00e9quipes engag\u00e9es passer de {{nombre|16|\u00e0=24}}.\n\n[[Fichier:FIFA Women's World Cup Canada 2015 - Edmonton (19037076818) kumagai version.jpg|thumb|alt=Saki Kumagai contre l'Australie|Saki Kumagai face \u00e0 l'[[\u00c9quipe d'Australie f\u00e9minine de football|Australie]].|310x310px]]\n[[Fichier:This corner is going in! (19807575225) other size.jpg|alt=Kumagai avec le Japon en 2015|gauche|vignette|226x226px|Saki Kumagai ({{n\u00b0|4}}) avec le [[\u00c9quipe du Japon f\u00e9minine de football|Japon]] en finale de la [[Coupe du monde f\u00e9minine de football 2015|Coupe du monde 2015]] contre les [[\u00c9quipe des \u00c9tats-Unis f\u00e9minine de soccer|\u00c9tats-Unis]].]]\nLe [[\u00c9quipe du Japon f\u00e9minine de football|Japon]] entame sa comp\u00e9tition le {{date-|8|juin}} au [[BC Place Stadium]] de [[Vancouver]] face \u00e0 la [[\u00c9quipe de Suisse f\u00e9minine de football|Suisse]] ; les ''Nadeshiko'' s'imposent {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|1-0|Un but \u00e0 z\u00e9ro}} gr\u00e2ce \u00e0 un but d'[[Aya Miyama]] sur [[Loi 14 du football|penalty]] \u00e0 la {{29e|minute}}<ref>{{Lien web|titre=Le Japon a le dernier mot (1:0)|url=http://fr.fifa.com/womensworldcup/matches/round=268020/match=300269509/match-report.html|site=fr.fifa.com|date=9 juin 2015}}.</ref>. Le {{date-|12|juin}} au [[BC Place Stadium]], le [[\u00c9quipe du Japon f\u00e9minine de football|Japon]] affronte le [[\u00c9quipe du Cameroun f\u00e9minine de football|Cameroun]] pour le deuxi\u00e8me match de poule et remporte la partie {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|2-1|Deux buts \u00e0 un}} assez facilement malgr\u00e9 un but en fin de rencontre de l'attaquante camerounaise [[Ajara Nchout]]<ref>{{Lien web|titre=Le Japon d\u00e9croche le pompon|url=http://fr.fifa.com/womensworldcup/matches/round=268020/match=300269476/match-report.html|site=fr.fifa.com|date=13 juin 2015}}.</ref>. D\u00e9j\u00e0 qualifi\u00e9 pour les huiti\u00e8mes de finale, Saki Kumagai est pr\u00e9serv\u00e9e lors du troisi\u00e8me match contre l'[[\u00c9quipe d'\u00c9quateur f\u00e9minine de football|\u00c9quateur]] remport\u00e9 {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|1-0|Un but \u00e0 z\u00e9ro}}<ref>{{Lien web|titre=Le Japon sans inspiration|url=http://fr.fifa.com/womensworldcup/matches/round=268020/match=300269507/match-report.html|site=fr.fifa.com|date=16 juin 2015}}.</ref>. Ayant termin\u00e9 premier de son groupe, le [[\u00c9quipe du Japon f\u00e9minine de football|Japon]] a la chance d'aborder la phase \u00e9liminatoire de la comp\u00e9tition dans le tableau le plus facile. En huiti\u00e8me de finale, les joueuses de [[Norio Sasaki]] sont oppos\u00e9es aux [[\u00c9quipe des Pays-Bas f\u00e9minine de football|Pays-Bas]], le {{date-|23|juin}} au [[BC Place Stadium]], et gagnent {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|2-1|Deux buts \u00e0 un}}<ref>{{Lien web|titre=Le Japon ne l\u00e2che pas son tr\u00f4ne|url=http://fr.fifa.com/womensworldcup/matches/round=268032/match=300269485/match-report.html|site=fr.fifa.com|date=24 juin 2015}}.</ref>.\n\nEn quart de finale le {{date-|27|juin}} au [[stade du Commonwealth]] d'[[Edmonton]], les joueuses nippones sont confront\u00e9es \u00e0 l'[[\u00c9quipe d'Australie f\u00e9minine de football|Australie]] et arrachent leur billet pour les demi-finales en fin de rencontre gr\u00e2ce \u00e0 un but de [[Mana Iwabuchi]] \u00e0 la {{87e|minute}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|1-0|Un but \u00e0 z\u00e9ro}})<ref>{{Lien web|titre=Le Japon conna\u00eet la chanson|url=http://fr.fifa.com/womensworldcup/matches/round=268018/match=300269496/match-report.html|site=fr.fifa.com|date=27 juin 2015}}.</ref>. En demi-finale le {{date-|1|juillet}} au [[stade du Commonwealth]], les Japonaises sont oppos\u00e9es \u00e0 l'[[\u00c9quipe d'Angleterre f\u00e9minine de football|Angleterre]] et se qualifient pour la finale dans les arr\u00eats de jeu gr\u00e2ce \u00e0 un but marqu\u00e9 contre son camp de [[Laura Bassett]] \u00e0 la {{92e|minute}}<ref>{{Lien web|titre=Le Japon conna\u00eet le chemin par c\u0153ur|url=http://fr.fifa.com/womensworldcup/matches/round=268016/match=300269504/match-report.html|site=fr.fifa.com|date=2 juillet 2015}}.</ref>. Les ''Nadeshiko'' retrouvent encore une fois les [[\u00c9quipe des \u00c9tats-Unis f\u00e9minine de soccer|\u00c9tats-Unis]] en finale de la comp\u00e9tition au [[BC Place Stadium]] le {{date-|5|juillet}} ; cette finale offre moins de suspense que les pr\u00e9c\u00e9dentes car les am\u00e9ricaines ma\u00eetrisent beaucoup mieux le ballon et inscrivent d\u00e9j\u00e0 {{nombre|4|buts}} apr\u00e8s seulement {{nombre|15|minutes}} de jeu. Une finale \u00e0 sens unique remport\u00e9e finalement {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|5-2|Cinq buts \u00e0 deux}} par l'[[\u00c9quipe des \u00c9tats-Unis f\u00e9minine de soccer|\u00e9quipe des \u00c9tats-Unis]] qui s'octroie son troisi\u00e8me titre mondial<ref>{{Lien web|titre=Les USA s'offrent la belle contre le Japon|url=https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Les-etats-unis-s-offrent-la-belle-contre-le-japon/572111|site=lequipe.fr|date=6 juillet 2015}}.</ref>. La finale [[2015 en football|2015]] \u00e9tablit un nouveau record d'audience \u00e0 t\u00e9l\u00e9vision am\u00e9ricaine pour un match de ''soccer'' avec pr\u00e8s de {{nombre|25.4|millions}} de t\u00e9l\u00e9spectateurs, tandis qu'au [[Japon]], elle a \u00e9t\u00e9 suivie par pr\u00e8s de {{nombre|11.6|millions}} de t\u00e9l\u00e9spectateurs (contre {{nombre|9.8|millions}} en [[2011 en football|2011]])<ref>{{Lien web|langue=Anglais|titre=La finale bat des records d'audience|url=https://www.fifa.com/womensworldcup/news/y=2015/m=7/news=world-cup-final-smashes-tv-records-in-us-japan-2661775.html|site=fifa.com|date=7 juillet 2015}}.</ref>.\n{{Bo\u00eete d\u00e9roulante/d\u00e9but|titre=R\u00e9sultats de Saki Kumagai dans la comp\u00e9tition|alignB=centre|align=justify|alignT=right|largeur=70%|couleurFondT=transparent|couleurFondB=transparent|arrondi=0.6em}}\n{| class=\"wikitable\" align=\"center\" style=\"font-size:78%; border: 2px solid grey;\" border-width:3px;\"\n|-\n|'''Coupe du monde 2015 -''' ''Entra\u00eeneur : [[Norio Sasaki]]''\n| rowspan=\"2\" |'''R\u00e9sultats de Saki Kumagai :'''\n|-\n| rowspan=\"3\" |\n<small><small>\n{|\n|{{Football kit |pattern_la = _JFA 15h womens\n |pattern_b  = _JFA 15h womens\n |pattern_ra = _JFA 15h womens\n |pattern_sh = _JFA 15h womens\n |pattern_so = _JFA 15h womens\n |leftarm    = FFFFFF\n |body       = FFFFFF\n |rightarm   = FFFFFF\n |shorts     = FFFFFF\n |socks      = FFFFFF|title=Domicile}}\n |{{Football kit |pattern_la = _JFA 15a womens\n |pattern_b  = _JFA 15a womens\n |pattern_ra = _JFA 15a womens\n |pattern_sh = _JFA 15a womens\n |pattern_so = _JFA 15a womens\n |leftarm    = FFFFFF\n |body       = FFFFFF\n |rightarm   = FFFFFF\n |shorts     = 000040\n |socks      = FF0000|title=Ext\u00e9rieur}}\n|}\n|-\n|'''Matchs''' : 6<br><small>''Titulaire : 6 - Minutes jou\u00e9es : 540''</small>\n\n'''Buts''' : 0 (''{{Abr\u00e9viation|s.p.|sur penalty}}'' 0)\n\n'''Sanctions''' : 0<br><small>''0 {{yel}} 0 {{sent off}}''</small>\n\n|-\n| rowspan=\"2\" |<gallery mode=\"packed\" heights=\"180\">\nFichier:USA-JPN (women) 2015-07-05.svg|alt=Compositions finale|'''Compositions des \u00e9quipes lors de la finale.'''\n</gallery>\n|-\n||'''Finale{{0}}{{0}}{{0}}''' : {{USA-d}} [[\u00c9quipe des \u00c9tats-Unis f\u00e9minine de soccer|'''\u00c9tats-Unis''']] - [https://www.fifa.com/womensworldcup/matches/round=268012/match=300269506/report.html#nosticky '''{{Rouge|5 - 2}}'''] - [[BC Place Stadium]] <small>({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|05/07|5 juillet 2015}})</small>\n\n'''{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|1/2 finale|Demi-finale}}{{0}}''' : {{ENG-d}} [[\u00c9quipe d'Angleterre f\u00e9minine de football|'''Angleterre''']] - [https://www.fifa.com/womensworldcup/matches/round=268016/match=300269504/report.html#nosticky '''{{vert|2 - 1}}'''] - [[Stade du Commonwealth]] <small>({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|01/07|1 juillet 2015}})</small>\n\n'''{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|1/4 finale|Quart de finale}}{{0}}''' : {{AUS-d}} [[\u00c9quipe d'Australie f\u00e9minine de football|'''Australie''']] - [https://www.fifa.com/womensworldcup/matches/round=268018/match=300269496/report.html#nosticky '''{{vert|1 - 0}}'''] - [[Stade du Commonwealth]] <small>({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|27/06|27 juin 2015}})</small>\n\n'''{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|1/8 finale|Huiti\u00e8me de finale}}{{0}}''' : {{NED-d}} [[\u00c9quipe des Pays-Bas f\u00e9minine de football|'''Pays-Bas''']] - [https://www.fifa.com/womensworldcup/matches/round=268032/match=300269485/report.html#nosticky '''{{vert|2 - 1}}'''] - [[BC Place Stadium]] <small>({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|23/06|23 juin 2015}})</small>\n\n'''Match 2{{0}}{{0}}''' : {{CMR-d}} [[\u00c9quipe du Cameroun f\u00e9minine de football|'''Cameroun''']] - [https://www.fifa.com/womensworldcup/matches/round=268020/match=300269476/report.html#nosticky '''{{vert|2 - 1}}'''] - [[BC Place Stadium]] <small>({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|12/06|12 juin 2015}})</small>\n\n'''Match 1{{0}}{{0}}''' : {{SUI-d}} [[\u00c9quipe de Suisse f\u00e9minine de football|'''Suisse''']] - [https://www.fifa.com/womensworldcup/matches/round=268020/match=300269509/report.html#nosticky '''{{vert|1 - 0}}'''] - [[BC Place Stadium]] <small>({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|08/06|08 juin 2015}})</small>\n|}\n{{Bo\u00eete d\u00e9roulante/fin}}\n\n===== \u00c9chec au tournoi pr\u00e9-olympique 2016 =====\nAvec un groupe en fin de cycle, les joueuses nippones ne r\u00e9ussissent pas \u00e0 se qualifier pour les [[Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2016|Jeux olympiques 2016]] de [[Rio de Janeiro]] lors du [[Tournoi pr\u00e9-olympique f\u00e9minin de l'AFC 2016|tournoi pr\u00e9-olympique]] organis\u00e9 \u00e0 [[Osaka]] en {{date-||mars|2016}} ; les ''Nadeshiko'' ne remportent qu'un seul des {{nombre|4|matchs}} programm\u00e9s du tournoi et laissent ainsi la [[\u00c9quipe de Chine f\u00e9minine de football|Chine]] et l'[[\u00c9quipe d'Australie f\u00e9minine de football|Australie]] se qualifier pour les [[Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2016|olympiades]]. Cette contre-performance va contraindre le s\u00e9lectionneur [[Norio Sasaki]] (en place depuis [[2008 en football|2008]]) \u00e0 d\u00e9missionner de son poste en {{date-||mars|2016}} au profit de l'ancienne joueuse [[\u00c9quipe du Japon f\u00e9minine de football|internationale]] japonaise [[Asako Takakura]]. C'est la premi\u00e8re femme nomm\u00e9e \u00e0 ce poste<ref>{{Lien web|titre=Takakura entame la reconstruction du Japon|url=http://fr.fifa.com/womens-football/news/y=2016/m=5/news=takakura-entame-la-reconstruction-du-japon-2793255.html|site=fr.fifa.com|date=30 mai 2016}}.</ref> et son objectif est de reb\u00e2tir une \u00e9quipe comp\u00e9titive en vue de la [[Coupe du monde f\u00e9minine de football 2019|Coupe du monde 2019]] en [[France]], mais surtout, en vue des [[Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2020|Jeux olympiques 2020]] de [[Tokyo]].\n\nMalgr\u00e9 une ann\u00e9e internationale mitig\u00e9e en [[2016 en football|2016]], Saki Kumagai est \u00e0 nouveau nomm\u00e9e dans le top 10 des [[Meilleur footballeur de l'ann\u00e9e FIFA|meilleures joueuses dans le monde de la FIFA]]<ref name=\":8\">{{Lien web|titre=Abily ou Henry, joueuse de 2016 ?|url=https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Abily-ou-henry-joueuse-de-2016/745445|site=lequipe.fr|date=3 novembre 2016}}.</ref> gr\u00e2ce \u00e0 ses performances en club ; elle avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9e dans le top 10 de la [[F\u00e9d\u00e9ration internationale de football association|FIFA]] en [[2013 en football|2013]]<ref name=\":7\">{{Lien web|titre=Lair, Schelin et Kumagai nomm\u00e9s|url=https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Lair-schelin-et-kumagai-nommes/411772|site=lequipe.fr|date=25 octobre 2013}}.</ref>. \u00c0 l'issue d'un stage de pr\u00e9paration organis\u00e9 en {{date-||janvier|2017}} \u00e0 [[Tokyo]], [[Asako Takakura]] l'a nomme officiellement capitaine de la [[\u00c9quipe du Japon f\u00e9minine de football|s\u00e9lection japonaise]] en succession d'[[Aya Miyama]]<ref>{{Lien web|langue=Japonais|titre=Une capitaine de 26 ans|url=http://www.hochi.co.jp/soccer/japan/20170124-OHT1T50171.html|site=hochi.co.jp|date=24 janvier 2017}}.</ref>.\n\n===== Coupe d'Asie 2018 en Jordanie =====\nLes ''Nadeshiko'' d\u00e9marrent leur [[Coupe d'Asie des nations de football f\u00e9minin 2018|comp\u00e9tition]] en [[Jordanie]] le {{date-|7|avril}} contre l'[[\u00c9quipe du Vi\u00eat Nam f\u00e9minine de football|\u00e9quipe du Vi\u00eatnam]] au King Abdullah II Stadium d'[[Amman]] et s'imposent largement {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|4-0|Quatre buts \u00e0 z\u00e9ro}}<ref>{{Lien web|titre=Le Vietnam a \u00e9t\u00e9 battu par le Japon|url=https://fr.vietnamplus.vn/football-feminin-le-vietnam-a-ete-battu-par-le-japon-a-asian-cup-2018/101698.vnp|site=fr.vietnamplus.vn|date=9 avril 2018}}.</ref>. Au deuxi\u00e8me match de poule le {{date-|10|avril}} au [[Stade international d'Amman]], elles affrontent la [[\u00c9quipe de Cor\u00e9e du Sud f\u00e9minine de football|Cor\u00e9e du Sud]], mais les deux formations se s\u00e9parent sur un match nul logique {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|0-0|Z\u00e9ro but partout}}<ref>{{Lien web|titre=Coupe d'Asie - J2|url=https://www.footofeminin.fr/FIFAWWC-Asie-J2-La-CHINE-decroche-son-billet-pour-la-FRANCE_a14641.html|site=footofeminin.fr|date=11 avril 2018}}.</ref>. Alors qu'aucune \u00e9quipe n'est encore qualifi\u00e9e, le {{date-|13|avril}} au [[Stade international d'Amman]], les joueuses d'[[Asako Takakura]] parviennent \u00e0 mener face \u00e0 une [[\u00c9quipe d'Australie f\u00e9minine de football|\u00e9quipe australienne]] pourtant bien regroup\u00e9e mais [[Sam Kerr]] les oblige \u00e0 conc\u00e9der le point du match nul {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|1-1|Un but partout}} en fin de partie<ref>{{Lien web|titre=Le Japon et l'Australie en demi-finales|url=http://www.coeursdefoot.fr/event/coupe-d-asie-2018-le-japon-et-l-australie-en-demi-finales-et-qualifies-pour-la-coupe-du-monde-2019/|site=coeursdefoot.fr|date=13 avril 2018}}.</ref> ; les deux \u00e9quipes se qualifient tout de m\u00eame pour la phase suivante. Cette qualification est \u00e9galement synonyme d'une participation directe \u00e0 la prochaine [[Coupe du monde f\u00e9minine de football 2019|Coupe du monde 2019]] organis\u00e9e en [[France]]<ref>{{Lien web|titre=C.D.M. 2019 : l'Australie et le Japon qualifi\u00e9s|url=https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Coupe-du-monde-2019-f-l-australie-et-le-japon-qualifies/892543|site=lequipe.fr|date=13 avril 2018}}.</ref>. En demi-finale le {{date-|17|avril}}, les Japonaises affrontent la [[\u00c9quipe de Chine f\u00e9minine de football|Chine]] au King Abdullah II Stadium et s'imposent {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|3-1|Trois buts \u00e0 un}} tout en ma\u00eetrise<ref>{{Lien web|titre=Le Japon de Kumagai en finale de la Coupe d'Asie|url=https://www.olweb.fr/fr/article/selections-le-japon-de-saki-kumagai-en-finale-de-la-coupe-d-asie-34762.html|site=olweb.fr|date=18 avril 2018}}.</ref>.\n\nEn finale, les Japonaises sont de nouveau oppos\u00e9es aux ''Matildas'' d'[[\u00c9quipe d'Australie f\u00e9minine de football|Australie]] le {{date-|20|avril}} au [[Stade international d'Amman]]. Durant le match, les Japonaises subissent le rythme des australiennes tout au long de la rencontre sans parvenir \u00e0 les inqui\u00e9ter ; Saki Kumagai provoque m\u00eame un penalty apr\u00e8s {{nombre|14|minutes}} de jeu sur une faute de main, mais sans cons\u00e9quence puisque la gardienne nippone stop le tir d'[[Elise Kellond-Knight]]. Il faut attendre la fin de match et l'entr\u00e9e en jeu de [[Kumi Yokoyama]] pour finalement voir le [[\u00c9quipe du Japon f\u00e9minine de football|Japon]] s'imposer {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|1-0|Un but \u00e0 z\u00e9ro}} gr\u00e2ce \u00e0 une frappe imparable dans la lucarne<ref>{{Lien web|titre= Le Japon remporte le titre face \u00e0 l'Australie|url=http://www.coeursdefoot.fr/event/coupe-d-asie-2018-le-japon-remporte-le-titre-face-a-l-australie-au-terme-d-une-finale-spectaculaire/|site=coeursdefoot.fr|date=20 avril 2018}}.</ref>. Les ''Nadeshiko'' remportent leur deuxi\u00e8me sacre continental et conservent leur titre apr\u00e8s celui de l'[[Coupe d'Asie des nations de football f\u00e9minin 2014|\u00e9dition 2014]]. Saki Kumagai remporte quant \u00e0 elle sa premi\u00e8re [[Coupe d'Asie de football f\u00e9minin|Coupe d'Asie]] avec l'[[\u00c9quipe du Japon f\u00e9minine de football|\u00e9quipe A]], en ayant particip\u00e9 \u00e0 l'int\u00e9gralit\u00e9 des cinq rencontres en tant que [[Capitaine (sport)|capitaine]]. {{Bo\u00eete d\u00e9roulante/d\u00e9but|titre=R\u00e9sultats de Saki Kumagai dans la comp\u00e9tition|alignB=centre|align=justify|alignT=right|largeur=70%|couleurFondT=transparent|couleurFondB=transparent|arrondi=0.6em}}\n{| class=\"wikitable\" align=\"center\" style=\"font-size:78%; border: 2px solid grey;\" border-width:3px;\"\n|-\n|'''Coupe d'Asie 2018 -''' ''Entra\u00eeneur : [[Asako Takakura]]''\n| rowspan=\"2\" |'''R\u00e9sultats de Saki Kumagai :'''\n|-\n| rowspan=\"3\" |\n<small><small>\n{|\n|{{Football kit |pattern_la              = _jpn18h\n |pattern_b             = _jpn18h\n |pattern_ra            = _jpn18h\n |pattern_sh           = _jpn18h\n |pattern_so             = _jpn18h\n |leftarm               = FFFFFF\n |body                   = FFFFFF\n |rightarm               = FFFFFF\n |shorts                 = FFFFFF\n |socks                   = 001040|title=Domicile}}\n|{{Football kit |pattern_la = _jpn18a\n| pattern_b  = _jpn18a\n| pattern_ra = _jpn18a\n| pattern_sh = _jpn18a\n| pattern_so = _jpn18a\n| leftarm    = C1C1C1\n| body       = FFFFFF\n| rightarm   = C1C1C1\n| shorts     = FFFFFF\n| socks      = DDDDDD|title=Ext\u00e9rieur}}\n|}\n|-\n|'''Matchs''' : 5<br><small>''Titulaire : 5 - Minutes jou\u00e9es : 450''</small>\n\n'''Buts''' : 0 (''{{Abr\u00e9viation|s.p.|sur penalty}}'' 0)\n\n'''Sanctions''' : 1<br><small>''1 {{yel}} 0 {{sent off}}''</small>\n\n|-\n| rowspan=\"2\" |<gallery mode=\"packed\" heights=\"180\">\nFichier:JPN-AUS-2018-04-20.png|alt=Compositions finale|'''Compositions des \u00e9quipes lors de la finale.'''\n</gallery>\n|-\n||'''Finale{{0}}{{0}}{{0}}''' : '''{{AUS-d}} [[\u00c9quipe d'Australie f\u00e9minine de football|Australie]]''' - [http://www.jfa.jp/nadeshikojapan/afc_womens_asiancup_2018/final/match_page/m17.html '''{{vert|1 - 0}}'''] - [[Stade international d'Amman|Stade d'Amman]] <small>({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|20/04|20 avril 2018}})</small>\n\n'''{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|1/2 finale|Demi-finale}}{{0}}''' : '''{{CHN-d}} [[\u00c9quipe de Chine f\u00e9minine de football|Chine]]''' - [http://www.jfa.jp/nadeshikojapan/afc_womens_asiancup_2018/final/match_page/m14.html '''{{vert|3 - 1}}'''] - King Abdullah II Stadium <small>({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|17/04|17 avril 2018}})</small>\n\n'''Match 3{{0}}{{0}}''' : '''{{AUS-d}} [[\u00c9quipe d'Australie f\u00e9minine de football|Australie]]''' - [http://www.jfa.jp/nadeshikojapan/afc_womens_asiancup_2018/groupB/match_page/m11.html '''{{noir|1 - 1}}'''] - [[Stade international d'Amman|Stade d'Amman]] <small>({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|13/04|13 avril 2018}})</small>\n\n'''Match 2{{0}}{{0}}''' : '''{{KOR-d}} [[\u00c9quipe de Cor\u00e9e du Sud f\u00e9minine de football|Cor\u00e9e du Sud]]''' - [http://www.jfa.jp/nadeshikojapan/afc_womens_asiancup_2018/groupB/match_page/m8.html '''{{noir|0 - 0}}'''] - [[Stade international d'Amman|Stade d'Amman]] <small>({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|10/04|10 avril 2018}})</small>\n\n'''Match 1{{0}}{{0}}''' : '''{{VIE-d}} [[\u00c9quipe du Vi\u00eat Nam f\u00e9minine de football|Vi\u00eatnam]]''' - [http://www.jfa.jp/nadeshikojapan/afc_womens_asiancup_2018/groupB/match_page/m3.html '''{{vert|4 - 0}}'''] - King Abdullah II Stadium <small>({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|07/04|07 avril 2018}})</small>\n|}\n{{Bo\u00eete d\u00e9roulante/fin}}\n\n===== Coupe du monde 2019 en France =====\nFortes de leurs statuts de championnes d'Asie et de vice-championnes du monde, les joueuses nippones entrevoient \u00e9galement la [[Coupe du monde f\u00e9minine de football 2019|comp\u00e9tition]] comme une phase de pr\u00e9paration importante en vue des [[Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2020|Jeux olympiques 2020 de Tokyo]]. Elles jouent leur premier match contre l'[[\u00c9quipe d'Argentine f\u00e9minine de football|Argentine]] le {{date-|10|juin}} au [[Parc des Princes]] \u00e0 [[Paris]]. Le match s'ach\u00e8ve sur un d\u00e9cevant match nul {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|0-0|Z\u00e9ro but partout}}<ref>{{Lien web |titre=Le Japon tenu en \u00e9chec par l\u2019Argentine au Parc des Princes |url=https://www.ouest-france.fr/sport/coupe-du-monde/direct-coupe-du-monde-feminine-2019-argentine-japon-groupe-d-6390562 |site=ouest-france.fr |date=10 juin 2019}}</ref>.\n[[Fichier:FIFA WWC 2019 - Netherlands vs Japan - Rennes 20190625-13.jpg|thumb|alt=Roazhon Park|[[Roazhon Park]] de [[Rennes]] le {{date-|25|juin}} lors du huiti\u00e8me de finale contre les [[\u00c9quipe des Pays-Bas f\u00e9minine de football|Pays-Bas]].|gauche|200x200px]]\nLe deuxi\u00e8me match \u00e0 lieu le {{date-|14|juin}} au [[Roazhon Park]] de [[Rennes]] face \u00e0 l'[[\u00c9quipe d'\u00c9cosse f\u00e9minine de football|\u00c9cosse]] ; les Japonaises l'emportent {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|2-1|Deux buts \u00e0 un}} gr\u00e2ce \u00e0 des buts de [[Mana Iwabuchi]] et [[Yuika Sugasawa]]<ref>{{Lien web |titre=Le Japon tient son rang face \u00e0 l\u2019\u00c9cosse |url=https://www.ouest-france.fr/sport/coupe-du-monde/direct-coupe-du-monde-feminine-2019-suivez-le-match-entre-le-japon-et-l-ecosse-6397777 |site=ouest-france.fr |date=14 juin 2019}}</ref>. Pour le troisi\u00e8me match, le {{date-|19|juin}} \u00e0 l'[[Allianz Riviera]] de [[Nice]], les joueuses de d'[[Asako Takakura]] font face \u00e0 une [[\u00c9quipe d'Angleterre f\u00e9minine de football|\u00e9quipe anglaise]] dominatrice et perdent le match {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|2-0|Deux buts \u00e0 z\u00e9ro}}<ref>{{Lien web |titre=L'Angleterre domine facilement le Japon |url=https://www.rtl.fr/sport/football/en-direct-coupe-du-monde-feminine-2019-japon-angleterre-en-live-commente-7797883722 |site=rtl.fr |date=19 juin 2019}}</ref>. Elles se qualifient tout de m\u00eame pour la phase suivante.\n\nEn huiti\u00e8me de finale le {{date-|25|juin}}, le [[\u00c9quipe du Japon f\u00e9minine de football|Japon]] affronte les [[\u00c9quipe des Pays-Bas f\u00e9minine de football|Pays-Bas]] au [[Roazhon Park]]. Apr\u00e8s avoir touch\u00e9 le poteau apr\u00e8s cinq minutes de jeu, les ''Oranje'' ouvrent le score par [[Lieke Martens]] qui reprend un corner frapp\u00e9 par [[Dani\u00eblle van de Donk]] \u00e0 la {{17e|minute}}. Bien que domin\u00e9es dans le jeu, les Japonaises r\u00e9agissent aussit\u00f4t par l'interm\u00e9diaire de [[Yuika Sugasawa]] qui trouve le poteau, puis \u00e9galisent deux minutes avant la pause par [[Yui Hasegawa]]. La seconde p\u00e9riode est initialement \u00e9quilibr\u00e9e, mais voit petit \u00e0 petit le Japon prendre l'ascendant sur le plan technique et obtenir plus d'occasions franches que des Bataves en proie au doute depuis l'\u00e9galisation nippone. \u00c0 deux minutes de la fin, les N\u00e9erlandaises obtiennent finalement un penalty litigieux<ref>{{Lien web |titre=Les Pays-Bas \u00e9liminent le Japon apr\u00e8s un superbe match et filent en quarts |url=https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Coupe-du-monde-les-pays-bas-eliminent-le-japon-apres-un-superbe-match-et-filent-en-quarts/1033789 |site=lequipe.fr |date=26 juin 2019}}</ref> contre le cours du jeu \u00e0 la suite d'un ballon d\u00e9vi\u00e9 du bras par Saki Kumagai \u00e0 la {{91e|minute}}. Le penalty est transform\u00e9 par [[Lieke Martens]] et permet aux [[\u00c9quipe des Pays-Bas f\u00e9minine de football|Pays-Bas]] de se qualifier pour les quarts de finale gr\u00e2ce \u00e0 cette victoire {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|2-1|Deux buts \u00e0 un}}<ref>{{Lien web |titre=Les Pays-Bas se qualifient pour les quarts face au Japon |url=https://www.rtl.fr/sport/football/copie-de-en-direct-coupe-du-monde-feminine-2019-japon-en-live-commente-7797891805 |site=rtl.fr |date=26 juin 2019}}</ref>. Saki Kumagai participe \u00e0 l'int\u00e9gralit\u00e9 des quatre rencontres. Dans l'optique des [[Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2020|Jeux olympiques]] \u00e0 domicile, cette d\u00e9sillusion interroge sur les changements \u00e0 mener dans cette \u00e9quipe qui peine \u00e0 int\u00e9grer efficacement les jeunes joueuses.\n{{Bo\u00eete d\u00e9roulante/d\u00e9but|titre=R\u00e9sultats de Saki Kumagai dans la comp\u00e9tition|alignB=centre|align=justify|alignT=right|largeur=70%|couleurFondT=transparent|couleurFondB=transparent|arrondi=0.6em}}\n{| class=\"wikitable\" align=\"center\" style=\"font-size:78%; border: 2px solid grey;\" border-width:3px;\"\n|-\n|'''Coupe du monde 2019 -''' ''Entra\u00eeneur : [[Asako Takakura]]''\n| rowspan=\"2\" |'''R\u00e9sultats de Saki Kumagai :'''\n|-\n| rowspan=\"2\" |\n<small><small>\n{|\n|{{Football kit |pattern_la              = _jpn18h\n |pattern_b             = _jpn18h\n |pattern_ra            = _jpn18h\n |pattern_sh           = _jpn18h\n |pattern_so             = _jpn18h\n |leftarm               = FFFFFF\n |body                   = FFFFFF\n |rightarm               = FFFFFF\n |shorts                 = FFFFFF\n |socks                   = 001040|title=Domicile}}\n|{{Football kit |pattern_la = _jpn18a\n| pattern_b  = _jpn18a\n| pattern_ra = _jpn18a\n| pattern_sh = _jpn18a\n| pattern_so = _jpn18a\n| leftarm    = C1C1C1\n| body       = FFFFFF\n| rightarm   = C1C1C1\n| shorts     = FFFFFF\n| socks      = DDDDDD|title=Ext\u00e9rieur}}\n|}\n|-\n|'''Matchs''' : 4<br><small>''Titulaire : 4 - Minutes jou\u00e9es : 360''</small>\n\n'''Buts''' : 0 (''{{Abr\u00e9viation|s.p.|sur penalty}}'' 0)\n\n'''Sanctions''' : 1<br><small>''1 {{yel}} 0 {{sent off}}''</small>\n|-\n| colspan=\"2\"|'''{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|1/8 finale|Huiti\u00e8me de finale}}{{0}}''' : '''{{NED-d}} [[\u00c9quipe des Pays-Bas f\u00e9minine de football|Pays-Bas]]''' - [http://www.jfa.jp/nadeshikojapan/womensworldcup2019/final/match_page/m44.html '''{{rouge|2 - 1}}'''] - [[Roazhon Park]] <small>({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|17/04|17 avril 2018}})</small>\n\n'''Match 3{{0}}{{0}}''' : '''{{ENG-d}} [[\u00c9quipe d'Angleterre f\u00e9minine de football|Angleterre]]''' - [http://www.jfa.jp/nadeshikojapan/womensworldcup2019/groupD/match_page/m31.html '''{{rouge|2 - 0}}'''] - [[Allianz Riviera]] <small>({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|13/04|13 avril 2018}})</small>\n\n'''Match 2{{0}}{{0}}''' : '''{{SCO-d}} [[\u00c9quipe d'\u00c9cosse f\u00e9minine de football|\u00c9cosse]]''' - [http://www.jfa.jp/nadeshikojapan/womensworldcup2019/groupD/match_page/m20.html '''{{vert|2 - 1}}'''] - [[Roazhon Park]] <small>({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|10/04|10 avril 2018}})</small>\n\n'''Match 1{{0}}{{0}}''' : '''{{ARG-d}} [[\u00c9quipe d'Argentine f\u00e9minine de football|Argentine]]''' - [http://www.jfa.jp/nadeshikojapan/womensworldcup2019/groupD/match_page/m8.html '''{{noir|0 - 0}}'''] - [[Parc des Princes]] <small>({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|07/04|07 avril 2018}})</small>\n|}\n{{Bo\u00eete d\u00e9roulante/fin}}\n\n===== Jeux olympiques 2020 de Tokyo =====\nPays h\u00f4te du tournoi, l'[[\u00c9quipe du Japon f\u00e9minine de football|\u00e9quipe du Japon]] est qualifi\u00e9e d'office et ne dispute donc pas le [[Tournoi pr\u00e9-olympique f\u00e9minin de l'AFC 2020|tournoi pr\u00e9-olympique de l'AFC]]. La [[pand\u00e9mie de Covid-19]] a repouss\u00e9 la tenue des [[Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2020|Jeux olympiques]] \u00e0 l'ann\u00e9e [[2021]]. Les ''Nadeshiko'' jouent leur premier match contre le [[\u00c9quipe du Canada f\u00e9minine de soccer|Canada]] le {{date-|21|juillet}} au [[Sapporo Dome]], dans la ville natale de Saki Kumagai. Le match s'ach\u00e8ve sur un match nul {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|1-1|Un but but partout}}<ref>{{Lien web |langue=anglais |titre=Le Japon fait match nul 1-1 face au Canada lors du match d'ouverture |url=https://english.kyodonews.net/news/2021/07/776303c8e468-olympics-japan-draw-1-1-with-canada-in-womens-soccer-opener.html |site=kyodonews.net |date=21 juillet 2021}}</ref>. Le deuxi\u00e8me match se d\u00e9roule le {{date-|24|juillet}}, toujours \u00e0 [[Sapporo]], face \u00e0 la [[\u00c9quipe de Grande-Bretagne olympique f\u00e9minine de football|Grande-Bretagne]] ; les Japonaises sont d\u00e9faites {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|1-0|Un but \u00e0 z\u00e9ro}} apr\u00e8s un but \u00e0 la {{74e|minute}} d'[[Ellen White (football)|Ellen White]]<ref>{{Lien web |langue=anglais |titre=JO Tokyo - Score final, r\u00e9sultat et r\u00e9action de l'\u00e9quipe ; La Grande-Bretagne rejoint les quarts |url=https://www.independent.co.uk/sport/olympics/tokyo-2020-gb-japan-football-b1889784.html |site=independent.co.uk |date=25 juillet 2021}}</ref>. Alors que la victoire est imp\u00e9rative pour le troisi\u00e8me match, le {{date-|27|juillet}} au [[Stade de Miyagi|Miyagi Stadium]] de [[Rifu]], les joueuses d'[[Asako Takakura]] font face \u00e0 une [[\u00c9quipe du Chili f\u00e9minine de football|\u00e9quipe chilienne]] bien organis\u00e9e mais r\u00e9ussissent \u00e0 l'emporter {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|1-0|Un but \u00e0 z\u00e9ro}}, non sans peur, gr\u00e2ce \u00e0 un but de [[Mina Tanaka]] \u00e0 la {{77e|minute}}<ref>{{Lien web |langue=anglais |titre=Le Japon bat le Chili 1-0 et rejoint les quarts de finale |url=https://english.kyodonews.net/news/2021/07/169c5bdb1dcf-olympics-japan-beat-chile-1-0-to-reach-womens-soccer-quarterfinals.html |site=kyodonews.net |date=27 juillet 2021}}</ref>. Elles se qualifient pour la phase suivante gr\u00e2ce \u00e0 la r\u00e8gle qualifiant les deux meilleures troisi\u00e8me.\n\nEn quart de finale le {{date-|30|juillet}}, le [[\u00c9quipe du Japon f\u00e9minine de football|Japon]] affronte la [[\u00c9quipe de Su\u00e8de f\u00e9minine de football|Su\u00e8de]] au [[Stade Saitama 2002|Saitama Stadium 2022]]. Les scandinaves ouvrent rapidement le score \u00e0 la {{7e|minute}} gr\u00e2ce \u00e0 [[Magdalena Eriksson]]. Malgr\u00e9 l'\u00e9galisation de [[Mina Tanaka]] \u00e0 la {{23e|minute}}, les su\u00e9doises ajoutent deux buts suppl\u00e9mentaires en seconde mi-temps et s'adjugent la rencontre {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|3-1|Trois buts \u00e0 un}}<ref>{{Lien web |langue=anglais |titre=Les ambitions japonaises stopp\u00e9es par la Su\u00e8de |url=https://english.kyodonews.net/news/2021/07/951a8ee6fdcc-olympics-japans-womens-soccer-ambitions-ended-by-sweden.html |site=kyodonews.net |date=30 juillet 2021}}</ref>. Saki Kumagai, [[Capitaine (sport)|capitaine]] de l'\u00e9quipe, participe \u00e0 l'int\u00e9gralit\u00e9 des quatre matchs en d\u00e9fense centrale. \u00c0 la suite de ce parcours peu convainquant et de cette \u00e9limination pr\u00e9matur\u00e9e, la s\u00e9lectionneuse [[Asako Takakura]] est d\u00e9mis de ses fonctions apr\u00e8s cinq ann\u00e9es \u00e0 la t\u00eate de l'\u00e9quipe<ref>{{Lien web |langue=anglais |titre=Takakura \u00e9cart\u00e9e apr\u00e8s la d\u00e9sillusion des Jeux |url=https://www.nippon.com/en/news/reu20210827KBN2FS0X8/ |site=nippon.com |date=27 ao\u00fbt 2021}}</ref>. Elle est officiellement remplac\u00e9e en {{date-||octobre|2021}} par [[Futoshi Ikeda]]<ref>{{Lien web |langue=anglais |titre=Futoshi Ikeda nomm\u00e9 nouveau s\u00e9lectionneur de l'\u00e9quipe f\u00e9minine du Japon |url=https://sportstar.thehindu.com/football/futoshi-ikeda-new-manager-japan-womens-national-team-tokyo-games-takakura/article36787884.ece |site=sportstar.thehindu.com |date=2 octobre 2021}}</ref>, r\u00e9cent vainqueur de la [[Coupe du monde f\u00e9minine de football des moins de 20 ans 2018|Coupe du monde des moins de 20 ans 2018]] organis\u00e9e en [[France]].\n{{Bo\u00eete d\u00e9roulante/d\u00e9but|titre=R\u00e9sultats de Saki Kumagai dans la comp\u00e9tition|alignB=centre|align=justify|alignT=right|largeur=70%|couleurFondT=transparent|couleurFondB=transparent|arrondi=0.6em}}\n{| class=\"wikitable\" align=\"center\" style=\"font-size:78%; border: 2px solid grey;\" border-width:3px;\"\n|-\n|'''Jeux olympiques 2020 -''' ''Entra\u00eeneur : [[Asako Takakura]]''\n| rowspan=\"2\" |'''R\u00e9sultats de Saki Kumagai :'''\n|-\n| rowspan=\"2\" |\n<small><small>\n{|\n|{{Football kit\n |pattern_la = _jpn20h\n |pattern_b  = _jpn20oh\n |pattern_ra = _jpn20h\n |pattern_sh =\n |pattern_so =\n |leftarm    = 4EB2EB\n |body       = 4EB2EB\n |rightarm   = 4EB2EB\n |shorts     = 000080\n |socks      = 4EB2EB\n |title      = Domicile}}\n|{{Football kit\n |pattern_la = _elgouna1920h\n |pattern_b  = _elgouna1920h\n |pattern_ra = _elgouna1920h\n |pattern_sh =\n |pattern_so =\n |leftarm    = FFFFFF\n |body       =\n |rightarm   = 4EB2EB\n |shorts     = FFFFFF\n |socks      = FF0000\n |title      = Ext\u00e9rieur}}\n|}\n|-\n|'''Matchs''' : 4<br><small>''Titulaire : 4 - Minutes jou\u00e9es : 360''</small>\n\n'''Buts''' : 0 (''{{Abr\u00e9viation|s.p.|sur penalty}}'' 0)\n\n'''Sanctions''' : 1<br><small>''1 {{yel}} 0 {{sent off}}''</small>\n|-\n| colspan=\"2\"|'''{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|1/8 finale|Huiti\u00e8me de finale}}{{0}}''' : '''{{SUE-d}} [[\u00c9quipe de Su\u00e8de f\u00e9minine de football|Su\u00e8de]]''' - [https://int.soccerway.com/matches/2021/07/30/world/olympics-women/sweden/japan/3497423/ '''{{rouge|3 - 1}}'''] - [[Stade Saitama 2002]] <small>({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|30/07|30 juillet 2021}})</small>\n\n'''Match 3{{0}}{{0}}''' : '''{{CHI-d}} [[\u00c9quipe du Chili f\u00e9minine de football|Chili]]''' - [https://int.soccerway.com/matches/2021/07/27/world/olympics-women/chile/japan/3497299/ '''{{vert|1 - 0}}'''] - [[Stade de Miyagi]] <small>({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|27/07|27 juillet 2021}})</small>\n\n'''Match 2{{0}}{{0}}''' : '''{{ENG-d}} [[\u00c9quipe d'Angleterre f\u00e9minine de football|Angleterre]]''' - [https://int.soccerway.com/matches/2021/07/24/world/olympics-women/japan/great-britain/3497298/ '''{{rouge|1 - 0}}'''] - [[Sapporo Dome]] <small>({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|24/07|24 juillet 2021}})</small>\n\n'''Match 1{{0}}{{0}}''' : '''{{CAN-d}} [[\u00c9quipe du Canada f\u00e9minine de soccer|Canada]]''' - [https://int.soccerway.com/matches/2021/07/21/world/olympics-women/japan/canada/3497296/ '''{{noir|1 - 1}}'''] - [[Sapporo Dome]] <small>({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|21/07|21 juillet 2021}})</small>\n|}\n{{Bo\u00eete d\u00e9roulante/fin}}\n\n===== Coupe d'Asie 2022 en Inde =====\nLes Japonaises d\u00e9marrent leur [[Coupe d'Asie f\u00e9minine de football 2022|comp\u00e9tition]] en [[Inde]] le {{date-|21|janvier}} contre l'[[\u00c9quipe de Birmanie f\u00e9minine de football|\u00e9quipe de Birmanie]] au ''Shree Shiv Chhatrapati Sports Complex'' de [[Pune]] et s'imposent facilement {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|5-0|Cinq buts \u00e0 z\u00e9ro}}<ref>{{Lien web |langue=anglais |titre=Le Japon entame la d\u00e9fense de son titre par une victoire 5-0 contre la Birmanie |url=https://www.news18.com/news/football/afc-womens-asian-cup-2022-japan-open-title-defence-with-5-0-win-over-myanmar-4683182.html |site=news18.com |date=21 janvier 2022}}.</ref>. Au deuxi\u00e8me match de poule le {{date-|24|janvier}} \u00e0 [[Pune]], elles dominent le [[\u00c9quipe du Vi\u00eat Nam f\u00e9minine de football|Vi\u00eat Nam]] {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|3-0|Z\u00e9ro but partout}}<ref>{{Lien web |langue=anglais |titre=Le Viet Nam perd encore en Coupe d'Asie |url=https://e.vnexpress.net/news/football/vietnam-lose-again-in-womens-asian-cup-4420532.html |site=vnexpress.net |date=24 janvier 2022}}.</ref> ; Saki Kumagai inscrit le deuxi\u00e8me but de la rencontre (\u00e9galement le deuxi\u00e8me de sa carri\u00e8re en s\u00e9lection A) \u00e0 la {{50e|minute}} du genou gauche sur un second ballon \u00e0 la suite d'un [[Loi 13 du football|coup franc]] indirect. Alors que la premi\u00e8re place du groupe n'est pas encore assur\u00e9e, le {{date-|27|janvier}} toujours \u00e0 [[Pune]], les joueuses de [[Futoshi Ikeda]] parviennent \u00e0 mener d\u00e8s la {{1ere|minute}} face \u00e0 la [[\u00c9quipe de Cor\u00e9e du Sud f\u00e9minine de football|Cor\u00e9e du Sud]] mais elles sont finalement tenues en \u00e9chec {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|1-1|Un but partout}} en fin de partie<ref>{{Lien web |langue=anglais |titre=Le Japon finit premier apr\u00e8s sa rencontre avec la Cor\u00e9e du Sud |url=https://www.the-afc.com/en/national/afc_womens_asian_cup/news/report_group_c_japan_v_korea_republic.html |site=the-afc.com |date=27 janvier 2022}}.</ref> ; les deux \u00e9quipes se qualifient pour la phase suivante et les ''Nadeshiko'' finissent premi\u00e8res de leur groupe.\n\nEn quarts de finale, elles \u00e9liminent ais\u00e9ment la [[\u00c9quipe de Tha\u00eflande f\u00e9minine de football|Tha\u00eflande]] {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|7-0|Sept buts \u00e0 z\u00e9ro}} le {{date-|30|janvier}} au [[DY Patil Stadium]] de [[Bombay]]. Cette qualification est \u00e9galement synonyme d'une participation directe \u00e0 la prochaine [[Coupe du monde f\u00e9minine de football 2023|Coupe du monde 2023]] organis\u00e9e en [[Australie]] et en [[Nouvelle-Z\u00e9lande]]<ref>{{Lien web |langue=anglais |titre=Le Japon toujours au top, la d\u00e9sillusion de l'Australie, les Philippines marquent l'histoire |url=https://www.cbssports.com/soccer/news/afc-womens-asian-cup-power-rankings-japan-still-top-of-class-australia-crash-out-philippines-make-history/ |site=cbssports.com |date=1 f\u00e9vrier 2022}}.</ref>. En demi-finale le {{date-|3|f\u00e9vrier}}, les Japonaises affrontent la [[\u00c9quipe de Chine f\u00e9minine de football|Chine]] \u00e0 [[Pune]] et se s\u00e9parent sur un match nul {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|2-2|Deux buts partout}} <ref>{{Lien web |langue=anglais |titre=La Chine \u00e9limine le Japon et rejoint la Cor\u00e9e du Sud en finale |url=https://indianexpress.com/article/sports/football/china-stun-japan-in-afc-womens-asian-cup-semifinals-face-korea-in-final-7755701/ |site=indianexpress.com |date=4 f\u00e9vrier 2022}}.</ref> ; lors de la s\u00e9ance de [[Tirs au but (football)|tir au but]], Saki Kumagai est la premi\u00e8re \u00e0 s'\u00e9lancer mais rate son tir \u00e0 ras de terre sur la droite de la gardienne. Le Japon s'incline finalement {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|4-3|Quatre tirs au but \u00e0 trois}}. Les ''Nadeshiko'' ne parviennent donc pas \u00e0 conserver leur titre apr\u00e8s celui de l'[[Coupe d'Asie f\u00e9minine de football 2018|\u00e9dition 2018]]. Toujours [[Capitaine (sport)|capitaine]] de l'\u00e9quipe, Saki Kumagai a particip\u00e9 \u00e0 l'int\u00e9gralit\u00e9 des cinq rencontres.\n{{Bo\u00eete d\u00e9roulante/d\u00e9but|titre=R\u00e9sultats de Saki Kumagai dans la comp\u00e9tition|alignB=centre|align=justify|alignT=right|largeur=70%|couleurFondT=transparent|couleurFondB=transparent|arrondi=0.6em}}\n{| class=\"wikitable\" align=\"center\" style=\"font-size:78%; border: 2px solid grey;\" border-width:3px;\"\n|-\n|'''Coupe d'Asie 2022 -''' ''Entra\u00eeneur : [[Futoshi Ikeda]]''\n| rowspan=\"2\" |'''R\u00e9sultats de Saki Kumagai :'''\n|-\n| rowspan=\"2\" |\n<small><small>\n{|\n|{{Football kit\n|pattern_la  = _jpn20h\n|pattern_b   = _jpn20h\n|pattern_ra  = _jpn20h\n|pattern_sh  = _jpn20h\n|pattern_so  = _jpn20h\n|leftarm     = 4EB2EB\n|body        = 4EB2EB\n|rightarm    = 4EB2EB\n|shorts      = 000080\n|socks       = 4EB2EB\n |title      = Domicile}}\n|{{Football kit\n |pattern_la = _elgouna1920h\n |pattern_b  = _elgouna1920h\n |pattern_ra = _elgouna1920h\n |pattern_sh =\n |pattern_so =\n |leftarm    = FFFFFF\n |body       =\n |rightarm   = 4EB2EB\n |shorts     = FFFFFF\n |socks      = FF0000\n |title      = Ext\u00e9rieur}}\n|}\n|-\n|'''Matchs''' : 5<br><small>''Titulaire : 5 - Minutes jou\u00e9es : 450''</small>\n\n'''Buts''' : 1 (''{{Abr\u00e9viation|s.p.|sur penalty}}'' 0)\n\n'''Sanctions''' : 0<br><small>''0 {{yel}} 0 {{sent off}}''</small>\n|-\n| colspan=\"2\"|'''{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|1/12 finale|Demi-finale}}''' : '''{{CHN-d}} [[\u00c9quipe de Chine f\u00e9minine de football|Chine]]''' - [https://www.jfa.jp/nadeshikojapan/afc_womens_asiancup_2022/final/match_page/m23.html '''{{noir|2 - 2}}'''] - Shree Shiv Chhatrapati Sports Complex <small>({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|03/02|3 f\u00e9vrier 2022}})</small>\n\n'''{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|1/4 finale|Quart de finale}}{{0}}''' : '''{{THA-d}} [[\u00c9quipe de Tha\u00eflande f\u00e9minine de football|Tha\u00eflande]]''' - [https://www.jfa.jp/nadeshikojapan/afc_womens_asiancup_2022/final/match_page/m21.html '''{{vert|7 - 0}}'''] - DY Patil Stadium <small>({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|30/01|30 janvier 2022}})</small>\n\n'''Match 3{{0}}{{0}}''' : '''{{KOR-d}} [[\u00c9quipe de Cor\u00e9e du Sud f\u00e9minine de football|Cor\u00e9e du Sud]]''' - [https://www.jfa.jp/nadeshikojapan/afc_womens_asiancup_2022/groupC/match_page/m17.html '''{{noir|1 - 1}}'''] - Shree Shiv Chhatrapati Sports Complex <small>({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|27/01|27 janvier 2022}})</small>\n\n'''Match 2{{0}}{{0}}''' : '''{{VIE-d}} [[\u00c9quipe du Vi\u00eat Nam f\u00e9minine de football|Vi\u00eat Nam]]'''- [http://www.jfa.jp/nadeshikojapan/afc_womens_asiancup_2022/groupC/match_page/m12.html '''{{vert|3 - 0}}'''] - Shree Shiv Chhatrapati Sports Complex <small>({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|24/01|24 janvier 2022}})</small>\n\n'''Match 1{{0}}{{0}}''' : '''{{MYA-d}} [[\u00c9quipe de Birmanie f\u00e9minine de football|Birmanie]]''' - [http://www.jfa.jp/nadeshikojapan/afc_womens_asiancup_2022/groupC/match_page/m5.html '''{{vert|5 - 0}}'''] - Shree Shiv Chhatrapati Sports Complex <small>({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|21/01|21 janvier 2022}})</small>\n|}\n{{Bo\u00eete d\u00e9roulante/fin}}\n\n===== Coupe du monde 2023 en Australie et Nouvelle-Z\u00e9lande =====\n[[Fichier:2023-07-07 Fussball, Frauen, L\u00e4nderspiel, Deutschland - Sambia 1DX 6938 by Stepro (cropped).jpg|thumb|alt=Ballon de la Coupe du monde 2023|Ballon officiel de la [[Coupe du monde f\u00e9minine de football 2023|Coupe du monde 2023]].|droite|200px]]\nCette nouvelle [[Coupe du monde f\u00e9minine de football 2023|Coupe du monde]] voit le nombre d'\u00e9quipes engag\u00e9es passer de {{nombre|24|\u00e0=32}}. Les ''Nadeshiko'' d\u00e9marrent leur [[Coupe du monde f\u00e9minine de football 2023|comp\u00e9tition]] en [[Nouvelle-Z\u00e9lande]] le {{date-|22|juillet}} contre la [[\u00c9quipe de Zambie f\u00e9minine de football|Zambie]] au [[Waikato Stadium]] d'[[Hamilton (Nouvelle-Z\u00e9lande)|Hamilton]] et s'imposent tr\u00e8s largement {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|5-0|Quatre buts \u00e0 z\u00e9ro}}<ref>{{Lien web|titre=Le Japon surclasse la Zambie min\u00e9e par les affaires|url=https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Le-japon-surclasse-la-zambie-minee-par-les-affaires/1409595|site=lequipe.fr|date=22 juillet 2023}}.</ref> ; [[Futoshi Ikeda]] met en place une formation \u00e0 trois d\u00e9fenseures avec Saki Kumagai dans l'axe devant la gardienne. Au deuxi\u00e8me match, elles affrontent le [[\u00c9quipe du Costa Rica f\u00e9minine de football|Costa Rica]] au [[Forsyth Barr Stadium]] de [[Dunedin]] le {{date-|26|juillet}}. Elles g\u00e8rent ais\u00e9ment la rencontre et l'emportent {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|2-0|Deux buts \u00e0 z\u00e9ro}}<ref>{{Lien web|titre=Le Japon bat le Costa Rica sans trembler|url=https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Le-japon-bat-le-costa-rica-sans-trembler/1410200|site=lequipe.fr|date=26 juillet 2023}}.</ref> ; cette victoire est d\u00e9j\u00e0 synonyme de qualification pour les huiti\u00e8mes de finale avant le dernier match de groupe. Ce dernier a lieu le {{date-|31|juillet}} au [[Wellington Regional Stadium|Sky Stadium]] de [[Wellington]] face \u00e0 ''[[\u00c9quipe d'Espagne f\u00e9minine de football|La Roja]]'' ; une opposition de taille que les Japonaises ma\u00eetrisent de bout en bout gr\u00e2ce \u00e0 des contre-attaques efficaces et une grosse densit\u00e9 de joueuses au milieu de terrain. Elles s'adjugent la rencontre {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|4-0|Quatre buts \u00e0 z\u00e9ro}} et finissent premi\u00e8res de leur groupe<ref>{{Lien web|titre=Le Japon humilie l\u2019Espagne|url=https://www.sofoot.com/breves/le-japon-humilie-lespagne|site=sofoot.com|date=31 juillet 2023}}.</ref>.\n\nEn huiti\u00e8me de finale, le {{date-|5|ao\u00fbt}} \u00e0 [[Wellington]], le Japon est confront\u00e9 \u00e0 la [[\u00c9quipe de Norv\u00e8ge f\u00e9minine de football|Norv\u00e8ge]] d'[[Ada Hegerberg]] et s'impose logiquement {{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|3-1|Trois buts \u00e0 un}}<ref>{{Lien web|titre=Le Japon \u00e9carte la Norv\u00e8ge et acc\u00e8de aux quarts|url=https://www.sofoot.com/breves/le-japon-ecarte-la-norvege|site=sofoot.com|date=5 ao\u00fbt 2023}}.</ref> ; Malgr\u00e9 l'\u00e9galisation de [[Guro Reiten]] \u00e0 la {{20e|minute}}, Saki Kumagai et ses co\u00e9quipi\u00e8res reprennent le jeu \u00e0 leur compte et inscrivent deux autres buts. En quart de finale \u00e0 l'[[Eden Park]] d'[[Auckland]] le {{date-|11|ao\u00fbt}}, le Japon est domin\u00e9 par la [[\u00c9quipe de Su\u00e8de f\u00e9minine de football|Su\u00e8de]] pendant la majeure partie du match. La d\u00e9fenseuse [[Amanda Ilestedt]] donne l'avantage \u00e0 son \u00e9quipe \u00e0 la {{unit\u00e9|32e|minute}}, avant que [[Filippa Angeldal]] n'ajoute le deuxi\u00e8me sur penalty juste apr\u00e8s la pause. Mais le Japon n'abandonne pas le combat et pousse dans la derni\u00e8re demi-heure pour revenir dans le match. Mais [[Riko Ueki]] rate un p\u00e9nalty \u00e0 la {{unit\u00e9|76e|minute}} de jeu. La rempla\u00e7ante [[Honoka Hayashi]] marque pour revenir au score mais cet effort est vain. La Su\u00e8de tient bon jusqu'\u00e0 la fin et se qualifie<ref>{{Lien web|auteur=|titre=La Su\u00e8de \u00e9limine le Japon et affrontera l'Espagne en demi-finales de la Coupe du monde|url=https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/La-suede-elimine-le-japon-et-affrontera-l-espagne-en-demi-finales-de-la-coupe-du-monde/1413027|date=11 ao\u00fbt 2023 |site=lequipe.fr|consult\u00e9 le=}}.</ref>. Saki Kumagai joue int\u00e9gralit\u00e9 des cinq rencontres en tant que capitaine.\n\n{{Bo\u00eete d\u00e9roulante/d\u00e9but|titre=R\u00e9sultats de Saki Kumagai dans la comp\u00e9tition|alignB=centre|align=justify|alignT=right|largeur=70%|couleurFondT=transparent|couleurFondB=transparent|arrondi=0.6em}}\n{| class=\"wikitable\" align=\"center\" style=\"font-size:78%; border: 2px solid grey;\" border-width:3px;\"\n|-\n|'''Coupe du monde 2023 -''' ''Entra\u00eeneur : [[Futoshi Ikeda]]''\n| rowspan=\"2\" |'''R\u00e9sultats de Saki Kumagai :'''\n|-\n| rowspan=\"2\" |\n<small><small>\n{|\n|{{Football kit\n|pattern_la  = _jpn22h\n|pattern_b   = _jpn22h\n|pattern_ra  = _jpn22h\n|pattern_sh  = _jpn22h\n|pattern_so  = _jpn22hl\n|leftarm     = 4EB2EB\n|body        = 4EB2EB\n|rightarm    = 4EB2EB\n|shorts      = 000080\n|socks       = _jpn22hl\n |title      = Domicile}}\n|{{Football kit\n |pattern_la = _jpn23wa\n |pattern_b  = _jpn23wa\n |pattern_ra = _jpn23wa\n |pattern_sh = _jpn23wa\n |pattern_so = _jpn23wa\n |leftarm    = C4AEE1\n |body       =\n |rightarm   = C4AEE1\n |shorts     = C4AEE1\n |socks      = C4AEE1\n |title      = Ext\u00e9rieur}}\n|}\n|-\n|'''Matchs''' : 5<br><small>''Titulaire : 5 - Minutes jou\u00e9es : 450''</small>\n\n'''Buts''' : 0 (''{{Abr\u00e9viation|s.p.|sur penalty}}'' 0)\n\n'''Sanctions''' : 0<br><small>''0 {{yel}} 0 {{sent off}}''</small>\n|-\n| colspan=\"2\"|'''1/4 finale{{0}}''' : '''{{SUE-d}} [[\u00c9quipe de Su\u00e8de f\u00e9minine de football|Su\u00e8de]]''' - [http://www.jfa.jp/nadeshikojapan/womensworldcup2023/final/match_page/m58.html '''{{rouge|2 - 1}}'''] - [[Eden Park]] <small>({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|11/08|11 ao\u00fbt 2023}})</small>\n\n'''1/8 finale{{0}}''' : '''{{NOR-d}} [[\u00c9quipe de Norv\u00e8ge f\u00e9minine de football|Norv\u00e8ge]]''' [http://www.jfa.jp/nadeshikojapan/womensworldcup2023/final/match_page/m50.html - '''{{vert|3 - 1}}'''] - [[Wellington Regional Stadium|Sky Stadium]] <small>({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|05/08|5 ao\u00fbt 2023}})</small>\n\n'''Match 3{{0}}{{0}}''' : '''{{ESP-d}} [[\u00c9quipe d'Espagne f\u00e9minine de football|Espagne]]''' - [https://int.soccerway.com/matches/2023/07/31/world/womens-world-cup/japan/spain/3705240/ '''{{vert|4 - 0}}'''] - [[Wellington Regional Stadium|Sky Stadium]] <small>({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|31/07|31 juillet 2023}})</small>\n\n'''Match 2{{0}}{{0}}''' : '''{{CRC-d}} [[\u00c9quipe du Costa Rica f\u00e9minine de football|Costa Rica]]''' - [https://int.soccerway.com/matches/2023/07/26/world/womens-world-cup/japan/costa-rica/3705239/ '''{{vert|2 - 0}}'''] - [[Forsyth Barr Stadium]] <small>({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|26/07|26 juillet 2023}})</small>\n\n'''Match 1{{0}}{{0}}''' : '''{{ZAM-d}} [[\u00c9quipe de Zambie f\u00e9minine de football|Zambie]]''' - [https://int.soccerway.com/matches/2023/07/22/world/womens-world-cup/zambia/japan/3705237/ '''{{vert|5 - 0}}'''] - [[Waikato Stadium]] <small>{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|22/07|22 juillet 2023}}</small>\n|}\n{{Bo\u00eete d\u00e9roulante/fin}}\n\n== Style de jeu ==\n{{encadr\u00e9 texte|align=right|width=360px|palign=justify|lalign=right|texte={{citation|Dans n\u2019importe quelle \u00e9quipe, mon but est de devenir un pilier, un soutien. Pour survivre \u00e0 l\u2019OL, entour\u00e9e de toutes ces grandes joueuses, il faut faire vivre le talent des autres, assurer l\u2019\u00e9quilibre g\u00e9n\u00e9ral pour leur permettre d\u2019exprimer leurs points forts.}}|l\u00e9gende=Saki Kumagai \u00e0 propos de son r\u00f4le sur le terrain<ref>{{Lien web|titre=Saki Kumagai, la force tranquille de l'OL|url=https://www.lemonde.fr/football/article/2018/05/24/ligue-des-champions-saki-kumagai-la-force-tranquille-de-l-ol_5303778_1616938.html#link_time=1527169396|site=lemonde.fr|date=24 mai 2018}}.</ref>.}}\nSaki Kumagai poss\u00e8de une excellente qualit\u00e9 de relance, \u00e0 la fois courte et longue avec la capacit\u00e9 de jouer dans les intervalles<ref>{{Lien web|titre=Saki Kumagai, d\u00e9j\u00e0 adopt\u00e9e|url=http://www.olympique-et-lyonnais.com/ol-feminin-saki-kumagai-deja-adoptee,67299.html|site=ol-et-lyonnais.com|date=8/9/2013}}.</ref>. Elle peut aussi bien jouer du pied gauche que du pied droit. Ces caract\u00e9ristiques lui valent d'\u00eatre souvent positionn\u00e9e au [[milieu de terrain]], soit associ\u00e9e \u00e0 une autre r\u00e9cup\u00e9ratrice ou seule en ''sentinelle'' devant la d\u00e9fense. Elle est \u00e9galement une excellente tireuse de penalty ; elle prend g\u00e9n\u00e9ralement beaucoup d'\u00e9lan avant de frapper afin de mieux percevoir les mouvements de la gardienne<ref>{{Lien web|titre=Lyon au troisi\u00e8me ciel|url=http://fr.uefa.com/womenschampionsleague/season=2016/matches/round=2000674/match=2018382/postmatch/quotes/index.html|site=fr.uefa.com|date=26 mai 2016}}.</ref>.\n[[Fichier:Kumagai-JPNCAN-2019-01.jpg|thumb|alt=Kumagai en position de frappe|Saki Kumagai avec le [[\u00c9quipe du Japon f\u00e9minine de football|Japon]] en [[2019 en football|2019]].|droite|140x140px]]\n[[Patrice Lair]], son entra\u00eeneur lors de sa premi\u00e8re saison \u00e0 l'[[Olympique lyonnais (f\u00e9minines)|Olympique lyonnais]], d\u00e9clare \u00e0 l'\u00e9poque que Saki Kumagai {{Citation|est bonne techniquement, elle est intelligente et en plus, au milieu de terrain, elle est encore meilleure (...). Derri\u00e8re, c'est un rempart. Elle a une belle qualit\u00e9 de passe, elle est technique, toujours en observation}}<ref>{{Lien web|titre=Saki Kumagai, l'assurance tous risques|url=http://www.eurosport.fr/football/football-feminin/2013/lyon-saki-kumagai-l-assurance-tous-risques_sto3956460/story.shtml|site=eurosport.fr|date=9 octobre 2013}}.</ref>.\n\nL'internationale anglaise [[Lucy Bronze]], sa co\u00e9quipi\u00e8re en club, d\u00e9clare en [[2017]] que {{Citation|Saki est extr\u00eamement perfectionniste et professionnelle ; elle veut que chacune de ses passes soient parfaites, tout en donnant l\u2019impression que c'est facile. Elle se fait tr\u00e8s discr\u00e8te sur le terrain mais sans elle, le jeu manque souvent de qualit\u00e9 et de pr\u00e9cision}}<ref>{{Lien web|langue=anglais|titre=Class 23. Saki Kumagai|url=https://offsiderulepodcast.com/23-saki-kumagai/|site=offsiderulepodcast.com|date=d\u00e9cembre 2017}}.</ref>.\n\nEn [[2021]], [[G\u00e9rard Pr\u00eacheur]] d\u00e9clare qu'elle {{Citation|est une joueuse d\u2019exception. Elle a une \u00e9norme influence sur le plan mental et \u00e9galement tactique. Elle fait partie des meilleurs \u00e9l\u00e9ments que j\u2019ai dirig\u00e9s (...). Son hygi\u00e8ne de vie lui permet d\u2019\u00eatre toujours en forme et pr\u00eate \u00e0 jouer}}<ref>{{Lien web|titre=Saki Kumagai, la plus Lyonnaise des Nadeshiko|url=https://www.lequipiere.com/saki-kumagai-la-plus-lyonnaise-des-nadeshiko/|site=lequipiere.com|date=29 mai 2021}}.</ref>.\n\n== Statistiques ==\n=== D\u00e9tails en club ===\n{{Fstats d\u00e9but |cont=x|clig=oui|scou=oui|dmaj=17 septembre 2023|titre=Statistiques en club de Saki Kumagai|align=centre}}\n{{Fstats|2009 |rowspanclub=3|[[Urawa Red Diamonds Ladies|Urawa Red Diamonds]]|Japon|Nadeshiko League|21|2|mcu=4|bcu=1|mcl=-|bcl=-|msc=-|bsc=-|nco=-|mco=-|bco=-}}\n{{Fstats|2010 |rowspanclub=x|[[Urawa Red Diamonds Ladies|Urawa Red Diamonds]]|Japon|Nadeshiko League|18|6|mcu=4|bcu=2|mcl=2|bcl=0|msc=-|bsc=-|nco=-|mco=-|bco=-}}\n{{Fstats|2011 |rowspanclub=x|[[Urawa Red Diamonds Ladies|Urawa Red Diamonds]]|Japon|Nadeshiko League|5|0|mcu=-|bcu=-|mcl=-|bcl=-|msc=-|bsc=-|nco=-|mco=-|bco=-}}\n{{Fstats total|44|8|mcu=8|bcu=3|mcl=2|bcl=0|msc=-|bsc=-|nco=-|mco=-|bco=-}}\n{{Fstats|2011-2012 |rowspanclub=2|[[1. FFC Francfort|FFC Francfort]]|Allemagne|[[Championnat d'Allemagne de football f\u00e9minin 2011-2012|Frauen-Bundesliga]]|20|2|mcu=3|bcu=0|mcl=-|bcl=-|msc=-|bsc=-|nco=[[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2011-2012|WCL]]|mco=8|bco=0}}\n{{Fstats|2012-2013 |rowspanclub=x|[[1. FFC Francfort|FFC Francfort]]|Allemagne|[[Championnat d'Allemagne de football f\u00e9minin 2012-2013|Frauen-Bundesliga]]|18|0|mcu=1|bcu=0|mcl=-|bcl=-|msc=-|bsc=-|nco=-|mco=-|bco=-}}\n{{Fstats total|38|2|mcu=4|bcu=0|mcl=-|bcl=-|msc=-|bsc=-|nco=-|mco=8|bco=0}}\n{{Fstats|[[Saison 2013-2014 de l'Olympique lyonnais (f\u00e9minines)|2013-2014]] |rowspanclub=8|[[Olympique lyonnais (f\u00e9minines)|Olympique lyonnais]]|France|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2013-2014|Division 1]]|19|3|mcu=5|bcu=3|mcl=-|bcl=-|msc=-|bsc=-|nco=[[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2013-2014|WCL]]|mco=4|bco=1}}\n{{Fstats|[[Saison 2014-2015 de l'Olympique lyonnais (f\u00e9minines)|2014-2015]] |rowspanclub=x|[[Olympique lyonnais (f\u00e9minines)|Olympique lyonnais]]|France|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2014-2015|Division 1]]|22|2|mcu=6|bcu=0|mcl=-|bcl=-|msc=-|bsc=-|nco=[[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2014-2015|WCL]]|mco=4|bco=0}}\n{{Fstats|[[Saison 2015-2016 de l'Olympique lyonnais (f\u00e9minines)|2015-2016]] |rowspanclub=x|[[Olympique lyonnais (f\u00e9minines)|Olympique lyonnais]]|France|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2015-2016|Division 1]]|20|5|mcu=5|bcu=1|mcl=-|bcl=-|msc=-|bsc=-|nco=[[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2015-2016|WCL]]|mco=9|bco=1}}\n{{Fstats|[[Saison 2016-2017 de l'Olympique lyonnais (f\u00e9minines)|2016-2017]] |rowspanclub=x|[[Olympique lyonnais (f\u00e9minines)|Olympique lyonnais]]|France|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2016-2017|Division 1]]|19|6|mcu=2|bcu=2|mcl=-|bcl=-|msc=-|bsc=-|nco=[[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2016-2017|WCL]]|mco=9|bco=3}}\n{{Fstats|[[Saison 2017-2018 de l'Olympique lyonnais (f\u00e9minines)|2017-2018]] |rowspanclub=x|[[Olympique lyonnais (f\u00e9minines)|Olympique lyonnais]]|France|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2017-2018|Division 1]]|21|5|mcu=4|bcu=0|mcl=-|bcl=-|msc=-|bsc=-|nco=[[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2017-2018|WCL]]|mco=7|bco=1}}\n{{Fstats|[[Saison 2018-2019 de l'Olympique lyonnais (f\u00e9minines)|2018-2019]] |rowspanclub=x|[[Olympique lyonnais (f\u00e9minines)|Olympique lyonnais]]|France|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2018-2019|Division 1]]|20|2|mcu=5|bcu=0|mcl=-|bcl=-|msc=-|bsc=-|nco=[[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2018-2019|WCL]]|mco=9|bco=0}}\n{{Fstats|[[Saison 2019-2020 de l'Olympique lyonnais (f\u00e9minines)|2019-2020]] |rowspanclub=x|[[Olympique lyonnais (f\u00e9minines)|Olympique lyonnais]]|France|[[Championnat de France f\u00e9minin de football 2019-2020|Division 1]]|14|2|mcu=5|bcu=0|mcl=-|bcl=-|msc=1|bsc=0|nco=[[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2019-2020|WCL]]|mco=6|bco=1}}\n{{Fstats|[[Saison 2020-2021 de l'Olympique lyonnais (f\u00e9minines)|2020-2021]] |rowspanclub=x|[[Olympique lyonnais (f\u00e9minines)|Olympique lyonnais]]|France|[[Championnat de France f\u00e9minin de football 2020-2021|Division 1]]|17|4|mcu=1|bcu=0|mcl=-|bcl=-|msc=-|bsc=-|nco=[[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2020-2021|WCL]]|mco=6|bco=1}}\n{{Fstats total|152|29|mcu=33|bcu=6|mcl=-|bcl=-|msc=1|bsc=0|nco=-|mco=54|bco=8}}\n{{Fstats|2021-2022|rowspanclub=2|[[Bayern Munich (f\u00e9minines)|Bayern Munich]]|Allemagne|[[Championnat d'Allemagne f\u00e9minin de football 2021-2022|Frauen-Bundesliga]]|21|5|mcu=4|bcu=1|mcl=-|bcl=-|msc=-|bsc=-|nco=[[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2021-2022|WCL]]|mco=8|bco=2}}\n{{Fstats|2022-2023|rowspanclub=x|[[Bayern Munich (f\u00e9minines)|Bayern Munich]]|Allemagne|[[Championnat d'Allemagne f\u00e9minin de football 2022-2023|Frauen-Bundesliga]]|18|3|mcu=4|bcu=2|mcl=-|bcl=-|msc=-|bsc=-|nco=[[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2022-2023|WCL]]|mco=10|bco=0}}\n{{Fstats total|39|8|mcu=8|bcu=3|mcl=-|bcl=-|msc=-|bsc=-|nco=-|mco=18|bco=2}}\n{{Fstats|2023-2024|rowspanclub=1|[[Associazione Sportiva Roma (f\u00e9minines)|AS Roma]]|Italie|Serie A|1|0|mcu=-|bcu=-|mcl=-|bcl=-|msc=-|bsc=-|nco=[[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2023-2024|WCL]]|mco=-|bco=-}}\n{{Fstats total|1|0|mcu=-|bcu=-|mcl=-|bcl=-|msc=-|bsc=-|nco=-|mco=-|bco=-}}\n{{Fstats fin|274|47|mcu=53|bcu=12|mcl=2|bcl=0|msc=1|bsc=0|nco=-|mco=80|bco=10}}\n{| class=\"wikitable centre\" style=\"font-size:96%; text-align: center\"\n|+\nStatistiques compl\u00e9mentaires en club de Saki Kumagai au 17 septembre 2023\n! style=\"color:; background:#{{charte sportive/Niveau 1|football}};\" scope=\"col\" |{{0}}Club{{0}}!! style=\"color:; background:#{{charte sportive/Niveau 1|football}};\" scope=col |{{0}}Matchs (Titularisations){{0}}!! style=\"color:; background:#{{charte sportive/Niveau 1|football}};\" scope=\"col\" |{{0}}Buts (Penaltys){{0}}\n! style=\"color:; background:#{{charte sportive/Niveau 1|football}};\" scope=\"col\" |{{0}}Minutes jou\u00e9es<ref name=\":1\">Les minutes comptabilis\u00e9es comprennent \u00e9galement les cas de prolongations de jeu.</ref>{{0}}\n!style=\"color:; background:#{{charte sportive/Niveau 1|football}};\" scope=col |{{0}}Ratio but/match{{0}}\n!style=\"color:; background:#{{charte sportive/Niveau 1|football}};\" scope=col |{{0}}'''{{yel}} - {{sent off}}'''{{0}}\n|-\n|style=\"text-align: left;\"|{{JAP-d}} '''[[Urawa Red Diamonds Ladies|Urawa Red Diamonds]]'''||54 (50)||11 (0)\n|4 515\n|0.20\n|0 - 0\n|-\n|style=\"text-align: left;\"|{{GER-d}} '''[[1. FFC Francfort|FFC Francfort]]'''||50 (46)||2 (0)\n|4 189\n|0.04\n|1 - 0\n|-\n|style=\"text-align: left;\"|{{FRA-d}} '''[[Olympique lyonnais (f\u00e9minines)|Olympique lyonnais]]'''||240 (212)||43 (26)\n|18 725\n|0.17\n|14 - 0\n|-\n|style=\"text-align: left;\"|{{GER-d}} '''[[Bayern Munich (f\u00e9minines)|Bayern Munich]]'''\n|65 (56)\n|13 (0)\n|4 938\n|0.20\n|4 - 1\n|-\n|style=\"text-align: left;\"|{{ITA-d}} '''[[Associazione Sportiva Roma (f\u00e9minines)|AS Roma]]''' ''(en cours)''\n|1 (1)\n|0 (0)\n|90\n|0.00\n|0 - 0\n|-\n!style=\"text-align: left;\" scope=col |'''Total sur la carri\u00e8re'''|| scope=\"col\" |410 (365)|| scope=\"col\" |69 (26)\n!scope=\"col\" |32 457\n!scope=\"col\" |0.16\n!scope=\"col\" |19 - 1\n|}\n\n{| class=\"wikitable centre\" style=\"font-size:78%; text-align: center\"\n|+Classements par saison en club de Saki Kumagai \u00e0 l'issue de la saison 2023-2024\n! rowspan=\"2\" style=\"color:; background:#{{charte sportive/Niveau 1|football}};\" scope=\"col\" |Comp\u00e9tition\n| style=\"color:; background:#{{charte sportive/Niveau 1|football}};\"|{{0}}'''{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|2009|Saison 2009}}'''{{0}}\n| style=\"color:; background:#{{charte sportive/Niveau 1|football}};\"|{{0}}'''{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|2010|Saison 2010}}'''{{0}}|| style=\"color:; background:#{{charte sportive/Niveau 1|football}};\"|{{0}}'''{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|2011|Saison 2011}}'''{{0}}\n| style=\"color:; background:#{{charte sportive/Niveau 1|football}};\"|{{0}}'''{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|2012|Saison 2011-2012}}'''{{0}}\n| style=\"color:; background:#{{charte sportive/Niveau 1|football}};\"|{{0}}'''{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|2013|Saison 2012-2013}}'''{{0}}\n| style=\"color:; background:#{{charte sportive/Niveau 1|football}};\"|{{0}}'''{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|2014|Saison 2013-2014}}'''{{0}}\n| style=\"color:; background:#{{charte sportive/Niveau 1|football}};\"|{{0}}'''{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|2015|Saison 2014-2015}}'''{{0}}\n| style=\"color:; background:#{{charte sportive/Niveau 1|football}};\"|{{0}}'''{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|2016|Saison 2015-2016}}'''{{0}}\n| style=\"color:; background:#{{charte sportive/Niveau 1|football}};\"|{{0}}'''{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|2017|Saison 2016-2017}}'''{{0}}\n| style=\"color:; background:#{{charte sportive/Niveau 1|football}};\"|{{0}}'''{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|2018|Saison 2017-2018}}'''{{0}}\n| style=\"color:; background:#{{charte sportive/Niveau 1|football}};\"|{{0}}'''{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|2019|Saison 2018-2019}}'''{{0}}\n| style=\"color:; background:#{{charte sportive/Niveau 1|football}};\"|{{0}}'''{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|2020|Saison 2019-2020}}'''{{0}}\n| style=\"color:; background:#{{charte sportive/Niveau 1|football}};\"|{{0}}'''{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|2021|Saison 2020-2021}}'''{{0}}\n| style=\"color:; background:#{{charte sportive/Niveau 1|football}};\"|{{0}}'''{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|2022|Saison 2021-2022}}'''{{0}}\n| style=\"color:; background:#{{charte sportive/Niveau 1|football}};\"|{{0}}'''{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|2023|Saison 2022-2023}}'''{{0}}\n| style=\"color:; background:#{{charte sportive/Niveau 1|football}};\"|{{0}}'''{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|2024|Saison 2023-2024}}'''{{0}}\n|-\n!scope=\"col\" |{{JAP-d}}\n!scope=\"col\" |{{JAP-d}}\n!scope=\"col\" |{{JAP-d}}\n!scope=\"col\" |{{GER-d}}\n!scope=\"col\" |{{GER-d}}\n!scope=\"col\" |{{FRA-d}}\n!scope=\"col\" |{{FRA-d}}\n!scope=\"col\" |{{FRA-d}}\n!scope=\"col\" |{{FRA-d}}\n!scope=\"col\" |{{FRA-d}}\n!scope=\"col\" |{{FRA-d}}\n!scope=\"col\" |{{FRA-d}}\n!scope=\"col\" |{{FRA-d}}\n!scope=\"col\" |{{GER-d}}\n!scope=\"col\" |{{GER-d}}\n!scope=\"col\" |{{ITA-d}}\n|-\n| style=\"text-align: left;\" |'''Championnat'''||bgcolor=\"{{Foot couleur |vainqueur}}\" |{{1re}}\n| bgcolor=\"{{Foot couleur |finaliste}}\" |{{2e}}||bgcolor=\"{{Foot couleur |bronze}}\" |{{3e}}\n|bgcolor=\"{{Foot couleur |bronze}}\" |{{3e}}\n|bgcolor=\"{{Foot couleur |bronze}}\" |{{3e}}\n|bgcolor=\"{{Foot couleur |vainqueur}}\" |{{1re}}\n|bgcolor=\"{{Foot couleur |vainqueur}}\" |{{1re}}\n|bgcolor=\"{{Foot couleur |vainqueur}}\" |{{1re}}\n|bgcolor=\"{{Foot couleur |vainqueur}}\" |{{1re}}\n|bgcolor=\"{{Foot couleur |vainqueur}}\" |{{1re}}\n|bgcolor=\"{{Foot couleur |vainqueur}}\" |{{1re}}\n|bgcolor=\"{{Foot couleur |vainqueur}}\" |{{1re}}\n|bgcolor=\"{{Foot couleur |finaliste}}\" |{{2e}}\n|bgcolor=\"{{Foot couleur |finaliste}}\" |{{2e}}\n|bgcolor=\"{{Foot couleur |vainqueur}}\" |{{1re}}\n| -\n|-\n| style=\"text-align: left;\"|'''Coupe nationale'''||bgcolor=\"{{Foot couleur |finaliste}}\" |{{2e}}\n| bgcolor=\"{{Foot couleur |finaliste}}\" |{{2e}}||-\n|bgcolor=\"{{Foot couleur |finaliste}}\" |{{2e}}\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|1/16|Seizi\u00e8me de finale}}\n|bgcolor=\"{{Foot couleur |vainqueur}}\" |{{1re}}\n|bgcolor=\"{{Foot couleur |vainqueur}}\" |{{1re}}\n|bgcolor=\"{{Foot couleur |vainqueur}}\" |{{1re}}\n|bgcolor=\"{{Foot couleur |vainqueur}}\" |{{1re}}\n|bgcolor=\"{{Foot couleur |finaliste}}\" |{{2e}}\n|bgcolor=\"{{Foot couleur |vainqueur}}\" |{{1re}}\n|bgcolor=\"{{Foot couleur |vainqueur}}\" |{{1re}}\n||-\n||{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|1/2|Demi-finale}}\n||{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|1/2|Demi-finale}}\n||-\n|-\n| style=\"text-align: left;\"|'''Ligue des champions'''|| colspan=\"3\" - {{Hachures|#FFFFFF|#DFDFDF|8|20}}|\n|bgcolor=\"{{Foot couleur |finaliste}}\" |{{2e}}\n| -\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|1/8|Huiti\u00e8me de finale}}\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|1/8|Huiti\u00e8me de finale}}\n|bgcolor=\"{{Foot couleur |vainqueur}}\" |{{1re}}\n|bgcolor=\"{{Foot couleur |vainqueur}}\" |{{1re}}\n|bgcolor=\"{{Foot couleur |vainqueur}}\" |{{1re}}\n|bgcolor=\"{{Foot couleur |vainqueur}}\" |{{1re}}\n|bgcolor=\"{{Foot couleur |vainqueur}}\" |{{1re}}\n||{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|1/4|Quart de finale}}\n||{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|1/4|Quart de finale}}\n||{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|1/4|Quart de finale}}\n||-\n|}\n\n=== Listes des matchs en club ===\n{{bo\u00eete d\u00e9roulante/d\u00e9but|titre=Matchs de Saki Kumagai avec l'[[Associazione Sportiva Roma (f\u00e9minines)|AS Roma]]<ref>{{Lien web|titre=Statistiques de Saki Kumagai avec l'AS Roma|url=https://www.figc.it/it/femminile/competizioni/serie-a/serie-a-femminile/|site=figc.it|date=}}.</ref> '''{{ITA-d}}''' ({{N\u00b0|8}})|alignB=centre|largeur=90%|arrondi=0.6em}}\n{| class=\"wikitable sortable\" style=\"border:1px; font-size:72%; margin-left: auto; margin-right: auto;\" border=\"1\"\n|+\n|-\n! scope=\"col\" |\n! scope=\"col\" |Date \n! scope=\"col\" |Lieu\n! scope=\"col\" |Comp\u00e9tition\n! scope=\"col\" |Adversaire\n! scope=\"col\" |R\u00e9sultat<ref name=\":5\">Ne tient pas compte du sens conventionnel en cas de match \u00e0 l'ext\u00e9rieur.</ref>\n! scope=\"col\" |Notes\n|-\n|'''01.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|17/09/2023|17 septembre 2023}}\n|Vismara Sports Center, [[Milan]], [[Italie]]\n|[[Championnat d'Italie f\u00e9minin de football|Serie A]] - {{1ere|journ\u00e9e}}\n|'''[[Associazione Calcio Milan (f\u00e9minines)|AC Milan]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.figc.it/it/femminile/competizioni/serie-a/dettaglio-match/?match=2405186 '''{{vert|4 - 2}}''']{{0}}\n|<small>Titulaire</small>\n|}\n{|\n|- valign=\"top\"\n|'''Comp\u00e9titions :'''\n|{{L\u00e9gende/D\u00e9but}}{{L\u00e9gende|Cornsilk|Serie A {{=}} [[Championnat d'Italie f\u00e9minin de football|Serie A]]}}{{L\u00e9gende/Fin}}\n|{{L\u00e9gende/D\u00e9but}}{{L\u00e9gende|PaleGreen|[[Coupe d'Italie f\u00e9minine de football|Coupe d'Italie]]}}{{L\u00e9gende/Fin}}\n|{{L\u00e9gende/D\u00e9but}}{{L\u00e9gende|MediumPurple|WCL {{=}} [[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA|Ligue des champions]]}} {{L\u00e9gende/Fin}}\n|}\n{{bo\u00eete d\u00e9roulante/fin}}\n{{bo\u00eete d\u00e9roulante/d\u00e9but|titre=Matchs de Saki Kumagai avec le [[Bayern Munich (f\u00e9minines)|Bayern Munich]]<ref>{{Lien web|titre=Statistiques de Saki Kumagai avec le Bayern Munich|url=https://www.dfb.de/flyeralarm-frauen-bundesliga/spieltagtabelle/?no_cache=1|site=dfb.de|date=}}.</ref> '''{{GER-d}}''' ({{N\u00b0|3}})|alignB=centre|largeur=90%|arrondi=0.6em}}\n{| class=\"wikitable sortable\" style=\"border:1px; font-size:72%; margin-left: auto; margin-right: auto;\" border=\"1\"\n|+\n|-\n! scope=\"col\" |\n! scope=\"col\" |Date \n! scope=\"col\" |Lieu\n! scope=\"col\" |Comp\u00e9tition\n! scope=\"col\" |Adversaire\n! scope=\"col\" |R\u00e9sultat<ref name=\":5\">Ne tient pas compte du sens conventionnel en cas de match \u00e0 l'ext\u00e9rieur.</ref>\n! scope=\"col\" |Notes\n|-\n|'''65.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|28/05/2023|28 mai 2023}}\n|[[FC Bayern Campus]], [[Munich]], [[Allemagne]]\n|[[Championnat d'Allemagne f\u00e9minin de football 2022-2023|F-Bundesliga]] - {{22e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|'''[[1. FFC Turbine Potsdam|T. Potsdam]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://fcbayern.com/frauen/de/spiele/frauen/bundesliga/2022-2023/fc-bayern-frauen-turbine-potsdam-27-05-2023/news '''{{vert|11 - 1}}''']{{0}}\n|<small>Titulaire {{but|4}} {{but|52}}</small>\n|-\n|'''64.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|06/05/2023|6 mai 2023}}\n|[[Stadion Essen]], [[Essen]], [[Allemagne]]\n|[[Championnat d'Allemagne f\u00e9minin de football 2022-2023|F-Bundesliga]] - {{19e|journ\u00e9e}}\n|'''[[SG Essen-Sch\u00f6nebeck|Essen]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.dfb.de/flyeralarm-frauen-bundesliga/spieltagtabelle/?no_cache=1&spieledb_path=%2Fdatencenter%2Fflyeralarm-frauen-bundesliga%2F2022-23%2F19-spieltag%2Fsgs-essen-bayern-muenchen-2345574 '''{{vert|2 - 1}}''']\n|<small>Titulaire {{sent off|0|59}}</small>\n|-\n|'''63.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|22/04/2023|22 avril 2023}}\n|[[FC Bayern Campus]], [[Munich]], [[Allemagne]]\n|[[Championnat d'Allemagne f\u00e9minin de football 2022-2023|F-Bundesliga]] - {{18e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|'''[[SC Fribourg (f\u00e9minines)|Fribourg]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.dfb.de/flyeralarm-frauen-bundesliga/spieltagtabelle/?no_cache=1&spieledb_path=%2Fdatencenter%2Fflyeralarm-frauen-bundesliga%2F2022-23%2F18-spieltag%2Fbayern-muenchen-sc-freiburg-2345584 '''{{vert|8 - 2}}''']\n|<small>Titulaire {{but|18}} {{suboff|46}} ([[Tainara]])</small>\n|-\n|'''62.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|15/04/2023|15 avril 2023}}\n|[[FC Bayern Campus]], [[Munich]], [[Allemagne]]\n|bgcolor=\"#CEF2E0\" |[[Coupe d'Allemagne f\u00e9minine de football 2022-2023|Coupe d'Allemagne]] - 1/2 finale ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|'''[[VfL Wolfsburg (f\u00e9minines)|VfL Wolfsburg]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.dfb.de/dfb-pokal-der-frauen/spieltag/?no_cache=1&spieledb_path=%2Fdatencenter%2Fdfb-pokal-1132%2F2022-23%2Fhalbfinale%2Fbayern-muenchen-vfl-wolfsburg-2351530 '''{{rouge|5 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{yel|80}}</small>\n|-\n|'''61.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|02/04/2023|2 avril 2023}}\n|[[H\u00e4nsch-Arena]], [[Meppen (Allemagne)|Meppen]], [[Allemagne]]\n|[[Championnat d'Allemagne f\u00e9minin de football 2022-2023|F-Bundesliga]] - {{17e|journ\u00e9e}}\n|'''[[SV Meppen (f\u00e9minines)|SV Meppen]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.dfb.de/flyeralarm-frauen-bundesliga/spieltagtabelle/?no_cache=1&spieledb_path=%2Fdatencenter%2Fflyeralarm-frauen-bundesliga%2F2022-23%2F17-spieltag%2Fsv-meppen-bayern-muenchen-2345594 '''{{vert|2 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''60.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|29/03/2023|29 mars 2023}}\n|[[Emirates Stadium]], [[Londres]], [[Angleterre]]\n|bgcolor=\"#e0cef2\" |[[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2022-2023|WCL]] - 1/4 finale retour\n|'''{{ENG-d}} [[Arsenal Women Football Club|Arsenal FC]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://fr.soccerway.com/matches/2023/03/29/europe/uefa-womens-champions-league/arsenal-lfc/fc-bayern-munchen/4037533/ '''{{rouge|2 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''59.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|25/03/2023|25 mars 2023}}\n|[[FC Bayern Campus]], [[Munich]], [[Allemagne]]\n|[[Championnat d'Allemagne f\u00e9minin de football 2022-2023|F-Bundesliga]] - {{16e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|'''[[VfL Wolfsburg (f\u00e9minines)|VfL Wolfsburg]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.dfb.de/flyeralarm-frauen-bundesliga/spieltagtabelle/?no_cache=1&spieledb_path=%2Fdatencenter%2Fflyeralarm-frauen-bundesliga%2F2022-23%2F16-spieltag%2Fbayern-muenchen-vfl-wolfsburg-2345597 '''{{vert|1 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''58.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|21/03/2023|21 mars 2023}}\n|[[Allianz Arena]], [[Munich]], [[Allemagne]]\n|bgcolor=\"#e0cef2\" |[[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2022-2023|WCL]] - 1/4 finale aller ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|'''{{ENG-d}} [[Arsenal Women Football Club|Arsenal FC]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.uefa.com/womenschampionsleague/match/2037518--bayern-vs-arsenal/ '''{{vert|1 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''57.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|18/03/2023|18 mars 2023}}\n|Franz-Kremer-Stadion, [[Cologne]], [[Allemagne]]\n|[[Championnat d'Allemagne f\u00e9minin de football 2022-2023|F-Bundesliga]] - {{15e|journ\u00e9e}}\n|'''[[1. FC Cologne (f\u00e9minines)|Cologne]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.dfb.de/flyeralarm-frauen-bundesliga/spieltagtabelle/?no_cache=1&spieledb_path=%2Fdatencenter%2Fflyeralarm-frauen-bundesliga%2F2022-23%2F15-spieltag%2F1-fc-koeln-bayern-muenchen-2345614 '''{{vert|5 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{suboff|47}} ([[Emilie Bragstad|E. Bragstad]])</small>\n|-\n|'''56.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|10/03/2023|10 mars 2023}}\n|[[FC Bayern Campus]], [[Munich]], [[Allemagne]]\n|[[Championnat d'Allemagne f\u00e9minin de football 2022-2023|F-Bundesliga]] - {{14e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|'''[[MSV Duisbourg (f\u00e9minines)|Duisbourg]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.dfb.de/flyeralarm-frauen-bundesliga/spieltagtabelle/?no_cache=1&spieledb_path=%2Fdatencenter%2Fflyeralarm-frauen-bundesliga%2F2022-23%2F14-spieltag%2Fbayern-muenchen-msv-duisburg-2345621 '''{{vert|4 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{suboff|68}} ([[ Tainara]])</small>\n|-\n|'''55.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|05/03/2023|5 mars 2023}}\n|Weser-Stadion Platz 11, [[Br\u00eame]], [[Allemagne]]\n|[[Championnat d'Allemagne f\u00e9minin de football 2021-2022|F-Bundesliga]] - {{13e|journ\u00e9e}}\n|'''[[Werder Br\u00eame (f\u00e9minines)|W. Br\u00eame]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.dfb.de/flyeralarm-frauen-bundesliga/spieltagtabelle/?no_cache=1&spieledb_path=%2Fdatencenter%2Fflyeralarm-frauen-bundesliga%2F2022-23%2F13-spieltag%2Fsv-werder-bremen-bayern-muenchen-2345634 '''{{vert|2 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''54.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|28/02/2023|28 f\u00e9vrier 2023}}\n|[[Dietmar Hopp Stadion]], [[Sinsheim]], [[Allemagne]]\n|bgcolor=\"#CEF2E0\" |[[Coupe d'Allemagne f\u00e9minine de football 2022-2023|Coupe d'Allemagne]] - 1/4 finale\n|'''[[TSG 1899 Hoffenheim (f\u00e9minines)|Hoffenheim]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.dfb.de/dfb-pokal-der-frauen/spieltag/?no_cache=1&spieledb_path=%2Fdatencenter%2Fdfb-pokal-1132%2F2022-23%2Fviertelfinale%2Ftsg-hoffenheim-bayern-muenchen-2350647 '''{{vert|2 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''53.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|11/02/2023|11 f\u00e9vrier 2023}}\n|[[FC Bayern Campus]], [[Munich]], [[Allemagne]]\n|[[Championnat d'Allemagne f\u00e9minin de football 2022-2023|F-Bundesliga]] - {{12e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|'''[[Eintracht Francfort (f\u00e9minines)|Francfort]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.dfb.de/flyeralarm-frauen-bundesliga/spieltagtabelle/?no_cache=1&spieledb_path=%2Fdatencenter%2Fflyeralarm-frauen-bundesliga%2F2022-23%2F12-spieltag%2Fbayern-muenchen-eintracht-frankfurt-2345619 '''{{vert|2 - 1}}''']\n|<small>Rempla\u00e7ante {{subon|87}} ([[Lea Sch\u00fcller|L. Sch\u00fcller]])</small>\n|-\n|'''52.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|21/12/2022|21 d\u00e9cembre 2022}}\n|[[FC Bayern Campus]], [[Munich]], [[Allemagne]]\n|bgcolor=\"#e0cef2\" |[[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2022-2023|WCL]] - Match 6 ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|'''{{POR-d}} [[Benfica Lisbonne (f\u00e9minines)|Benfica Lisbonne]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.uefa.com/womenschampionsleague/match/2036260--bayern-vs-benfica/ '''{{vert|2 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''51.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|15/12/2022|15 d\u00e9cembre 2022}}\n|Malm\u00f6 IP, [[Malm\u00f6]], [[Su\u00e8de]]\n|bgcolor=\"#e0cef2\" |[[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2022-2023|WCL]] - Match 5 \n|'''{{SWE-d}} [[FC Roseng\u00e5rd (f\u00e9minines)|FC Roseng\u00e5rd]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://int.soccerway.com/matches/2022/12/15/europe/uefa-womens-champions-league/lait-de-beaute-fc-malmo/fc-bayern-munchen/3970515/ '''{{vert|4 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''50.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|10/12/2022|10 d\u00e9cembre 2022}}\n|[[FC Bayern Campus]], [[Munich]], [[Allemagne]]\n|[[Championnat d'Allemagne f\u00e9minin de football 2022-2023|F-Bundesliga]] - {{10e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|'''[[Bayer 04 Leverkusen (f\u00e9minines)|B. Leverkusen]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.dfb.de/flyeralarm-frauen-bundesliga/spieltagtabelle/?no_cache=1&spieledb_path=%2Fdatencenter%2Fflyeralarm-frauen-bundesliga%2F2022-23%2F10-spieltag%2Fbayern-muenchen-bayer-04-leverkusen-2345602 '''{{vert|2 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''49.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|07/12/2022|7 d\u00e9cembre 2022}}\n|[[Allianz Arena]], [[Munich]], [[Allemagne]]\n|bgcolor=\"#e0cef2\" |[[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2022-2023|WCL]] - Match 4 ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|'''{{ESP-d}} [[FC Barcelone (f\u00e9minines)|FC Barcelone]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://int.soccerway.com/matches/2022/12/07/europe/uefa-womens-champions-league/fc-bayern-munchen/fc-barcelona/3970514/ '''{{vert|3 - 1}}''']\n|<small>Rempla\u00e7ante {{subon|81}} ([[Sydney Lohmann|S. Lohmann]])</small>\n|-\n|'''48.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|02/12/2022|2 d\u00e9cembre 2022}}\n|[[Dietmar Hopp Stadion]], [[Sinsheim]], [[Allemagne]]\n|[[Championnat d'Allemagne f\u00e9minin de football 2022-2023|F-Bundesliga]] - {{9e|journ\u00e9e}}\n|'''[[TSG 1899 Hoffenheim (f\u00e9minines)|Hoffenheim]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.dfb.de/flyeralarm-frauen-bundesliga/spieltagtabelle/?no_cache=1&spieledb_path=%2Fdatencenter%2Fflyeralarm-frauen-bundesliga%2F2022-23%2F9-spieltag%2Ftsg-hoffenheim-bayern-muenchen-2345580 '''{{vert|4 - 0}}''']\n|<small>Rempla\u00e7ante {{subon|73}} ([[Sydney Lohmann|S. Lohmann]])</small>\n|-\n|'''47.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|27/11/2022|27 novembre 2022}}\n|[[FC Bayern Campus]], [[Munich]], [[Allemagne]]\n|[[Championnat d'Allemagne f\u00e9minin de football 2022-2023|F-Bundesliga]] - {{8e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|'''[[SG Essen-Sch\u00f6nebeck|Essen]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.dfb.de/flyeralarm-frauen-bundesliga/spieltagtabelle/?no_cache=1&spieledb_path=%2Fdatencenter%2Fflyeralarm-frauen-bundesliga%2F2022-23%2F8-spieltag%2Fbayern-muenchen-sgs-essen-2345572 '''{{vert|2 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{suboff|68}} ([[Emelyne Laurent|E. Laurent]])</small>\n|-\n|'''46.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|24/11/2022|24 novembre 2022}}\n|[[Camp Nou]], [[Barcelone]], [[Espagne]]\n|bgcolor=\"#e0cef2\" |[[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2022-2023|WCL]] - Match 3\n|'''{{ESP-d}} [[FC Barcelone (f\u00e9minines)|FC Barcelone]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://int.soccerway.com/matches/2022/11/24/europe/uefa-womens-champions-league/fc-barcelona/fc-bayern-munchen/3970511/ '''{{rouge|3 - 0}}''']\n|<small>Rempla\u00e7ante {{subon|74}} ([[Lina Magull|L. Magull]])</small>\n|-\n|'''45.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|19/11/2022|19 novembre 2022}}\n|[[Schauinsland-Reisen-Arena]], [[Duisbourg]], [[Allemagne]]\n|bgcolor=\"#CEF2E0\" |[[Coupe d'Allemagne f\u00e9minine de football 2022-2023|Coupe d'Allemagne]] - 1/8 finale\n|'''[[MSV Duisbourg (f\u00e9minines)|Duisbourg]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.dfb.de/dfb-pokal-frauen/spieltag/?no_cache=1&spieledb_path=%2Fdatencenter%2Fdfb-pokal-1132%2F2022-23%2Fachtelfinale%2Fmsv-duisburg-bayern-muenchen-2349609 '''{{vert|7 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{but|83}}</small>\n|-\n|'''44.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|05/11/2022|5 novembre 2022}}\n|[[Dreisamstadion]], [[Fribourg-en-Brisgau]], [[Allemagne]]\n|[[Championnat d'Allemagne f\u00e9minin de football 2022-2023|F-Bundesliga]] - {{7e|journ\u00e9e}}\n|'''[[SC Fribourg (f\u00e9minines)|Fribourg]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.dfb.de/flyeralarm-frauen-bundesliga/spieltagtabelle/?no_cache=1&spieledb_path=%2Fdatencenter%2Fflyeralarm-frauen-bundesliga%2F2022-23%2F7-spieltag%2Fsc-freiburg-bayern-muenchen-2345550 '''{{vert|3 - 0}}''']\n|<small>Rempla\u00e7ante {{subon|87}} ([[Maximiliane Rall|M. Rall]])</small>\n|-\n|'''43.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|30/10/2022|30 octobre 2022}}\n|[[FC Bayern Campus]], [[Munich]], [[Allemagne]]\n|[[Championnat d'Allemagne f\u00e9minin de football 2022-2023|F-Bundesliga]] - {{6e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|'''[[SV Meppen (f\u00e9minines)|SV Meppen]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.dfb.de/flyeralarm-frauen-bundesliga/spieltagtabelle/?no_cache=1&spieledb_path=%2Fdatencenter%2Fflyeralarm-frauen-bundesliga%2F2022-23%2F6-spieltag%2Fbayern-muenchen-sv-meppen-2345537'''{{vert|3 - 1}}''']\n|<small>Titulaire {{suboff|55}} ([[Klara B\u00fchl|K. B\u00fchl]])</small>\n|-\n|'''42.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|27/10/2022|27 octobre 2022}}\n|Benfica Campus, [[Seixal]], [[Portugal]]\n|bgcolor=\"#e0cef2\" |[[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2022-2023|WCL]] - Match 2\n|'''{{POR-d}} [[Benfica Lisbonne (f\u00e9minines)|Benfica Lisbonne]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.uefa.com/womenschampionsleague/match/2036237--barcelona-vs-bayern/ '''{{vert|3 - 2}}''']\n|<small>Titulaire {{yel|87}}</small>\n|-\n|'''41.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|19/10/2022|19 octobre 2022}}\n|[[FC Bayern Campus]], [[Munich]], [[Allemagne]]\n|bgcolor=\"#e0cef2\" |[[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2022-2023|WCL]] - Match 1 ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|'''{{SWE-d}} [[FC Roseng\u00e5rd (f\u00e9minines)|FC Roseng\u00e5rd]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://int.soccerway.com/matches/2022/10/19/europe/uefa-womens-champions-league/fc-bayern-munchen/lait-de-beaute-fc-malmo/3970507/ '''{{vert|2 - 1}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''40.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|16/10/2022|16 octobre 2022}}\n|[[FC Bayern Campus]], [[Munich]], [[Allemagne]]\n|[[Championnat d'Allemagne f\u00e9minin de football 2022-2023|F-Bundesliga]] - {{4e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|'''[[1. FC Cologne (f\u00e9minines)|Cologne]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.dfb.de/flyeralarm-frauen-bundesliga/spieltagtabelle/?no_cache=1&spieledb_path=%2Fdatencenter%2Fflyeralarm-frauen-bundesliga%2F2022-23%2F4-spieltag%2Fbayern-muenchen-1-fc-koeln-2345496'''{{vert|4 - 0}}''']\n|<small>Rempla\u00e7ante {{subon|73}} ([[Tainara]])</small>\n|-\n|'''39.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|02/10/2022|2 octobre 2022}}\n|[[Schauinsland-Reisen-Arena]], [[Duisbourg]], [[Allemagne]]\n|[[Championnat d'Allemagne f\u00e9minin de football 2022-2023|F-Bundesliga]] - {{3e|journ\u00e9e}}\n|'''[[MSV Duisbourg (f\u00e9minines)|Duisbourg]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.dfb.de/flyeralarm-frauen-bundesliga/spieltagtabelle/?no_cache=1&spieledb_path=%2Fdatencenter%2Fflyeralarm-frauen-bundesliga%2F2022-23%2F3-spieltag%2Fmsv-duisburg-bayern-muenchen-2345466 '''{{vert|4 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{suboff|83}} ([[Tainara]])</small>\n|-\n|'''38.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|29/09/2022|29 septembre 2022}}\n|[[FC Bayern Campus]], [[Munich]], [[Allemagne]]\n|bgcolor=\"#e0cef2\" |[[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2022-2023|WCL]] - {{2e|tour}} retour ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|'''{{ESP-d}} [[Real Sociedad (f\u00e9minines)|Real Sociedad]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://fr.uefa.com/womenschampionsleague/match/2035215--bayern-vs-real-sociedad/ '''{{vert|3 - 1}}''']\n|<small>Rempla\u00e7ante {{subon|86}} ([[Sydney Lohmann|S. Lohmann]])</small>\n|-\n|'''37.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|25/09/2022|25 septembre 2022}}\n|[[FC Bayern Campus]], [[Munich]], [[Allemagne]]\n|[[Championnat d'Allemagne f\u00e9minin de football 2022-2023|F-Bundesliga]] - {{2e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|'''[[Werder Br\u00eame (f\u00e9minines)|W. Br\u00eame]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.dfb.de/flyeralarm-frauen-bundesliga/spieltagtabelle/?no_cache=1&spieledb_path=%2Fdatencenter%2Fflyeralarm-frauen-bundesliga%2F2022-23%2F2-spieltag%2Fbayern-muenchen-sv-werder-bremen-2345447 '''{{vert|3 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{suboff|59}} ([[Sydney Lohmann|S. Lohmann]])</small>\n|-\n|'''36.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|20/09/2022|20 septembre 2022}}\n|[[Stade d'Anoeta]], [[Saint-S\u00e9bastien (Espagne)|Saint-S\u00e9bastien]], [[Espagne]]\n|bgcolor=\"#e0cef2\" |[[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2022-2023|WCL]] - {{2e|tour}} aller\n|'''{{ESP-d}} [[Real Sociedad (f\u00e9minines)|Real Sociedad]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://int.soccerway.com/matches/2022/09/20/europe/uefa-womens-champions-league/real-sociedad-de-futbol/fc-bayern-munchen/3949598/ '''{{vert|1 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{yel|88}}</small>\n|-\n|'''35.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|16/09/2022|16 septembre 2022}}\n|[[Deutsche Bank Park]], [[Francfort]], [[Allemagne]]\n|[[Championnat d'Allemagne f\u00e9minin de football 2022-2023|F-Bundesliga]] - {{1ere|journ\u00e9e}}\n|'''[[Eintracht Francfort (f\u00e9minines)|Francfort]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.dfb.de/flyeralarm-frauen-bundesliga/spieltagtabelle/?no_cache=1&spieledb_path=%2Fdatencenter%2Fflyeralarm-frauen-bundesliga%2F2022-23%2F1-spieltag%2Feintracht-frankfurt-bayern-muenchen-2345410 '''{{noir|0 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''34.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|12/09/2022|12 septembre 2022}}\n|[[Audi-Sportpark]], [[Ingolstadt]], [[Allemagne]]\n|bgcolor=\"#CEF2E0\" |[[Coupe d'Allemagne f\u00e9minine de football 2022-2023|Coupe d'Allemagne]] - 1/16 finale\n|'''Ingolstadt'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://datencenter.dfb.de/datencenter/dfb-pokal-1132/2022-23/2-runde/fc-ingolstadt-bayern-muenchen-2348697 '''{{vert|7 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{but|12}}</small>\n|-\n|'''33.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|15/05/2022|15 mai 2022}}\n|[[FC Bayern Campus]], [[Munich]], [[Allemagne]]\n|[[Championnat d'Allemagne f\u00e9minin de football 2021-2022|F-Bundesliga]] - {{22e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|'''[[1. FFC Turbine Potsdam|T. Potsdam]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.dfb.de/flyeralarm-frauen-bundesliga/spieltagtabelle/?no_cache=1&spieledb_path=%2Fdatencenter%2Fflyeralarm-frauen-bundesliga%2F2021-22%2F22-spieltag%2Fbayern-muenchen-turbine-potsdam-2330010 '''{{vert|5 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''32.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|06/05/2022|6 mai 2022}}\n|Ulrich-Haberland-Stadion, [[Leverkusen]], [[Allemagne]]\n|[[Championnat d'Allemagne f\u00e9minin de football 2021-2022|F-Bundesliga]] - {{21e|journ\u00e9e}} \n|'''[[Bayer 04 Leverkusen (f\u00e9minines)|B. Leverkusen]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.dfb.de/flyeralarm-frauen-bundesliga/spieltagtabelle/?no_cache=1&spieledb_path=%2Fdatencenter%2Fflyeralarm-frauen-bundesliga%2F2021-22%2F21-spieltag%2Fbayer-04-leverkusen-bayern-muenchen-2330003'''{{vert|3 - 0}}''']\n|<small>Rempla\u00e7ante {{subon|70}} ([[Viviane Asseyi|V. Asseyi]])</small>\n|-\n|-\n|'''31.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|22/04/2022|22 avril 2022}}\n|Ernst-Abbe-Sportfeld, [[I\u00e9na]], [[Allemagne]]\n|[[Championnat d'Allemagne f\u00e9minin de football 2021-2022|F-Bundesliga]] - {{20e|journ\u00e9e}} \n|'''[[FC Carl Zeiss I\u00e9na (f\u00e9minines)|I\u00e9na]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.dfb.de/flyeralarm-frauen-bundesliga/spieltagtabelle/?no_cache=1&spieledb_path=%2Fdatencenter%2Fflyeralarm-frauen-bundesliga%2F2021-22%2F20-spieltag%2Ffc-carl-zeiss-jena-bayern-muenchen-2330000 '''{{vert|4 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''30.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|17/04/2022|17 avril 2022}}\n|[[FC Bayern Campus]], [[Munich]], [[Allemagne]]\n|bgcolor=\"#CEF2E0\" |[[Coupe d'Allemagne f\u00e9minine de football 2021-2022|Coupe d'Allemagne]] - 1/2 finale ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|'''[[VfL Wolfsburg (f\u00e9minines)|VfL Wolfsburg]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.dfb.de/dfb-pokal-frauen/spieltag/?no_cache=1&spieledb_path=%2Fdatencenter%2Fdfb-pokal-1132%2F2021-22%2Fhalbfinale%2Fbayern-muenchen-vfl-wolfsburg-2334351 '''{{rouge|3 - 1}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''29.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|03/04/2022|3 avril 2022}}\n|AOK Stadion, [[Wolfsburg]], [[Allemagne]]\n|[[Championnat d'Allemagne f\u00e9minin de football 2021-2022|F-Bundesliga]] - {{19e|journ\u00e9e}} \n|'''[[VfL Wolfsburg]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.dfb.de/flyeralarm-frauen-bundesliga/spieltagtabelle/?no_cache=1&spieledb_path=%2Fdatencenter%2Fflyeralarm-frauen-bundesliga%2F2021-22%2F19-spieltag%2Fvfl-wolfsburg-bayern-muenchen-2329991 '''{{rouge|6 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''28.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|30/03/2022|30 mars 2022}}\n|[[Parc des Princes]], [[Paris]], [[France]]\n|bgcolor=\"#e0cef2\" |[[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2021-2022|WCL]] - 1/4 finale retour\n|'''{{FRA-d}} [[Paris Saint-Germain Football Club (f\u00e9minines)|Paris SG]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://int.soccerway.com/matches/2022/03/30/europe/uefa-womens-champions-league/paris-saint-germain-fc/fc-bayern-munchen/3711874/ '''{{noir|2 - 2}}''']\n|<small>Titulaire {{but|19}}</small>\n|-\n|'''27.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|27/03/2022|27 mars 2022}}\n|[[FC Bayern Campus]], [[Munich]], [[Allemagne]]\n|[[Championnat d'Allemagne f\u00e9minin de football 2021-2022|F-Bundesliga]] - {{18e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|'''[[SG Essen-Sch\u00f6nebeck|Essen]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.dfb.de/flyeralarm-frauen-bundesliga/spieltagtabelle/?no_cache=1&spieledb_path=%2Fdatencenter%2Fflyeralarm-frauen-bundesliga%2F2021-22%2F18-spieltag%2Fbayern-muenchen-sgs-essen-2329983 '''{{vert|4 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{but|24}}{{but|77}}</small>\n|-\n|'''26.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|22/03/2022|22 mars 2022}}\n|[[Allianz Arena]], [[Munich]], [[Allemagne]]\n|bgcolor=\"#e0cef2\" |[[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2021-2022|WCL]] - 1/4 finale aller ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|'''{{FRA-d}} [[Paris Saint-Germain Football Club (f\u00e9minines)|Paris SG]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://int.soccerway.com/matches/2022/03/22/europe/uefa-womens-champions-league/fc-bayern-munchen/paris-saint-germain-fc/3711870/ '''{{rouge|2 - 1}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''25.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|18/03/2022|18 mars 2022}}\n|[[FC Bayern Campus]], [[Munich]], [[Allemagne]]\n|[[Championnat d'Allemagne f\u00e9minin de football 2021-2022|F-Bundesliga]] - {{17e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|'''[[Eintracht Francfort (f\u00e9minines)|Francfort]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.dfb.de/flyeralarm-frauen-bundesliga/spieltagtabelle/?no_cache=1&spieledb_path=%2Fdatencenter%2Fflyeralarm-frauen-bundesliga%2F2021-22%2F17-spieltag%2Fbayern-muenchen-eintracht-frankfurt-2329980 '''{{vert|4 - 2}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''24.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|12/03/2022|12 mars 2022}}\n|[[Dietmar Hopp Stadion]], [[Sinsheim]], [[Allemagne]]\n|[[Championnat d'Allemagne f\u00e9minin de football 2021-2022|F-Bundesliga]] - {{16e|journ\u00e9e}}\n|'''[[TSG 1899 Hoffenheim (f\u00e9minines)|Hoffenheim]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.dfb.de/flyeralarm-frauen-bundesliga/spieltagtabelle/?no_cache=1&spieledb_path=%2Fdatencenter%2Fflyeralarm-frauen-bundesliga%2F2021-22%2F16-spieltag%2Ftsg-hoffenheim-bayern-muenchen-2329973 '''{{vert|4 - 2}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''23.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|06/03/2022|6 mars 2022}}\n|[[FC Bayern Campus]], [[Munich]], [[Allemagne]]\n|[[Championnat d'Allemagne f\u00e9minin de football 2021-2022|F-Bundesliga]] - {{15e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|'''[[1. FC Cologne (f\u00e9minines)|Cologne]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.dfb.de/flyeralarm-frauen-bundesliga/spieltagtabelle/?no_cache=1&spieledb_path=%2Fdatencenter%2Fflyeralarm-frauen-bundesliga%2F2021-22%2F15-spieltag%2Fbayern-muenchen-1-fc-koeln-2329970 '''{{vert|6 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{but|90+1}}</small>\n|-\n|'''22.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|28/02/2022|28 f\u00e9vrier 2022}}\n|Ernst-Abbe-Sportfeld, [[I\u00e9na]], [[Allemagne]]\n|bgcolor=\"#CEF2E0\" |[[Coupe d'Allemagne f\u00e9minine de football 2021-2022|Coupe d'Allemagne]] - 1/4 finale \n|'''[[FC Carl Zeiss I\u00e9na (f\u00e9minines)|I\u00e9na]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.dfb.de/en/dfb-pokal/womens-dfb-pokal/?spieledb_path=%2Fen%2Fdata-center%2Fwomen-s-dfb-cup%2F18485%2Fquarter-final%2F2334353 '''{{vert|9 - 1}}''']\n|<small>Titulaire {{but|55}}</small>\n|-\n|'''21.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|12/02/2022|12 f\u00e9vrier 2022}}\n|[[Dreisamstadion]], [[Fribourg-en-Brisgau]], [[Allemagne]]\n|[[Championnat d'Allemagne f\u00e9minin de football 2021-2022|F-Bundesliga]] - {{14e|journ\u00e9e}}\n|'''[[SC Fribourg (f\u00e9minines)|Fribourg]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.dfb.de/flyeralarm-frauen-bundesliga/spieltagtabelle/?no_cache=1&spieledb_path=%2Fdatencenter%2Fflyeralarm-frauen-bundesliga%2F2021-22%2F14-spieltag%2Fsc-freiburg-bayern-muenchen-2329961 '''{{vert|3 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''20.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|19/12/2021|19 d\u00e9cembre 2021}}\n|Weser-Stadion Platz 11, [[Br\u00eame]], [[Allemagne]]\n|[[Championnat d'Allemagne f\u00e9minin de football 2021-2022|F-Bundesliga]] - {{12e|journ\u00e9e}}\n|'''[[Werder Br\u00eame (f\u00e9minines)|W. Br\u00eame]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.dfb.de/flyeralarm-frauen-bundesliga/spieltagtabelle/?no_cache=1&spieledb_path=%2Fdatencenter%2Fflyeralarm-frauen-bundesliga%2F2021-22%2F12-spieltag%2Fsv-werder-bremen-bayern-muenchen-2329949 '''{{vert|2 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{but|90+1}}</small>\n|-\n|'''19.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|15/12/2021|15 d\u00e9cembre 2021}}\n|[[FC Bayern Campus]], [[Munich]], [[Allemagne]]\n|bgcolor=\"#e0cef2\" |[[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2021-2022|WCL]] - Match 6 ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|'''{{POR-d}} [[Benfica Lisbonne (f\u00e9minines)|Benfica Lisbonne]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://uk.soccerway.com/matches/2021/12/15/europe/uefa-womens-champions-league/fc-bayern-munchen/sl-benfica/3654677/ '''{{vert|4 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''18.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|12/12/2021|12 d\u00e9cembre 2021}}\n|[[Karl-Liebknecht-Stadion]], [[Potsdam]], [[Allemagne]]\n|[[Championnat d'Allemagne f\u00e9minin de football 2021-2022|F-Bundesliga]] - {{11e|journ\u00e9e}}\n|'''[[1. FFC Turbine Potsdam|T. Potsdam]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.dfb.de/flyeralarm-frauen-bundesliga/spieltagtabelle/?no_cache=1&spieledb_path=%2Fdatencenter%2Fflyeralarm-frauen-bundesliga%2F2021-22%2F11-spieltag%2Fturbine-potsdam-bayern-muenchen-2329944 '''{{noir|1 - 1}}''']\n|<small>Rempla\u00e7ante {{subon|46}} ([[Lina Magull|L. Magull]])</small>\n|-\n|'''17.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|09/12/2021|9 d\u00e9cembre 2021}}\n|[[Bravida Arena]], [[G\u00f6teborg]], [[Su\u00e8de]]\n|bgcolor=\"#e0cef2\" |[[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2021-2022|WCL]] - Match 5\n|'''{{SUE-d}} [[BK H\u00e4cken (f\u00e9minines)|BK H\u00e4cken]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://uk.soccerway.com/matches/2021/12/09/europe/uefa-womens-champions-league/hacken/fc-bayern-munchen/3654674/ '''{{vert|5 - 1}}''']\n|<small>Titulaire {{suboff|76}} ([[Marina Hegering|M. Hegering]])</small>\n|-\n|'''16.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|04/12/2021|4 d\u00e9cembre 2021}}\n|[[FC Bayern Campus]], [[Munich]], [[Allemagne]]\n|[[Championnat d'Allemagne f\u00e9minin de football 2021-2022|F-Bundesliga]] - {{10e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|'''[[Bayer 04 Leverkusen (f\u00e9minines)|B. Leverkusen]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.dfb.de/flyeralarm-frauen-bundesliga/spieltagtabelle/?no_cache=1&spieledb_path=%2Fdatencenter%2Fflyeralarm-frauen-bundesliga%2F2021-22%2F10-spieltag%2Fbayern-muenchen-bayer-04-leverkusen-2329937 '''{{vert|7 - 1}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''15.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|21/11/2021|21 novembre 2021}}\n|[[FC Bayern Campus]], [[Munich]], [[Allemagne]]\n|[[Championnat d'Allemagne f\u00e9minin de football 2021-2022|F-Bundesliga]] - {{9e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|'''[[FC Carl Zeiss I\u00e9na (f\u00e9minines)|I\u00e9na]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.dfb.de/flyeralarm-frauen-bundesliga/spieltagtabelle/?no_cache=1&spieledb_path=%2Fdatencenter%2Fflyeralarm-frauen-bundesliga%2F2021-22%2F9-spieltag%2Fbayern-muenchen-fc-carl-zeiss-jena-2329934 '''{{vert|3 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''14.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|17/11/2021|17 novembre 2021}}\n|[[FC Bayern Campus]], [[Munich]], [[Allemagne]]\n|bgcolor=\"#e0cef2\" |[[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2021-2022|WCL]] - Match 4 ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|'''{{FRA-d}} [[Olympique lyonnais (f\u00e9minines)|Ol. lyonnais]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://uk.soccerway.com/matches/2021/11/17/europe/uefa-womens-champions-league/fc-bayern-munchen/olympique-lyonnais-feminin/3654664/ '''{{vert|1 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{but|69}}</small>\n|-\n|'''13.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|13/11/2021|13 novembre 2021}}\n|[[FC Bayern Campus]], [[Munich]], [[Allemagne]]\n|[[Championnat d'Allemagne f\u00e9minin de football 2021-2022|F-Bundesliga]] - {{8e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|'''[[VfL Wolfsburg]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.dfb.de/flyeralarm-frauen-bundesliga/spieltagtabelle/?no_cache=1&spieledb_path=%2Fdatencenter%2Fflyeralarm-frauen-bundesliga%2F2021-22%2F8-spieltag%2Fbayern-muenchen-vfl-wolfsburg-2329925 '''{{rouge|1 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''12.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|10/11/2021|10 novembre 2021}}\n|[[Groupama Stadium|Parc OL]], [[D\u00e9cines-Charpieu]], [[France]]\n|bgcolor=\"#e0cef2\" |[[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2021-2022|WCL]] - Match 3\n|'''{{FRA-d}} [[Olympique lyonnais (f\u00e9minines)|Ol. lyonnais]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://uk.soccerway.com/matches/2021/11/10/europe/uefa-womens-champions-league/olympique-lyonnais-feminin/fc-bayern-munchen/3654660/ '''{{rouge|2 - 1}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''11.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|06/11/2021|6 novembre 2021}}\n|[[Stadion Essen]], [[Essen]], [[Allemagne]]\n|[[Championnat d'Allemagne f\u00e9minin de football 2021-2022|F-Bundesliga]] - {{7e|journ\u00e9e}}\n|'''[[SG Essen-Sch\u00f6nebeck|Essen]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.dfb.de/flyeralarm-frauen-bundesliga/spieltagtabelle/?no_cache=1&spieledb_path=%2Fdatencenter%2Fflyeralarm-frauen-bundesliga%2F2021-22%2F7-spieltag%2Fsgs-essen-bayern-muenchen-2329917 '''{{vert|2 - 1}}''']\n|<small>Titulaire {{passe d\u00e9cisive}} '''{{8e}}'''</small>\n|-\n|'''10.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|30/10/2021|30 octobre 2021}}\n|[[FC Bayern Campus]], [[Munich]], [[Allemagne]]\n|bgcolor=\"#CEF2E0\" |[[Coupe d'Allemagne f\u00e9minine de football 2021-2022|Coupe d'Allemagne]] - 1/8 finale ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|'''[[Eintracht Francfort (f\u00e9minines)|Francfort]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.dfb.de/en/dfb-pokal/womens-dfb-pokal/?spieledb_path=%2Fen%2Fdata-center%2Fwomen-s-dfb-cup%2F18485%2Fround-of-sixteen%2F2334360 '''{{vert|4 - 2}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''09.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|17/10/2021|17 octobre 2021}}\n|[[Stadion am Brentanobad]], [[Francfort]], [[Allemagne]]\n|[[Championnat d'Allemagne f\u00e9minin de football 2021-2022|F-Bundesliga]] - {{6e|journ\u00e9e}}\n|'''[[Eintracht Francfort (f\u00e9minines)|Francfort]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.dfb.de/flyeralarm-frauen-bundesliga/spieltagtabelle/?no_cache=1&spieledb_path=%2Fdatencenter%2Fflyeralarm-frauen-bundesliga%2F2021-22%2F6-spieltag%2Feintracht-frankfurt-bayern-muenchen-2329914 '''{{rouge|3 - 2}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''08.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|14/10/2021|14 octobre 2021}}\n|[[FC Bayern Campus]], [[Munich]], [[Allemagne]]\n|bgcolor=\"#e0cef2\" |[[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2021-2022|WCL]] - Match 2 ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|'''{{SUE-d}} [[BK H\u00e4cken (f\u00e9minines)|BK H\u00e4cken]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://uk.soccerway.com/matches/2021/10/14/europe/uefa-womens-champions-league/fc-bayern-munchen/hacken/3654650/ '''{{vert|4 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{yel|58}}</small>\n|-\n|'''07.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|09/10/2021|9 octobre 2021}}\n|[[FC Bayern Campus]], [[Munich]], [[Allemagne]]\n|[[Championnat d'Allemagne f\u00e9minin de football 2021-2022|F-Bundesliga]] - {{5e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|'''[[TSG 1899 Hoffenheim (f\u00e9minines)|Hoffenheim]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.dfb.de/flyeralarm-frauen-bundesliga/spieltagtabelle/?no_cache=1&spieledb_path=%2Fdatencenter%2Fflyeralarm-frauen-bundesliga%2F2021-22%2F5-spieltag%2Fbayern-muenchen-tsg-hoffenheim-2329907 '''{{vert|3 - 1}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''06.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|05/10/2021|5 octobre 2021}}\n|Benfica Campus, [[Seixal]], [[Portugal]]\n|bgcolor=\"#e0cef2\" |[[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2021-2022|WCL]] - Match 1\n|'''{{POR-d}} [[Benfica Lisbonne (f\u00e9minines)|Benfica Lisbonne]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://uk.soccerway.com/matches/2021/10/05/europe/uefa-womens-champions-league/sl-benfica/fc-bayern-munchen/3654640/ '''{{noir|0 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''05.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|01/10/2021|1er octobre 2021}}\n|Franz-Kremer-Stadion, [[Cologne]], [[Allemagne]]\n|[[Championnat d'Allemagne f\u00e9minin de football 2021-2022|F-Bundesliga]] - {{4e|journ\u00e9e}}\n|'''[[1. FC Cologne (f\u00e9minines)|Cologne]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.dfb.de/flyeralarm-frauen-bundesliga/spieltagtabelle/?no_cache=1&spieledb_path=%2Fdatencenter%2Fflyeralarm-frauen-bundesliga%2F2021-22%2F4-spieltag%2F1-fc-koeln-bayern-muenchen-2329904 '''{{vert|6 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{but|21}} {{suboff|77}} ([[Carina Wenninger|C. Wenninger]])</small>\n|-\n|'''04.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|25/09/2021|25 septembre 2021}}\n|[[Waldstadion Kaiserlinde]], [[Spiesen-Elversberg]], [[Allemagne]]\n|bgcolor=\"#CEF2E0\" |[[Coupe d'Allemagne f\u00e9minine de football 2021-2022|Coupe d'Allemagne]] - 1/16 finale\n|'''SV Elversberg'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.dfb.de/en/dfb-pokal/womens-dfb-pokal/?spieledb_path=%2Fen%2Fdata-center%2Fwomen-s-dfb-cup%2F18485%2F2nd-round%2F2335169 '''{{vert|6 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{suboff|79}} ([[Sarah Zadrazil|S. Zadrazil]])</small>\n|-\n|'''03.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|11/09/2021|11 septembre 2021}}\n|[[FC Bayern Campus]], [[Munich]], [[Allemagne]]\n|[[Championnat d'Allemagne f\u00e9minin de football 2021-2022|F-Bundesliga]] - {{3e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|'''[[SC Fribourg (f\u00e9minines)|Fribourg]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.dfb.de/flyeralarm-frauen-bundesliga/spieltagtabelle/?no_cache=1&spieledb_path=%2Fdatencenter%2Fflyeralarm-frauen-bundesliga%2F2021-22%2F3-spieltag%2Fbayern-muenchen-sc-freiburg-2329895 '''{{vert|4 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''02.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|04/09/2021|4 septembre 2021}}\n|Adams Arena, [[Willst\u00e4tt]], [[Allemagne]]\n|[[Championnat d'Allemagne f\u00e9minin de football 2021-2022|F-Bundesliga]] - {{2e|journ\u00e9e}}\n|'''[[SC Sand]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.dfb.de/flyeralarm-frauen-bundesliga/spieltagtabelle/?no_cache=1&spieledb_path=%2Fdatencenter%2Fflyeralarm-frauen-bundesliga%2F2021-22%2F2-spieltag%2Fsc-sand-bayern-muenchen-2329888 '''{{vert|3 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''01.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|29/08/2021|29 ao\u00fbt 2021}}\n|[[FC Bayern Campus]], [[Munich]], [[Allemagne]]\n|[[Championnat d'Allemagne f\u00e9minin de football 2021-2022|F-Bundesliga]] - {{1re|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|'''[[Werder Br\u00eame (f\u00e9minines)|W. Br\u00eame]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.dfb.de/flyeralarm-frauen-bundesliga/spieltagtabelle/?no_cache=1&spieledb_path=%2Fdatencenter%2Fflyeralarm-frauen-bundesliga%2F2021-22%2F1-spieltag%2Fbayern-muenchen-sv-werder-bremen-2329883 '''{{vert|8 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|}\n{|\n|- valign=\"top\"\n|'''Comp\u00e9titions :'''\n|{{L\u00e9gende/D\u00e9but}}{{L\u00e9gende|Cornsilk|F-Bundesliga {{=}} [[Championnat d'Allemagne f\u00e9minin de football|Frauen-Bundesliga]]}}{{L\u00e9gende/Fin}}\n|{{L\u00e9gende/D\u00e9but}}{{L\u00e9gende|PaleGreen|[[Coupe d'Allemagne f\u00e9minine de football|Coupe d'Allemagne]]}}{{L\u00e9gende/Fin}}\n|{{L\u00e9gende/D\u00e9but}}{{L\u00e9gende|MediumPurple|WCL {{=}} [[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA|Ligue des champions]]}} {{L\u00e9gende/Fin}}\n|}\n{{bo\u00eete d\u00e9roulante/fin}}\n{{bo\u00eete d\u00e9roulante/d\u00e9but|titre=Matchs de Saki Kumagai avec l'[[Olympique lyonnais (f\u00e9minines)|Olympique lyonnais]]<ref>{{Lien web|titre=Statistiques de Saki Kumagai avec l'Ol. lyonnais|url=https://www.statsfootofeminin.fr/joueur.php?joueur=8194&saison=42|site=statsfootofeminin.fr|date=}}.</ref> '''{{FRA-d}}''' ({{N\u00b0|5}})|alignB=centre|largeur=90%|arrondi=0.6em}}\n{| class=\"wikitable sortable\" style=\"border:1px; font-size:72%; margin-left: auto; margin-right: auto;\" border=\"1\"\n|+\n|-\n! scope=\"col\" |\n! scope=\"col\" |Date\n! scope=\"col\" |Lieu\n! scope=\"col\" |Comp\u00e9tition\n! scope=\"col\" |Adversaire\n! scope=\"col\" |R\u00e9sultat<ref name=\":5\"/>\n! scope=\"col\" |Notes\n|-\n|'''240.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|04/06/2021|4 juin 2021}}\n|[[Groupama OL Training Center|OL Training Center]], [[D\u00e9cines-Charpieu]], [[France]]\n|[[Championnat de France f\u00e9minin de football 2020-2021|D1]] - {{22e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|'''[[Football Club Fleury 91 (f\u00e9minines)|Fleury]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=30367 '''{{vert|8 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{cap}}</small>\n|-\n|'''239.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|30/05/2021|30 mai 2021}}\n|[[Groupama Stadium|Parc OL]], [[D\u00e9cines-Charpieu]], [[France]]\n|[[Championnat de France f\u00e9minin de football 2020-2021|D1]] - {{16e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|'''[[Paris Saint-Germain Football Club (f\u00e9minines)|Paris SG]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=30331 '''{{noir|0 - 0}}''']\n|<small>Rempla\u00e7ante {{subon|70}} ([[Sakina Karchaoui|S. Karchaoui]])</small>\n|-\n|'''238.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|21/05/2021|21 mai 2021}}\n|[[Stade Jean-Antoine-Moueix]], [[Libourne]], [[France]]\n|[[Championnat de France f\u00e9minin de football 2020-2021|D1]] - {{21e|journ\u00e9e}}\n|'''[[Football Club des Girondins de Bordeaux (f\u00e9minines)|Bordeaux]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=30360 '''{{vert|1 - 0}}''']\n|<small>Rempla\u00e7ante {{subon|65}} ([[Dzsenifer Marozs\u00e1n|D. Marozs\u00e1n]]) {{yel|87}}</small>\n|-\n|'''237.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|30/04/2021|30 avril 2021}}\n|[[Groupama OL Training Center|OL Training Center]], [[D\u00e9cines-Charpieu]], [[France]]\n|[[Championnat de France f\u00e9minin de football 2020-2021|D1]] - {{19e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|'''[[Le Havre Athletic Club (f\u00e9minines)|Le Havre]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=30349 '''{{vert|5 - 1}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''236.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|24/04/2021|24 avril 2021}}\n|[[Centre de formation de l'En avant Guingamp|Stade de l'Akademi]], [[Pabu]], [[France]]\n|[[Championnat de France f\u00e9minin de football 2020-2021|D1]] - {{18e|journ\u00e9e}}\n|'''[[En avant Guingamp (f\u00e9minines)|Guingamp]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=30342 '''{{vert|5 - 0}}''']\n|<small>Rempla\u00e7ante {{subon|77}} ([[Delphine Cascarino|D. Cascarino]])</small>\n|-\n|'''235.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|18/04/2021|18 avril 2021}}\n|[[Groupama Stadium|Parc OL]], [[D\u00e9cines-Charpieu]], [[France]]\n|bgcolor=\"#e0cef2\" |[[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2020-2021|WCL]] - 1/4 finale retour ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|'''{{FRA-d}} [[Paris Saint-Germain Football Club (f\u00e9minines)|Paris SG]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://int.soccerway.com/matches/2021/04/18/europe/uefa-womens-champions-league/olympique-lyonnais-feminin/paris-saint-germain-fc/3472958/ '''{{rouge|2 - 1}}''']\n|<small>Rempla\u00e7ante {{subon|83}} ([[Damaris Egurrola|D. Egurrola]])</small>\n|-\n|'''234.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|27/03/2021|27 mars 2021}}\n|Stade des Poussots, [[Dijon]], [[France]]\n|[[Championnat de France f\u00e9minin de football 2020-2021|D1]] - {{17e|journ\u00e9e}}\n|'''[[Dijon Football C\u00f4te-d'Or (f\u00e9minines)|Dijon]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=30336 '''{{vert|3 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{but|25}}</small>\n|-\n|'''233.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|24/03/2021|24 mars 2021}}\n|[[Parc des Princes]], [[Paris]], [[France]]\n|bgcolor=\"#e0cef2\" |[[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2020-2021|WCL]] - 1/4 finale aller\n|'''{{FRA-d}} [[Paris Saint-Germain Football Club (f\u00e9minines)|Paris SG]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://uk.soccerway.com/matches/2021/03/24/europe/uefa-womens-champions-league/paris-saint-germain-fc/olympique-lyonnais-feminin/3472954/ '''{{vert|1 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{suboff|61}} ([[Eug\u00e9nie Le Sommer|E. Le Sommer]])</small>\n|-\n|'''232.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|10/03/2021|10 mars 2021}}\n|[[Br\u00f8ndby Stadion]], [[Br\u00f8ndby]], [[Danemark]]\n|bgcolor=\"#e0cef2\" |[[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2020-2021|WCL]] - 1/8 finale retour\n|'''{{DEN-d}} [[Br\u00f8ndby IF (f\u00e9minines)|Br\u00f8ndby IF]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://uk.soccerway.com/matches/2021/03/10/europe/uefa-womens-champions-league/brondby-if/olympique-lyonnais-feminin/3460360/ '''{{vert|3 - 1}}''']\n|<small>Rempla\u00e7ante {{subon|59}} ([[Sara Bj\u00f6rk Gunnarsd\u00f3ttir|S. Gunnarsd\u00f3ttir]])</small>\n|-\n|'''231.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|04/03/2021|4 mars 2021}}\n|[[Groupama Stadium|Parc OL]], [[D\u00e9cines-Charpieu]], [[France]]\n|bgcolor=\"#e0cef2\" |[[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2020-2021|WCL]] - 1/8 finale aller ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|'''{{DEN-d}} [[Br\u00f8ndby IF (f\u00e9minines)|Br\u00f8ndby IF]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://uk.soccerway.com/matches/2021/03/04/europe/uefa-womens-champions-league/olympique-lyonnais-feminin/brondby-if/3460352/ '''{{vert|2 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{suboff|75}} ([[Damaris Egurrola|D. Egurrola]])</small>\n|-\n|'''230.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|27/02/2021|27 f\u00e9vrier 2021}}\n|Stade L\u00e9o-Lagrange, [[Soyaux]], [[France]]\n|[[Championnat de France f\u00e9minin de football 2020-2021|D1]] - {{15e|journ\u00e9e}}\n|'''[[Association sportive jeunesse Soyaux-Charente|Soyaux]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=30324 '''{{vert|2 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{suboff|84}} ([[Damaris Egurrola|D. Egurrola]])</small>\n|-\n|'''229.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|06/02/2021|06 f\u00e9vrier 2021}}\n|[[Groupama OL Training Center|OL Training Center]], [[D\u00e9cines-Charpieu]], [[France]]\n|[[Championnat de France f\u00e9minin de football 2020-2021|D1]] - {{14e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|'''[[Montpellier H\u00e9rault Sport Club (f\u00e9minines)|Montpellier]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=30318 '''{{vert|2 - 1}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''228.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|29/01/2021|29 janvier 2021}}\n|Stade Louis-Bl\u00e9riot {{N\u00b0|2}}, [[B\u00e9theny]], [[France]]\n|bgcolor=\"#CEF2E0\" |[[Coupe de France f\u00e9minine de football 2020-2021|Coupe de France]] - 1/16 finale\n|'''[[Stade de Reims (f\u00e9minines)|Reims]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=31342 '''{{vert|5 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''227.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|15/01/2021|15 janvier 2021}}\n|[[Groupama OL Training Center|OL Training Center]], [[D\u00e9cines-Charpieu]], [[France]]\n|[[Championnat de France f\u00e9minin de football 2020-2021|D1]] - {{12e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|'''[[Stade de Reims (f\u00e9minines)|Reims]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=30307 '''{{vert|3 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{suboff|65}} ([[Eug\u00e9nie Le Sommer|E. Le Sommer]])</small>\n|-\n|'''226.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|15/12/2020|15 d\u00e9cembre 2020}}\n|[[Groupama Stadium|Parc OL]], [[D\u00e9cines-Charpieu]], [[France]]\n|bgcolor=\"#e0cef2\" |[[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2020-2021|WCL]] - 1/16 finale retour ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|'''{{ITA-d}} [[Juventus Football Club (f\u00e9minines)|Juventus FC]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://uk.women.soccerway.com/matches/2020/12/15/europe/uefa-womens-champions-league/olympique-lyonnais-feminin/italy-fc-juventus-spa/3425217/ '''{{vert|3 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{yel|2}}</small>\n|-\n|'''225.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|12/12/2020|12 d\u00e9cembre 2020}}\n|[[Groupama OL Training Center|OL Training Center]], [[D\u00e9cines-Charpieu]], [[France]]\n|[[Championnat de France f\u00e9minin de football 2020-2021|D1]] - {{11e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|'''[[GPSO 92 Issy|Issy]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=30301 '''{{vert|9 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''224.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|09/12/2020|9 d\u00e9cembre 2020}}\n|[[Juventus Stadium]], [[Turin]], [[Italie]]\n|bgcolor=\"#e0cef2\" |[[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2020-2021|WCL]] - 1/16 finale aller\n|'''{{ITA-d}} [[Juventus Football Club (f\u00e9minines)|Juventus FC]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://int.soccerway.com/matches/2020/12/09/europe/uefa-womens-champions-league/italy-fc-juventus-spa/olympique-lyonnais-feminin/3425199/ '''{{vert|3 - 2}}''']\n|<small>Titulaire {{but|88}}</small>\n|-\n|'''223.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|05/12/2020|5 d\u00e9cembre 2020}}\n|[[Stade Oc\u00e9ane]], [[Le Havre]], [[France]]\n|[[Championnat de France f\u00e9minin de football 2020-2021|D1]] - {{10e|journ\u00e9e}}\n|'''[[Le Havre Athletic Club (f\u00e9minines)|Le Havre]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=30294 '''{{vert|3 - 1}}''']\n|<small>Titulaire {{but|11}}</small>\n|-\n|'''222.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|20/11/2020|20 novembre 2020}}\n|[[Parc des Princes]], [[Paris]], [[France]]\n|[[Championnat de France f\u00e9minin de football 2020-2021|D1]] - {{9e|journ\u00e9e}}\n|'''[[Paris Saint-Germain Football Club (f\u00e9minines)|Paris SG]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=30290 '''{{rouge|1 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{yel|14}}</small>\n|-\n|'''221.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|13/11/2020|13 novembre 2020}}\n|[[Groupama OL Training Center|OL Training Center]], [[D\u00e9cines-Charpieu]], [[France]]\n|[[Championnat de France f\u00e9minin de football 2020-2021|D1]] - {{8e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|'''[[Association sportive jeunesse Soyaux-Charente|Soyaux]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=30283 '''{{vert|5 - 1}}''']\n|<small>Rempla\u00e7ante {{subon|46}} ([[Delphine Cascarino|D. Cascarino]])</small>\n|-\n|'''220.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|31/10/2020|31 octobre 2020}}\n|Stade Bernard-Gasset, [[Montpellier]], [[France]]\n|[[Championnat de France f\u00e9minin de football 2020-2021|D1]] - {{7e|journ\u00e9e}}\n|'''[[Montpellier H\u00e9rault Sport Club (f\u00e9minines)|Montpellier]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=30276 '''{{vert|5 - 0}}''']\n|<small>Rempla\u00e7ante {{subon|76}} ([[Sara Bj\u00f6rk Gunnarsd\u00f3ttir|S. Gunnarsd\u00f3ttir]])</small>\n|-\n|'''219.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|27/09/2020|27 septembre 2020}}\n|[[Groupama OL Training Center|OL Training Center]], [[D\u00e9cines-Charpieu]], [[France]]\n|[[Championnat de France f\u00e9minin de football 2020-2021|D1]] - {{3e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|'''[[Football Club des Girondins de Bordeaux (f\u00e9minines)|Bordeaux]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=30253 '''{{vert|2 - 1}}''']\n|<small>Titulaire {{suboff|35}} ([[Nikita Parris|N. Parris]])</small>\n|-\n|'''218.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|11/09/2020|11 septembre 2020}}\n|[[Stade Auguste-Delaune]], [[Reims]], [[France]]\n|[[Championnat de France f\u00e9minin de football 2020-2021|D1]] - {{2e|journ\u00e9e}}\n|'''[[Stade de Reims (f\u00e9minines)|Reims]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=30246 '''{{vert|3 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''217.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|06/09/2020|6 septembre 2020}}\n|[[Groupama OL Training Center|OL Training Center]], [[D\u00e9cines-Charpieu]], [[France]]\n|[[Championnat de France f\u00e9minin de football 2020-2021|D1]] - {{1re|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|'''[[Paris Football Club (f\u00e9minines)|Paris FC]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=30243 '''{{vert|4 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{but|69}}{{but|86}}</small>\n|-\n|'''216.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|30/08/2020|30 ao\u00fbt 2020}}\n|[[Stade d'Anoeta]], [[Saint-S\u00e9bastien (Espagne)|Saint-S\u00e9bastien]], [[Espagne]]\n|bgcolor=\"#e0cef2\" |[[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2019-2020|WCL]] - Finale\n|'''{{ALL-d}} [[VfL Wolfsburg (f\u00e9minines)|VfL Wolfsburg]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://uk.women.soccerway.com/matches/2020/08/30/europe/uefa-womens-champions-league/vfl-wolfsburg/olympique-lyonnais-feminin/3183930/ '''{{vert|3 - 1}}''']\n|<small>Titulaire {{but|44}}</small>\n|-\n|'''215.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|26/08/2020|26 ao\u00fbt 2020}}\n|[[Stade San Mam\u00e9s (2013)|Stade San Mam\u00e9s]], [[Bilbao]], [[Espagne]]\n|bgcolor=\"#e0cef2\" |[[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2019-2020|WCL]] - 1/2 finale\n|'''{{FRA-d}} [[Paris Saint-Germain Football Club (f\u00e9minines)|Paris SG]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://fr.soccerway.com/matches/2020/08/26/europe/uefa-womens-champions-league/paris-saint-germain-fc/olympique-lyonnais-feminin/3183927/ '''{{vert|1 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''214.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|22/08/2020|22 ao\u00fbt 2020}}\n|[[Stade San Mam\u00e9s (2013)|Stade San Mam\u00e9s]], [[Bilbao]], [[Espagne]]\n|bgcolor=\"#e0cef2\" |[[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2019-2020|WCL]] - 1/4 finale\n|'''{{ALL-d}} [[Bayern Munich (f\u00e9minines)|'''Bayern Munich''']]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://fr.soccerway.com/matches/2020/08/22/europe/uefa-womens-champions-league/olympique-lyonnais-feminin/fc-bayern-munchen/3183920/ '''{{vert|2 - 1}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''213.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|09/08/2020|9 ao\u00fbt 2020}}\n|[[Stade de l'Abb\u00e9-Deschamps]], [[Auxerre]], [[France]]\n|bgcolor=\"#CEF2E0\" |[[Coupe de France f\u00e9minine de football 2019-2020|Coupe de France]] - Finale\n|'''[[Paris Saint-Germain Football Club (f\u00e9minines)|Paris SG]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=30756 '''{{noir|0 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''212.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|02/08/2020|2 ao\u00fbt 2020}}\n|[[Stade de Roudourou]], [[Guingamp]], [[France]]\n|bgcolor=\"#CEF2E0\" |[[Coupe de France f\u00e9minine de football 2019-2020|Coupe de France]] - 1/2 finale\n|'''[[En avant Guingamp (f\u00e9minines)|Guingamp]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=23508 '''{{vert|1 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{yel|88}}</small>\n|-\n|'''211.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|23/02/2020|23 f\u00e9vrier 2020}}\n|[[Groupama OL Training Center|OL Training Center]], [[D\u00e9cines-Charpieu]], [[France]]\n|[[Championnat de France f\u00e9minin de football 2019-2020|D1]] - {{16e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|'''[[Montpellier H\u00e9rault Sport Club (f\u00e9minines)|Montpellier]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=22899 '''{{vert|5 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{yel|3}} {{suboff|66}} ([[Naomie Feller|N. Feller]])</small>\n|-\n|'''210.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|15/02/2020|15 f\u00e9vrier 2020}}\n|Stade des Poussots, [[Dijon]], [[France]]\n|bgcolor=\"#CEF2E0\" |[[Coupe de France f\u00e9minine de football 2019-2020|Coupe de France]] - 1/4 finale\n|'''[[Dijon Football C\u00f4te-d'Or (f\u00e9minines)|Dijon]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=23505 '''{{vert|2 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{suboff|81}} ([[Alex Greenwood|A. Greenwood]])</small>\n|-\n|'''209.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|08/02/2020|08 f\u00e9vrier 2020}}\n|Stade Paul-Le-Cesne, [[Marseille]], [[France]]\n|[[Championnat de France f\u00e9minin de football 2019-2020|D1]] - {{15e|journ\u00e9e}}\n|'''[[Olympique de Marseille (f\u00e9minines)|Ol. Marseille]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=22893 '''{{vert|8 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{but|15}}</small>\n|-\n|'''208.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|01/02/2020|1er f\u00e9vrier 2020}}\n|[[Stade Joseph-Moynat]], [[Thonon-les-Bains]], [[France]]\n|bgcolor=\"#CEF2E0\" |[[Coupe de France f\u00e9minine de football 2019-2020|Coupe de France]] - 1/8 finale\n|'''[[Thonon \u00c9vian Grand Gen\u00e8ve Football Club (f\u00e9minines)|Thonon \u00c9vian]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=23465 '''{{vert|2 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{suboff|46}} ([[Amel Majri|A. Majri]])</small>\n|-\n|'''207.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|26/01/2020|26 janvier 2020}}\n|[[Groupama OL Training Center|OL Training Center]], [[D\u00e9cines-Charpieu]], [[France]]\n|[[Championnat de France f\u00e9minin de football 2019-2020|D1]] - {{14e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|'''[[Stade de Reims (f\u00e9minines)|Reims]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=22887 '''{{vert|5 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{suboff|72}} ([[Shanice van de Sanden|S. van de Sanden]])</small>\n|-\n|'''206.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|19/01/2020|19 janvier 2020}}\n|[[Stade Sainte-Germaine]], [[Le Bouscat]], [[France]]\n|[[Championnat de France f\u00e9minin de football 2019-2020|D1]] - {{13e|journ\u00e9e}}\n|'''[[Football Club des Girondins de Bordeaux (f\u00e9minines)|Bordeaux]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=22881 '''{{noir|0 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''205.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|12/01/2019|12 janvier 2019}}\n|[[Groupama OL Training Center|OL Training Center]], [[D\u00e9cines-Charpieu]], [[France]]\n|bgcolor=\"#CEF2E0\" |[[Coupe de France f\u00e9minine de football 2019-2020|Coupe de France]] - 1/16 finale <small>({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})</small>\n|'''[[Olympique de Marseille (f\u00e9minines)|Ol. Marseille]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=23301 '''{{vert|9 - 1}}''']\n|<small>Titulaire {{suboff|72}} ([[Janice Cayman|J. Cayman]])</small>\n|-\n|'''204.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|14/12/2019|14 d\u00e9cembre 2019}}\n|[[Groupama OL Training Center|OL Training Center]], [[D\u00e9cines-Charpieu]], [[France]]\n|[[Championnat de France f\u00e9minin de football 2019-2020|D1]] - {{12e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|'''[[Dijon Football C\u00f4te-d'Or (f\u00e9minines)|Dijon]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=22875 '''{{vert|2 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{suboff|59}} ([[Eug\u00e9nie Le Sommer|E. Le Sommer]])</small>\n|-\n|'''203.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|08/12/2019|8 d\u00e9cembre 2019}}\n|[[Groupama OL Training Center|OL Training Center]], [[D\u00e9cines-Charpieu]], [[France]]\n|[[Championnat de France f\u00e9minin de football 2019-2020|D1]] - {{11e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|'''[[Football Club Metz-Algrange|Metz]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=22869 '''{{vert|6 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{suboff|58}} ([[Delphine Cascarino|D. Cascarino]])</small>\n|-\n|'''202.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|24/11/2019|24 novembre 2019}}\n|[[Stade Camille-Lebon]], [[Angoul\u00eame]], [[France]]\n|[[Championnat de France f\u00e9minin de football 2019-2020|D1]] - {{10e|journ\u00e9e}}\n|'''[[Association sportive jeunesse Soyaux-Charente|Soyaux]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://fr.soccerway.com/matches/2019/11/24/france/feminine-division-1/association-sportive-jeunesse-de-soyaux/olympique-lyonnais-feminin/3074062/ '''{{vert|4 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{suboff|79}} ([[Isobel Christiansen|I. Christiansen]])</small>\n|-\n|'''201.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|16/11/2019|16 novembre 2019}}\n|[[Groupama Stadium|Parc OL]], [[D\u00e9cines-Charpieu]], [[France]]\n|[[Championnat de France f\u00e9minin de football 2019-2020|D1]] - {{9e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|'''[[Paris Saint-Germain Football Club (f\u00e9minines)|Paris SG]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://fr.soccerway.com/matches/2019/11/16/france/feminine-division-1/olympique-lyonnais-feminin/paris-saint-germain-fc/3074056/ '''{{vert|1 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{but|49}}</small>\n|-\n|'''200.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|02/11/2019|2 novembre 2019}}\n|Stade Bernard-Gasset, [[Montpellier]], [[France]]\n|[[Championnat de France f\u00e9minin de football 2019-2020|D1]] - {{8e|journ\u00e9e}}\n|'''[[Montpellier H\u00e9rault Sport Club (f\u00e9minines)|Montpellier]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=22851 '''{{vert|3 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{suboff|80}} ([[Shanice van de Sanden|S. van de Sanden]])</small>\n|-\n|'''199.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|30/10/2019|30 octobre 2019}}\n|[[Groupama OL Training Center|OL Training Center]], [[D\u00e9cines-Charpieu]], [[France]]\n|bgcolor=\"#e0cef2\" |[[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2019-2020|WCL]] - 1/8 finale retour ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|'''{{DAN-d}} [[Fortuna Hj\u00f8rring|F. Hj\u00f8rring]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://fr.soccerway.com/matches/2019/10/30/europe/uefa-womens-champions-league/olympique-lyonnais-feminin/dbk-fortuna-hjorring/3176564/ '''{{vert|7 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''198.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|20/10/2019|20 octobre 2019}}\n|[[Stade Gaston-G\u00e9rard]], [[Dijon]], [[France]]\n|[[Championnat de France f\u00e9minin de football 2019-2020|D1]] - {{6e|journ\u00e9e}}\n|'''[[Dijon Football C\u00f4te-d'Or (f\u00e9minines)|Dijon]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://fr.soccerway.com/matches/2019/10/20/france/feminine-division-1/dijon-fco/olympique-lyonnais-feminin/3073970/ '''{{noir|0 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{suboff|64}} ([[Nikita Parris|N. Parris]])</small>\n|-\n|'''197.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|16/10/2019|16 octobre 2019}}\n|[[Hj\u00f8rring Stadion]], [[Hj\u00f8rring]], [[Danemark]]\n|bgcolor=\"#e0cef2\" |[[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2019-2020|WCL]] - 1/8 finale aller\n|'''{{DAN-d}} [[Fortuna Hj\u00f8rring|F. Hj\u00f8rring]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://fr.soccerway.com/matches/2019/10/16/europe/uefa-womens-champions-league/dbk-fortuna-hjorring/olympique-lyonnais-feminin/3176565/ '''{{vert|4 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''196.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|28/09/2019|28 septembre 2019}}\n|[[Stade de Roudourou]], [[Guingamp]], [[France]]\n|[[Championnat de France f\u00e9minin de football 2019-2020|D1]] - {{4e|journ\u00e9e}}\n|'''[[En avant Guingamp (f\u00e9minines)|Guingamp]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://fr.soccerway.com/matches/2019/09/28/france/feminine-division-1/stade-briochin-ff/olympique-lyonnais-feminin/3073958/ '''{{vert|5 - 1}}''']\n|<small>Titulaire {{suboff|68}} ([[Griedge Mbock|G. Mbock]])</small>\n|-\n|'''195.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|21/09/2019|21 septembre 2019}}\n|[[Stade de Roudourou]], [[Guingamp]], [[France]]\n|bgcolor=\"#bfdfff\" |[[Troph\u00e9e des championnes 2019|TDC]] - Finale\n|'''[[Paris Saint-Germain Football Club (f\u00e9minines)|Paris SG]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.ol.fr/fr-fr/contenus/articles/2019/09/21/trophee-des-championnes-ol-psg '''{{noir|1 - 1}}''']\n|<small>Titulaire {{suboff|63}} ([[Delphine Cascarino|D. Cascarino]])</small>\n|-\n|'''194.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|15/09/2019|15 septembre 2019}}\n|[[Groupama OL Training Center|OL Training Center]], [[D\u00e9cines-Charpieu]], [[France]]\n|[[Championnat de France f\u00e9minin de football 2019-2020|D1]] - {{3e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|'''[[Football Club Fleury 91 (f\u00e9minines)|Fleury]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://fr.soccerway.com/matches/2019/09/15/france/feminine-division-1/olympique-lyonnais-feminin/fleury-91/3073952/ '''{{vert|6 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''193.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|11/09/2019|11 septembre 2019}}\n|CSK Stadium, [[Riazan]], [[Russie]]\n|bgcolor=\"#e0cef2\" |[[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2019-2020|WCL]] - 1/16 finale aller\n|'''{{RUS-d}} [[Riazan VDV]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://fr.soccerway.com/matches/2019/09/11/europe/uefa-womens-champions-league/women-football-club-ryazan-vdv/olympique-lyonnais-feminin/3137181/ '''{{vert|9 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''192.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|07/09/2019|7 septembre 2019}}\n|[[Stade Auguste-Delaune]], [[Reims]], [[France]]\n|[[Championnat de France f\u00e9minin de football 2019-2020|D1]] - {{2e|journ\u00e9e}}\n|'''[[Stade de Reims (f\u00e9minines)|Reims]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=22815 '''{{vert|8 - 3}}''']\n|<small>Rempla\u00e7ante {{subon|82}} ([[Dzsenifer Marozs\u00e1n|D. Marozs\u00e1n]])</small>\n|-\n|'''191.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|24/08/2019|24 ao\u00fbt 2019}}\n|[[Groupama OL Training Center|OL Training Center]], [[D\u00e9cines-Charpieu]], [[France]]\n|[[Championnat de France f\u00e9minin de football 2019-2020|D1]] - {{1re|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|'''[[Olympique de Marseille (f\u00e9minines)|Ol. Marseille]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=22809 '''{{vert|6 - 0}}''']\n|<small>Rempla\u00e7ante {{subon|46}} ([[Amandine Henry|A. Henry]])</small>\n|-\n|'''190.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|18/05/2019|18 mai 2019}}\n|[[Groupama Ar\u00e9na]], [[Budapest]], [[Hongrie]]\n|bgcolor=\"#e0cef2\" |[[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2018-2019|WCL]] - Finale\n|'''{{ESP-d}} [[FC Barcelone (f\u00e9minines)|FC Barcelone]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://fr.soccerway.com/matches/2019/05/18/europe/uefa-womens-champions-league/olympique-lyonnais-feminin/fc-barcelona/3013864/ '''{{vert|4 - 1}}''']\n|<small>Rempla\u00e7ante {{subon|72}} ([[Jessica Fishlock|J. Fishlock]])</small>\n|-\n|'''189.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|08/05/2019|8 mai 2019}}\n|[[Stade Gaston-Petit]], [[Ch\u00e2teauroux]], [[France]]\n|bgcolor=\"#CEF2E0\" |[[Coupe de France f\u00e9minine de football 2018-2019|Coupe de France]] - Finale\n|'''[[LOSC Lille (f\u00e9minines)|Lille]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=22808 '''{{vert|3 - 1}}''']\n|<small>Rempla\u00e7ante {{subon|66}} ([[Jessica Fishlock|J. Fishlock]])</small>\n|-\n|'''188.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|04/05/2019|4 mai 2019}}\n|[[Groupama OL Training Center|OL Training Center]], [[D\u00e9cines-Charpieu]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2018-2019|D1]] - {{22e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|'''[[Football Club Metz-Algrange|Metz]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=22425 '''{{vert|3 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{but|45+1}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|s.p.|sur penalty}})</small>\n|-\n|'''187.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|28/04/2019|28 avril 2019}}\n|Kingsmeadow, [[Londres]], [[Angleterre]]\n|bgcolor=\"#e0cef2\" |[[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2018-2019|WCL]] - 1/2 finale retour\n|'''{{ENG-d}} [[Chelsea Football Club Women|Chelsea FC]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.ol.fr/fr-fr/contenus/articles/2019/04/28/chelsea-ol '''{{noir|1 - 1}}''']\n|<small>Rempla\u00e7ante {{subon|83}} ([[Amandine Henry|A. Henry]])</small>\n|-\n|'''186.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|24/04/2019|24 avril 2019}}\n|[[Stade Gaston-G\u00e9rard]], [[Dijon]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2018-2019|D1]] - {{21e|journ\u00e9e}}\n|'''[[Dijon Football C\u00f4te-d'Or (f\u00e9minines)|Dijon]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=22419 '''{{vert|4 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''185.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|21/04/2019|21 avril 2019}}\n|[[Groupama Stadium|Parc OL]], [[D\u00e9cines-Charpieu]], [[France]]\n|bgcolor=\"#e0cef2\" |[[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2018-2019|WCL]] - 1/2 finale aller ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|'''{{ENG-d}} [[Chelsea Football Club Women|Chelsea FC]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://fr.soccerway.com/matches/2019/04/21/europe/uefa-womens-champions-league/olympique-lyonnais-feminin/chelsea-lfc/2933770/ '''{{vert|2 - 1}}''']\n|<small>Rempla\u00e7ante {{subon|81}} ([[Jessica Fishlock|J. Fishlock]])</small>\n|-\n|'''184.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|13/04/2019|13 avril 2019}}\n|[[Groupama Stadium|Parc OL]], [[D\u00e9cines-Charpieu]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2018-2019|D1]] - {{20e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|'''[[Paris Saint-Germain Football Club (f\u00e9minines)|Paris SG]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=22418 '''{{vert|5 - 0}}''']\n|<small>Rempla\u00e7ante {{subon|70}} ([[Amandine Henry|A. Henry]])</small>\n|-\n|'''183.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|31/03/2019|31 mars 2019}}\n|Stade Auguste-Gentelet, [[Fleury-M\u00e9rogis]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2018-2019|D1]] - {{19e|journ\u00e9e}}\n|'''[[Football Club Fleury 91 (f\u00e9minines)|Fleury]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=22410 '''{{noir|1 - 1}}''']\n|<small>Titulaire {{yel|88}}</small>\n|-\n|'''182.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|27/03/2019|27 mars 2019}}\n|AOK Stadion, [[Wolfsburg]], [[Allemagne]]\n|bgcolor=\"#e0cef2\" |[[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2018-2019|WCL]] - 1/4 finale retour\n|'''{{ALL-d}} [[VfL Wolfsburg (f\u00e9minines)|VfL Wolfsburg]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://fr.soccerway.com/matches/2019/03/27/europe/uefa-womens-champions-league/vfl-wolfsburg/olympique-lyonnais-feminin/2933768/ '''{{vert|4 - 2}}''']\n|<small>Rempla\u00e7ante {{subon|82}} ([[Jessica Fishlock|J. Fishlock]])</small>\n|-\n|'''181.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|20/03/2019|20 mars 2019}}\n|[[Groupama Stadium|Parc OL]], [[D\u00e9cines-Charpieu]], [[France]]\n|bgcolor=\"#e0cef2\" |[[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2018-2019|WCL]] - 1/4 finale aller ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|'''{{ALL-d}} [[VfL Wolfsburg (f\u00e9minines)|VfL Wolfsburg]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://fr.soccerway.com/matches/2019/03/20/europe/uefa-womens-champions-league/olympique-lyonnais-feminin/vfl-wolfsburg/2933764/ '''{{vert|2 - 1}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''180.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|16/03/2019|16 mars 2019}}\n|[[Stade Sainte-Germaine]], [[Le Bouscat]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2018-2019|D1]] - {{18e|journ\u00e9e}}\n|'''[[Football Club des Girondins de Bordeaux (f\u00e9minines)|Bordeaux]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=22403 '''{{vert|7 - 1}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''179.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|10/03/2019|10 mars 2019}}\n|[[Stade des Alpes]], [[Grenoble]], [[France]]\n|bgcolor=\"#CEF2E0\" |[[Coupe de France f\u00e9minine de football 2018-2019|Coupe de France]] - 1/2 finale\n|'''[[Grenoble Foot 38 (f\u00e9minines)|Grenoble]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.ol.fr/fr-fr/contenus/articles/2019/03/10/cdf-feminine-la-1-2-finale-entre-le-gf-38-et-lol-a-suivre-en-direct '''{{vert|1 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''178.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|20/02/2019|20 f\u00e9vrier 2019}}\n|[[Stade Charl\u00e9ty]], [[Paris]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2018-2019|D1]] - {{16e|journ\u00e9e}}\n|'''[[Paris Football Club (f\u00e9minines)|Paris FC]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=22390 '''{{vert|4 - 1}}''']\n|<small>Rempla\u00e7ante {{subon|68}} ([[Amandine Henry|A. Henry]])</small>\n|-\n|'''177.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|16/02/2019|16 f\u00e9vrier 2019}}\n|[[Groupama OL Training Center|OL Training Center]], [[D\u00e9cines-Charpieu]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2018-2019|D1]] - {{17e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|'''[[LOSC Lille (f\u00e9minines)|Lille]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=22400 '''{{vert|1 - 0}}''']\n|<small>Rempla\u00e7ante {{subon|66}} ([[Isobel Christiansen|I. Christiansen]])</small>\n|-\n|'''176.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|09/02/2019|9 f\u00e9vrier 2019}}\n|[[Groupama Stadium|Parc OL]], [[D\u00e9cines-Charpieu]], [[France]]\n|bgcolor=\"#CEF2E0\" |[[Coupe de France f\u00e9minine de football 2018-2019|Coupe de France]] - 1/4 finale ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|'''[[Paris Saint-Germain Football Club (f\u00e9minines)|Paris SG]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.ol.fr/fr-fr/contenus/articles/2019/02/09/cdf-feminine-ol-psg-live-et-cr '''{{vert|1 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''175.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|27/01/2019|27 janvier 2019}}\n|Stade L\u00e9o-Lagrange, [[Soyaux]], [[France]]\n|bgcolor=\"#CEF2E0\" |[[Coupe de France f\u00e9minine de football 2018-2019|Coupe de France]] - 1/8 finale\n|'''[[Association sportive jeunesse Soyaux-Charente|Soyaux]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.ol.fr/fr-fr/contenus/articles/2019/01/27/cdf-feminine-asj-soyaux-ol-1-16-de-finale-2018-2019 '''{{vert|5 - 0}}''']\n|<small>Rempla\u00e7ante {{subon|79}} ([[Jessica Fishlock|J. Fishlock]])</small>\n|-\n|'''174.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|12/01/2019|12 janvier 2019}}\n|[[Groupama OL Training Center|OL Training Center]], [[D\u00e9cines-Charpieu]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2018-2019|D1]] - {{15e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|'''[[Rodez Aveyron Football (f\u00e9minines)|Rodez]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=22383 '''{{vert|4 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{suboff|66}} ([[Isobel Christiansen|I. Christiansen]])</small>\n|-\n|'''173.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|05/01/2019|5 janvier 2019}}\n|[[Stade Paul-Lignon]], [[Rodez]], [[France]]\n|bgcolor=\"#CEF2E0\" |[[Coupe de France f\u00e9minine de football 2018-2019|Coupe de France]] - 1/16 finale\n|'''[[Rodez Aveyron Football (f\u00e9minines)|Rodez]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=22751 '''{{vert|6 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''172.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|08/12/2018|8 d\u00e9cembre 2018}}\n|[[Stade Camille-Lebon]], [[Angoul\u00eame]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2018-2019|D1]] - {{13e|journ\u00e9e}}\n|'''[[Association sportive jeunesse Soyaux-Charente|Soyaux]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=22376 '''{{vert|6 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''171.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|02/12/2018|2 d\u00e9cembre 2018}}\n|[[Groupama OL Training Center|OL Training Center]], [[D\u00e9cines-Charpieu]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2018-2019|D1]] - {{12e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|'''[[En avant Guingamp (f\u00e9minines)|Guingamp]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=22369 '''{{vert|7 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''170.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|24/11/2018|24 novembre 2018}}\n|[[Groupama OL Training Center|OL Training Center]], [[D\u00e9cines-Charpieu]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2018-2019|D1]] - {{11e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|'''[[Football Club Fleury 91 (f\u00e9minines)|Fleury]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=22363 '''{{vert|4 - 1}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''169.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|18/11/2018|18 novembre 2018}}\n|[[Stade Jean-Bouin (Paris)|Stade Jean-Bouin]], [[Paris]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2018-2019|D1]] - {{10e|journ\u00e9e}}\n|'''[[Paris Saint-Germain Football Club (f\u00e9minines)|Paris SG]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=22358 '''{{noir|1 - 1}}''']\n|<small>Titulaire {{suboff|75}} ([[Jessica Fishlock|J. Fishlock]])</small>\n|-\n|'''168.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|31/10/2018|31 octobre 2018}}\n|[[Groupama OL Training Center|OL Training Center]], [[D\u00e9cines-Charpieu]], [[France]]\n|bgcolor=\"#e0cef2\" |[[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2018-2019|WCL]] - 1/8 finale retour ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|'''{{NED-d}} [[Ajax Amsterdam (f\u00e9minines)|Ajax Amsterdam]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://fr.uefa.com/womenschampionsleague/season=2019/matches/round=2001003/match=2025649/lineups/index.html?iv=true '''{{vert|9 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{yel|77}}</small>\n|-\n|'''167.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|27/10/2018|27 octobre 2018}}\n|[[Stade Saint-Symphorien|Stade St.-Symphorien]], [[Longeville-l\u00e8s-Metz]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2018-2019|D1]] - {{8e|journ\u00e9e}}\n|'''[[Football Club Metz-Algrange|Metz]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=22342 '''{{vert|5 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{yel|21}}</small>\n|-\n|'''166.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|21/10/2018|21 octobre 2018}}\n|[[Groupama OL Training Center|OL Training Center]], [[D\u00e9cines-Charpieu]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2018-2019|D1]] - {{7e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|'''[[Football Club des Girondins de Bordeaux (f\u00e9minines)|Bordeaux]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=22335 '''{{vert|3 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''165.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|17/10/2018|17 octobre 2018}}\n|[[De Toekomst|Stade De Toekomst]], [[Ouder-Amstel]], [[Pays-Bas]]\n|bgcolor=\"#e0cef2\" |[[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2018-2019|WCL]] - 1/8 finale aller\n|'''{{NED-d}} [[Ajax Amsterdam (f\u00e9minines)|Ajax Amsterdam]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://fr.uefa.com/womenschampionsleague/season=2019/matches/round=2001003/match=2025641/lineups/index.html?iv=true '''{{vert|4 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{suboff|63}} ([[Dzsenifer Marozs\u00e1n|D. Marozs\u00e1n]])</small>\n|-\n|'''164.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|14/10/2018|14 octobre 2018}}\n|[[Groupama OL Training Center|OL Training Center]], [[D\u00e9cines-Charpieu]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2018-2019|D1]] - {{6e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|'''[[Montpellier H\u00e9rault Sport Club (f\u00e9minines)|Montpellier]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=22333 '''{{vert|2 - 1}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''163.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|30/09/2018|30 septembre 2018}}\n|[[Stade Paul-Lignon]], [[Rodez]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2018-2019|D1]] - {{5e|journ\u00e9e}}\n|'''[[Rodez Aveyron Football (f\u00e9minines)|Rodez]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=22325 '''{{vert|2 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{but|40}} {{suboff|75}} ([[Emelyne Laurent|E. Laurent]])</small>\n|-\n|'''162.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|27/09/2018|27 septembre 2018}}\n|[[Groupama OL Training Center|OL Training Center]], [[D\u00e9cines-Charpieu]], [[France]]\n|bgcolor=\"#e0cef2\" |[[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2018-2019|WCL]] - 1/16 finale retour ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|'''{{NOR-d}} [[Avaldsnes IL]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://fr.uefa.com/womenschampionsleague/season=2019/matches/round=2001002/match=2025472/lineups/index.html?iv=true '''{{vert|5 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{passe d\u00e9cisive}} '''{{31e}}'''</small>\n|-\n|'''161.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|22/09/2018|22 septembre 2018}}\n|[[Groupama OL Training Center|OL Training Center]], [[D\u00e9cines-Charpieu]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2018-2019|D1]] - {{4e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|'''[[Paris Football Club (f\u00e9minines)|Paris FC]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=22319 '''{{vert|5 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''160.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|16/09/2018|16 septembre 2018}}\n|[[Centre de formation de l'En avant Guingamp|Centre de formation de l'EAG]], [[Pabu]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2018-2019|D1]] - {{3e|journ\u00e9e}}\n|'''[[En avant Guingamp (f\u00e9minines)|Guingamp]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=22314 '''{{vert|3 - 0}}''']\n|<small>Rempla\u00e7ante {{subon|57}} ([[Amel Majri|A. Majri]])</small>\n|-\n|'''159.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|12/09/2018|12 septembre 2018}}\n|[[Haugesund Stadion]], [[Haugesund]], [[Norv\u00e8ge]]\n|bgcolor=\"#e0cef2\" |[[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2018-2019|WCL]] - 1/16 finale aller\n|'''{{NOR-d}} [[Avaldsnes IL]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://fr.uefa.com/womenschampionsleague/season=2019/matches/round=2001002/match=2025456/lineups/index.html?iv=true '''{{vert|2 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{suboff|68}} ([[Isobel Christiansen|I. Christiansen]])</small>\n|-\n|'''158.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|08/09/2018|8 septembre 2018}}\n|[[Groupama OL Training Center|OL Training Center]], [[D\u00e9cines-Charpieu]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2018-2019|D1]] - {{2e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|'''[[Association sportive jeunesse Soyaux-Charente|Soyaux]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=22308 '''{{vert|4 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''157.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|26/08/2018|26 ao\u00fbt 2018}}\n|[[Domaine de Luchin]], [[Camphin-en-P\u00e9v\u00e8le]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2018-2019|D1]] - {{1re|journ\u00e9e}}\n|'''[[LOSC Lille (f\u00e9minines)|Lille]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=22301 '''{{vert|8 - 0}}''']\n|<small>Rempla\u00e7ante {{subon|65}} ([[Eug\u00e9nie Le Sommer|E. Le Sommer]])</small>\n|-\n|'''156.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|31/05/2018|31 mai 2018}}\n|[[Stade de la Meinau]], [[Strasbourg]], [[France]]\n|bgcolor=\"#CEF2E0\" |[[Coupe de France f\u00e9minine de football 2017-2018|Coupe de France]] - Finale\n|'''[[Paris Saint-Germain Football Club (f\u00e9minines)|Paris SG]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=22695 '''{{rouge|1 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{suboff|46}} ([[Delphine Cascarino|D. Cascarino]])</small>\n|-\n|'''155.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|27/05/2018|27 mai 2018}}\n|[[Stade Paul-Lignon]], [[Rodez]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2017-2018|D1]] - {{22e|journ\u00e9e}}\n|'''[[Rodez Aveyron Football (f\u00e9minines)|Rodez]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=21622 '''{{vert|6 - 0}}''']\n|<small>Rempla\u00e7ante {{subon|15}} ([[Jessica Houara-d'Hommeaux|J. Houara]])</small>\n|-\n|'''154.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|24/05/2018|24 mai 2018}}\n|[[Stade Dynamo Lobanovski]], [[Kiev]], [[Ukraine]]\n| bgcolor=\"#e0cef2\" |[[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2017-2018|WCL]] - Finale\n|{{ALL-d}}  '''[[VfL Wolfsburg (f\u00e9minines)|VfL Wolfsburg]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://fr.uefa.com/womenschampionsleague/season=2018/matches/round=2000912/match=2023928/lineups/index.html '''{{vert|4 - 1}}''']\n|<small>Titulaire {{suboff|95}} ([[Shanice van de Sanden|S. van de Sanden]])</small>\n|-\n|'''153.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|18/05/2018|18 mai 2018}}\n|[[Stade municipal Georges-Lef\u00e8vre|Stade G.-Lef\u00e8vre]], [[Saint-Germain-en-Laye|St-Germain-en-Laye]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2017-2018|D1]] - {{21e|journ\u00e9e}}\n|'''[[Paris Saint-Germain Football Club (f\u00e9minines)|Paris SG]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=21618 '''{{noir|0 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''152.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|13/05/2018|13 mai 2018}}\n|[[Groupama OL Training Center|OL Training Center]], [[D\u00e9cines-Charpieu]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2017-2018|D1]] - {{20e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|'''[[Olympique de Marseille (f\u00e9minines)|Ol. Marseille]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=21613 '''{{vert|7 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{suboff|63}} ([[Amandine Henry|A. Henry]])</small>\n|-\n|'''151.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|07/05/2018|7 mai 2018}}\n|[[Groupama OL Training Center|OL Training Center]], [[D\u00e9cines-Charpieu]], [[France]]\n|bgcolor=\"#CEF2E0\" |[[Coupe de France f\u00e9minine de football 2017-2018|Coupe de France]] - 1/2 finale ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|'''[[Montpellier H\u00e9rault Sport Club (f\u00e9minines)|Montpellier]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=22297 '''{{vert|4 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{suboff|79}} ([[Shanice van de Sanden|S. van de Sanden]])</small>\n|-\n|'''150.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|29/04/2018|29 avril 2018}}\n|[[Groupama Stadium|Parc OL]], [[D\u00e9cines-Charpieu]], [[France]]\n| bgcolor=\"#e0cef2\" |[[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2017-2018|WCL]] - 1/2 finale retour ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|{{ENG-d}}  '''[[Manchester City Women's Football Club|Manchester City]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://fr.uefa.com/womenschampionsleague/season=2018/matches/round=2000911/match=2023382/lineups/index.html '''{{vert|1 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''149.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|01/04/2018|1er avril 2018}}\n|[[Groupama OL Training Center|OL Training Center]], [[D\u00e9cines-Charpieu]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2017-2018|D1]] - {{18e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|[[Association Sportive de La Poste et France T\u00e9l\u00e9com Albi|'''Albi''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=21601 '''{{vert|4 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{suboff|61}} ([[Eug\u00e9nie Le Sommer|E. Le Sommer]])</small>\n|-\n|'''148.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|28/03/2018|28 mars 2018}}\n|[[Mini Estadi]], [[Barcelone]], [[Espagne]]\n| bgcolor=\"#e0cef2\" |[[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2017-2018|WCL]] - 1/4 finale retour\n|{{ESP-d}} '''[[FC Barcelone (f\u00e9minines)|FC Barcelone]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://fr.uefa.com/womenschampionsleague/#/iv/match/2023378/lineups '''{{vert|1 - 0}}''']\n|<small>Rempla\u00e7ante {{subon|77}} ([[Delphine Cascarino|D. Cascarino]])</small>\n|-\n|'''147.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|22/03/2018|22 mars 2018}}\n|[[Parc Olympique lyonnais|Parc OL]], [[D\u00e9cines-Charpieu]], [[France]]\n| bgcolor=\"#e0cef2\" |[[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2017-2018|WCL]] - 1/4 finale aller ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|{{ESP-d}} '''[[FC Barcelone (f\u00e9minines)|FC Barcelone]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://fr.uefa.com/womenschampionsleague/#/iv/match/2023374/lineups '''{{vert|2 - 1}}''']\n|<small>Titulaire {{suboff|78}} ([[Camille Abily|C. Abily]])</small>\n|-\n|'''146.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|17/03/2018|17 mars 2018}}\n|[[Stadium Lille M\u00e9tropole]], [[Lille]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2017-2018|D1]] - {{17e|journ\u00e9e}}\n|[[LOSC Lille (f\u00e9minines)|'''Lille''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=21590 '''{{vert|10 - 1}}''']{{0}}\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''145.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|11/03/2018|11 mars 2018}}\n|[[Groupama OL Training Center|OL Training Center]], [[D\u00e9cines-Charpieu]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2017-2018|D1]] - {{16e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|[[Association sportive jeunesse Soyaux-Charente|'''Soyaux''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=21584 '''{{vert|5 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{but|29}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|s.p.|sur penalty}})</small>\n|-\n|'''144.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|18/02/2018|18 f\u00e9vrier 2018}}\n|Stade Robert-Monseau, [[Saint-M\u00e9dard-en-Jalles|St-M\u00e9dard-en-Jalles]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2017-2018|D1]] - {{15e|journ\u00e9e}}\n|'''[[Football Club des Girondins de Bordeaux (f\u00e9minines)|Bordeaux]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=21583 '''{{vert|4 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{but|40}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|s.p.|sur penalty}}) {{suboff|79}} ([[Morgan Brian|M. Brian]])</small>\n|-\n|'''143.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|05/02/2018|5 f\u00e9vrier 2018}}\n|[[Groupama OL Training Center|OL Training Center]], [[D\u00e9cines-Charpieu]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2017-2018|D1]] - {{14e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|[[Montpellier H\u00e9rault Sport Club (f\u00e9minines)|'''Montpellier''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=21573 '''{{vert|2 - 1}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''142.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|28/01/2018|28 janvier 2018}}\n|[[Groupama OL Training Center|OL Training Center]], [[D\u00e9cines-Charpieu]], [[France]]\n|bgcolor=\"#CEF2E0\" |[[Coupe de France f\u00e9minine de football 2017-2018|Coupe de France]] - <small>1/16 finale ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})</small>\n|'''[[Football f\u00e9minin Yzeure Allier Auvergne|Yzeure]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=22277 '''{{vert|10 - 0}}''']{{0}}\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''141.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|14/01/2018|14 janvier 2018}}\n|[[Stade Robert-Bobin]], [[Bondoufle]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2017-2018|D1]] - {{13e|journ\u00e9e}}\n|'''[[Paris Football Club (f\u00e9minines)|Paris FC]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=21570 '''{{vert|4 - 0}}''']\n|<small>Rempla\u00e7ante {{subon|74}} ([[Delphine Cascarino|D. Cascarino]])</small>\n|-\n|'''140.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|07/01/2018|7 janvier 2018}}\n|[[Stade L\u00e9o-Lagrange (Besan\u00e7on)|Stade L\u00e9o-Lagrange]], [[Besan\u00e7on]], [[France]]\n|bgcolor=\"#CEF2E0\" |[[Coupe de France f\u00e9minine de football 2017-2018|Coupe de France]] - 1/32 finale\n|'''[[Racing Besan\u00e7on (f\u00e9minines)|Besan\u00e7on]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=31379 '''{{vert|20 - 0}}''']{{0}}\n|<small>Rempla\u00e7ante {{subon|56}} ([[Amandine Henry|A. Henry]])</small>\n|-\n|'''139.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|17/12/2017|17 d\u00e9cembre 2017}}\n|[[Groupama OL Training Center|OL Training Center]], [[D\u00e9cines-Charpieu]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2017-2018|D1]] - {{12e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|[[En avant Guingamp (f\u00e9minines)|'''Guingamp''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=21563 '''{{vert|4 - 0}}''']\n|<small>Rempla\u00e7ante {{subon|79}} ([[Ada Hegerberg|A. Hegerberg]])</small>\n|-\n|'''138.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|11/12/2017|11 d\u00e9cembre 2017}}\n|[[Parc Olympique lyonnais|Parc OL]], [[D\u00e9cines-Charpieu]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2017-2018|D1]] - {{11e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|[[Paris Saint-Germain Football Club (f\u00e9minines)|'''Paris SG''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=21558 '''{{vert|1 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''137.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|02/12/2017|2 d\u00e9cembre 2017}}\n||[[Stade Francis-Turcan]], [[Martigues]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2017-2018|D1]] - {{10e|journ\u00e9e}}\n|'''[[Olympique de Marseille (f\u00e9minines)|Ol. Marseille]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=21550 '''{{vert|5 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{suboff|73}} ([[\u00c9lodie Thomis|E. Thomis]])</small>\n|-\n|'''136.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|19/11/2017|19 novembre 2017}}\n||[[Groupama OL Training Center|OL Training Center]], [[D\u00e9cines-Charpieu]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2017-2018|D1]] - {{9e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|'''[[Football Club Fleury 91 (f\u00e9minines)|Fleury]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=21545 '''{{vert|5 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{but|67}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|s.p.|sur penalty}}) {{passe d\u00e9cisive}} '''{{85e}}'''</small>\n|-\n|'''135.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|08/11/2017|8 novembre 2017}}\n|Namyz Stadium, [[Shymkent]], [[Kazakhstan]]\n| bgcolor=\"#e0cef2\" |[[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2017-2018|WCL]] - 1/8 finale aller\n|{{KAZ-d}} '''[[BIIK Kazygurt]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://fr.uefa.com/womenschampionsleague/season=2018/matches/round=2000909/match=2023285/lineups/index.html '''{{vert|7 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{suboff|64}} ([[Kheira Hamraoui|K. Hamraoui]])</small>\n|-\n|'''134.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|04/11/2017|4 novembre 2017}}\n|[[Stade Maurice-Rigaud]], [[Albi]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2017-2018|D1]] - {{8e|journ\u00e9e}}\n|'''[[Association Sportive de La Poste et France T\u00e9l\u00e9com Albi|Albi]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=21538 '''{{vert|5 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{but|68}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|s.p.|sur penalty}})</small>\n|-\n|'''133.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|28/10/2017|28 octobre 2017}}\n||[[Groupama OL Training Center|OL Training Center]], [[D\u00e9cines-Charpieu]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2017-2018|D1]] - {{7e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|'''[[LOSC Lille (f\u00e9minines)|Lille]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=21532 '''{{vert|6 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''132.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|15/10/2017|15 octobre 2017}}\n|[[Stade Camille-Lebon]], [[Angoul\u00eame]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2017-2018|D1]] - {{6e|journ\u00e9e}}\n|[[Association sportive jeunesse Soyaux-Charente|'''Soyaux''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=21526 '''{{vert|5 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''131.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|11/10/2017|11 octobre 2017}}\n|[[Parc Olympique lyonnais|Parc OL]], [[D\u00e9cines-Charpieu]], [[France]]\n| bgcolor=\"#e0cef2\" |[[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2017-2018|WCL]] - 1/16 finale retour ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|{{POL-d}} '''[[Medyk Konin]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://fr.uefa.com/womenschampionsleague/season=2018/matches/round=2000908/match=2023220/lineups/index.html '''{{vert|9 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{but|65}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|s.p.|sur penalty}}) {{suboff|66}} ([[Emelyne Laurent|E. Laurent]])</small>\n|-\n|'''130.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|08/10/2017|8 octobre 2017}}\n|[[Groupama OL Training Center|OL Training Center]], [[D\u00e9cines-Charpieu]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2017-2018|D1]] - {{5e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|'''[[Football Club des Girondins de Bordeaux (f\u00e9minines)|Bordeaux]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=21520 '''{{vert|2 - 0}}''']\n|<small>Rempla\u00e7ante {{subon|31}} ([[Dzsenifer Marozs\u00e1n|D. Marozs\u00e1n]])</small>\n|-\n|'''129.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|04/10/2017|4 octobre 2017}}\n|Stadion Miejski, [[Konin]], [[Pologne]]\n| bgcolor=\"#e0cef2\" |[[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2017-2018|WCL]] - 1/16 finale aller\n|{{POL-d}} '''[[Medyk Konin]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://fr.uefa.com/womenschampionsleague/season=2018/matches/round=2000908/match=2023204/lineups/index.html '''{{vert|5 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''128.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|30/09/2017|30 septembre 2017}}\n|Stade Bernard-Gasset, [[Montpellier]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2017-2018|D1]] - {{4e|journ\u00e9e}}\n|[[Montpellier H\u00e9rault Sport Club (f\u00e9minines)|'''Montpellier''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=21514 '''{{vert|5 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{yel|74}} {{suboff|77}} ([[Griedge Mbock|G. Mbock]])</small>\n|-\n|'''127.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|24/09/2017|24 septembre 2017}}\n||[[Groupama OL Training Center|OL Training Center]], [[D\u00e9cines-Charpieu]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2017-2018|D1]] - {{3e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|[[Paris Football Club (f\u00e9minines)|'''Paris FC''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=21507 '''{{vert|9 - 2}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''126.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|09/09/2017|9 septembre 2017}}\n|[[Stade Fred-Aubert]], [[Saint-Brieuc]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2017-2018|D1]] - {{2e|journ\u00e9e}}\n|[[En avant Guingamp (f\u00e9minines)|'''Guingamp''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=21505 '''{{vert|5 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{but|38}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|s.p.|sur penalty}})</small>\n|-\n|'''125.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|03/09/2017|3 septembre 2017}}\n|[[Groupama OL Training Center|OL Training Center]], [[D\u00e9cines-Charpieu]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2017-2018|D1]] - {{1re|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|[[Rodez Aveyron Football (f\u00e9minines)|'''Rodez''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=21494 '''{{vert|7 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{passe d\u00e9cisive}} '''{{25e}}''' {{suboff|60}} ([[\u00c9lodie Thomis|E. Thomis]])</small>\n|-\n|'''124.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|01/06/2017|1er juin 2017}}\n|[[Cardiff City Stadium]], [[Cardiff]], [[Pays de Galles]]\n| bgcolor=\"#e0cef2\" |[[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2016-2017|WCL]] - Finale\n|'''{{FRA-d}}''' [[Paris Saint-Germain Football Club (f\u00e9minines)|'''Paris SG''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[http://fr.uefa.com/womenschampionsleague/season=2017/matches/round=2000813/match=2020705/postmatch/index.html '''{{noir|0 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{yel|66}}</small>\n|-\n|'''123.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|25/05/2017|25 mai 2017}}\n|Stade municipal d'Amn\u00e9ville, [[Amn\u00e9ville]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2016-2017|D1]] - {{22e|journ\u00e9e}}\n|[[Football Club Metz-Algrange|'''Metz''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=20779 '''{{vert|3 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''122.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|19/05/2017|19 mai 2017}}\n|[[Stade de la Rabine]], [[Vannes]], [[France]]\n| bgcolor=\"#CEF2E0\" |[[Coupe de France f\u00e9minine de football 2016-2017|Coupe de France]] - Finale\n|[[Paris Saint-Germain Football Club (f\u00e9minines)|'''Paris SG''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=21491 '''{{noir|1 - 1}}''']\n|<small>Titulaire {{but|34}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|s.p.|sur penalty}})</small>\n|-\n|'''121.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|13/05/2017|13 mai 2017}}\n|[[Parc Olympique lyonnais|Parc OL]], [[D\u00e9cines-Charpieu]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2016-2017|D1]] - {{21e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|[[Paris Saint-Germain Football Club (f\u00e9minines)|'''Paris SG''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=20773 '''{{vert|3 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''120.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|08/05/2017|8 mai 2017}}\n|[[Groupama OL Training Center|OL Training Center]], [[D\u00e9cines-Charpieu]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2016-2017|D1]] - {{20e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|[[Association sportive jeunesse Soyaux-Charente|'''Soyaux''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=20767 '''{{vert|9 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{but|43}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|s.p.|sur penalty}})</small>\n|-\n|'''119.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|29/04/2017|29 avril 2017}}\n|[[Parc Olympique lyonnais|Parc OL]], [[D\u00e9cines-Charpieu]], [[France]]\n| bgcolor=\"#e0cef2\" |[[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2016-2017|WCL]] - 1/2 finale retour ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|'''{{ENG-d}}''' [[Manchester City Women's Football Club|'''Manchester City''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[http://fr.uefa.com/womenschampionsleague/season=2017/matches/round=2000812/match=2020704/index.html '''{{rouge|1 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''118.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|22/04/2017|22 avril 2017}}\n|[[Academy Stadium]], [[Manchester]], [[Angleterre]]\n| bgcolor=\"#e0cef2\" |[[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2016-2017|WCL]] - 1/2 finale aller\n|'''{{ENG-d}}''' [[Manchester City Women's Football Club|'''Manchester City''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[http://fr.uefa.com/womenschampionsleague/season=2017/matches/round=2000812/match=2020702/index.html '''{{vert|3 - 1}}''']\n|<small>Titulaire {{but|2}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|s.p.|sur penalty}})</small>\n|-\n|'''117.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|02/04/2017|2 avril 2017}}\n|[[Groupama OL Training Center|OL Training Center]], [[D\u00e9cines-Charpieu]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2016-2017|D1]] - {{18e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|[[Association sportive de Saint-\u00c9tienne (f\u00e9minines)|'''Saint-\u00c9tienne''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=20755 '''{{vert|6 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''116.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|29/03/2017|29 mars 2017}}\n|[[Parc Olympique lyonnais|Parc OL]], [[D\u00e9cines-Charpieu]], [[France]]\n| bgcolor=\"#e0cef2\" |[[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2016-2017|WCL]] - 1/4 finale retour ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|'''{{GER-d}}''' [[VfL Wolfsburg (f\u00e9minines)|'''VfL Wolfsburg''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[http://fr.uefa.com/womenschampionsleague/season=2017/matches/round=2000811/match=2020699/index.html '''{{rouge|1 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{suboff|62}} ([[Caroline Seger|C. Seger]])</small>\n|-\n|'''115.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|23/03/2017|23 mars 2017}}\n|AOK Stadion, [[Wolfsburg]], [[Allemagne]]\n| bgcolor=\"#e0cef2\" |[[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2016-2017|WCL]] - 1/4 finale aller\n|'''{{GER-d}}''' [[VfL Wolfsburg (f\u00e9minines)|'''VfL Wolfsburg''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[http://fr.uefa.com/womenschampionsleague/season=2017/matches/round=2000811/match=2020695/index.html '''{{vert|2 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''114.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|18/03/2017|18 mars 2017}}\n|[[Stade Maurice-Rigaud]], [[Albi]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2016-2017|D1]] - {{16e|journ\u00e9e}}\n|'''[[Association Sportive de La Poste et France T\u00e9l\u00e9com Albi|Albi]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=20743 '''{{vert|5 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{but|4}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|s.p.|sur penalty}}) {{suboff|72}} ([[Kheira Hamraoui|K. Hamraoui]])</small>\n|-\n|'''113.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|25/02/2017|25 f\u00e9vrier 2017}}\n|Stade Bernard-Gasset, [[Montpellier]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2016-2017|D1]] - {{15e|journ\u00e9e}}\n|[[Montpellier H\u00e9rault Sport Club (f\u00e9minines)|'''Montpellier''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=20737 '''{{vert|3 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{suboff|46}} ([[Caroline Seger|C. Seger]])</small>\n|-\n|'''112.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|19/02/2017|19 f\u00e9vrier 2017}}\n|[[Stade Fred-Aubert]], [[Saint-Brieuc]], [[France]]\n| bgcolor=\"#CEF2E0\" |[[Coupe de France f\u00e9minine de football 2016-2017|Coupe de France]] - 1/8 finale\n|[[En avant Guingamp (f\u00e9minines)|'''Guingamp''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=21478 '''{{vert|5 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{but|90+5}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|s.p.|sur penalty}})</small>\n|-\n|'''111.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|12/02/2017|12 f\u00e9vrier 2017}}\n|[[Parc Olympique lyonnais|Parc OL]], [[D\u00e9cines-Charpieu]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2016-2017|D1]] - {{14e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|[[Football Club F\u00e9minin Juvisy Essonne|'''Juvisy''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=20731 '''{{vert|5 - 2}}''']\n|<small>Titulaire {{but|53}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|s.p.|sur penalty}})</small>\n|-\n|'''110.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|05/02/2017|5 f\u00e9vrier 2017}}\n|[[Groupama OL Training Center|OL Training Center]], [[D\u00e9cines-Charpieu]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2016-2017|D1]] - {{13e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|'''[[Olympique de Marseille (f\u00e9minines)|Ol. Marseille]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=20725 '''{{vert|4 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{but|28}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|s.p.|sur penalty}})</small>\n|-\n|'''109.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|14/01/2017|14 janvier 2017}}\n|[[Stade Fred-Aubert]], [[Saint-Brieuc]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2016-2017|D1]] - {{12e|journ\u00e9e}}\n|[[En avant Guingamp (f\u00e9minines)|'''Guingamp''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=20719 '''{{vert|3 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''108.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|17/12/2016|17 d\u00e9cembre 2016}}\n|[[Stade municipal Georges-Lef\u00e8vre|Stade G.-Lef\u00e8vre]], [[Saint-Germain-en-Laye|St-Germain-en-Laye]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2016-2017|D1]] - {{11e|journ\u00e9e}}\n|[[Paris Saint-Germain Football Club (f\u00e9minines)|'''Paris SG''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=20713 '''{{Rouge|1 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''107.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|10/12/2016|10 d\u00e9cembre 2016}}\n|[[Groupama OL Training Center|OL Training Center]], [[D\u00e9cines-Charpieu]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2016-2017|D1]] - {{10e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|[[Montpellier H\u00e9rault Sport Club (f\u00e9minines)|'''Montpellier''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=20707 '''{{vert|2 - 1}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''106.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|20/11/2016|20 novembre 2016}}\n|[[Groupama OL Training Center|OL Training Center]], [[D\u00e9cines-Charpieu]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2016-2017|D1]] - {{8e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|[[Football Club Metz-Algrange|'''Metz''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=20695 '''{{vert|3 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''105.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|16/11/2016|16 novembre 2016}}\n|[[Stade du Letzigrund]], [[Zurich]], [[Suisse]]\n|bgcolor=\"#e0cef2\" |[[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2016-2017|WCL]] - 1/8 finale retour\n|{{SUI-d}} [[FC Z\u00fcrich Frauen|'''FC Zurich''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[http://fr.uefa.com/womenschampionsleague/season=2017/matches/round=2000810/match=2020689/index.html '''{{vert|9 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{but|42}} {{passe d\u00e9cisive}} '''{{63e}}'''</small>\n|-\n|'''104.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|09/11/2016|9 novembre 2016}}\n|[[Parc Olympique lyonnais|Parc OL]], [[D\u00e9cines-Charpieu]], [[France]]\n|bgcolor=\"#e0cef2\" |[[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2016-2017|WCL]] - 1/8 finale aller ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|{{SUI-d}} [[FC Z\u00fcrich Frauen|'''FC Zurich''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[http://fr.uefa.com/womenschampionsleague/season=2017/matches/round=2000810/match=2020681/index.html '''{{vert|8 - 0}}''']\n|<small>Rempla\u00e7ante {{subon|46}} ([[Dzsenifer Marozs\u00e1n|D. Marozs\u00e1n]])</small>\n|-\n|'''103.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|05/11/2016|5 novembre 2016}}\n|[[Stade Paul-Lignon]], [[Rodez]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2016-2017|D1]] - {{7e|journ\u00e9e}}\n|[[Rodez Aveyron Football (f\u00e9minines)|'''Rodez''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=20689 '''{{vert|5 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''102.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|30/10/2016|30 octobre 2016}}\n|[[Groupama OL Training Center|OL Training Center]], [[D\u00e9cines-Charpieu]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2016-2017|D1]] - {{6e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|[[En avant Guingamp (f\u00e9minines)|'''Guingamp''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=20683 '''{{vert|9 - 1}}''']\n|<small>Titulaire {{passe d\u00e9cisive}} '''{{8e}}'''  {{but|31}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|s.p.|sur penalty}})</small>\n|-\n|'''101.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|15/10/2016|15 octobre 2016}}\n|[[Stade Parsemain]], [[Fos-sur-Mer]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2016-2017|D1]] - {{5e|journ\u00e9e}}\n|'''[[Olympique de Marseille (f\u00e9minines)|Ol. Marseille]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=20677 '''{{vert|6 - 1}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''100.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|12/10/2016|12 octobre 2016}}\n|[[Parc Olympique lyonnais|Parc OL]], [[D\u00e9cines-Charpieu]], [[France]]\n|bgcolor=\"#e0cef2\" |[[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2016-2017|WCL]] - 1/16 finale retour ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|'''{{NOR-d}} [[Avaldsnes IL]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://fr.uefa.com/womenschampionsleague/season=2017/matches/round=2000809/match=2020663/index.html '''{{vert|5 - 0}}''']\n|<small>Rempla\u00e7ante {{subon|46}} ([[Wendie Renard|W. Renard]])</small>\n|-\n|'''99.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|09/10/2016|9 octobre 2016}}\n|[[Groupama OL Training Center|OL Training Center]], [[D\u00e9cines-Charpieu]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2016-2017|D1]] - {{4e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|'''[[Football Club des Girondins de Bordeaux (f\u00e9minines)|Bordeaux]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=20671 '''{{vert|8 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''98.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|05/10/2016|5 octobre 2016}}\n|[[Haugesund Stadion]], [[Haugesund]], [[Norv\u00e8ge]]\n|bgcolor=\"#e0cef2\" |[[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2016-2017|WCL]] - 1/16 finale aller\n|'''{{NOR-d}} [[Avaldsnes IL]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://fr.uefa.com/womenschampionsleague/season=2017/matches/round=2000809/match=2020647/index.html '''{{vert|5 - 2}}''']\n|<small>Titulaire {{but|7}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|s.p.|sur penalty}})</small>\n|-\n|'''97.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|02/10/2016|2 octobre 2016}}\n|Stade Maurice-Rousson, [[Feurs]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2016-2017|D1]] - {{3e|journ\u00e9e}}\n|[[Association sportive de Saint-\u00c9tienne (f\u00e9minines)|'''Saint-\u00c9tienne''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=20665 '''{{vert|4 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{but|90+1}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|s.p.|sur penalty}})</small>\n|-\n|'''96.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|25/09/2016|25 septembre 2016}}\n|[[Groupama OL Training Center|OL Training Center]], [[D\u00e9cines-Charpieu]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2016-2017|D1]] - {{2e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|'''[[Association Sportive de La Poste et France T\u00e9l\u00e9com Albi|Albi]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=20659 '''{{vert|6 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''95.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|11/09/2016|11 septembre 2016}}\n|[[Stade Camille-Lebon]], [[Angoul\u00eame]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2016-2017|D1]] - {{1re|journ\u00e9e}}\n|[[Association sportive jeunesse Soyaux-Charente|'''Soyaux''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=20653 '''{{vert|9 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{passe d\u00e9cisive}} '''{{78e}}'''</small>\n|-\n|'''94.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|26/05/2016|26 mai 2016}}\n|[[Stadio di Reggio Emilia Citt\u00e0 del Tricolore|Stadio Citt\u00e0 del Tricolore]], [[Reggio d'\u00c9milie]], [[Italie]]\n| bgcolor=\"#e0cef2\" |[[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2015-2016|WCL]] - Finale\n|'''{{GER-d}}''' [[VfL Wolfsburg (f\u00e9minines)|'''VfL Wolfsburg''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[http://fr.uefa.com/womenschampionsleague/season=2016/matches/round=2000674/match=2018382/postmatch/index.html '''{{noir|1 - 1}}''']\n|<small>Titulaire {{yel|44}}</small>\n|-\n|'''93.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|15/05/2016|15 mai 2016}}\n|[[Stade des Alpes]], [[Grenoble]], [[France]]\n| bgcolor=\"#CEF2E0\" |[[Coupe de France f\u00e9minine de football 2015-2016|Coupe de France]] - Finale\n|[[Montpellier H\u00e9rault Sport Club (f\u00e9minines)|'''Montpellier''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=20646 '''{{vert|2 - 1}}''']\n|<small>Titulaire {{suboff|79}} ([[Louisa Necib|L. Necib]])</small>\n|-\n|'''92.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|08/05/2016|8 mai 2016}}\n|[[Stade Camille-Lebon]], [[Angoul\u00eame]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2015-2016|D1]] - {{21e|journ\u00e9e}}\n|[[Association sportive jeunesse Soyaux-Charente|'''Soyaux''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=19409 '''{{vert|5 - 1}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''91.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|05/05/2016|5 mai 2016}}\n|[[Matmut Stadium Gerland|Stade de Gerland]], [[Lyon]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2015-2016|D1]] - {{20e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|[[Rodez Aveyron Football (f\u00e9minines)|'''Rodez''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=19400 '''{{vert|5 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{but|30}}</small>\n|-\n|'''90.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|02/05/2016|2 mai 2016}}\n|[[Parc des Princes]], [[Paris]], [[France]]\n| bgcolor=\"#e0cef2\" |[[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2015-2016|WCL]] - 1/2 finale retour\n|'''{{FRA-d}}''' [[Paris Saint-Germain Football Club (f\u00e9minines)|'''Paris SG''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[http://fr.uefa.com/womenschampionsleague/season=2016/matches/round=2000673/match=2018969/index.html '''{{vert|1 - 0}}''']\n|<small>Rempla\u00e7ante {{subon|61}} ([[Griedge Mbock|G. Mbock]])</small>\n|-\n|'''89.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|24/04/2016|24 avril 2016}}\n|[[Parc Olympique lyonnais|Parc OL]], [[D\u00e9cines-Charpieu]], [[France]]\n| bgcolor=\"#e0cef2\" |[[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2015-2016|WCL]] - 1/2 finale aller ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|'''{{FRA-d}}''' [[Paris Saint-Germain Football Club (f\u00e9minines)|'''Paris SG''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[http://fr.uefa.com/womenschampionsleague/season=2016/matches/round=2000673/match=2018967/index.html '''{{vert|7 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''88.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|17/04/2016|17 avril 2016}}\n|[[Matmut Stadium Gerland|Stade de Gerland]], [[Lyon]], [[France]]\n| bgcolor=\"#CEF2E0\" |[[Coupe de France f\u00e9minine de football 2015-2016|Coupe de France]] - 1/2 finale ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|[[Rodez Aveyron Football (f\u00e9minines)|'''Rodez''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=20552 '''{{vert|9 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{passe d\u00e9cisive}} '''{{6e}}''' {{passe d\u00e9cisive}} '''{{24e}}'''</small>\n|-\n|'''87.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|03/04/2016|3 avril 2016}}\n|[[Stade Robert-Bobin]], [[Bondoufle]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2015-2016|D1]] - {{19e|journ\u00e9e}}\n|[[Football Club F\u00e9minin Juvisy Essonne|'''Juvisy''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=19397 '''{{vert|1 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{suboff|65}} ([[Pauline Bremer|P. Bremer]])</small>\n|-\n|'''86.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|30/03/2016|30 mars 2016}}\n|[[Eden Ar\u00e9na]], [[Prague]], [[R\u00e9publique tch\u00e8que|R\u00e9p. tch\u00e8que]]\n| bgcolor=\"#e0cef2\" |[[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2015-2016|WCL]] - 1/4 finale retour\n|{{CZE-d}} [[SK Slavia Prague (f\u00e9minines)|'''Slavia Prague''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[http://fr.uefa.com/womenschampionsleague/season=2016/matches/round=2000672/match=2018965/index.html '''{{noir|0 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''85.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|27/03/2016|27 mars 2016}}\n|[[Matmut Stadium Gerland|Stade de Gerland]], [[Lyon]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2015-2016|D1]] - {{18e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|'''[[Association Sportive de La Poste et France T\u00e9l\u00e9com Albi|Albi]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=19392 '''{{vert|6 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{suboff|60}} ([[Pauline Bremer|P. Bremer]])</small>\n|-\n|'''84.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|23/03/2016|23 mars 2016}}\n|[[Parc Olympique lyonnais|Parc OL]], [[D\u00e9cines-Charpieu]], [[France]]\n| bgcolor=\"#e0cef2\" |[[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2015-2016|WCL]] - 1/4 finale aller ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|{{CZE-d}} [[SK Slavia Prague (f\u00e9minines)|'''Slavia Prague''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[http://fr.uefa.com/womenschampionsleague/season=2016/matches/round=2000672/match=2018961/index.html '''{{vert|9 - 1}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''83.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|20/02/2016|20 f\u00e9vrier 2016}}\n|Stade Aim\u00e9-Jacquet, [[L'\u00c9trat]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2015-2016|D1]] - {{16e|journ\u00e9e}}\n|[[Association sportive de Saint-\u00c9tienne (f\u00e9minines)|'''Saint-\u00c9tienne''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=19377 '''{{vert|3 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''82.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|13/02/2016|13 f\u00e9vrier 2016}}\n|Stade de Gagn\u00e9, [[Orvault]], [[France]]\n| bgcolor=\"#CEF2E0\" |[[Coupe de France f\u00e9minine de football 2015-2016|Coupe de France]] - 1/8 finale\n|'''Orvault'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=20540 '''{{vert|12 - 0}}''']{{0}}\n|<small>Titulaire {{suboff|66}} ([[Delphine Cascarino|D. Cascarino]])</small>\n|-\n|'''81.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|05/02/2016|5 f\u00e9vrier 2016}}\n|[[Stade Charl\u00e9ty]], [[Paris]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2015-2016|D1]] - {{15e|journ\u00e9e}}\n|[[Paris Saint-Germain Football Club (f\u00e9minines)|'''Paris SG''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=19373 '''{{noir|0 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{yel|62}}</small>\n|-\n|'''80.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|31/01/2016|31 janvier 2016}}\n|Stade Treffort, [[Ch\u00e2tenoy-le-Royal]], [[France]]\n| bgcolor=\"#CEF2E0\" |[[Coupe de France f\u00e9minine de football 2015-2016|Coupe de France]] - 1/16 finale\n|'''Ch\u00e2tenoy'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://statsfootofeminin.fr/match.php?id=20528 '''{{vert|11 - 0}}''']{{0}}\n|<small>Titulaire {{but|5}}</small>\n|-\n|'''79.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|17/01/2016|17 janvier 2016}}\n|Plaine des Jeux de Gerland, [[Lyon]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2015-2016|D1]] - {{14e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|[[En avant Guingamp (f\u00e9minines)|'''Guingamp''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=19366 '''{{vert|12 - 0}}''']{{0}}\n|<small>Titulaire {{but|86}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|s.p.|sur penalty}})</small>\n|-\n|'''78.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|10/01/2016|10 janvier 2016}}\n|Terrains Metz ESAP, [[Metz]], [[France]]\n| bgcolor=\"#CEF2E0\" |[[Coupe de France f\u00e9minine de football 2015-2016|Coupe de France]] - 1/32 finale\n|[[Football Club Metz-Algrange|'''Metz''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=20518 '''{{vert|11 - 0}}''']{{0}}\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''77.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|20/12/2015|20 d\u00e9cembre 2015}}\n|[[Stade des Costi\u00e8res]], [[N\u00eemes]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2015-2016|D1]] - {{13e|journ\u00e9e}}\n|'''[[Football F\u00e9minin N\u00eemes M\u00e9tropole Gard|N\u00eemes]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=19361 '''{{vert|10 - 0}}''']{{0}}\n|<small>Titulaire {{passe d\u00e9cisive}} '''{{77e}}'''</small>\n|-\n|'''76.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|13/12/2015|13 d\u00e9cembre 2015}}\n|Plaine des Jeux de Gerland, [[Lyon]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2015-2016|D1]] - {{12e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|'''[[Vie au grand air de Saint-Maur (football)|Saint-Maur]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=19352 '''{{vert|8 - 1}}''']\n|<small>Titulaire {{but|5}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|s.p.|sur penalty}})</small>\n|-\n|'''75.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|06/12/2015|6 d\u00e9cembre 2015}}\n|Stade Bernard-Gasset, [[Montpellier]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2015-2016|D1]] - {{11e|journ\u00e9e}}\n|[[Montpellier H\u00e9rault Sport Club (f\u00e9minines)|'''Montpellier''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=19347 '''{{noir|0 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{suboff|60}} ([[Amandine Henry|A. Henry]])</small>\n|-\n|'''74.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|22/11/2015|22 novembre 2015}}\n|Plaine des Jeux de Gerland, [[Lyon]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2015-2016|D1]] - {{10e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|[[Association sportive jeunesse Soyaux-Charente|'''Soyaux''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=19343 '''{{vert|7 - 1}}''']\n|<small>Titulaire {{but|37}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|s.p.|sur penalty}})</small>\n|-\n|'''73.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|18/11/2015|18 novembre 2015}}\n|[[Matmut Stadium Gerland|Stade de Gerland]], [[Lyon]], [[France]]\n| bgcolor=\"#e0cef2\" |[[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2015-2016|WCL]] - 1/8 finale retour ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|{{ESP-d}} [[Club Atl\u00e9tico de Madrid (f\u00e9minines)|'''Atl\u00e9tico Madrid''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[http://fr.uefa.com/womenschampionsleague/season=2016/matches/round=2000671/match=2018544/index.html '''{{vert|6 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{but|45+1}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|s.p.|sur penalty}})</small>\n|-\n|'''72.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|11/11/2015|11 novembre 2015}}\n|Cerro del Espino, [[Madrid]], [[Espagne]]\n| bgcolor=\"#e0cef2\" |[[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2015-2016|WCL]] - 1/8 finale aller\n|{{ESP-d}} [[Club Atl\u00e9tico de Madrid (f\u00e9minines)|'''Atl\u00e9tico Madrid''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[http://fr.uefa.com/womenschampionsleague/season=2016/matches/round=2000671/match=2018536/index.html '''{{vert|3 - 1}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''71.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|07/11/2015|7 novembre 2015}}\n|[[Stade Paul-Lignon]], [[Rodez]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2015-2016|D1]] - {{9e|journ\u00e9e}}\n|[[Rodez Aveyron Football (f\u00e9minines)|'''Rodez''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=19334 '''{{vert|6 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''70.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|01/11/2015|1er novembre 2015}}\n|[[Matmut Stadium Gerland|Stade de Gerland]], [[Lyon]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2015-2016|D1]] - {{8e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|[[Football Club F\u00e9minin Juvisy Essonne|'''Juvisy''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=19331 '''{{vert|2 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''69.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|18/10/2015|18 octobre 2015}}\n|[[Stade Maurice-Rigaud]], [[Albi]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2015-2016|D1]] - {{7e|journ\u00e9e}}\n|'''[[Association Sportive de La Poste et France T\u00e9l\u00e9com Albi|Albi]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=19326 '''{{vert|4 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''68.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|14/10/2015|14 octobre 2015}}\n|[[Matmut Stadium Gerland|Stade de Gerland]], [[Lyon]], [[France]]\n| bgcolor=\"#e0cef2\" |[[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2015-2016|WCL]] - 1/16 finale retour ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|{{POL-d}} '''[[Medyk Konin]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://fr.uefa.com/womenschampionsleague/season=2016/matches/round=2000670/match=2018156/postmatch/index.html '''{{vert|3 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''67.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|11/10/2015|11 octobre 2015}}\n|Plaine des Jeux de Gerland, [[Lyon]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2015-2016|D1]] - {{6e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|[[\u00c9toile sportive ornaysienne de football Vend\u00e9e La Roche-sur-Yon|'''La-Roche-sur-Yon''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=19319 '''{{vert|6 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''66.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|08/10/2015|8 octobre 2015}}\n|Stadion tam\u017ce, [[Konin]], [[Pologne]]\n| bgcolor=\"#e0cef2\" |[[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2015-2016|WCL]] - 1/16 finale aller\n|{{POL-d}} '''[[Medyk Konin]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://fr.uefa.com/womenschampionsleague/season=2016/matches/round=2000670/match=2018140/postmatch/index.html '''{{vert|6 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''65.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|04/10/2015|4 octobre 2015}}\n|Plaine des Jeux de Gerland, [[Lyon]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2015-2016|D1]] - {{5e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|[[Association sportive de Saint-\u00c9tienne (f\u00e9minines)|'''Saint-\u00c9tienne''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=19311 '''{{vert|5 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{passe d\u00e9cisive}} '''{{25e}}''' {{suboff|46}} ([[Delphine Cascarino|D. Cascarino]])</small>\n|-\n|'''64.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|27/09/2015|27 septembre 2015}}\n|[[Matmut Stadium Gerland|Stade de Gerland]], [[Lyon]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2015-2016|D1]] - {{4e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|[[Paris Saint-Germain Football Club (f\u00e9minines)|'''Paris SG''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=19307 '''{{vert|5 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''63.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|13/09/2015|13 septembre 2015}}\n|[[Stade de Roudourou]], [[Guingamp]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2015-2016|D1]] - {{3e|journ\u00e9e}}\n|[[En avant Guingamp (f\u00e9minines)|'''Guingamp''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=19300 '''{{vert|8 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{but|69}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|s.p.|sur penalty}})</small>\n|-\n|'''62.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|06/09/2015|6 septembre 2015}}\n|Plaine des Jeux de Gerland, [[Lyon]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2015-2016|D1]] - {{2e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|'''[[Football F\u00e9minin N\u00eemes M\u00e9tropole Gard|N\u00eemes]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=19295 '''{{vert|9 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''61.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|30/08/2015|30 ao\u00fbt 2015}}\n|[[Stade L\u00e9o-Lagrange (Bonneuil-sur-Marne)|Stade L\u00e9o-Lagrange]], [[Bonneuil-sur-Marne|Bonneuil]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2015-2016|D1]] - {{1re|journ\u00e9e}}\n|'''[[Vie au grand air de Saint-Maur (football)|Saint-Maur]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=19286 '''{{vert|7 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''60.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|09/05/2015|9 mai 2015}}\n|[[Stade Fred-Aubert]], [[Saint-Brieuc]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2014-2015|D1]] - {{22e|journ\u00e9e}}\n|[[En avant Guingamp (f\u00e9minines)|'''Guingamp''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=18380 '''{{vert|3 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''59.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|03/05/2015|3 mai 2015}}\n|[[Matmut Stadium Gerland|Stade de Gerland]], [[Lyon]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2014-2015|D1]] - {{21e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|[[Arras Football Club F\u00e9minin|'''Arras''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=18373 '''{{vert|14 - 0}}''']{{0}}\n|<small>Titulaire {{passe d\u00e9cisive}} '''{{79e}}'''</small>\n|-\n|'''58.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|18/04/2015|18 avril 2015}}\n|[[Stade de l'\u00c9pop\u00e9e|Stade de l'Epop\u00e9e]], [[Calais]], [[France]]\n| bgcolor=\"#CEF2E0\" |[[Coupe de France f\u00e9minine de football 2014-2015|Coupe de France]] - Finale\n|[[Montpellier H\u00e9rault Sport Club (f\u00e9minines)|'''Montpellier''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=19190 '''{{vert|2 - 1}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''57.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|28/03/2015|28 mars 2015}}\n|[[Stade Paul-Lignon]], [[Rodez]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2014-2015|D1]] - {{20e|journ\u00e9e}}\n|[[Rodez Aveyron Football (f\u00e9minines)|'''Rodez''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=18369 '''{{vert|6 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{suboff|71}} ([[Corine Petit|C. Petit]])</small>\n|-\n|'''56.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|22/03/2015|22 mars 2015}}\n|Plaine des Jeux de Gerland, [[Lyon]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2014-2015|D1]] - {{19e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|[[Association sportive de Saint-\u00c9tienne (f\u00e9minines)|'''Saint-\u00c9tienne''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=18363 '''{{vert|5 - 1}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''55.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|14/03/2015|14 mars 2015}}\n|[[Stade Robert-Diochon|Stade R.-Diochon]], [[Le Petit-Quevilly|Petit-Quevilly]], [[France]]\n| bgcolor=\"#CEF2E0\" |[[Coupe de France f\u00e9minine de football 2014-2015|Coupe de France]] - 1/2 finale\n|'''[[Football Club de Rouen 1899 (f\u00e9minines)|Rouen]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=19188 '''{{vert|4 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''54.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|28/02/2015|28 f\u00e9vrier 2015}}\n|[[Matmut Stadium Gerland|Stade de Gerland]], [[Lyon]], [[France]]\n| bgcolor=\"#CEF2E0\" |[[Coupe de France f\u00e9minine de football 2014-2015|Coupe de France]] - 1/4 finale ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|[[En avant Guingamp (f\u00e9minines)|'''Guingamp''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=19184 '''{{vert|6 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''53.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|21/02/2015|21 f\u00e9vrier 2015}}\n|[[Stade Charl\u00e9ty]], [[Paris]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2014-2015|D1]] - {{18e|journ\u00e9e}}\n|[[Paris Saint-Germain Football Club (f\u00e9minines)|'''Paris SG''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=18357 '''{{vert|4 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''52.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|14/02/2015|14 f\u00e9vrier 2015}}\n|[[Stade Georges-Pompidou|Stade Georges Pompidou]], [[Valence (Dr\u00f4me)|Valence]], [[France]]\n| bgcolor=\"#CEF2E0\" |[[Coupe de France f\u00e9minine de football 2014-2015|Coupe de France]] - 1/8 finale\n|'''[[Association Sportive V\u00e9ore-Montoison|V\u00e9ore-Montoison]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=19168 '''{{vert|12 - 0}}''']{{0}}\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''51.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|01/02/2015|1er f\u00e9vrier 2015}}\n|[[Stade Camille-Lebon]], [[Angoul\u00eame]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2014-2015|D1]] - {{17e|journ\u00e9e}}\n|[[Association sportive jeunesse Soyaux-Charente|'''Soyaux''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=18354 '''{{vert|4 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{but|90+2}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|s.p.|sur penalty}})</small>\n|-\n|'''50.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|24/01/2015|24 janvier 2015}}\n|Plaine des Jeux de Gerland, [[Lyon]], [[France]]\n| bgcolor=\"#CEF2E0\" |[[Coupe de France f\u00e9minine de football 2014-2015|Coupe de France]] - <small>1/16 finale ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})</small>\n|'''[[Football f\u00e9minin Yzeure Allier Auvergne|Yzeure]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=19155 '''{{vert|8 - 1}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''49.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|18/01/2015|18 janvier 2015}}\n|Plaine des Jeux de Gerland, [[Lyon]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2014-2015|D1]] - {{16e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|'''[[Association Sportive de La Poste et France T\u00e9l\u00e9com Albi|Albi]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=18345 '''{{vert|14 - 0}}''']{{0}}\n|<small>Titulaire {{passe d\u00e9cisive}} '''{{49e}}''' {{but|56}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|s.p.|sur penalty}})</small>\n|-\n|'''48.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|11/01/2015|11 janvier 2015}}\n|Stade Jean-Bouin, [[Issy-les-Moulineaux|Issy-les-Moul.]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2014-2015|D1]] - {{15e|journ\u00e9e}}\n|[[Football f\u00e9minin Issy-les-Moulineaux|'''Issy''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=18341 '''{{vert|9 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''47.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|04/01/2015|4 janvier 2015}}\n|[[Stade Adolphe-Ch\u00e9ron]], [[Saint-Maur-des-Foss\u00e9s|Saint-Maur]], [[France]]\n| bgcolor=\"#CEF2E0\" |[[Coupe de France f\u00e9minine de football 2014-2015|Coupe de France]] - 1/32 finale\n|'''[[Vie au grand air de Saint-Maur (football)|Saint-Maur]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=19122 '''{{vert|5 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''46.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|20/12/2014|20 d\u00e9cembre 2014}}\n|[[Matmut Stadium Gerland|Stade de Gerland]], [[Lyon]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2014-2015|D1]] - {{14e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|[[Football Club F\u00e9minin Juvisy Essonne|'''Juvisy''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=18335 '''{{vert|4 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''45.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|14/12/2014|14 d\u00e9cembre 2014}}\n|Stade de Grammont, [[Montpellier]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2014-2015|D1]] - {{13e|journ\u00e9e}}\n|[[Montpellier H\u00e9rault Sport Club (f\u00e9minines)|'''Montpellier''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=18328 '''{{vert|5 - 1}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''44.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|07/12/2014|7 d\u00e9cembre 2014}}\n|Plaine des Jeux de Gerland, [[Lyon]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2014-2015|D1]] - {{12e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|[[Football Club Metz-Algrange|'''Metz''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=18320 '''{{vert|11 - 0}}''']{{0}}\n|<small>Titulaire {{passe d\u00e9cisive}} '''{{79e}}''' {{passe d\u00e9cisive}} '''{{87e}}'''</small>\n|-\n|'''43.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|03/12/2014|3 d\u00e9cembre 2014}}\n|[[Stade de l'\u00c9tivalli\u00e8re]], [[Saint-\u00c9tienne]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2014-2015|D1]] - {{9e|journ\u00e9e}}\n|[[Association sportive de Saint-\u00c9tienne (f\u00e9minines)|'''Saint-\u00c9tienne''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=18301 '''{{vert|6 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''42.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|30/11/2014|30 novembre 2014}}\n|[[Stade Degouve-Brabant]], [[Arras]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2014-2015|D1]] - {{11e|journ\u00e9e}}\n|[[Arras Football Club F\u00e9minin|'''Arras''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=18314 '''{{vert|8 - 2}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''41.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|16/11/2014|16 novembre 2014}}\n|Plaine des Jeux de Gerland, [[Lyon]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2014-2015|D1]] - {{10e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|[[Rodez Aveyron Football (f\u00e9minines)|'''Rodez''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=18307 '''{{vert|7 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''40.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|12/11/2014|12 novembre 2014}}\n|[[Matmut Stadium Gerland|Stade de Gerland]], [[Lyon]], [[France]]\n| bgcolor=\"#e0cef2\" |[[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2014-2015|WCL]] - 1/8 finale retour ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|'''{{FRA-d}}''' [[Paris Saint-Germain Football Club (f\u00e9minines)|'''Paris SG''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[http://fr.uefa.com/womenschampionsleague/season=2015/matches/round=2000556/match=2015188/index.html '''{{Rouge|1 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''39.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|08/11/2014|8 novembre 2014}}\n|[[Stade Charl\u00e9ty]], [[Paris]], [[France]]\n| bgcolor=\"#e0cef2\" |[[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2014-2015|WCL]] - 1/8 finale aller\n|'''{{FRA-d}}''' [[Paris Saint-Germain Football Club (f\u00e9minines)|'''Paris SG''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[http://fr.uefa.com/womenschampionsleague/season=2015/matches/round=2000556/match=2015180/postmatch/index.html '''{{noir|1 - 1}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''38.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|01/11/2014|1er novembre 2014}}\n|[[Matmut Stadium Gerland|Stade de Gerland]], [[Lyon]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2014-2015|D1]] - {{8e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|[[Paris Saint-Germain Football Club (f\u00e9minines)|'''Paris SG''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=18295 '''{{vert|2 - 1}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''37.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|19/10/2014|19 octobre 2014}}\n|Plaine des Jeux de Gerland, [[Lyon]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2014-2015|D1]] - {{7e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|[[Association sportive jeunesse Soyaux-Charente|'''Soyaux''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=18293 '''{{vert|9 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''36.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|15/10/2014|15 octobre 2014}}\n|[[Matmut Stadium Gerland|Stade de Gerland]], [[Lyon]], [[France]]\n| bgcolor=\"#e0cef2\" |[[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2014-2015|WCL]] - 1/16 finale retour ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|{{ITA-d}} [[ACF Brescia Femminile|'''ACF Brescia''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[http://fr.uefa.com/womenschampionsleague/season=2015/matches/round=2000555/match=2015212/index.html '''{{vert|9 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{suboff|46}} ([[\u00c9lise Bussaglia|E. Bussaglia]])</small>\n|-\n|'''35.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|12/10/2014|12 octobre 2014}}\n|[[Stade Maurice-Rigaud]], [[Albi]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2014-2015|D1]] - {{6e|journ\u00e9e}}\n|'''[[Association Sportive de La Poste et France T\u00e9l\u00e9com Albi|Albi]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=18284 '''{{vert|4 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''34.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|09/10/2014|9 octobre 2014}}\n|[[Stade Mario-Rigamonti]], [[Brescia]], [[Italie]]\n| bgcolor=\"#e0cef2\" |[[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2014-2015|WCL]] - 1/16 finale aller\n|{{ITA-d}} [[ACF Brescia Femminile|'''ACF Brescia''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[http://fr.uefa.com/womenschampionsleague/season=2015/matches/round=2000555/match=2015196/index.html '''{{vert|5 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''33.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|05/10/2014|5 octobre 2014}}\n|Plaine des Jeux de Gerland, [[Lyon]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2014-2015|D1]] - {{5e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|[[Football f\u00e9minin Issy-les-Moulineaux|'''Issy''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=18282 '''{{vert|6 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''32.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|28/09/2014|28 septembre 2014}}\n|[[Stade Robert-Bobin]], [[Bondoufle]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2014-2015|D1]] - {{4e|journ\u00e9e}}\n|[[Football Club F\u00e9minin Juvisy Essonne|'''Juvisy''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=18275 '''{{vert|4 - 1}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''31.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|20/09/2014|20 septembre 2014}}\n|[[Matmut Stadium Gerland|Stade de Gerland]], [[Lyon]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2014-2015|D1]] - {{3e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|[[Montpellier H\u00e9rault Sport Club (f\u00e9minines)|'''Montpellier''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=18269 '''{{vert|4 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''30.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|07/09/2014|7 septembre 2014}}\n|[[Stade Saint-Symphorien]], [[Metz]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2014-2015|D1]] - {{2e|journ\u00e9e}}\n|[[Football Club Metz-Algrange|'''Metz''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=18259 '''{{vert|15 - 0}}''']{{0}}\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''29.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|31/08/2014|31 ao\u00fbt 2014}}\n|[[Matmut Stadium Gerland|Stade de Gerland]], [[Lyon]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2014-2015|D1]] - {{1re|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|[[En avant Guingamp (f\u00e9minines)|'''Guingamp''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=18256 '''{{vert|3 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''28.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|07/06/2014|7 juin 2014}}\n|[[MMArena]], [[Le Mans]], [[France]]\n| bgcolor=\"#CEF2E0\" |[[Coupe de France f\u00e9minine de football 2013-2014|Coupe de France]] - Finale\n|[[Paris Saint-Germain Football Club (f\u00e9minines)|'''Paris SG''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=18244 '''{{vert|2 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''27.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|01/06/2014|1er juin 2014}}\n|[[Matmut Stadium Gerland|Stade de Gerland]], [[Lyon]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2013-2014|D1]] - {{22e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|[[Football Club F\u00e9minin H\u00e9nin-Beaumont|'''Henin-Beaumont''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=17575 '''{{vert|7 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''26.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|24/05/2014|24 mai 2014}}\n|[[Stade Fred-Aubert]], [[Saint-Brieuc]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2013-2014|D1]] - {{21e|journ\u00e9e}}\n|[[En avant Guingamp (f\u00e9minines)|'''Guingamp''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=17570 '''{{vert|5 - 1}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''25.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|17/05/2014|17 mai 2014}}\n|[[Matmut Stadium Gerland|Stade de Gerland]], [[Lyon]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2013-2014|D1]] - {{20e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|[[Montpellier H\u00e9rault Sport Club (f\u00e9minines)|'''Montpellier''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=17564 '''{{vert|2 - 1}}''']\n|<small>Titulaire {{but|74}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|s.p.|sur penalty}})</small>\n|-\n|'''24.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|11/05/2014|11 mai 2014}}\n|Stade L\u00e9o-Lagrange, [[Soyaux]], [[France]]\n| bgcolor=\"#CEF2E0\" |[[Coupe de France f\u00e9minine de football 2013-2014|Coupe de France]] - 1/2 finale\n|[[Association sportive jeunesse Soyaux-Charente|'''Soyaux''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=18170 '''{{vert|3 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''23.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|19/04/2014|19 avril 2014}}\n|[[Stade Camille-Lebon]], [[Angoul\u00eame]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2013-2014|D1]] - {{19e|journ\u00e9e}}\n|[[Association sportive jeunesse Soyaux-Charente|'''Soyaux''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=17559 '''{{vert|5 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{but|72}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|s.p.|sur penalty}})</small>\n|-\n|'''22.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|13/04/2014|13 avril 2014}}\n|[[Matmut Stadium Gerland|Stade de Gerland]], [[Lyon]], [[France]]\n| bgcolor=\"#CEF2E0\" |[[Coupe de France f\u00e9minine de football 2013-2014|Coupe de France]] - 1/4 finale ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|[[Montpellier H\u00e9rault Sport Club (f\u00e9minines)|'''Montpellier''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=18169 '''{{vert|6 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''21.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|23/02/2014|23 f\u00e9vrier 2014}}\n|[[Matmut Stadium Gerland|Stade de Gerland]], [[Lyon]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2013-2014|D1]] - {{16e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|[[Association sportive de Saint-\u00c9tienne (f\u00e9minines)|'''Saint-\u00c9tienne''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=17539 '''{{vert|4 - 1}}''']\n|<small>Titulaire {{suboff|70}} ([[Sabrina Viguier|S. Viguier]])</small>\n|-\n|'''20.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|16/02/2014|16 f\u00e9vrier 2014}}\n|Stade de la B\u00e2tie, [[Claix (Is\u00e8re)|Claix]], [[France]]\n| bgcolor=\"#CEF2E0\" |[[Coupe de France f\u00e9minine de football 2013-2014|Coupe de France]] - 1/16 finale\n|[[Grenoble M\u00e9tropole Claix Football f\u00e9minin|'''Claix''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.footballdatabase.eu/fr/match/resume/2040293-grenoble-lyon '''{{vert|6 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''19.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|01/02/2014|1er f\u00e9vrier 2014}}\n|Stade Fran\u00e7ois-Blin, [[Avion (Pas-de-Calais)|Avion]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2013-2014|D1]] - {{15e|journ\u00e9e}}\n|[[Arras Football Club F\u00e9minin|'''Arras''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=17535 '''{{vert|11 - 2}}''']{{0}}\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''18.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|25/01/2014|25 janvier 2014}}\n|Stade Paul-Robbe, [[Pontarlier]], [[France]]\n| bgcolor=\"#CEF2E0\" |[[Coupe de France f\u00e9minine de football 2013-2014|Coupe de France]] - 1/32 finale\n|'''Pontarlier'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.footballdatabase.eu/fr/match/resume/2301511-pontarlier-lyon '''{{vert|18 - 0}}''']{{0}}\n|<small>Titulaire {{passe d\u00e9cisive}} '''{{24e}}''' {{but|56}} {{but|71}} {{but|85}}</small>\n|-\n|'''17.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|18/01/2014|18 janvier 2014}}\n|[[Matmut Stadium Gerland|Stade de Gerland]], [[Lyon]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2013-2014|D1]] - {{14e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|[[Paris Saint-Germain Football Club (f\u00e9minines)|'''Paris SG''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=17531 '''{{Rouge|1 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''16.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|15/12/2013|15 d\u00e9cembre 2013}}\n|[[Stade Robert-Bobin]], [[Bondoufle]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2013-2014|D1]] - {{12e|journ\u00e9e}}\n|[[Football Club F\u00e9minin Juvisy Essonne|'''Juvisy''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=17514 '''{{vert|4 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{yel|83}}</small>\n|-\n|'''15.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|08/12/2013|8 d\u00e9cembre 2013}}\n|[[Matmut Stadium Gerland|Stade de Gerland]], [[Lyon]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2013-2014|D1]] - {{11e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|[[En avant Guingamp (f\u00e9minines)|'''Guingamp''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=17510 '''{{vert|5 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{yel|82}}</small>\n|-\n|'''14.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|01/12/2013|1er d\u00e9cembre 2013}}\n|[[Stade de la Mosson]], [[Montpellier]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2013-2014|D1]] - {{10e|journ\u00e9e}}\n|[[Montpellier H\u00e9rault Sport Club (f\u00e9minines)|'''Montpellier''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=17504 '''{{vert|4 - 1}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''13.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|17/11/2013|17 novembre 2013}}\n|Plaine des Jeux de Gerland, [[Lyon]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2013-2014|D1]] - {{9e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|[[Association sportive jeunesse Soyaux-Charente|'''Soyaux''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=17499 '''{{vert|5 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''12.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|14/11/2013|14 novembre 2013}}\n|[[Matmut Stadium Gerland|Stade de Gerland]], [[Lyon]], [[France]]\n| bgcolor=\"#e0cef2\" |[[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2013-2014|WCL]] - 1/8 finale retour ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|{{GER-d}} [[1. FFC Turbine Potsdam|'''T. Potsdam''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=18161 '''{{Rouge|2 - 1}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''11.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|10/11/2013|10 novembre 2013}}\n|[[Karl-Liebknecht-Stadion]], [[Potsdam]], [[Allemagne]]\n| bgcolor=\"#e0cef2\" |[[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2013-2014|WCL]] - 1/8 finale aller\n|{{GER-d}} [[1. FFC Turbine Potsdam|'''T. Potsdam''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=18160 '''{{vert|1 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''10.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|03/11/2013|3 novembre 2013}}\n|[[Stade de Bellevue]], [[Yzeure]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2013-2014|D1]] - {{8e|journ\u00e9e}}\n|'''[[Football f\u00e9minin Yzeure Allier Auvergne|Yzeure]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=17494 '''{{vert|1 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''09.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|20/10/2013|20 octobre 2013}}\n|Plaine des Jeux de Gerland, [[Lyon]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2013-2014|D1]] - {{7e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|[[Rodez Aveyron Football (f\u00e9minines)|'''Rodez''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=17487 '''{{vert|4 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''08.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|16/10/2013|16 octobre 2013}}\n|[[Matmut Stadium Gerland|Stade de Gerland]], [[Lyon]], [[France]]\n| bgcolor=\"#e0cef2\" |[[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2013-2014|WCL]] - 1/16 finale retour ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|{{NED-d}} [[Football Club Twente '65 (f\u00e9minines)|'''FC Twente''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=18158 '''{{vert|6 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''07.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|13/10/2013|13 octobre 2013}}\n|[[Stade Geoffroy-Guichard|Stade G.-Guichard]], [[Saint-\u00c9tienne]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2013-2014|D1]] - {{6e|journ\u00e9e}}\n|[[Association sportive de Saint-\u00c9tienne (f\u00e9minines)|'''Saint-\u00c9tienne''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=17479 '''{{vert|5 - 1}}''']\n|<small>Titulaire {{passe d\u00e9cisive}} '''{{66e}}'''</small>\n|-\n|'''06.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|09/10/2013|9 octobre 2013}}\n|[[De Grolsch Veste]], [[Enschede]], [[Pays-Bas]]\n| bgcolor=\"#e0cef2\" |[[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2013-2014|WCL]] - 1/16 finale aller\n|{{NED-d}} [[Football Club Twente '65 (f\u00e9minines)|'''FC Twente''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=18156 '''{{vert|4 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{but|31}}</small>\n|-\n|'''05.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|06/10/2013|6 octobre 2013}}\n|Plaine des Jeux de Gerland, [[Lyon]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2013-2014|D1]] - {{5e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|[[Arras Football Club F\u00e9minin|'''Arras''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=17475 '''{{vert|3 - 2}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''04.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|29/09/2013|29 septembre 2013}}\n|[[Stade Charl\u00e9ty]], [[Paris]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2013-2014|D1]] - {{4e|journ\u00e9e}}\n|[[Paris Saint-Germain Football Club (f\u00e9minines)|'''Paris SG''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=17471 '''{{vert|3 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''03.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|15/09/2013|15 septembre 2013}}\n|Plaine des Jeux de Gerland, [[Lyon]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2013-2014|D1]] - {{3e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|[[Amicale sportive muretaine (f\u00e9minines)|'''Muret''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=17461 '''{{vert|10 - 1}}''']{{0}}\n|<small>Titulaire {{but|67}}</small>\n|-\n|'''02.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|07/09/2013|7 septembre 2013}}\n|[[Matmut Stadium Gerland|Stade de Gerland]], [[Lyon]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2013-2014|D1]] - {{2e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|[[Football Club F\u00e9minin Juvisy Essonne|'''Juvisy''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=17454 '''{{vert|3 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''01.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|01/09/2013|1er septembre 2013}}\n|[[Stade Octave-Birembaut|Stade O.-Birembaut]], [[H\u00e9nin-Beaumont|H. Beaumont]], [[France]]\n|[[Championnat de France de football f\u00e9minin 2013-2014|D1]] - {{1re|journ\u00e9e}}\n|[[Football Club F\u00e9minin H\u00e9nin-Beaumont|'''Henin-Beaumont''']]\n|style=\"text-align: center;\"|{{0}}[https://www.statsfootofeminin.fr/match.php?id=17449 '''{{vert|4 - 0}}''']{{0}}\n|<small>Titulaire</small>\n|}\n{|\n|- valign=\"top\"\n|'''Comp\u00e9titions :'''\n|{{L\u00e9gende/D\u00e9but}}{{L\u00e9gende|Cornsilk|D1 {{=}} [[Championnat de France f\u00e9minin de football|Division 1]]}}{{L\u00e9gende/Fin}}\n|{{L\u00e9gende/D\u00e9but}}{{L\u00e9gende|PaleGreen|[[Coupe de France f\u00e9minine de football|Coupe de France]]}}{{L\u00e9gende/Fin}}\n|{{L\u00e9gende/D\u00e9but}}{{L\u00e9gende|CornflowerBlue\t|TDC {{=}} [[Troph\u00e9e des championnes]]}} {{L\u00e9gende/Fin}}\n|{{L\u00e9gende/D\u00e9but}}{{L\u00e9gende|MediumPurple|WCL {{=}} [[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA|Ligue des champions]]}} {{L\u00e9gende/Fin}}\n|}\n{{bo\u00eete d\u00e9roulante/fin}}\n{{bo\u00eete d\u00e9roulante/d\u00e9but|titre=Matchs de Saki Kumagai avec le [[1. FFC Francfort|FFC Francfort]]<ref>{{Lien web|langue=allemand|titre=Statistiques de Saki Kumagai avec FFC Francfort|url=http://datencenter.dfb.de/profil/251346/spiele_in_saison/8998/20|site=dfb.de|date=}}.</ref> {{GER-d}} ({{N\u00b0|4}})|alignB=centre|largeur=90%|arrondi=0.6em}}\n{| class=\"wikitable sortable\" style=\"border:1px; font-size:72%; margin-left: auto; margin-right: auto;\" border=\"1\"\n|+\n|-\n! scope=\"col\" |\n! scope=\"col\" |Date\n! scope=\"col\" |Lieu\n! scope=\"col\" |Comp\u00e9tition\n! scope=\"col\" |Adversaire\n! scope=\"col\" |R\u00e9sultat<ref name=\":5\" />\n! scope=\"col\" |Notes\n|-\n|'''50.'''{{0}}||{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|12/05/2013|12 mai 2013}}||[[Stadion am Brentanobad]], [[Francfort-sur-le-Main|Francfort]], [[Allemagne]]{{0}}{{0}}{{0}}{{0}}{{0}}||[[Championnat d'Allemagne de football f\u00e9minin 2012-2013|F-Bundesliga]] - {{22e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})||[[Bayern Munich (f\u00e9minines)|'''Bayern Munich''']]||style=\"text-align: center;\"|[https://www.dfb.de/en/leagues/womens-bundesliga/?spieledb_path=/en/competitions/14/seasons/6990/matchday&spieledb_path=%2Fen%2Fmatches%2F1418780 '''{{Rouge|2 - 1}}''']||<small>Titulaire {{suboff|69}} ([[Sandra Smisek|S. Smisek]])</small>\n|-\n|'''49.'''||{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|05/05/2013|5 mai 2013}}||Apollinarisstadion, [[Bad Neuenahr-Ahrweiler|Bad Neuenahr]], [[Allemagne]]||[[Championnat d'Allemagne de football f\u00e9minin 2012-2013|F-Bundesliga]] - {{21e|journ\u00e9e}}\n|[[SC 07 Bad Neuenahr|'''Neuenahr''']]||style=\"text-align: center;\"|[https://www.dfb.de/en/leagues/womens-bundesliga/?spieledb_path=/en/competitions/14/seasons/6990/matchday&spieledb_path=%2Fen%2Fmatches%2F1418771 '''{{vert|1 - 0}}''']|||<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''48.'''||{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|28/04/2013|28 avril 2013}}||[[Stadion am Brentanobad]], [[Francfort-sur-le-Main|Francfort]], [[Allemagne]]||[[Championnat d'Allemagne de football f\u00e9minin 2012-2013|F-Bundesliga]] - {{20e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})||[[VfL Wolfsburg (f\u00e9minines)|'''VfL Wolfsburg''']]||style=\"text-align: center;\"|[https://www.dfb.de/en/leagues/womens-bundesliga/?spieledb_path=/en/competitions/14/seasons/6990/matchday&spieledb_path=%2Fen%2Fmatches%2F1418764 '''{{vert|2 - 0}}''']||<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''47.'''||{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|24/04/2013|24 avril 2013}}||[[Stadion am Brentanobad]], [[Francfort-sur-le-Main|Francfort]], [[Allemagne]]||[[Championnat d'Allemagne de football f\u00e9minin 2012-2013|F-Bundesliga]] - {{15e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})||[[1. FFC Turbine Potsdam|'''T. Potsdam''']]||style=\"text-align: center;\"|[https://www.dfb.de/en/leagues/womens-bundesliga/?spieledb_path=/en/competitions/14/seasons/6990/matchday&spieledb_path=%2Fen%2Fmatches%2F1418734 '''{{vert|1 - 0}}''']||<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''46.'''||{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|21/04/2013|21 avril 2013}}||[[Stadion am Brentanobad]], [[Francfort-sur-le-Main|Francfort]], [[Allemagne]]||[[Championnat d'Allemagne de football f\u00e9minin 2012-2013|F-Bundesliga]] - {{19e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})||[[MSV Duisbourg (f\u00e9minines)|'''Duisbourg''']]||style=\"text-align: center;\"|[https://www.dfb.de/en/leagues/womens-bundesliga/?spieledb_path=/en/competitions/14/seasons/6990/matchday&spieledb_path=%2Fen%2Fmatches%2F1418760 '''{{vert|5 - 2}}''']||<small>Titulaire {{yel|68}} {{suboff|78}} ([[Meike Weber|M. Weber]])</small>\n|-\n|'''45.'''||{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|17/04/2013|17 avril 2013}}||Ernst-Abbe-Sportfeld, [[I\u00e9na]], [[Allemagne]]||[[Championnat d'Allemagne de football f\u00e9minin 2012-2013|F-Bundesliga]] - {{12e|journ\u00e9e}}\n|[[FF USV I\u00e9na|'''I\u00e9na''']]||style=\"text-align: center;\"|[https://www.dfb.de/en/leagues/womens-bundesliga/?spieledb_path=/en/competitions/14/seasons/6990/matchday&spieledb_path=%2Fen%2Fmatches%2F1418717 '''{{noir|1 - 1}}''']|||<small>Titulaire {{suboff|88}} ([[Kim Kulig|K. Kulig]])</small>\n|-\n|'''44.'''||{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|14/04/2013|14 avril 2013}}||M\u00f6slestadion, [[Fribourg-en-Brisgau|Fribourg]], [[Allemagne]]||[[Championnat d'Allemagne de football f\u00e9minin 2012-2013|F-Bundesliga]] - {{18e|journ\u00e9e}} ||[[SC Fribourg (f\u00e9minines)|'''Fribourg''']]||style=\"text-align: center;\"|[https://www.dfb.de/en/leagues/womens-bundesliga/?spieledb_path=/en/competitions/14/seasons/6990/matchday&spieledb_path=%2Fen%2Fmatches%2F1418753 '''{{Rouge|3 - 1}}''']||<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''43.'''||{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|31/03/2013|31 mars 2013}}||[[Stadion am Brentanobad]], [[Francfort-sur-le-Main|Francfort]], [[Allemagne]]||[[Championnat d'Allemagne de football f\u00e9minin 2012-2013|F-Bundesliga]] - {{17e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})||'''Sindelfingen'''||style=\"text-align: center;\"|[https://www.dfb.de/en/leagues/womens-bundesliga/?spieledb_path=/en/competitions/14/seasons/6990/matchday&spieledb_path=%2Fen%2Fmatches%2F1418750 '''{{vert|7 - 0}}''']||<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''42.'''||{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|24/03/2013|24 mars 2013}}||T\u00f6nnies Arena, [[Rheda-Wiedenbr\u00fcck|Rheda]], [[Allemagne]]||[[Championnat d'Allemagne de football f\u00e9minin 2012-2013|F-Bundesliga]] - {{16e|journ\u00e9e}} ||[[FSV G\u00fctersloh 2009|'''G\u00fctersloh''']]||style=\"text-align: center;\"|[https://www.dfb.de/en/leagues/womens-bundesliga/?spieledb_path=/en/competitions/14/seasons/6990/matchday&spieledb_path=%2Fen%2Fmatches%2F1418741 '''{{vert|5 - 2}}''']||<small>Titulaire</small>\n|-\n| '''41.''' ||{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|23/02/2013|23 f\u00e9vrier 2013}}||[[BayArena|Bayarena]], [[Leverkusen]], [[Allemagne]]||[[Championnat d'Allemagne de football f\u00e9minin 2012-2013|F-Bundesliga]] - {{14e|journ\u00e9e}} ||[[Bayer 04 Leverkusen (f\u00e9minines)|'''B. Leverkusen''']]||style=\"text-align: center;\"|[https://www.dfb.de/en/leagues/womens-bundesliga/?spieledb_path=/en/competitions/14/seasons/6990/matchday&spieledb_path=%2Fen%2Fmatches%2F1418729 '''{{vert|3 - 0}}''']||<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''40.'''||{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|17/02/2013|17 f\u00e9vrier 2013}}||[[Stadion am Brentanobad]], [[Francfort-sur-le-Main|Francfort]], [[Allemagne]]||[[Championnat d'Allemagne de football f\u00e9minin 2012-2013|F-Bundesliga]] - {{13e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})||[[SG Essen-Sch\u00f6nebeck|'''Essen''']]||style=\"text-align: center;\"|[https://www.dfb.de/en/leagues/womens-bundesliga/?spieledb_path=/en/competitions/14/seasons/6990/matchday&spieledb_path=%2Fen%2Fmatches%2F1418724 '''{{vert|1 - 0}}''']||<small>Titulaire {{suboff|90}} ([[Meike Weber|M. Weber]])</small>\n|-\n|'''39.'''||{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|02/12/2012|2 d\u00e9cembre 2012}}||Sportpark Aschheim, [[Aschheim]], [[Allemagne]]||[[Championnat d'Allemagne de football f\u00e9minin 2012-2013|F-Bundesliga]] - {{11e|journ\u00e9e}} ||[[Bayern Munich (f\u00e9minines)|'''Bayern Munich''']]||style=\"text-align: center;\"|[https://www.dfb.de/en/leagues/womens-bundesliga/?spieledb_path=/en/competitions/14/seasons/6990/matchday&spieledb_path=%2Fen%2Fmatches%2F1418714 '''{{Rouge|2 - 1}}''']||<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''38.'''||{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|25/11/2012|25 novembre 2012}}||[[Stadion am Brentanobad]], [[Francfort-sur-le-Main|Francfort]], [[Allemagne]]||[[Championnat d'Allemagne de football f\u00e9minin 2012-2013|F-Bundesliga]] - {{10e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|[[SC 07 Bad Neuenahr|'''Neuenahr''']]||style=\"text-align: center;\"|[https://www.dfb.de/en/leagues/womens-bundesliga/?spieledb_path=/en/competitions/14/seasons/6990/matchday&spieledb_path=%2Fen%2Fmatches%2F1418705 '''{{vert|4 - 1}}''']|||<small>Titulaire {{suboff|79}} ([[Meike Weber|M. Weber]])</small>\n|-\n|'''37.'''||{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|11/11/2012|11 novembre 2012}}||Stadion am Elsterweg, [[Wolfsburg|Wolfbourg]], [[Allemagne]]||[[Championnat d'Allemagne de football f\u00e9minin 2012-2013|F-Bundesliga]] - {{9e|journ\u00e9e}} ||[[VfL Wolfsburg (f\u00e9minines)|'''VfL Wolfsburg''']]||style=\"text-align: center;\"|[https://www.dfb.de/en/leagues/womens-bundesliga/?spieledb_path=/en/competitions/14/seasons/6990/matchday&spieledb_path=%2Fen%2Fmatches%2F1418698 '''{{Rouge|4 - 2}}''']||<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''36.'''||{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|04/11/2012|4 novembre 2012}}\n|[[PCC-Stadion]], [[Duisbourg]], [[Allemagne]]||[[Championnat d'Allemagne de football f\u00e9minin 2012-2013|F-Bundesliga]] - {{8e|journ\u00e9e}} ||[[MSV Duisbourg (f\u00e9minines)|'''Duisbourg''']]||style=\"text-align: center;\"|[https://www.dfb.de/en/leagues/womens-bundesliga/?spieledb_path=/en/competitions/14/seasons/6990/matchday&spieledb_path=%2Fen%2Fmatches%2F1418694 '''{{vert|3 - 1}}''']|||<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''35.'''||{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|28/10/2012|28 octobre 2012}}||[[Stadion am Brentanobad]], [[Francfort-sur-le-Main|Francfort]], [[Allemagne]]||[[Championnat d'Allemagne de football f\u00e9minin 2012-2013|F-Bundesliga]] - {{7e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|[[SC Fribourg (f\u00e9minines)|'''Fribourg''']]||style=\"text-align: center;\"|[https://www.dfb.de/en/leagues/womens-bundesliga/?spieledb_path=/en/competitions/14/seasons/6990/matchday&spieledb_path=%2Fen%2Fmatches%2F1418687 '''{{vert|1 - 0}}''']|||<small>Titulaire {{suboff|74}} ([[Sara Thunebro|S. Thunebro]])</small>\n|-\n|'''34.'''||{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|14/10/2012|14 octobre 2012}}||Floschenstadion, [[Sindelfingen]], [[Allemagne]]||[[Championnat d'Allemagne de football f\u00e9minin 2012-2013|F-Bundesliga]] - {{6e|journ\u00e9e}}||'''Sindelfingen'''||style=\"text-align: center;\"|[https://www.dfb.de/en/leagues/womens-bundesliga/?spieledb_path=/en/competitions/14/seasons/6990/matchday&spieledb_path=%2Fen%2Fmatches%2F1418684 '''{{vert|3 - 0}}''']||<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''33.'''||{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|07/10/2012|7 octobre 2012}}||Sportpark Aschheim, [[Aschheim]], [[Allemagne]]||bgcolor=\"#CEF2E0\" |[[Coupe d'Allemagne f\u00e9minine de football 2012-2013|Coupe d'Allemagne]] - 1/16 finale||[[Bayern Munich (f\u00e9minines)|'''Bayern Munich''']]||style=\"text-align: center;\"|[https://www.dfb.de/en/national-tournaments/dfb-cup-women/?spieledb_path=/en/competitions/1132/seasons/7330&spieledb_path=%2Fen%2Fmatches%2F1566698 '''{{noir|1 - 1}}''']||<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''32.'''||{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|03/10/2012|3 octobre 2012}}||[[Stadion am Brentanobad]], [[Francfort-sur-le-Main|Francfort]], [[Allemagne]]||[[Championnat d'Allemagne de football f\u00e9minin 2012-2013|F-Bundesliga]] - {{5e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})||[[FSV G\u00fctersloh 2009|'''G\u00fctersloh''']]||style=\"text-align: center;\"|[https://www.dfb.de/en/leagues/womens-bundesliga/?spieledb_path=/en/competitions/14/seasons/6990/matchday&spieledb_path=%2Fen%2Fmatches%2F1418675 '''{{noir|1 - 1}}''']||<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''31.'''||{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|28/05/2012|28 mai 2012}}||[[Stadion am Brentanobad]], [[Francfort-sur-le-Main|Francfort]], [[Allemagne]]||[[Championnat d'Allemagne de football f\u00e9minin 2011-2012|F-Bundesliga]] - {{22e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})||[[MSV Duisbourg (f\u00e9minines)|'''Duisbourg''']]||style=\"text-align: center;\"|[https://www.dfb.de/en/leagues/womens-bundesliga/?spieledb_path=/en/competitions/14/seasons/6990/matchday&spieledb_path=%2Fen%2Fmatches%2F385556 '''{{vert|5 - 3}}''']||<small>Titulaire {{but|2}}</small>\n|-\n|'''30.'''||{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|20/05/2012|20 mai 2012}}||Stadion am Elsterweg, [[Wolfsburg|Wolfbourg]], [[Allemagne]]||[[Championnat d'Allemagne de football f\u00e9minin 2011-2012|F-Bundesliga]] - {{21e|journ\u00e9e}}||[[VfL Wolfsburg (f\u00e9minines)|'''VfL Wolfsburg''']]||style=\"text-align: center;\"|[https://www.dfb.de/en/leagues/womens-bundesliga/?spieledb_path=/en/competitions/14/seasons/6990/matchday&spieledb_path=%2Fen%2Fmatches%2F385545 '''{{Rouge|1 - 0}}''']||<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''29.'''||{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|17/05/2012|17 mai 2012}}||[[Stade olympique de Munich|Stade Olympique]], [[Munich]], [[Allemagne]]||bgcolor=\"#e0cef2\" |[[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2011-2012|WCL]] - Finale\n|{{FRA-d}} [[Olympique lyonnais (f\u00e9minines)|'''Ol. lyonnais''']]||style=\"text-align: center;\"|[https://fr.soccerway.com/matches/2012/05/17/europe/uefa-womens-champions-league/olympique-lyonnais-feminin/1-frauen-fussball-club-frankfurt/1226946/ '''{{Rouge|2 - 0}}''']|||<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''28.'''||{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|06/05/2012|6 mai 2012}}||[[Karl-Liebknecht-Stadion]], [[Potsdam]], [[Allemagne]]||[[Championnat d'Allemagne de football f\u00e9minin 2011-2012|F-Bundesliga]] - {{20e|journ\u00e9e}}\n|[[1. FFC Turbine Potsdam|'''T. Potsdam''']]||style=\"text-align: center;\"|[https://www.dfb.de/en/leagues/womens-bundesliga/?spieledb_path=/en/competitions/14/seasons/6990/matchday&spieledb_path=%2Fen%2Fmatches%2F385409 '''{{Rouge|3 - 1}}''']|||<small>Titulaire {{suboff|42}} ([[Ana Maria Crnogor\u010devi\u0107|A. Crnogor\u010devi\u0107]])</small>\n|-\n|'''27.'''||{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|29/04/2012|29 avril 2012}}||[[Stadion am Brentanobad]], [[Francfort-sur-le-Main|Francfort]], [[Allemagne]]||[[Championnat d'Allemagne de football f\u00e9minin 2011-2012|F-Bundesliga]] - {{19e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})||[[SC Fribourg (f\u00e9minines)|'''Fribourg''']]||style=\"text-align: center;\"|[https://www.dfb.de/en/leagues/womens-bundesliga/?spieledb_path=/en/competitions/14/seasons/6990/matchday&spieledb_path=%2Fen%2Fmatches%2F385402 '''{{vert|7 - 0}}''']||<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''26.'''||{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|25/04/2012|25 avril 2012}}||Sportpark Aschheim, [[Aschheim]], [[Allemagne]]||[[Championnat d'Allemagne de football f\u00e9minin 2011-2012|F-Bundesliga]] - {{18e|journ\u00e9e}}||[[Bayern Munich (f\u00e9minines)|'''Bayern Munich''']]||style=\"text-align: center;\"|[https://www.dfb.de/en/leagues/womens-bundesliga/?spieledb_path=/en/competitions/14/seasons/6990/matchday&spieledb_path=%2Fen%2Fmatches%2F385395 '''{{vert|2 - 1}}''']||<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''25.'''||{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|21/04/2012|21 avril 2012}}||[[Stadion am Brentanobad]], [[Francfort-sur-le-Main|Francfort]], [[Allemagne]]||bgcolor=\"#e0cef2\" |[[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2011-2012|WCL]] - 1/2 finale retour ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|{{ENG-d}} [[Arsenal Ladies Football Club|'''Arsenal FC''']]||style=\"text-align: center;\"|[https://fr.soccerway.com/matches/2012/04/21/europe/uefa-womens-champions-league/1-frauen-fussball-club-frankfurt/arsenal-lfc/1226944/ '''{{vert|2 - 0}}''']|||<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''24.'''||{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|15/04/2012|15 avril 2012}}||[[Meadow Park (Borehamwood)|Meadow Park]], [[Borehamwood]], [[Angleterre]]||bgcolor=\"#e0cef2\" |[[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2011-2012|WCL]] - 1/2 finale aller||{{ENG-d}} [[Arsenal Ladies Football Club|'''Arsenal FC''']]||style=\"text-align: center;\"|[https://fr.soccerway.com/matches/2012/04/15/europe/uefa-womens-champions-league/arsenal-lfc/1-frauen-fussball-club-frankfurt/1226943/ '''{{vert|2 - 1}}''']||<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''23.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|11/04/2012|11 avril 2012}}\n|[[Stadion am Brentanobad]], [[Francfort-sur-le-Main|Francfort]], [[Allemagne]]\n|[[Championnat d'Allemagne de football f\u00e9minin 2011-2012|F-Bundesliga]] - {{17e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|[[Bayer 04 Leverkusen (f\u00e9minines)|'''B. Leverkusen''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.dfb.de/en/leagues/womens-bundesliga/?spieledb_path=/en/competitions/14/seasons/6990/matchday&spieledb_path=%2Fen%2Fmatches%2F385391 '''{{vert|4 - 1}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''22.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|08/04/2012|8 avril 2012}}\n|[[Stadion am Brentanobad]], [[Francfort-sur-le-Main|Francfort]], [[Allemagne]]\n|bgcolor=\"#CEF2E0\" |[[Coupe d'Allemagne f\u00e9minine de football 2011-2012|Coupe d'Allemagne]] - 1/2 finale ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|[[MSV Duisbourg (f\u00e9minines)|'''Duisbourg''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.dfb.de/en/national-tournaments/dfb-cup-women/?spieledb_path=/en/competitions/1132/seasons/7330&spieledb_path=%2Fen%2Fmatches%2F558866 '''{{noir|2 - 2}}''']\n|<small>Rempla\u00e7ante {{subon|40}} ([[Dzsenifer Marozs\u00e1n|D. Marozs\u00e1n]])</small>{{0}}{{0}}\n|-\n|'''21.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|25/03/2012|25 mars 2012}}\n|Apollinarisstadion, [[Bad Neuenahr-Ahrweiler|Bad Neuenahr]], [[Allemagne]]\n|[[Championnat d'Allemagne de football f\u00e9minin 2011-2012|F-Bundesliga]] - {{16e|journ\u00e9e}}\n|[[SC 07 Bad Neuenahr|'''Neuenahr''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.dfb.de/en/leagues/womens-bundesliga/?spieledb_path=/en/competitions/14/seasons/6990/matchday&spieledb_path=%2Fen%2Fmatches%2F385383 '''{{vert|3 - 1}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''20.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|18/03/2012|18 mars 2012}}\n|[[Stadion am Brentanobad]], [[Francfort-sur-le-Main|Francfort]], [[Allemagne]]\n|[[Championnat d'Allemagne de football f\u00e9minin 2011-2012|F-Bundesliga]] - {{15e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|[[Hambourg SV (f\u00e9minines)|'''Hambourg''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.dfb.de/en/leagues/womens-bundesliga/?spieledb_path=/en/competitions/14/seasons/6990/matchday&spieledb_path=%2Fen%2Fmatches%2F385380 '''{{Rouge|1 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''19.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|15/03/2012|15 mars 2012}}\n|Malm\u00f6 IP, [[Malm\u00f6]], [[Su\u00e8de]]\n|bgcolor=\"#e0cef2\" |[[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2011-2012|WCL]] - 1/4 finale aller\n|'''{{SWE-d}} [[FC Roseng\u00e5rd (football f\u00e9minin)|FC Roseng\u00e5rd]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://fr.soccerway.com/matches/2012/03/15/europe/uefa-womens-champions-league/lait-de-beaute-fc-malmo/1-frauen-fussball-club-frankfurt/1226934/ '''{{Rouge|1 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''18.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|11/03/2012|11 mars 2012}}\n|Ernst-Abbe-Sportfeld, [[I\u00e9na]], [[Allemagne]]\n|[[Championnat d'Allemagne de football f\u00e9minin 2011-2012|F-Bundesliga]] - {{14e|journ\u00e9e}}\n|[[FF USV I\u00e9na|'''I\u00e9na''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.dfb.de/en/leagues/womens-bundesliga/?spieledb_path=/en/competitions/14/seasons/6990/matchday&spieledb_path=%2Fen%2Fmatches%2F385370 '''{{vert|2 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''17.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|26/02/2012|26 f\u00e9vrier 2012}}\n|[[Stadion am Brentanobad]], [[Francfort-sur-le-Main|Francfort]], [[Allemagne]]\n|[[Championnat d'Allemagne de football f\u00e9minin 2011-2012|F-Bundesliga]] - {{13e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|'''Leipzig'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.dfb.de/en/leagues/womens-bundesliga/?spieledb_path=/en/competitions/14/seasons/6990/matchday&spieledb_path=%2Fen%2Fmatches%2F385367 '''{{vert|4 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''16.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|18/12/2011|18 d\u00e9cembre 2011}}\n|Sportpark Am Hallo, [[Essen]], [[Allemagne]]\n|[[Championnat d'Allemagne de football f\u00e9minin 2011-2012|F-Bundesliga]] - {{12e|journ\u00e9e}}\n|[[SG Essen-Sch\u00f6nebeck|'''Essen''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.dfb.de/en/leagues/womens-bundesliga/?spieledb_path=/en/competitions/14/seasons/6990/matchday&spieledb_path=%2Fen%2Fmatches%2F385357 '''{{vert|3 - 0}}''']\n|<small>Rempla\u00e7ante {{subon|70}} ([[Ria Percival|R. Percival]])</small>\n|-\n|'''15.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|10/12/2011|10 d\u00e9cembre 2011}}\n|[[PCC-Stadion]], [[Duisbourg]], [[Allemagne]]\n|[[Championnat d'Allemagne de football f\u00e9minin 2011-2012|F-Bundesliga]] - {{11e|journ\u00e9e}}\n|[[MSV Duisbourg (f\u00e9minines)|'''Duisbourg''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.dfb.de/en/leagues/womens-bundesliga/?spieledb_path=/en/competitions/14/seasons/6990/matchday&spieledb_path=%2Fen%2Fmatches%2F385356 '''{{noir|1 - 1}}''']\n|<small>Rempla\u00e7ante {{subon|65}} ([[Sandra Smisek|S. Smisek]])</small>\n|-\n|'''14.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|04/12/2011|4 d\u00e9cembre 2011}}\n|[[Stadion am Brentanobad]], [[Francfort-sur-le-Main|Francfort]], [[Allemagne]]\n|bgcolor=\"#CEF2E0\" |[[Coupe d'Allemagne f\u00e9minine de football 2011-2012|Coupe d'Allemagne]] - 1/4 finale ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|[[1. FFC Turbine Potsdam|'''T. Potsdam''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.dfb.de/en/national-tournaments/dfb-cup-women/?spieledb_path=/en/competitions/1132/seasons/7330&spieledb_path=%2Fen%2Fmatches%2F529471 '''{{vert|5 - 1}}''']\n|<small>Rempla\u00e7ante {{subon|25}} ([[Melanie Behringer|M. Behringer]])</small>\n|-\n|'''13.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|27/11/2011|27 novembre 2011}}\n|[[Stadion am Brentanobad]], [[Francfort-sur-le-Main|Francfort]], [[Allemagne]]\n|[[Championnat d'Allemagne de football f\u00e9minin 2011-2012|F-Bundesliga]] - {{10e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|[[VfL Wolfsburg (f\u00e9minines)|'''VfL Wolfsburg''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.dfb.de/en/leagues/womens-bundesliga/?spieledb_path=/en/competitions/14/seasons/6990/matchday&spieledb_path=%2Fen%2Fmatches%2F385343 '''{{Rouge|1 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''12.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|13/11/2011|13 novembre 2011}}\n|[[Stadion am Brentanobad]], [[Francfort-sur-le-Main|Francfort]], [[Allemagne]]\n|[[Championnat d'Allemagne de football f\u00e9minin 2011-2012|F-Bundesliga]] - {{9e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|[[1. FFC Turbine Potsdam|'''T. Potsdam''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.dfb.de/en/leagues/womens-bundesliga/?spieledb_path=/en/competitions/14/seasons/6990/matchday&spieledb_path=%2Fen%2Fmatches%2F385337 '''{{Rouge|2 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''11.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|09/11/2011|9 novembre 2011}}\n|[[Stade Charl\u00e9ty]], [[Paris]], [[France]]\n| bgcolor=\"#e0cef2\" |[[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2011-2012|WCL]] - 1/8 finale retour\n|{{FRA-d}} [[Paris Saint-Germain Football Club (f\u00e9minines)|'''Paris SG''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[https://fr.soccerway.com/matches/2011/11/09/europe/uefa-womens-champions-league/paris-saint-germain-fc/1-frauen-fussball-club-frankfurt/1204157/ '''{{Rouge|2 - 1}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''10.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|06/11/2011|6 novembre 2011}}\n|M\u00f6slestadion, [[Fribourg-en-Brisgau|Fribourg]], [[Allemagne]]\n|[[Championnat d'Allemagne de football f\u00e9minin 2011-2012|F-Bundesliga]] - {{8e|journ\u00e9e}}\n|[[SC Fribourg (f\u00e9minines)|'''Fribourg''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.dfb.de/en/leagues/womens-bundesliga/?spieledb_path=/en/competitions/14/seasons/6990/matchday&spieledb_path=%2Fen%2Fmatches%2F385332 '''{{Rouge|1 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''09.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|02/11/2011|2 novembre 2011}}\n|[[Stadion am Brentanobad]], [[Francfort-sur-le-Main|Francfort]], [[Allemagne]]\n| bgcolor=\"#e0cef2\" |[[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2011-2012|WCL]] - 1/8 finale aller ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|{{FRA-d}} [[Paris Saint-Germain Football Club (f\u00e9minines)|'''Paris SG''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[https://fr.soccerway.com/matches/2011/11/02/europe/uefa-womens-champions-league/1-frauen-fussball-club-frankfurt/paris-saint-germain-fc/1204156/ '''{{vert|3 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''08.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|30/10/2011|30 octobre 2011}}\n|[[Stadion am Brentanobad]], [[Francfort-sur-le-Main|Francfort]], [[Allemagne]]\n|bgcolor=\"#CEF2E0\" |[[Coupe d'Allemagne f\u00e9minine de football 2011-2012|Coupe d'Allemagne]] - 1/16 finale ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|[[VfL Wolfsburg (f\u00e9minines)|'''VfL Wolfsburg''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.dfb.de/en/national-tournaments/dfb-cup-women/?spieledb_path=/en/competitions/1132/seasons/7330&spieledb_path=%2Fen%2Fmatches%2F480532 '''{{vert|1 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''07.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|16/10/2011|16 octobre 2011}}\n|[[Stadion am Brentanobad]], [[Francfort-sur-le-Main|Francfort]], [[Allemagne]]\n|[[Championnat d'Allemagne de football f\u00e9minin 2011-2012|F-Bundesliga]] - {{7e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|[[Bayern Munich (f\u00e9minines)|'''Bayern Munich''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.dfb.de/en/leagues/womens-bundesliga/?spieledb_path=/en/competitions/14/seasons/6990/matchday&spieledb_path=%2Fen%2Fmatches%2F385325 '''{{vert|7 - 1}}''']\n|<small>Titulaire {{suboff|46}} ([[Gina Lewandowski|G. Lewandowski]])</small>\n|-\n|'''06.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|08/10/2011|8 octobre 2011}}\n|[[BayArena|Bayarena]], [[Leverkusen]], [[Allemagne]]\n|[[Championnat d'Allemagne de football f\u00e9minin 2011-2012|F-Bundesliga]] - {{6e|journ\u00e9e}}\n|[[Bayer 04 Leverkusen (f\u00e9minines)|'''B. Leverkusen''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.dfb.de/en/leagues/womens-bundesliga/?spieledb_path=/en/competitions/14/seasons/6990/matchday&spieledb_path=%2Fen%2Fmatches%2F385321 '''{{vert|5 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''05.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|05/10/2011|5 octobre 2011}}\n|[[Stadion am Brentanobad]], [[Francfort-sur-le-Main|Francfort]], [[Allemagne]]\n| bgcolor=\"#e0cef2\" |[[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2011-2012|WCL]] - 1/16 finale retour ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|'''{{NOR-d}} [[Stab\u00e6k Fotball|Stab\u00e6k F.]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://fr.soccerway.com/matches/2011/10/05/europe/uefa-womens-champions-league/1-frauen-fussball-club-frankfurt/stabak-idrettsforening/1204152/ '''{{vert|4 - 1}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''04.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|02/10/2011|2 octobre 2011}}\n|[[Stadion am Brentanobad]], [[Francfort-sur-le-Main|Francfort]], [[Allemagne]]\n|[[Championnat d'Allemagne de football f\u00e9minin 2011-2012|F-Bundesliga]] - {{5e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|[[SC 07 Bad Neuenahr|'''Neuenahr''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.dfb.de/en/leagues/womens-bundesliga/?spieledb_path=/en/competitions/14/seasons/6990/matchday&spieledb_path=%2Fen%2Fmatches%2F385311 '''{{vert|2 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{but|84}}</small>\n|-\n|'''03.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|28/09/2011|28 septembre 2011}}\n|Nadderud Stadion, [[B\u00e6rum]], [[Norv\u00e8ge]]\n| bgcolor=\"#e0cef2\" |[[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2011-2012|WCL]] - 1/16 finale aller\n|'''{{NOR-d}} [[Stab\u00e6k Fotball|Stab\u00e6k F.]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://fr.soccerway.com/matches/2011/09/28/europe/uefa-womens-champions-league/stabak-idrettsforening/1-frauen-fussball-club-frankfurt/1204150/ '''{{Rouge|1 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''02.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|25/09/2011|25 septembre 2011}}\n|W. Meyer Sportanlage, [[Hambourg]], [[Allemagne]]\n|[[Championnat d'Allemagne de football f\u00e9minin 2011-2012|F-Bundesliga]] - {{4e|journ\u00e9e}}\n|[[Hambourg SV (f\u00e9minines)|'''Hambourg''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.dfb.de/en/leagues/womens-bundesliga/?spieledb_path=/en/competitions/14/seasons/6990/matchday&spieledb_path=%2Fen%2Fmatches%2F385308 '''{{vert|2 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''01.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|21/08/2011|21 ao\u00fbt 2011}}\n|[[Stadion am Brentanobad]], [[Francfort-sur-le-Main|Francfort]], [[Allemagne]]\n|[[Championnat d'Allemagne de football f\u00e9minin 2011-2012|F-Bundesliga]] - {{1re|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|[[SG Essen-Sch\u00f6nebeck|'''Essen''']]\n|style=\"text-align: center;\"|{{0}}[https://www.dfb.de/en/leagues/womens-bundesliga/?spieledb_path=/en/competitions/14/seasons/6990/matchday&spieledb_path=%2Fen%2Fmatches%2F385285 '''{{vert|3 - 0}}''']{{0}}\n|<small>Titulaire {{suboff|70}} ([[Ali Krieger|A. Krieger]])</small>\n|}\n{|\n|- valign=\"top\"\n|'''Comp\u00e9titions :'''\n|{{L\u00e9gende/D\u00e9but}}{{L\u00e9gende|Cornsilk|F-Bundesliga {{=}} [[Championnat d'Allemagne f\u00e9minin de football|Frauen-Bundesliga]]}}{{L\u00e9gende/Fin}}\n|{{L\u00e9gende/D\u00e9but}}{{L\u00e9gende|PaleGreen|[[Coupe d'Allemagne f\u00e9minine de football|Coupe d'Allemagne]]}}{{L\u00e9gende/Fin}}\n|{{L\u00e9gende/D\u00e9but}}{{L\u00e9gende|MediumPurple|WCL {{=}} [[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA|Ligue des champions]]}} {{L\u00e9gende/Fin}}\n|}\n{{bo\u00eete d\u00e9roulante/fin}}\n{{bo\u00eete d\u00e9roulante/d\u00e9but|titre=Matchs de Saki Kumagai avec les [[Urawa Red Diamonds Ladies|Urawa Red Diamonds]]<ref>{{Lien web|langue=japonais|titre=Matches des Urawa R.D. depuis 2005|url=http://www.urawa-reds.co.jp/ladies/gameresult/|site=urawa-reds.co.jp|date=}}.</ref> {{JAP-d}} ({{N\u00b0|5}})|alignB=centre|largeur=90%|arrondi=0.6em}}\n{|class=\"wikitable sortable\" border=\"1\" style=\"border:1px; font-size:72%; margin-left: auto; margin-right: auto;\"\n|+\n|-\n! scope=col |\n! scope=col | Date\n! scope=col | Lieu\n! scope=col | Comp\u00e9tition\n! scope=col | Adversaire\n! scope=col | R\u00e9sultat<ref name=\":5\" />\n! scope=col | Notes\n|-\n|'''54.'''{{0}}\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|12/06/2011|12 juin 2011}}\n|Level Five Stadium, [[Fukuoka]], [[Japon]]\n|[[Championnat du Japon de football f\u00e9minin|Nadeshiko League]] - {{2e|journ\u00e9e}}\n|'''Fukuoka'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.urawa-reds.co.jp/ladies/2011result/0612.htm.html '''{{vert|3 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''53.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|04/06/2011|4 juin 2011}}\n|Stade Konosu, [[Saitama]], [[Japon]]\n|[[Championnat du Japon de football f\u00e9minin|Nadeshiko League]] - {{9e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|'''[[NTV Beleza]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.urawa-reds.co.jp/ladies/2011result/0604.htm.html '''{{Rouge|3 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''52.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|29/05/2011|29 mai 2011}}\n|Ueno Sports Park, [[Tokyo]], [[Japon]]\n|[[Championnat du Japon de football f\u00e9minin|Nadeshiko League]] - {{8e|journ\u00e9e}}\n|'''Iga FC'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.urawa-reds.co.jp/ladies/2011result/0529.htm.html '''{{vert|2 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''51.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|03/05/2011|3 mai 2011}}\n|[[Stade du parc Misaki|Home's Stadium Kobe]], [[Kobe]], [[Japon]]\n|[[Championnat du Japon de football f\u00e9minin|Nadeshiko League]] - {{6e|journ\u00e9e}}\n|[[INAC Kobe Leonessa|'''INAC Kobe''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.urawa-reds.co.jp/ladies/2011result/0503.htm.html '''{{Rouge|2 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''50.'''||{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|29/04/2011|29 avril 2011}}||[[Stade Saitama 2002]], [[Saitama]], [[Japon]]||[[Championnat du Japon de football f\u00e9minin|Nadeshiko League]] - {{5e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})||[[Okayama Yunogo Belle|'''Okayama''']]||style=\"text-align: center;\"|[http://www.urawa-reds.co.jp/ladies/2011result/0429.htm.html '''{{noir|0 - 0}}''']||<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''49.'''||{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|01/01/2011|1er janvier 2011}}||[[Stade olympique national (1958)|Stade olympique national]], [[Tokyo]], [[Japon]]||bgcolor=\"#CEF2E0\" |[[Coupe du Japon f\u00e9minine de football|Coupe du Japon]] - Finale\n|[[INAC Kobe Leonessa|'''INAC Kobe''']]||style=\"text-align: center;\"|[http://www.urawa-reds.co.jp/ladies/2010result/0101.htm.html '''{{noir|1 - 1}}''']|||<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''48.'''||{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|26/12/2010|26 d\u00e9cembre 2010}}||Ajinomoto Field Nishigaoka, [[Tokyo]], [[Japon]]||bgcolor=\"#CEF2E0\" |[[Coupe du Japon f\u00e9minine de football|Coupe du Japon]] - 1/2 finale||[[Albirex Niigata Ladies|'''Niigata''']]||style=\"text-align: center;\"|[http://www.urawa-reds.co.jp/ladies/2010result/1226.htm.html '''{{vert|3 - 1}}''']||<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''47.'''||{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|23/12/2010|23 d\u00e9cembre 2010}}||Kumagaya Athl. Stadium, [[Saitama]], [[japon]]\n|bgcolor=\"#CEF2E0\" |[[Coupe du Japon f\u00e9minine de football|Coupe du Japon]] - 1/4 finale||[[JEF United Ichihara Chiba Ladies|'''Chiba''']]||style=\"text-align: center;\"|[http://www.urawa-reds.co.jp/ladies/2010result/1223.htm.html '''{{vert|1 - 0}}''']||<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''46.'''||{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|19/12/2010|19 d\u00e9cembre 2010}}||Coca-Cola Stadium, [[Hiroshima]], [[Japon]]\n|bgcolor=\"#CEF2E0\" |[[Coupe du Japon f\u00e9minine de football|Coupe du Japon]] - {{3e|tour}}||'''Kamimura Gakuen'''||style=\"text-align: center;\"|[http://www.urawa-reds.co.jp/ladies/2010result/1219.htm.html '''{{vert|6 - 0}}''']||<small>Titulaire {{but|66}} {{but|90+2}}</small>\n|-\n|'''45.'''||{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|31/10/2010|31 octobre 2010}}||[[Stade Saitama 2002]], [[Saitama]], [[Japon]]||[[Championnat du Japon de football f\u00e9minin|Nadeshiko League]] - {{18e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|'''[[NTV Beleza]]'''||style=\"text-align: center;\"|[http://www.urawa-reds.co.jp/ladies/2010result/1031.htm.html '''{{Rouge|3 - 0}}''']|||<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''44.'''||{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|24/10/2010|24 octobre 2010}}||J-Village Stadium, [[Tokyo]], [[Japon]]||[[Championnat du Japon de football f\u00e9minin|Nadeshiko League]] - {{17e|journ\u00e9e}}||'''Tepco Mareeze'''||style=\"text-align: center;\"|[http://www.urawa-reds.co.jp/ladies/2010result/1024.htm.html '''{{vert|3 - 1}}''']||<small>Titulaire {{but|20}}</small>\n|-\n|'''43.'''||{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|17/10/2010|17 octobre 2010}}||[[Stade du parc Misaki|Home's Stadium Kobe]], [[Kobe]], [[Japon]]||[[Championnat du Japon de football f\u00e9minin|Nadeshiko League]] - {{16e|journ\u00e9e}}||[[INAC Kobe Leonessa|'''INAC Kobe''']]||style=\"text-align: center;\"|[http://www.urawa-reds.co.jp/ladies/2010result/1017.htm.html '''{{Rouge|1 - 0}}''']||<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''42.'''||{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|10/10/2010|10 octobre 2010}}||Stade Komaba, [[Saitama]], [[Japon]]||[[Championnat du Japon de football f\u00e9minin|Nadeshiko League]] - {{15e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})||[[JEF United Ichihara Chiba Ladies|'''Chiba''']]||style=\"text-align: center;\"|[http://www.urawa-reds.co.jp/ladies/2010result/1010.htm.html '''{{vert|2 - 0}}''']||<small>Titulaire {{but|16}} {{but|55}}</small>\n|-\n| '''41.''' ||{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|03/10/2010|3 octobre 2010}}||Rugby Football Stadium, [[Mimasaka (ville)|Mimasaka]], [[Japon]]{{0}}{{0}}{{0}}{{0}}{{0}}{{0}}{{0}}{{0}}||[[Championnat du Japon de football f\u00e9minin|Nadeshiko League]] - {{14e|journ\u00e9e}}||[[Okayama Yunogo Belle|'''Okayama''']]||style=\"text-align: center;\"|[http://www.urawa-reds.co.jp/ladies/2010result/1003.htm.html '''{{vert|4 - 0}}''']||<small>Titulaire {{but|74}}</small>\n|-\n|'''40.'''||{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|25/09/2010|25 septembre 2010}}||Stade Komaba, [[Saitama]], [[Japon]]||[[Championnat du Japon de football f\u00e9minin|Nadeshiko League]] - {{13e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})||[[Albirex Niigata Ladies|'''Niigata''']]||style=\"text-align: center;\"|[http://www.urawa-reds.co.jp/ladies/2010result/0925.htm.html '''{{vert|3 - 0}}''']||<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''39.'''||{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|18/09/2010|18 septembre 2010}}||Stade Konosu, [[Saitama]], [[Japon]]||[[Championnat du Japon de football f\u00e9minin|Nadeshiko League]] - {{12e|journ\u00e9e}} ||'''ASE Sayama'''||style=\"text-align: center;\"|[http://www.urawa-reds.co.jp/ladies/2010result/0918.htm.html '''{{vert|8 - 0}}''']||<small>Titulaire {{but|74}}</small>\n|-\n|'''38.'''||{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|11/09/2010|11 septembre 2010}}||Stade Komaba, [[Saitama]], [[Japon]]||[[Championnat du Japon de football f\u00e9minin|Nadeshiko League]] - {{11e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|'''Iga FC'''||style=\"text-align: center;\"|[http://www.urawa-reds.co.jp/ladies/2010result/0911.htm.html '''{{vert|3 - 1}}''']|||<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''37.'''||{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|05/09/2010|5 septembre 2010}}||Level Five Stadium, [[Fukuoka]], [[Japon]]||[[Championnat du Japon de football f\u00e9minin|Nadeshiko League]] - {{10e|journ\u00e9e}}||'''Fukuoka'''||style=\"text-align: center;\"|[http://www.urawa-reds.co.jp/ladies/2010result/0905.htm.html '''{{vert|2 - 0}}''']||<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''36.'''||{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|29/08/2010|29 ao\u00fbt 2010}}\n|Ajinomoto Field Nishigaoka, [[Tokyo]], [[Japon]]||[[Championnat du Japon de football f\u00e9minin|Nadeshiko League]] - {{9e|journ\u00e9e}} ||'''[[NTV Beleza]]'''||style=\"text-align: center;\"|[http://www.urawa-reds.co.jp/ladies/2010result/0829.htm.html '''{{vert|3 - 0}}''']|||<small>Rempla\u00e7ante {{subon|68}} ([[Maiko Morimoto|M. Morimoto]])</small>{{0}}{{0}}\n|-\n|'''35.'''||{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|22/08/2010|22 ao\u00fbt 2010}}||Ajinomoto Field Nishigaoka, [[Tokyo]], [[Japon]]\n|bgcolor=\"#f2e0ce\" |[[Coupe de la Ligue japonaise de football f\u00e9minin|Coupe de la Ligue]] - Finale\n|'''[[NTV Beleza]]'''||style=\"text-align: center;\"|[http://www.urawa-reds.co.jp/ladies/2010result/0822.htm.html '''{{Rouge|3 - 2}}''']|||<small>Rempla\u00e7ante {{subon|80}} ([[Miyuki Yanagita|M. Yanagita]])</small>\n|-\n|'''34.'''||{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|14/08/2010|14 ao\u00fbt 2010}}||Ajinomoto Field Nishigaoka, [[Tokyo]], [[Japon]]\n|bgcolor=\"#f2e0ce\" |[[Coupe de la Ligue japonaise de football f\u00e9minin|Coupe de la Ligue]] - 1/2 finale||[[INAC Kobe Leonessa|'''INAC Kobe''']]||style=\"text-align: center;\"|[http://www.urawa-reds.co.jp/ladies/2010result/0814.htm.html '''{{vert|3 - 2}}''']||<small>Rempla\u00e7ante {{subon|81}} ([[Asuka Kubota|A. Kubota]])</small>\n|-\n|'''33.'''||{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|04/07/2010|4 juillet 2010}}||Stade Komaba, [[Saitama]], [[Japon]]||[[Championnat du Japon de football f\u00e9minin|Nadeshiko League]] - {{8e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})||'''Tepco Mareeze'''||style=\"text-align: center;\"|[http://www.urawa-reds.co.jp/ladies/2010result/0704.htm.html '''{{Rouge|2 - 1}}''']||<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''32.'''||{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|27/06/2010|27 juin 2010}}||Stade Komaba, [[Saitama]], [[Japon]]||[[Championnat du Japon de football f\u00e9minin|Nadeshiko League]] - {{7e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})||[[INAC Kobe Leonessa|'''INAC Kobe''']]||style=\"text-align: center;\"|[http://www.urawa-reds.co.jp/ladies/2010result/0627.htm.html '''{{vert|2 - 0}}''']||<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''31.'''||{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|04/05/2010|4 mai 2010}}||Ichihara Seaside Stadium, [[Ichihara]], [[japon]]\n||[[Championnat du Japon de football f\u00e9minin|Nadeshiko League]] - {{6e|journ\u00e9e}}||[[JEF United Ichihara Chiba Ladies|'''Chiba''']]||style=\"text-align: center;\"|[http://www.urawa-reds.co.jp/ladies/2010result/0504.htm.html '''{{noir|2 - 2}}''']||<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''30.'''||{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|29/04/2010|29 avril 2010}}||Stade Komaba, [[Saitama]], [[Japon]]||[[Championnat du Japon de football f\u00e9minin|Nadeshiko League]] - {{5e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})||[[Okayama Yunogo Belle|'''Okayama''']]||style=\"text-align: center;\"|[http://www.urawa-reds.co.jp/ladies/2010result/0429.htm.html '''{{vert|4 - 0}}''']||<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''29.'''||{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|25/04/2010|25 avril 2010}}||[[Stade Denka]], [[Niigata]], [[Japon]]\n||[[Championnat du Japon de football f\u00e9minin|Nadeshiko League]] - {{4e|journ\u00e9e}}\n|[[Albirex Niigata Ladies|'''Niigata''']]||style=\"text-align: center;\"|[http://www.urawa-reds.co.jp/ladies/2010result/0425.htm.html '''{{vert|2 - 1}}''']|||<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''28.'''||{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|17/04/2010|17 avril 2010}}||Stade Komaba, [[Saitama]], [[Japon]]||[[Championnat du Japon de football f\u00e9minin|Nadeshiko League]] - {{3e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|'''ASE Sayama'''||style=\"text-align: center;\"|[http://www.urawa-reds.co.jp/ladies/2010result/0417.htm.html '''{{vert|1 - 0}}''']|||<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''27.'''||{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|11/04/2010|11 avril 2010}}||Ueno Sports Park, [[Tokyo]], [[Japon]]||[[Championnat du Japon de football f\u00e9minin|Nadeshiko League]] - {{2e|journ\u00e9e}}||'''Iga FC'''||style=\"text-align: center;\"|[http://www.urawa-reds.co.jp/ladies/2010result/0411.htm.html '''{{vert|3 - 0}}''']||<small>Titulaire {{but|30}}</small>\n|-\n|'''26.'''||{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|04/04/2010|4 avril 2010}}||Stade Komaba, [[Saitama]], [[Japon]]||[[Championnat du Japon de football f\u00e9minin|Nadeshiko League]] - {{1re|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})||'''Fukuoka'''||style=\"text-align: center;\"|[http://www.urawa-reds.co.jp/ladies/2010result/0404.htm.html '''{{vert|2 - 0}}''']||<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''25.'''||{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|01/01/2010|1er janvier 2010}}||[[Stade olympique national (1958)|Stade olympique national]], [[Tokyo]], [[Japon]]\n| bgcolor=\"#CEF2E0\" |[[Coupe du Japon f\u00e9minine de football|Coupe du Japon]] - Finale\n|'''[[NTV Beleza]]'''||style=\"text-align: center;\"|[http://www.urawa-reds.co.jp/ladies/2009result/0101.htm.html '''{{Rouge|2 - 0}}''']|||<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''24.'''||{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|28/12/2009|28 d\u00e9cembre 2009}}||Nishigaoka Soccer Stadium, [[Tokyo]], [[Japon]]|| bgcolor=\"#CEF2E0\" |[[Coupe du Japon f\u00e9minine de football|Coupe du Japon]] - 1/2 finale\n|[[INAC Kobe Leonessa|'''INAC Kobe''']]||style=\"text-align: center;\"|[http://www.urawa-reds.co.jp/ladies/2009result/1228.htm.html '''{{vert|3 - 2}}''']|||<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''23.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|23/12/2009|23 d\u00e9cembre 2009}}\n|J-Village Stadium, [[Tokyo]], [[Japon]]\n|bgcolor=\"#CEF2E0\" |[[Coupe du Japon f\u00e9minine de football|Coupe du Japon]] - 1/4 finale\n|[[JEF United Ichihara Chiba Ladies|'''Chiba''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.urawa-reds.co.jp/ladies/2009result/1223.htm.html '''{{vert|2 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{but|77}}</small>\n|-\n|'''22.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|20/12/2009|20 d\u00e9cembre 2009}}\n|[[Stade de Miyagi]], [[Rifu]], [[Japon]]\n| bgcolor=\"#CEF2E0\" |[[Coupe du Japon f\u00e9minine de football|Coupe du Japon]] - {{3e|tour}}\n|'''O-hara Gakuen'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.urawa-reds.co.jp/ladies/2009result/1220.htm.html '''{{vert|4 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{suboff|68}} ([[Ayako Takahashi|A. Takahashi]])</small>\n|-\n|'''21.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|01/11/2009|1er novembre 2009}}\n|[[Stade Saitama 2002]], [[Saitama]], [[Japon]]\n|[[Championnat du Japon de football f\u00e9minin|Nadeshiko League]] - {{21e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|[[JEF United Ichihara Chiba Ladies|'''Chiba''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.urawa-reds.co.jp/ladies/2009result/1101.htm.html '''{{vert|7 - 2}}''']\n|<small>Titulaire {{but|6}} {{but|71}}</small>\n|-\n|'''20.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|24/10/2009|24 octobre 2009}}\n|Nishigaoka Soccer Stadium, [[Tokyo]], [[Japon]]\n|[[Championnat du Japon de football f\u00e9minin|Nadeshiko League]] - {{20e|journ\u00e9e}}\n|'''[[NTV Beleza]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.urawa-reds.co.jp/ladies/2009result/1024.htm.html '''{{noir|1 - 1}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''19.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|18/10/2009|18 octobre 2009}}\n|Stade Komaba, [[Saitama]], [[Japon]]\n|[[Championnat du Japon de football f\u00e9minin|Nadeshiko League]] - {{19e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|[[INAC Kobe Leonessa|'''INAC Kobe''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.urawa-reds.co.jp/ladies/2009result/1018.htm.html '''{{vert|6 - 2}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''18.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|11/10/2009|11 octobre 2009}}\n|Taiyogaoka Stadium, [[Uji]], [[Japon]]\n|[[Championnat du Japon de football f\u00e9minin|Nadeshiko League]] - {{18e|journ\u00e9e}}\n|'''Takatsuki'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.urawa-reds.co.jp/ladies/2009result/1011.htm.html '''{{vert|3 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{suboff|85}} ([[Akemi Nishida|A. Nishida]])</small>\n|-\n|'''17.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|20/09/2009|20 septembre 2009}}\n|Stade Konosu, [[Saitama]], [[Japon]]\n|[[Championnat du Japon de football f\u00e9minin|Nadeshiko League]] - {{17e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|[[Okayama Yunogo Belle|'''Okayama''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.urawa-reds.co.jp/ladies/2009result/0920.htm.html '''{{vert|2 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''16.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|13/09/2009|13 septembre 2009}}\n|J-Village Stadium, [[Tokyo]], [[Japon]]\n|[[Championnat du Japon de football f\u00e9minin|Nadeshiko League]] - {{16e|journ\u00e9e}}\n|'''Tepco Mareeze'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.urawa-reds.co.jp/ladies/2009result/0913.htm.html '''{{vert|1 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''15.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|05/09/2009|5 septembre 2009}}\n|Yukyuzan Stadium, [[Nagaoka]], [[Japon]]\n|[[Championnat du Japon de football f\u00e9minin|Nadeshiko League]] - {{15e|journ\u00e9e}}\n|[[Albirex Niigata Ladies|'''Niigata''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.urawa-reds.co.jp/ladies/2009result/0905.htm.html '''{{vert|1 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''14.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|19/07/2009|19 juillet 2009}}\n|Fukuda Denshi Arena, [[Chiba]], [[Japon]]\n|[[Championnat du Japon de football f\u00e9minin|Nadeshiko League]] - {{14e|journ\u00e9e}}\n|[[JEF United Ichihara Chiba Ladies|'''Chiba''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.urawa-reds.co.jp/ladies/2009result/0719.htm.html '''{{vert|4 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''13.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|11/07/2009|11 juillet 2009}}\n|Stade Komaba, [[Saitama]], [[Japon]]\n|[[Championnat du Japon de football f\u00e9minin|Nadeshiko League]] - {{13e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|'''[[NTV Beleza]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.urawa-reds.co.jp/ladies/2009result/0711.htm.html '''{{vert|2 - 1}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''12.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|05/07/2009|5 juillet 2009}}\n|Stade Komaba, [[Saitama]], [[Japon]]\n|[[Championnat du Japon de football f\u00e9minin|Nadeshiko League]] - {{12e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|[[INAC Kobe Leonessa|'''INAC Kobe''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.urawa-reds.co.jp/ladies/2009result/0705.htm.html '''{{vert|4 - 1}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''11.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|28/06/2009|28 juin 2009}}\n|Hagitani Soccer Stadium, [[Osaka]], [[Japon]]\n|[[Championnat du Japon de football f\u00e9minin|Nadeshiko League]] - {{11e|journ\u00e9e}}\n|'''Takatsuki'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.urawa-reds.co.jp/ladies/2009result/0628.htm.html '''{{vert|2 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''10.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|21/06/2009|21 juin 2009}}\n|Rugby Football Stadium, [[Mimasaka (ville)|Mimasaka]], [[Japon]]\n|[[Championnat du Japon de football f\u00e9minin|Nadeshiko League]] - {{10e|journ\u00e9e}}\n|[[Okayama Yunogo Belle|'''Okayama''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.urawa-reds.co.jp/ladies/2009result/0621.htm.html '''{{vert|1 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''09.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|14/06/2009|14 juin 2009}}\n|Stade Komaba, [[Saitama]], [[Japon]]\n|[[Championnat du Japon de football f\u00e9minin|Nadeshiko League]] - {{9e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|'''Tepco Mareeze'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.urawa-reds.co.jp/ladies/2009result/0614.htm.html '''{{vert|4 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''08.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|07/06/2009|7 juin 2009}}\n|Stade Komaba, [[Saitama]], [[Japon]]\n|[[Championnat du Japon de football f\u00e9minin|Nadeshiko League]] - {{8e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|[[Albirex Niigata Ladies|'''Niigata''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.urawa-reds.co.jp/ladies/2009result/0607.htm.html '''{{noir|1 - 1}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''07.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|17/05/2009|17 mai 2009}}\n|Stade Komaba, [[Saitama]], [[Japon]]\n|[[Championnat du Japon de football f\u00e9minin|Nadeshiko League]] - {{7e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|[[JEF United Ichihara Chiba Ladies|'''Chiba''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.urawa-reds.co.jp/ladies/2009result/0517.htm.html '''{{vert|4 - 0}}''']\n|<small>Rempla\u00e7ante {{subon|75}} ([[Niwata Akiko|N. Akiko]])</small>\n|-\n|'''06.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|10/05/2009|10 mai 2009}}\n|Hiratsuka Park, [[Hiratsuka]], [[Japon]]\n|[[Championnat du Japon de football f\u00e9minin|Nadeshiko League]] - {{6e|journ\u00e9e}}\n|'''[[NTV Beleza]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.urawa-reds.co.jp/ladies/2009result/0510.htm.html '''{{Rouge|3 - 1}}''']\n|<small>Titulaire {{suboff|72}} ([[Ayako Takahashi|A. Takahashi]])</small>\n|-\n|'''05.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|06/05/2009|6 mai 2009}}\n|Stade Komaba, [[Saitama]], [[Japon]]\n|[[Championnat du Japon de football f\u00e9minin|Nadeshiko League]] - {{5e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|'''Takatsuki'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.urawa-reds.co.jp/ladies/2009result/0506.htm.html '''{{vert|3 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''04.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|02/05/2009|2 mai 2009}}\n|[[Stade du M\u00e9morial de l'Universiade|Stade du M\u00e9morial]], [[Kobe]], [[Japon]]\n|[[Championnat du Japon de football f\u00e9minin|Nadeshiko League]] - {{4e|journ\u00e9e}}\n|[[INAC Kobe Leonessa|'''INAC Kobe''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.urawa-reds.co.jp/ladies/2009result/0502.htm.html '''{{noir|0 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''03.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|25/04/2009|25 avril 2009}}\n|Stade Komaba, [[Saitama]], [[Japon]]\n|[[Championnat du Japon de football f\u00e9minin|Nadeshiko League]] - {{3e|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|[[Okayama Yunogo Belle|'''Okayama''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.urawa-reds.co.jp/ladies/2009result/0425.htm.html '''{{vert|3 - 2}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''02.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|19/04/2009|19 avril 2009}}\n|J-Village Stadium, [[Tokyo]], [[Japon]]\n|[[Championnat du Japon de football f\u00e9minin|Nadeshiko League]] - {{2e|journ\u00e9e}}\n|'''Tepco Mareeze'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.urawa-reds.co.jp/ladies/2009result/0419.htm.html '''{{vert|2 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''01.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|11/04/2009|11 avril 2009}}\n|Stade Komaba, [[Saitama]], [[Japon]]\n|[[Championnat du Japon de football f\u00e9minin|Nadeshiko League]] - {{1re|journ\u00e9e}} ({{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|dom.|Match \u00e0 domicile}})\n|[[Albirex Niigata Ladies|'''Niigata''']]\n|style=\"text-align: center;\"|{{0}}[http://www.urawa-reds.co.jp/ladies/2009result/0411.htm.html '''{{vert|3 - 0}}''']{{0}}\n|<small>Titulaire</small>\n|}\n{|\n|- valign=\"top\"\n|'''Comp\u00e9titions :'''\n|{{L\u00e9gende/D\u00e9but}}{{L\u00e9gende|Cornsilk|[[Championnat du Japon f\u00e9minin de football|Nadeshiko League]]}}{{L\u00e9gende/Fin}}\n|{{L\u00e9gende/D\u00e9but}}{{L\u00e9gende|PaleGreen|[[Coupe du Japon f\u00e9minine de football|Coupe du Japon]]}}{{L\u00e9gende/Fin}}\n|{{L\u00e9gende/D\u00e9but}}{{L\u00e9gende|PeachPuff|[[Coupe de la Ligue japonaise f\u00e9minine de football|Coupe de la Ligue]]}} {{L\u00e9gende/Fin}}\n|}\n{{bo\u00eete d\u00e9roulante/fin}}\n\n=== D\u00e9tails en s\u00e9lection ===\n{| class=\"wikitable centre alternance2\" style=\"font-size:90%; text-align:center;\"\n|+ Statistiques en s\u00e9lection de Saki Kumagai au 23 septembre 2023\n|-\n! rowspan=\"2\" scope=\"col\"|Ann\u00e9e\n! rowspan=\"2\" scope=\"col\"|S\u00e9lection\n! colspan=\"3\" scope=\"col\"|Phases finales\n! colspan=\"2\" scope=\"col\"|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|Qualif. JO|Tournoi pr\u00e9-olympique de l'AFC}}\n! colspan=\"2\" scope=\"col\"|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|Coupe Asie l'E.|Coupe d'Asie de l'Est}}\n! colspan=\"2\" scope=\"col\"|Jeux asiatiques\n! colspan=\"2\" scope=\"col\"|SheBelieves Cup\n! colspan=\"2\" scope=\"col\"|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|T. de Chypre|Tournoi de Chypre}}\n! colspan=\"2\" scope=\"col\"|Algarve Cup\n! colspan=\"2\" scope=\"col\"|Matches amicaux\n! colspan=\"2\" scope=\"col\"|Total\n|-\n!scope=\"col\" | Comp\u00e9tition\n!style=\"border-right-style:hidden;width:2em\" scope=\"col\"| {{abr\u00e9viation|M|Matchs}} !!style=\"width:2em\" scope=\"col\"| {{abr\u00e9viation|B|Buts}} !!style=\"border-right-style:hidden;width:2em\" scope=\"col\"| M !!style=\"width:2em\" scope=\"col\"| B !!style=\"border-right-style:hidden;width:2em\" scope=\"col\"| M !!style=\"width:2em\" scope=\"col\"| B !!style=\"border-right-style:hidden;width:2em\" scope=\"col\"| M !!style=\"width:2em; border-left-style:hidden;\" scope=\"col\"| B !!style=\"border-right-style:hidden;width:2em\" scope=\"col\"| M !!style=\"width:2em\" scope=\"col\"| B !!style=\"border-right-style:hidden;width:2em\" scope=\"col\"| M !!style=\"width:2em\" scope=\"col\"| B !!style=\"border-right-style:hidden;width:2em\" scope=\"col\"| M !!style=\"width:2em\" scope=\"col\"| B !!style=\"border-right-style:hidden;width:2em\" scope=\"col\"| M !!style=\"width:2em\" scope=\"col\"| B !!style=\"border-right-style:hidden;width:2em\" scope=\"col\"| M !!style=\"width:2em\" scope=\"col\"| B\n{{Fstats|2008|[[\u00c9quipe du Japon f\u00e9minine de football des moins de 20 ans|Japon U-20]]|Japon|<small>[[Coupe du monde f\u00e9minine de football des moins de 20 ans 2008|Coupe du monde]]</small>|mch=4|bch=0|mcu=-|bcu=-|mcl=-|bcl=-|msc=-|bsc=-|mse=-|bse=-|ma2=-|ba2=-|ma3=-|ba3=-|ma1=-|ba1=-}}\n{{Fstats|2009|[[\u00c9quipe du Japon f\u00e9minine de football des moins de 20 ans|Japon U-19]]|Japon|<small>[[Championnat d'Asie f\u00e9minin de football des moins de 19 ans|Coupe d'Asie]]</small>|mch=5|bch=1|mcu=-|bcu=-|mcl=-|bcl=-|msc=-|bsc=-|mse=-|bse=-|ma2=-|ba2=-|ma3=-|ba3=-|ma1=-|ba1=-}}\n{{Fstats|2010|[[\u00c9quipe du Japon f\u00e9minine de football des moins de 20 ans|Japon U-20]]|Japon|<small>[[Coupe du monde f\u00e9minine de football des moins de 20 ans 2010|Coupe du monde]]</small>|mch=3|bch=0|mcu=-|bcu=-|mcl=-|bcl=-|msc=-|bsc=-|mse=-|bse=-|ma2=-|ba2=-|ma3=-|ba3=-|ma1=-|ba1=-}}\n{{Fstats total|mch=12|bch=1|mcu=-|bcu=-|mcl=-|bcl=-|msc=-|bsc=-|mse=-|bse=-|ma2=-|ba2=-|ma3=-|ba3=-|ma1=-|ba1=-}}\n{{Fstats|2008|rowspanclub=16|[[\u00c9quipe du Japon f\u00e9minine de football|Japon]]|Japon|<small>[[Coupe d'Asie f\u00e9minine de football|Coupe d'Asie]]</small>|mch=1|bch=0|mcu=-|bcu=-|mcl=-|bcl=-|msc=-|bsc=-|mse=-|bse=-|ma2=1|ba2=0|ma3=-|ba3=-|ma1=-|ba1=-}}\n{{Fstats|2009|rowspanclub=x|[[\u00c9quipe du Japon f\u00e9minine de football|Japon]]|Japon|-|mch=-|bch=-|mcu=-|bcu=-|mcl=-|bcl=-|msc=-|bsc=-|mse=-|bse=-|ma2=-|ba2=-|ma3=-|ba3=-|ma1=-|ba1=-}}\n{{Fstats|2010|rowspanclub=x|[[\u00c9quipe du Japon f\u00e9minine de football|Japon]]|Japon|<small>[[Coupe d'Asie f\u00e9minine de football|Coupe d'Asie]]</small>|mch=4|bch=0|mcu=-|bcu=-|mcl=3|bcl=0|msc=4|bsc=0|mse=4|bse=0|ma2=-|ba2=-|ma3=-|ba3=-|ma1=-|ba1=-}}\n{{Fstats|2011|rowspanclub=x|[[\u00c9quipe du Japon f\u00e9minine de football|Japon]]|Japon|<small>[[Coupe du monde f\u00e9minine de football 2011|Coupe du monde]]</small>|mch=6|bch=0|mcu=4|bcu=0|mcl=-|bcl=-|msc=-|bsc=-|mse=3|bse=0|ma2=-|ba2=-|ma3=3|ba3=0|ma1=-|ba1=-}}\n{{Fstats|2012|rowspanclub=x|[[\u00c9quipe du Japon f\u00e9minine de football|Japon]]|Japon|<small>[[Tournoi f\u00e9minin de football aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2012|Jeux olympiques]]</small>|mch=6|bch=0|mcu=-|bcu=-|mcl=-|bcl=-|msc=-|bsc=-|mse=6|bse=0|ma2=-|ba2=-|ma3=4|ba3=0|ma1=-|ba1=-}}\n{{Fstats|2013|rowspanclub=x|[[\u00c9quipe du Japon f\u00e9minine de football|Japon]]|Japon|-|mch=-|bch=-|mcu=-|bcu=-|mcl=3|bcl=0|msc=-|bsc=-|mse=3|bse=0|ma2=-|ba2=-|ma3=3|ba3=0|ma1=-|ba1=-}}\n{{Fstats|2014|rowspanclub=x|[[\u00c9quipe du Japon f\u00e9minine de football|Japon]]|Japon|-|mch=-|bch=-|mcu=-|bcu=-|mcl=-|bcl=-|msc=-|bsc=-|mse=2|bse=0|ma2=-|ba2=-|ma3=3|ba3=0|ma1=-|ba1=-}}\n{{Fstats|2015|rowspanclub=x|[[\u00c9quipe du Japon f\u00e9minine de football|Japon]]|Japon|<small>[[Coupe du monde f\u00e9minine de football 2015|Coupe du monde]]</small>|mch=6|bch=0|mcu=-|bcu=-|mcl=-|bcl=-|msc=-|bsc=-|mse=3|bse=0|ma2=-|ba2=-|ma3=2|ba3=0|ma1=-|ba1=-}}\n{{Fstats|2016|rowspanclub=x|[[\u00c9quipe du Japon f\u00e9minine de football|Japon]]|Japon|-|mch=-|bch=-|mcu=4|bcu=0|mcl=-|bcl=-|msc=-|bsc=-|mse=3|bse=0|ma2=-|ba2=-|ma3=-|ba3=-|ma1=-|ba1=-}}\n{{Fstats|2017|rowspanclub=x|[[\u00c9quipe du Japon f\u00e9minine de football|Japon]]|Japon|-|mch=-|bch=-|mcu=-|bcu=-|mcl=-|bcl=-|msc=-|bsc=-|mse=5|bse=0|ma2=-|ba2=-|ma3=4|ba3=0|ma1=-|ba1=-}}\n{{Fstats|2018|rowspanclub=x|[[\u00c9quipe du Japon f\u00e9minine de football|Japon]]|Japon|<small>[[Coupe d'Asie des nations de football f\u00e9minin 2018|Coupe d'Asie]]</small>|mch=5|bch=0|mcu=-|bcu=-|mcl=-|bcl=-|msc=-|bsc=-|mse=2|bse=0|ma2=-|ba2=-|ma3=3|ba3=0|ma1=-|ba1=-}}\n{{Fstats|2019|rowspanclub=x|[[\u00c9quipe du Japon f\u00e9minine de football|Japon]]|Japon|<small>[[Coupe du monde f\u00e9minine de football 2019|Coupe du monde]]</small>|mch=4|bch=0|mcu=-|bcu=-|mcl=-|bcl=-|msc=-|bsc=-|mse=5|bse=1|ma2=-|ba2=-|ma3=-|ba3=-|ma1=1|ba1=0}}\n{{Fstats|2020|rowspanclub=x|[[\u00c9quipe du Japon f\u00e9minine de football|Japon]]|Japon|-|mch=-|bch=-|mcu=-|bcu=-|mcl=-|bcl=-|msc=-|bsc=-|mse=-|bse=-|ma2=-|ba2=-|ma3=-|ba3=-|ma1=2|ba1=0}}\n{{Fstats|2021|rowspanclub=x|[[\u00c9quipe du Japon f\u00e9minine de football|Japon]]|Japon|<small>[[Tournoi f\u00e9minin de football aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2020|Jeux olympiques]]</small>|mch=4|bch=0|mcu=-|bcu=-|mcl=-|bcl=-|msc=-|bsc=-|mse=4|bse=0|ma2=-|ba2=-|ma3=-|ba3=-|ma1=-|ba1=-}}\n{{Fstats|2022|rowspanclub=x|[[\u00c9quipe du Japon f\u00e9minine de football|Japon]]|Japon|<small>[[Coupe d'Asie f\u00e9minine de football 2022|Coupe d'Asie]]</small>|mch=5|bch=1|mcu=-|bcu=-|mcl=-|bcl=-|msc=-|bsc=-|mse=6|bse=0|ma2=-|ba2=-|ma3=-|ba3=-|ma1=-|ba1=-}}\n{{Fstats|2023|rowspanclub=x|[[\u00c9quipe du Japon f\u00e9minine de football|Japon]]|Japon|<small>[[Coupe du monde f\u00e9minine de football 2023|Coupe du monde]]</small>|mch=5|bch=0|mcu=-|bcu=-|mcl=-|bcl=-|msc=-|bsc=-|mse=3|bse=0|ma2=-|ba2=-|ma3=-|ba3=-|ma1=3|ba1=0}}\n{{Fstats total|mch=46|bch=1|mcu=8|bcu=0|mcl=6|bcl=0|msc=4|bsc=0|mse=49|bse=1|ma2=1|ba2=0|ma3=22|ba3=0|ma1=6|ba1=0}}\n{{Fstats fin|mch=58|bch=2|mcu=8|bcu=0|mcl=6|bcl=0|msc=4|bsc=0|mse=49|bse=1|ma2=1|ba2=0|ma3=22|ba3=0|ma1=6|ba1=0}}\n{| class=\"wikitable centre\" style=\"font-size:96%; text-align: center\"\n|+\nStatistiques compl\u00e9mentaires en s\u00e9lection A de Saki Kumagai au 23 septembre 2023\n! colspan=\"2\" style=\"color:; background:#{{charte sportive/Niveau 1|football}};\" scope=\"col\" |Chiffres en s\u00e9lection\n|-\n| style=\"text-align: left;\" scope=\"col\" |{{colonnes|nombre=3|1=\n* '''Premier match :''' {{CAN-d}} '''[[\u00c9quipe du Canada f\u00e9minine de soccer|Canada]]''' <small>{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|(07/03/2008)|7 mars 2008}}</small>\n* '''Dernier match :''' {{ARG-d}} '''[[\u00c9quipe d'Argentine f\u00e9minine de football|Argentine]]''' <small>{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|(23/09/2023)|23 septembre 2023}}</small>\n* '''Premier but :''' {{RSA-d}} '''[[\u00c9quipe d'Afrique du Sud f\u00e9minine de football|Afrique du Sud]]''' <small>{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|(10/11/2019)|10 novembre 2019}}</small>\n* '''Plus large victoire :''' '''{{vert|11 - 0}}''' {{TPE-d}} '''[[\u00c9quipe de Taipei chinois f\u00e9minine de football|Taipei]]'''\n* '''Plus large d\u00e9faite :''' '''{{Rouge|4 - 0}}''' {{ENG-d}} '''[[\u00c9quipe d'Angleterre f\u00e9minine de football|Angleterre]]'''\n* '''Nation la plus jou\u00e9e :''' {{USA-d}} '''[[\u00c9quipe des \u00c9tats-Unis f\u00e9minine de soccer|\u00c9tats-Unis]]''' (15)\n* '''Nombre de nations jou\u00e9es :''' 38\n* '''Nombre de comp\u00e9titions :''' 26\n* '''Nombre de capitanats :''' 63\n* '''Victoires :''' 79 - '''Nuls :''' 25 - '''D\u00e9faites :''' 38\n* '''Titularisations :''' 139\n* '''Buts :''' 2\n* '''Ratio but/match :''' 0.01\n* '''Minutes jou\u00e9es<ref name=\":1\" /> :''' {{formatnum:12476}}\n* '''Sanctions :''' 9 {{yel}} 0 {{sent off}}\n}}\n|}\n\n=== Listes des matchs internationaux ===\n{{bo\u00eete d\u00e9roulante/d\u00e9but|titre=Matchs de Saki Kumagai avec l'\u00e9quipe du Japon A<ref>{{Lien web|langue=anglais|titre=Fiche de S. Kumagai|url=http://www.jfa.jp/eng/nadeshikojapan/member/kumagai_saki.html|site=jfa.jp/eng|date=}}.</ref> {{JPN-d}}|alignB=centre|largeur=94%|arrondi=0.6em}}\n{| class=\"wikitable sortable\" style=\"border:1px; font-size:78%; margin-left: auto; margin-right: auto;\" border=\"1\"\n|+\n|-\n!scope=col |\n!scope=col |Date\n!scope=col |Lieu\n!scope=col |Comp\u00e9tition\n!scope=col |Adversaire\n!scope=col |R\u00e9sultat<ref name=\":5\" />\n!scope=col |Notes\n|-\n|'''142.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|23/09/2023|23 septembre 2023}}\n|[[Mikuni World Stadium]], [[Kitaky\u016bsh\u016b]], [[Japon]]\n|[[Match amical]]\n|'''{{ARG-d}} [[\u00c9quipe d'Argentine f\u00e9minine de football|Argentine]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.jfa.jp/nadeshikojapan/20230923/match_page.html#pankz '''{{vert|8 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{cap}} {{suboff|85}} ([[Narumi Miura|N. Miura]])</small>\n|-\n|'''141.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|11/08/2023|11 ao\u00fbt 2023}}\n|[[Eden Park]], [[Auckland]], [[Nouvelle-Z\u00e9lande]]\n| bgcolor=\"#CEE0F2\" |[[Coupe du monde f\u00e9minine de football 2023|Coupe du monde]] - 1/4 finale\n|'''{{SUE-d}} [[\u00c9quipe de Su\u00e8de f\u00e9minine de football|Su\u00e8de]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.jfa.jp/nadeshikojapan/womensworldcup2023/final/match_page/m58.html '''{{rouge|2 - 1}}''']\n|<small>Titulaire {{cap}}</small>\n|-\n|'''140.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|05/08/2023|5 ao\u00fbt 2023}}\n|[[Wellington Regional Stadium|Sky Stadium]], [[Wellington]], [[Nouvelle-Z\u00e9lande]]\n| bgcolor=\"#CEE0F2\" |[[Coupe du monde f\u00e9minine de football 2023|Coupe du monde]] - 1/8 finale\n|'''{{NOR-d}} [[\u00c9quipe de Norv\u00e8ge f\u00e9minine de football|Norv\u00e8ge]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.jfa.jp/nadeshikojapan/womensworldcup2023/final/match_page/m50.html '''{{vert|3 - 1}}''']\n|<small>Titulaire {{cap}}</small>\n|-\n|'''139.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|31/07/2023|31 juillet 2023}}\n|[[Wellington Regional Stadium|Sky Stadium]], [[Wellington]], [[Nouvelle-Z\u00e9lande]]\n| bgcolor=\"#CEE0F2\" |[[Coupe du monde f\u00e9minine de football 2023|Coupe du monde]] - {{nobr|Match 3}}\n|'''{{ESP-d}} [[\u00c9quipe d'Espagne f\u00e9minine de football|Espagne]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.jfa.jp/nadeshikojapan/womensworldcup2023/groupC/match_page/m37.html '''{{vert|4 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{cap}}</small>\n|-\n|'''138.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|26/07/2023|26 juillet 2023}}\n|[[Forsyth Barr Stadium]], [[Dunedin]], [[Nouvelle-Z\u00e9lande]]\n| bgcolor=\"#CEE0F2\" |[[Coupe du monde f\u00e9minine de football 2023|Coupe du monde]] - {{nobr|Match 2}}\n|'''{{CRC-d}} [[\u00c9quipe du Costa Rica f\u00e9minine de football|Costa Rica]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.jfa.jp/nadeshikojapan/womensworldcup2023/groupC/match_page/m21.html '''{{vert|2 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{cap}}</small>\n|-\n|'''137.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|22/07/2023|22 juillet 2023}}\n|[[Waikato Stadium]], [[Hamilton (Nouvelle-Z\u00e9lande)|Hamilton]], [[Nouvelle-Z\u00e9lande]]\n| bgcolor=\"#CEE0F2\" |[[Coupe du monde f\u00e9minine de football 2023|Coupe du monde]] - {{nobr|Match 1}}\n|'''{{ZAM-d}} [[\u00c9quipe de Zambie f\u00e9minine de football|Zambie]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.jfa.jp/nadeshikojapan/womensworldcup2023/groupC/match_page/m6.html '''{{vert|5 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{cap}}</small>\n|-\n|'''136.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|14/07/2023|14 juillet 2023}}\n|[[Stade de Sendai]], [[Sendai]], [[Japon]]\n|MS&AD Cup\n|'''{{PAN-d}} [[\u00c9quipe du Panama f\u00e9minine de football|Panama]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.jfa.jp/nadeshikojapan/20230714/match_page.html#pankz '''{{vert|5 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{cap}}</small>\n|-\n|'''135.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|11/04/2023|11 avril 2023}}\n|Odense Stadium, [[Odense]], [[Danemark]]\n|[[Match amical]]\n|'''{{DEN-d}} [[\u00c9quipe du Danemark f\u00e9minine de football|Danemark]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.jfa.jp/nadeshikojapan/20230411/match_page.html '''{{rouge|1 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{cap}}</small>\n|-\n|'''134.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|22/02/2023|22 f\u00e9vrier 2023}}\n|[[Toyota Stadium (Frisco)|Toyota Stadium]], [[Frisco (Texas)|Frisco]], [[\u00c9tats-Unis]]\n|[[SheBelieves Cup 2023|SheBelieves Cup]] - Match 3\n|'''{{CAN-d}} [[\u00c9quipe du Canada f\u00e9minine de soccer|Canada]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.jfa.jp/nadeshikojapan/2023_shebelieves_cup/match_page/m5.html '''{{vert|3 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{cap}}</small>\n|-\n|'''133.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|19/02/2023|19 f\u00e9vrier 2023}}\n|[[Geodis Park]], [[Nashville]], [[\u00c9tats-Unis]]\n|[[SheBelieves Cup 2023|SheBelieves Cup]] - Match 2\n|'''{{USA-d}} [[\u00c9quipe des \u00c9tats-Unis f\u00e9minine de soccer|\u00c9tats-Unis]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.jfa.jp/nadeshikojapan/2023_shebelieves_cup/match_page/m3.html '''{{rouge|1 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{cap}}</small>\n|-\n|'''132.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|16/02/2023|16 f\u00e9vrier 2023}}\n|[[Exploria Stadium]], [[Orlando (Floride)|Orlando]], [[\u00c9tats-Unis]]\n|[[SheBelieves Cup 2023|SheBelieves Cup]] - Match 1\n|'''{{BRA-d}} [[\u00c9quipe du Br\u00e9sil f\u00e9minine de football|Br\u00e9sil]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.jfa.jp/nadeshikojapan/2023_shebelieves_cup/match_page/m1.html '''{{rouge|1 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{cap}}</small>\n|-\n|'''131.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|15/11/2022|15 novembre 2022}}\n|[[Stade olympique de S\u00e9ville|Stade La Cartuja]], [[S\u00e9ville]], [[Espagne]]\n|[[Match amical]]\n|'''{{ESP-d}} [[\u00c9quipe d'Espagne f\u00e9minine de football|Espagne]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.jfa.jp/nadeshikojapan/20221115/match_page.html#pankz '''{{rouge|1 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{cap}}</small>\n|-\n|'''130.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|11/11/2022|11 novembre 2022}}\n|Pinatar Arena, [[San Pedro del Pinatar]], [[Espagne]]\n|[[Match amical]]\n|'''{{ENG-d}} [[\u00c9quipe d'Angleterre f\u00e9minine de football|Angleterre]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.jfa.jp/nadeshikojapan/20221111/match_page.html#pankz '''{{rouge|4 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{cap}}</small>\n|-\n|'''129.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|09/10/2022|9 octobre 2022}}\n|Nagano U Stadium, [[Nagano]], [[Japon]]\n|MS&AD Cup\n|'''{{NZL-d}} [[\u00c9quipe de Nouvelle-Z\u00e9lande f\u00e9minine de football|{{Nlle}}-Z\u00e9lande]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.jfa.jp/nadeshikojapan/20221009/match_page.html#pankz '''{{vert|2 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{cap}}</small>\n|-\n|'''128.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|06/10/2022|6 octobre 2002}}\n|[[Stade du parc Misaki]], [[Kobe]], [[Finlande]]\n|[[Match amical]]\n|'''{{NGR-d}} [[\u00c9quipe du Nigeria f\u00e9minine de football|Nigeria]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.jfa.jp/nadeshikojapan/20221006/match_page.html#pankz '''{{vert|2 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{cap}} {{suboff|46}} ([[Moeka Minami|M. Minami]])</small>\n|-\n|'''127.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|27/06/2022|27 juin 2002}}\n|[[Veritas Stadion]], [[Turku]], [[Finlande]]\n|[[Match amical]]\n|'''{{FIN-d}} [[\u00c9quipe de Finlande f\u00e9minine de football|Finlande]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.jfa.jp/nadeshikojapan/20220627/match_page.html#pankz '''{{vert|5 - 1}}''']\n|<small>Titulaire {{cap}}</small>\n|-\n|'''126.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|24/06/2022|24 juin 2002}}\n|Sports Center FAS, [[Stara Pazova]], [[Serbie]]\n|[[Match amical]]\n|'''{{SRB-d}} [[\u00c9quipe de Serbie f\u00e9minine de football|Serbie]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.jfa.jp/nadeshikojapan/20220624/match_page.html#pankz '''{{vert|5 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{cap}}</small>\n|-\n|'''125.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|03/02/2022|3 f\u00e9vrier 2022}}\n|Shree Shiv Chhatrapati Sports Complex, [[Pune]], [[Inde]]\n|bgcolor=\"#f2e0ce\" |[[Coupe d'Asie f\u00e9minine de football 2022|Coupe d'Asie]] - 1/2 finale\n|'''{{CHN-d}} [[\u00c9quipe de Chine f\u00e9minine de football|Chine]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.jfa.jp/nadeshikojapan/afc_womens_asiancup_2022/final/match_page/m23.html '''{{noir|2 - 2}}''']\n|<small>Titulaire {{cap}}</small>\n|-\n|'''124.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|30/01/2022|30 janvier 2022}}\n|DY Patil Stadium, [[Mumbai]], [[Inde]]\n|bgcolor=\"#f2e0ce\" |[[Coupe d'Asie f\u00e9minine de football 2022|Coupe d'Asie]] - 1/4 finale\n|'''{{THA-d}} [[\u00c9quipe de Tha\u00eflande f\u00e9minine de football|Tha\u00eflande]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.jfa.jp/nadeshikojapan/afc_womens_asiancup_2022/final/match_page/m21.html '''{{vert|7 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{cap}}</small>\n|-\n|'''123.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|27/01/2022|27 janvier 2022}}\n|Shree Shiv Chhatrapati Sports Complex, [[Pune]], [[Inde]]\n|bgcolor=\"#f2e0ce\" |[[Coupe d'Asie f\u00e9minine de football 2022|Coupe d'Asie]] - Match 3\n|'''{{KOR-d}} [[\u00c9quipe de Cor\u00e9e du Sud f\u00e9minine de football|Cor\u00e9e du Sud]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.jfa.jp/nadeshikojapan/afc_womens_asiancup_2022/groupC/match_page/m17.html '''{{noir|1 - 1}}''']\n|<small>Titulaire {{cap}}</small>\n|-\n|'''122.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|24/01/2022|24 janvier 2022}}\n|Shree Shiv Chhatrapati Sports Complex, [[Pune]], [[Inde]]\n|bgcolor=\"#f2e0ce\" |[[Coupe d'Asie f\u00e9minine de football 2022|Coupe d'Asie]] - Match 2\n|'''{{VIE-d}} [[\u00c9quipe du Vi\u00eat Nam f\u00e9minine de football|Vi\u00eat Nam]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.jfa.jp/nadeshikojapan/afc_womens_asiancup_2022/groupC/match_page/m12.html '''{{vert|3 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{cap}} {{but|50}} {{suboff|56}} ([[Asato Miyagawa|A. Miyagawa]])</small>\n|-\n|'''121.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|21/01/2022|21 janvier 2022}}\n|Shree Shiv Chhatrapati Sports Complex, [[Pune]], [[Inde]]\n|bgcolor=\"#f2e0ce\" |[[Coupe d'Asie f\u00e9minine de football 2022|Coupe d'Asie]] - Match 1\n|'''{{MYA-d}} [[\u00c9quipe de Birmanie f\u00e9minine de football|Birmanie]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.jfa.jp/nadeshikojapan/afc_womens_asiancup_2022/groupC/match_page/m5.html '''{{vert|5 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{cap}}</small>\n|-\n|'''120.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|29/11/2021|29 novembre 2021}}\n|[[Stade Cars Jeans]], [[La Haye]], [[Pays-Bas]]\n|[[Match amical]]\n|'''{{NED-d}} [[\u00c9quipe des Pays-Bas f\u00e9minine de football|Pays-Bas]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.jfa.jp/nadeshikojapan/20211129/match_page.html#pankz '''{{noir|0 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{cap}}</small>\n|-\n|'''119.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|30/07/2021|30 juillet 2021}}\n|[[Stade Saitama 2002]], [[Saitama]], [[Japon]]\n| bgcolor=\"#F2CEE0\" |[[Tournoi f\u00e9minin de football aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2020|Jeux olympiques]] - 1/4 finale\n|'''{{SUE-d}} [[\u00c9quipe de Su\u00e8de f\u00e9minine de football|Su\u00e8de]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://int.soccerway.com/matches/2021/07/30/world/olympics-women/sweden/japan/3497423/ '''{{rouge|3 - 1}}''']\n|<small>Titulaire {{cap}}</small>\n|-\n|'''118.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|27/07/2021|27 juillet 2021}}\n|[[Stade de Miyagi]], [[Rifu]], [[Japon]]\n| bgcolor=\"#F2CEE0\" |[[Tournoi f\u00e9minin de football aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2020|Jeux olympiques]] - {{nobr|Match 3}}\n|'''{{CHI-d}} [[\u00c9quipe du Chili f\u00e9minine de football|Chili]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://int.soccerway.com/matches/2021/07/27/world/olympics-women/chile/japan/3497299/ '''{{vert|1 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{cap}} {{yel|89}}</small>\n|-\n|'''117.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|24/07/2021|24 juillet 2021}}\n|[[Sapporo Dome]], [[Sapporo]], [[Japon]]\n| bgcolor=\"#F2CEE0\" |[[Tournoi f\u00e9minin de football aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2020|Jeux olympiques]] - {{nobr|Match 2}}\n|'''{{ENG-d}} [[\u00c9quipe d'Angleterre f\u00e9minine de football|Angleterre]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://int.soccerway.com/matches/2021/07/24/world/olympics-women/japan/great-britain/3497298/ '''{{rouge|1 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{cap}}</small>\n|-\n|'''116.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|21/07/2021|21 juillet 2021}}\n|[[Sapporo Dome]], [[Sapporo]], [[Japon]]\n| bgcolor=\"#F2CEE0\" |[[Tournoi f\u00e9minin de football aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2020|Jeux olympiques]] - {{nobr|Match 1}}\n|'''{{CAN-d}} [[\u00c9quipe du Canada f\u00e9minine de soccer|Canada]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://int.soccerway.com/matches/2021/07/21/world/olympics-women/japan/canada/3497296/ '''{{noir|1 - 1}}''']\n|<small>Titulaire {{cap}}</small>\n|-\n|'''115.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|14/07/2021|14 juillet 2021}}\n|Sanga Stadium by Kyocera, [[Kyoto]], [[Japon]]\n|MS&AD Cup\n|'''{{AUS-d}} [[\u00c9quipe d'Australie f\u00e9minine de football|Australie]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.jfa.jp/nadeshikojapan/20210714/match_page.html#pankz '''{{vert|1 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{cap}}</small>\n|-\n|'''114.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|13/06/2021|13 juin 2021}}\n|Kanseki Stadium Tochigi, [[Utsunomiya]], [[Japon]]\n|MS&AD Cup\n|'''{{MEX-d}} [[\u00c9quipe du Mexique f\u00e9minine de football|Mexique]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.jfa.jp/nadeshikojapan/20210613/match_page.html#pankz '''{{vert|5 - 1}}''']\n|<small>Titulaire {{cap}}</small>\n|-\n|'''113.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|10/06/2021|10 juin 2021}}\n|[[Grande Arche d'Hiroshima|Edion Stadium]], [[Hiroshima]], [[Japon]]\n|[[Match amical]]\n|'''{{UKR-d}} [[\u00c9quipe d'Ukraine f\u00e9minine de football|Ukraine]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.jfa.jp/nadeshikojapan/20210610/match_page.html?utm_source=jfa&utm_medium=kv '''{{vert|8 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{cap}}</small>\n|-\n|'''112.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|11/03/2020|11 mars 2020}}\n|[[Toyota Stadium (Frisco)|Toyota Stadium]], [[Dallas]], [[\u00c9tats-Unis]]\n|[[SheBelieves Cup 2020|SheBelieves Cup]] - Match 3\n|'''{{USA-d}} [[\u00c9quipe des \u00c9tats-Unis f\u00e9minine de soccer|\u00c9tats-Unis]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.jfa.jp/nadeshikojapan/2020_shebelieves_cup/match_page/m6.html '''{{rouge|3 - 1}}''']\n|<small>Titulaire {{cap}}</small>\n|-\n|'''111.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|05/03/2020|5 mars 2020}}\n|[[Exploria Stadium]], [[Orlando (Floride)|Orlando]], [[\u00c9tats-Unis]]\n|[[SheBelieves Cup 2020|SheBelieves Cup]] - Match 1\n|'''{{ESP-d}} [[\u00c9quipe d'Espagne f\u00e9minine de football|Espagne]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.jfa.jp/nadeshikojapan/2020_shebelieves_cup/match_page/m1.html '''{{rouge|3 - 1}}''']\n|<small>Titulaire {{cap}}</small>\n|-\n|'''110.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|10/11/2019|10 novembre 2019}}\n|[[Mikuni World Stadium]], [[Kitaky\u016bsh\u016b]], [[Japon]]\n|MS&AD Cup\n|'''{{RSA-d}} [[\u00c9quipe d'Afrique du Sud f\u00e9minine de football|Afrique du Sud]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.jfa.jp/nadeshikojapan/20191110/match_page.html '''{{vert|2 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{cap}} {{yel|9}} {{but|20}}</small>\n|-\n|'''109.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|06/10/2019|6 octobre 2019}}\n|[[Stade du parc Nihondaira]], [[Shizuoka]], [[Japon]]\n|[[Match amical]]\n|'''{{CAN-d}} [[\u00c9quipe du Canada f\u00e9minine de soccer|Canada]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.jfa.jp/nadeshikojapan/20191006/match_page.html#pankz '''{{vert|4 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{cap}}</small>\n|-\n|'''108.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|25/06/2019|25 juin 2019}}\n|[[Roazhon Park]], [[Rennes]], [[France]]\n| bgcolor=\"#CEE0F2\" |[[Coupe du monde f\u00e9minine de football 2019|Coupe du monde]] - 1/8 finale\n|'''{{NED-d}} [[\u00c9quipe des Pays-Bas f\u00e9minine de football|Pays-Bas]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.jfa.jp/nadeshikojapan/womensworldcup2019/final/match_page/m44.html '''{{rouge|2 - 1}}''']\n|<small>Titulaire {{cap}} {{yel|89}}</small>\n|-\n|'''107.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|19/06/2019|19 juin 2019}}\n|[[Allianz Riviera]], [[Nice]], [[France]]\n| bgcolor=\"#CEE0F2\" |[[Coupe du monde f\u00e9minine de football 2019|Coupe du monde]] - {{nobr|Match 3}}\n|'''{{ENG-d}} [[\u00c9quipe d'Angleterre f\u00e9minine de football|Angleterre]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.jfa.jp/nadeshikojapan/womensworldcup2019/groupD/match_page/m31.html '''{{rouge|2 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{cap}}</small>\n|-\n|'''106.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|14/06/2019|14 juin 2019}}\n|[[Roazhon Park]], [[Rennes]], [[France]]\n| bgcolor=\"#CEE0F2\" |[[Coupe du monde f\u00e9minine de football 2019|Coupe du monde]] - {{nobr|Match 2}}\n|'''{{SCO-d}} [[\u00c9quipe d'\u00c9cosse f\u00e9minine de football|\u00c9cosse]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.jfa.jp/nadeshikojapan/womensworldcup2019/groupD/match_page/m20.html '''{{vert|2 - 1}}''']\n|<small>Titulaire {{cap}}</small>\n|-\n|'''105.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|10/06/2019|10 juin 2019}}\n|[[Parc des Princes]], [[Paris]], [[France]]\n| bgcolor=\"#CEE0F2\" |[[Coupe du monde f\u00e9minine de football 2019|Coupe du monde]] - {{nobr|Match 1}}\n|'''{{ARG-d}} [[\u00c9quipe d'Argentine f\u00e9minine de football|Argentine]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.jfa.jp/nadeshikojapan/womensworldcup2019/groupD/match_page/m8.html '''{{noir|0 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{cap}}</small>\n|-\n|'''104.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|02/06/2019|2 juin 2019}}\n|Stade Gerard-Houllier, [[Le Touquet-Paris-Plage]], [[France]]\n|[[Match amical]]\n|'''{{ESP-d}} [[\u00c9quipe d'Espagne f\u00e9minine de football|Espagne]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://fr.soccerway.com/matches/2019/06/02/world/friendly-women/spain/japan/3023430/ '''{{noir|1 - 1}}''']\n|<small>Titulaire {{cap}}</small>\n|-\n|'''103.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|09/04/2019|9 avril 2019}}\n|[[Energieteam Arena]], [[Paderborn]], [[Allemagne]]\n|[[Match amical]]\n|'''{{GER-d}} [[\u00c9quipe d'Allemagne f\u00e9minine de football|Allemagne]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.jfa.jp/nadeshikojapan/20190404/match_page/m2.html '''{{noir|2 - 2}}''']\n|<small>Titulaire {{cap}}</small>\n|-\n|'''102.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|04/04/2019|4 avril 2019}}\n|[[Stade de l'Abb\u00e9-Deschamps]], [[Auxerre]], [[France]]\n|[[Match amical]]\n|'''{{FRA-d}} [[\u00c9quipe de France f\u00e9minine de football|France]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.jfa.jp/nadeshikojapan/20190404/match_page/m1.html '''{{rouge|3 - 1}}''']\n|<small>Titulaire {{cap}}</small>\n|-\n|'''101.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|27/02/2019|27 f\u00e9vrier 2019}}\n|[[Talen Energy Stadium]], [[Philadelphie]], [[\u00c9tats-Unis]]\n|[[SheBelieves Cup 2019|SheBelieves Cup]] - Match 1\n|'''{{USA-d}} [[\u00c9quipe des \u00c9tats-Unis f\u00e9minine de soccer|\u00c9tats-Unis]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.jfa.jp/nadeshikojapan/2019_shebelieves_cup/match_page/m2.html '''{{noir|2 - 2}}''']\n|<small>Titulaire {{cap}} {{yel|38}}</small>\n|-\n|'''100.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|11/11/2018|11 novembre 2018}}\n|Tottori Bank Bird Stadium, [[Tottori]], [[Japon]]\n|[[Match amical]]\n|'''{{NOR-d}} [[\u00c9quipe de Norv\u00e8ge f\u00e9minine de football|Norv\u00e8ge]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.jfa.jp/nadeshikojapan/20181111/match_page.html '''{{vert|4 - 1}}''']\n|<small>Titulaire {{cap}}</small>\n|-\n|'''99.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|10/06/2018|10 juin 2018}}\n|[[Westpac Stadium]], [[Wellington]], [[Nouvelle-Z\u00e9lande]]\n|[[Match amical]]\n|'''{{NZL-d}} [[\u00c9quipe de Nouvelle-Z\u00e9lande f\u00e9minine de football|{{Nlle}}-Z\u00e9lande]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.jfa.jp/nadeshikojapan/20180610/match_page/m1.html '''{{vert|3 - 1}}''']\n|<small>Titulaire {{cap}}</small>\n|-\n|'''98.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|20/04/2018|20 avril 2018}}\n|[[Stade international d'Amman]], [[Amman]], [[Jordanie]]\n|bgcolor=\"#f2e0ce\" |[[Coupe d'Asie des nations de football f\u00e9minin 2018|Coupe d'Asie]] - Finale\n|'''{{AUS-d}} [[\u00c9quipe d'Australie f\u00e9minine de football|Australie]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.jfa.jp/nadeshikojapan/afc_womens_asiancup_2018/final/match_page/m17.html '''{{vert|1 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{cap}} {{yel|14}}</small>\n|-\n|'''97.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|17/04/2018|17 avril 2018}}\n|King Abdullah II Stadium, [[Amman]], [[Jordanie]]\n|bgcolor=\"#f2e0ce\" |[[Coupe d'Asie des nations de football f\u00e9minin 2018|Coupe d'Asie]] - 1/2 finale\n|'''{{CHN-d}} [[\u00c9quipe de Chine f\u00e9minine de football|Chine]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.jfa.jp/nadeshikojapan/afc_womens_asiancup_2018/final/match_page/m14.html '''{{vert|3 - 1}}''']\n|<small>Titulaire {{cap}}</small>\n|-\n|'''96.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|13/04/2018|13 avril 2018}}\n|[[Stade international d'Amman]], [[Amman]], [[Jordanie]]\n|bgcolor=\"#f2e0ce\" |[[Coupe d'Asie des nations de football f\u00e9minin 2018|Coupe d'Asie]] - match 3\n|'''{{AUS-d}} [[\u00c9quipe d'Australie f\u00e9minine de football|Australie]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.jfa.jp/nadeshikojapan/afc_womens_asiancup_2018/groupB/match_page/m11.html '''{{noir|1 - 1}}''']\n|<small>Titulaire {{cap}}</small>\n|-\n|'''95.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|10/04/2018|10 avril 2018}}\n|[[Stade international d'Amman]], [[Amman]], [[Jordanie]]\n|bgcolor=\"#f2e0ce\" |[[Coupe d'Asie des nations de football f\u00e9minin 2018|Coupe d'Asie]] - match 2\n|'''{{KOR-d}} [[\u00c9quipe de Cor\u00e9e du Sud f\u00e9minine de football|Cor\u00e9e du Sud]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.jfa.jp/nadeshikojapan/afc_womens_asiancup_2018/groupB/match_page/m8.html '''{{noir|0 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{cap}}</small>\n|-\n|'''94.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|07/04/2018|7 avril 2018}}\n|King Abdullah II Stadium, [[Amman]], [[Jordanie]]\n|bgcolor=\"#f2e0ce\" |[[Coupe d'Asie des nations de football f\u00e9minin 2018|Coupe d'Asie]] - match 1\n|'''{{VIE-d}} [[\u00c9quipe du Vi\u00eat Nam f\u00e9minine de football|Vi\u00eat Nam]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.jfa.jp/nadeshikojapan/afc_womens_asiancup_2018/groupB/match_page/m3.html '''{{vert|4 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{cap}}</small>\n|-\n|'''93.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|07/03/2018|7 mars 2018}}\n|Bela Vista Stadium, [[Parchal]], [[Portugal]]\n|[[Algarve Cup]] - Cinqui\u00e8me place\n|'''{{CAN-d}} [[\u00c9quipe du Canada f\u00e9minine de soccer|Canada]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.jfa.jp/nadeshikojapan/algarvecup_2018/final/match_page/m3.html '''{{rouge|2 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{cap}}</small>\n|-\n|'''92.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|05/03/2018|5 mars 2018}}\n|[[Stade de l'Algarve]], [[Faro]], [[Portugal]]\n|[[Algarve Cup]] - Match 3\n|'''{{DEN-d}} [[\u00c9quipe du Danemark f\u00e9minine de football|Danemark]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.jfa.jp/nadeshikojapan/algarvecup_2018/groupC/match_page/m5.html '''{{vert|2 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{cap}}</small>\n|-\n|'''91.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|02/03/2018|2 mars 2018}}\n|Bela Vista Stadium, [[Parchal]], [[Portugal]]\n|[[Algarve Cup]] - Match 2\n|'''{{ISL-d}} [[\u00c9quipe d'Islande f\u00e9minine de football|Islande]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.jfa.jp/nadeshikojapan/algarvecup_2018/groupC/match_page/m3.html '''{{vert|2 - 1}}''']\n|<small>Titulaire {{cap}}</small>\n|-\n|'''90.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|24/11/2017|24 novembre 2017}}\n|King Abdullah II Stadium, [[Amman]], [[Jordanie]]\n|[[Match amical]]\n|'''{{JOR-d}} [[\u00c9quipe de Jordanie f\u00e9minine de football|Jordanie]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.jfa.jp/nadeshikojapan/20171124/match_page/m1.html '''{{vert|2 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{cap}} {{yel|63}} {{suboff|63}} ([[Aya Sameshima|A. Sameshima]])</small>\n|-\n|'''89.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|22/10/2017|22 octobre 2017}}\n|Nagano U Stadium, [[Nagano]], [[Japon]]\n|MS&AD Cup\n|'''{{SUI-d}} [[\u00c9quipe de Suisse f\u00e9minine de football|Suisse]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.jfa.jp/nadeshikojapan/20171022/match_page.html '''{{vert|2 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{cap}} {{yel|90+1}}</small>\n|-\n|'''88.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|13/06/2017|13 juin 2017}}\n|[[Stade Eneco|Stadion Den Dreef]], [[Louvain]], [[Belgique]]\n|[[Match amical]]\n|'''{{BEL-d}} [[\u00c9quipe de Belgique f\u00e9minine de football|Belgique]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.jfa.jp/nadeshikojapan/20170609/match_page/m2.html#pankz '''{{noir|1 - 1}}''']\n|<small>Titulaire {{cap}}</small>\n|-\n|'''87.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|09/06/2017|9 juin 2017}}\n|[[Stade Rat Verlegh]], [[Br\u00e9da]], [[Pays-Bas]]\n|[[Match amical]]\n|'''{{NED-d}} [[\u00c9quipe des Pays-Bas f\u00e9minine de football|Pays-Bas]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.jfa.jp/nadeshikojapan/20170609/match_page/m1.html '''{{vert|1 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{cap}}</small>\n|-\n|'''86.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|09/04/2017|9 avril 2017}}\n|Umakana Yokana Stadium, [[Kumamoto]], [[Japon]]\n|[[Coupe Kirin|Kirin Challenge Cup]]\n|'''{{CRC-d}} [[\u00c9quipe du Costa Rica f\u00e9minine de football|Costa Rica]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.jfa.jp/nadeshikojapan/20170409/match_page/m1.html#pankz '''{{vert|3 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{cap}}</small>\n|-\n|'''85.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|08/03/2017|8 mars 2017}}\n|[[Stade de l'Algarve]], [[Faro]], [[Portugal]]\n|[[Algarve Cup]] - Cinqui\u00e8me place\n|'''{{NED-d}} [[\u00c9quipe des Pays-Bas f\u00e9minine de football|Pays-Bas]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.jfa.jp/nadeshikojapan/algarvecup_2017/final/match_page/m19.html '''{{Rouge|3 - 2}}''']\n|<small>Titulaire {{cap}}</small>\n|-\n|'''84.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|06/03/2017|6 mars 2017}}\n|[[Stade de l'Algarve]], [[Faro]], [[Portugal]]\n|[[Algarve Cup]] - Match 3\n|'''{{NOR-d}} [[\u00c9quipe de Norv\u00e8ge f\u00e9minine de football|Norv\u00e8ge]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.jfa.jp/nadeshikojapan/algarvecup_2017/groupB/match_page/m17.html '''{{Vert|2 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{cap}}</small>\n|-\n|'''83.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|03/03/2017|3 mars 2017}}\n|Bela Vista Stadium, [[Parchal]], [[Portugal]]\n|[[Algarve Cup]] - Match 2\n|'''{{ISL-d}} [[\u00c9quipe d'Islande f\u00e9minine de football|Islande]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.jfa.jp/nadeshikojapan/algarvecup_2017/groupB/match_page/m7.html '''{{Vert|2 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{cap}}</small>\n|-\n|'''82.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|01/03/2017|1er mars 2017}}\n|Bela Vista Stadium, [[Parchal]], [[Portugal]]\n|[[Algarve Cup]] - Match 1\n|'''{{ESP-d}} [[\u00c9quipe d'Espagne f\u00e9minine de football|Espagne]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.jfa.jp/nadeshikojapan/algarvecup_2017/groupB/match_page/m1.html '''{{Rouge|2 - 1}}''']\n|<small>Titulaire {{cap}}</small>\n|-\n|'''81.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|21/07/2016|21 juillet 2016}}\n|[[Guldf\u00e5geln Arena]], [[Kalmar (Kalmar)|Kalmar]], [[Su\u00e8de]]\n|[[Match amical]]\n|'''{{SUE-d}} [[\u00c9quipe de Su\u00e8de f\u00e9minine de football|Su\u00e8de]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.jfa.jp/nadeshikojapan/20160721/match_page/m1.html#pankz '''{{Rouge|3 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{cap}}</small>\n|-\n|'''80.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|05/06/2016|5 juin 2016}}\n|[[FirstEnergy Stadium (Cleveland)|FirstEnergy Stadium]], [[Cleveland]], [[\u00c9tats-Unis]]\n|[[Match amical]]\n|'''{{USA-d}} [[\u00c9quipe des \u00c9tats-Unis f\u00e9minine de soccer|\u00c9tats-Unis]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.jfa.jp/nadeshikojapan/20160602/match_page/m2.html#pankz '''{{Rouge|2 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''79.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|02/06/2016|2 juin 2016}}\n|[[Dick's Sporting Goods Park]], [[Denver]], [[\u00c9tats-Unis]]\n|[[Match amical]]\n|'''{{USA-d}} [[\u00c9quipe des \u00c9tats-Unis f\u00e9minine de soccer|\u00c9tats-Unis]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.jfa.jp/nadeshikojapan/20160602/match_page/m1.html#pankz '''{{noir|3 - 3}}''']\n|<small>Titulaire {{yel|63}}</small>\n|-\n|'''78.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|09/03/2016|9 mars 2016}}\n|[[Nagai Ball Gall Field|Kincho Stadium]], [[Osaka]], [[Japon]]\n|bgcolor=\"#F0FF80\" |[[Tournoi pr\u00e9-olympique f\u00e9minin de l'AFC 2016|Tournoi pr\u00e9-olympique]]\n|'''{{PRK-d}} [[\u00c9quipe de Cor\u00e9e du Nord f\u00e9minine de football|Cor\u00e9e du Nord]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.jfa.jp/nadeshikojapan/rio_olympic_2016_w_q/match_page/m15.html '''{{vert|1 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''77.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|04/03/2016|4 mars 2016}}\n|[[Nagai Ball Gall Field|Kincho Stadium]], [[Osaka]], [[Japon]]\n|bgcolor=\"#F0FF80\" |[[Tournoi pr\u00e9-olympique f\u00e9minin de l'AFC 2016|Tournoi pr\u00e9-olympique]]\n|'''{{CHN-d}} [[\u00c9quipe de Chine f\u00e9minine de football|Chine]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.jfa.jp/nadeshikojapan/rio_olympic_2016_w_q/match_page/m9.html '''{{Rouge|2 - 1}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''76.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|02/03/2016|2 mars 2016}}\n|[[Nagai Ball Gall Field|Kincho Stadium]], [[Osaka]], [[Japon]]\n|bgcolor=\"#F0FF80\" |[[Tournoi pr\u00e9-olympique f\u00e9minin de l'AFC 2016|Tournoi pr\u00e9-olympique]]\n|'''{{KOR-d}} [[\u00c9quipe de Cor\u00e9e du Sud f\u00e9minine de football|Cor\u00e9e du Sud]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.jfa.jp/nadeshikojapan/rio_olympic_2016_w_q/match_page/m4.html '''{{noir|1 - 1}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''75.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|29/02/2016|29 f\u00e9vrier 2016}}\n|[[Nagai Ball Gall Field|Kincho Stadium]], [[Osaka]], [[Japon]]\n|bgcolor=\"#F0FF80\" |[[Tournoi pr\u00e9-olympique f\u00e9minin de l'AFC 2016|Tournoi pr\u00e9-olympique]]\n|'''{{AUS-d}} [[\u00c9quipe d'Australie f\u00e9minine de football|Australie]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.jfa.jp/nadeshikojapan/rio_olympic_2016_w_q/match_page/m1.html '''{{Rouge|3 - 1}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''74.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|29/11/2015|29 novembre 2015}}\n|Kras Stadion, [[Volendam]], [[Pays-Bas]]\n|[[Match amical]]\n|'''{{NED-d}} [[\u00c9quipe des Pays-Bas f\u00e9minine de football|Pays-Bas]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.jfa.jp/nadeshikojapan/20151129/match_page/m1.html#pankz '''{{Rouge|3 - 1}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''73.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|05/07/2015|5 juillet 2015}}\n|[[BC Place Stadium]], [[Vancouver]], [[Canada]]\n| bgcolor=\"#CEE0F2\" |[[Coupe du monde f\u00e9minine de football 2015|Coupe du monde]] - Finale\n|'''{{USA-d}} [[\u00c9quipe des \u00c9tats-Unis f\u00e9minine de soccer|\u00c9tats-Unis]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.fifa.com/womensworldcup/matches/round=268012/match=300269506/report.html#nosticky '''{{Rouge|5 - 2}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''72.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|01/07/2015|1er juillet 2015}}\n|[[Stade du Commonwealth]], [[Edmonton]], [[Canada]]\n| bgcolor=\"#CEE0F2\" |[[Coupe du monde f\u00e9minine de football 2015|Coupe du monde]] - 1/2 finale\n|'''{{ENG-d}} [[\u00c9quipe d'Angleterre f\u00e9minine de football|Angleterre]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.fifa.com/womensworldcup/matches/round=268016/match=300269504/report.html#nosticky '''{{vert|2 - 1}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''71.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|27/06/2015|27 juin 2015}}\n|[[Stade du Commonwealth]], [[Edmonton]], [[Canada]]\n| bgcolor=\"#CEE0F2\" |[[Coupe du monde f\u00e9minine de football 2015|Coupe du monde]] - 1/4 finale\n|'''{{AUS-d}} [[\u00c9quipe d'Australie f\u00e9minine de football|Australie]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.fifa.com/womensworldcup/matches/round=268018/match=300269496/report.html#nosticky '''{{vert|1 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''70.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|23/06/2015|23 juin 2015}}\n|[[BC Place Stadium]], [[Vancouver]], [[Canada]]\n| bgcolor=\"#CEE0F2\" |[[Coupe du monde f\u00e9minine de football 2015|Coupe du monde]] - 1/8 finale\n|'''{{NED-d}} [[\u00c9quipe des Pays-Bas f\u00e9minine de football|Pays-Bas]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.fifa.com/womensworldcup/matches/round=268032/match=300269485/report.html#nosticky '''{{vert|2 - 1}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''69.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|12/06/2015|12 juin 2015}}\n|[[BC Place Stadium]], [[Vancouver]], [[Canada]]\n| bgcolor=\"#CEE0F2\" |[[Coupe du monde f\u00e9minine de football 2015|Coupe du monde]] - {{nobr|Match 2}}\n|'''{{CMR-d}} [[\u00c9quipe du Cameroun f\u00e9minine de football|Cameroun]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.fifa.com/womensworldcup/matches/round=268020/match=300269476/report.html#nosticky '''{{vert|2 - 1}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''68.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|08/06/2015|8 juin 2015}}\n|[[BC Place Stadium]], [[Vancouver]], [[Canada]]\n| bgcolor=\"#CEE0F2\" |[[Coupe du monde f\u00e9minine de football 2015|Coupe du monde]] - {{nobr|Match 1}}\n|'''{{SUI-d}} [[\u00c9quipe de Suisse f\u00e9minine de football|Suisse]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.fifa.com/womensworldcup/matches/round=268020/match=300269509/report.html#nosticky '''{{vert|1 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''67.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|28/05/2015|28 mai 2015}}\n|Minami Nagano Sports Park, [[Nagano]], [[Japon]]\n|[[Coupe Kirin|Kirin Challenge Cup]]\n|'''{{ITA-d}} [[\u00c9quipe d'Italie f\u00e9minine de football|Italie]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.jfa.jp/nadeshikojapan/20150528/match_page/m1.html#pankz '''{{vert|1 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''66.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|24/05/2015|24 mai 2015}}\n|Kagawa Marugame Stadium, [[Pr\u00e9fecture de Kagawa|Kagawa]], [[Japon]]\n|MS&AD Nadeshiko Cup\n|'''{{NZL-d}} [[\u00c9quipe de Nouvelle-Z\u00e9lande f\u00e9minine de football|{{Nlle}}-Z\u00e9lande]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.jfa.jp/nadeshikojapan/20150524/match_page/m1.html#pankz '''{{vert|1 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''65.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|09/03/2015|9 mars 2015}}\n|Bela Vista Stadium, [[Parchal]], [[Portugal]]\n|[[Algarve Cup 2015|Algarve Cup]] - Match 3\n|'''{{FRA-d}} [[\u00c9quipe de France f\u00e9minine de football|France]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.jfa.jp/nadeshikojapan/algarvecup_2015/groupC/match_page/m17.html '''{{Rouge|3 - 1}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''64.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|04/03/2015|4 mars 2015}}\n|Bela Vista Stadium, [[Parchal]], [[Portugal]]\n|[[Algarve Cup 2015|Algarve Cup]] - Match 1\n|'''{{DEN-d}} [[\u00c9quipe du Danemark f\u00e9minine de football|Danemark]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.jfa.jp/nadeshikojapan/algarvecup_2015/groupC/match_page/m5.html '''{{Rouge|2 - 1}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''63.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|28/10/2014|28 octobre 2014}}\n|[[BC Place Stadium]], [[Vancouver]], [[Canada]]\n|[[Match amical]]\n|'''{{CAN-d}} [[\u00c9quipe du Canada f\u00e9minine de soccer|Canada]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.jfa.jp/nadeshikojapan/20141028/match_page/m2.html#pankz '''{{vert|3 - 2}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''62.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|25/10/2014|25 octobre 2014}}\n|[[Stade du Commonwealth]], [[Edmonton]], [[Canada]]\n|[[Match amical]]\n|'''{{CAN-d}} [[\u00c9quipe du Canada f\u00e9minine de soccer|Canada]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.jfa.jp/nadeshikojapan/20141028/match_page/m1.html#pankz '''{{vert|3 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''61.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|12/03/2014|12 mars 2014}}\n|[[Stade de l'Algarve]], [[Faro]], [[Portugal]]\n|[[Algarve Cup 2014|Algarve Cup]] - Finale\n|'''{{GER-d}} [[\u00c9quipe d'Allemagne f\u00e9minine de football|Allemagne]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.jfa.or.jp/national_team/2014/nadeshiko/2014algarvecup/final/match_page/m19.html '''{{Rouge|3 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''60.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|10/03/2014|10 mars 2014}}\n|[[Stade de l'Algarve]], [[Faro]], [[Portugal]]\n|[[Algarve Cup 2014|Algarve Cup]] - Match 3\n|'''{{SUE-d}} [[\u00c9quipe de Su\u00e8de f\u00e9minine de football|Su\u00e8de]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.jfa.or.jp/national_team/2014/nadeshiko/2014algarvecup/groupB/match_page/m15.html '''{{vert|2 - 1}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''59.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|05/03/2014|5 mars 2014}}\n|Bela Vista Stadium, [[Parchal]], [[Portugal]]\n|[[Algarve Cup 2014|Algarve Cup]] - Match 1\n|'''{{USA-d}} [[\u00c9quipe des \u00c9tats-Unis f\u00e9minine de soccer|\u00c9tats-Unis]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.jfa.or.jp/national_team/2014/nadeshiko/2014algarvecup/groupB/match_page/m3.html '''{{noir|1 - 1}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''58.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|27/07/2013|27 juillet 2013}}\n|Complexe sportif, [[S\u00e9oul]], [[Cor\u00e9e du Sud]]\n|bgcolor=\"#F0FF80\" |[[Coupe d'Asie de l'Est de football f\u00e9minin|Coupe d'Asie de l'Est]] - Match 3\n|'''{{KOR-d}} [[\u00c9quipe de Cor\u00e9e du Sud f\u00e9minine de football|Cor\u00e9e du Sud]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.jfa.or.jp/national_team/2013/nadeshiko/2013east_asian_cup_w/match_page/m6.html '''{{Rouge|2 - 1}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''57.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|25/07/2013|25 juillet 2013}}\n|Hwaseong Stadium, [[Hwaseong]], [[Cor\u00e9e du Sud]]\n|bgcolor=\"#F0FF80\" |[[Coupe d'Asie de l'Est de football f\u00e9minin|Coupe d'Asie de l'Est]] - Match 2\n|'''{{PRK-d}} [[\u00c9quipe de Cor\u00e9e du Nord f\u00e9minine de football|Cor\u00e9e du Nord]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.jfa.or.jp/national_team/2013/nadeshiko/2013east_asian_cup_w/match_page/m4.html '''{{noir|0 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''56.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|20/07/2013|20 juillet 2013}}\n|[[Stade de la Coupe du monde de S\u00e9oul|Stade de la Coupe du monde]], [[S\u00e9oul]], [[Cor\u00e9e du Sud]]\n|bgcolor=\"#F0FF80\" |[[Coupe d'Asie de l'Est de football f\u00e9minin|Coupe d'Asie de l'Est]] - Match 1\n|'''{{CHN-d}} [[\u00c9quipe de Chine f\u00e9minine de football|Chine]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.jfa.or.jp/national_team/2013/nadeshiko/2013east_asian_cup_w/match_page/m1.html '''{{vert|2 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''55.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|29/06/2013|29 juin 2013}}\n|[[Allianz Arena]], [[Munich]], [[Allemagne]]\n|[[Match amical]]\n|'''{{GER-d}} [[\u00c9quipe d'Allemagne f\u00e9minine de football|Allemagne]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.jfa.or.jp/national_team/2013/nadeshiko/20130629nadeshiko_europe/ger/match_page/m2.html '''{{Rouge|4 - 2}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''54.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|26/06/2013|26 juin 2013}}\n|Stade Pirelli, [[Staffordshire]], [[Angleterre]]\n|[[Match amical]]\n|'''{{ENG-d}} [[\u00c9quipe d'Angleterre f\u00e9minine de football|Angleterre]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.jfa.or.jp/national_team/2013/nadeshiko/20130629nadeshiko_europe/eng/match_page/m1.html '''{{noir|1 - 1}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''53.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|20/06/2013|20 juin 2013}}\n|Saga Stadium, [[Saga (Saga)|Saga]], [[Japon]]\n|[[Coupe Kirin|Kirin Challenge Cup]]\n|'''{{NZL-d}} [[\u00c9quipe de Nouvelle-Z\u00e9lande f\u00e9minine de football|{{Nlle}}-Z\u00e9lande]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.jfa.or.jp/national_team/2013/nadeshiko/20130620kcc_w/match_page/m1.html '''{{noir|1 - 1}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''52.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|13/03/2013|13 mars 2013}}\n|[[Stade de l'Algarve]], [[Faro]], [[Portugal]]\n|[[Algarve Cup 2013|Algarve Cup]] - Cinqui\u00e8me place\n|'''{{CHN-d}} [[\u00c9quipe de Chine f\u00e9minine de football|Chine]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.jfa.or.jp/national_team/2013/nadeshiko/2013algarvecup/final/match_page/m22.html '''{{vert|1 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{cap}}</small>\n|-\n|'''51.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|11/03/2013|11 mars 2013}}\n|[[Stade de l'Algarve]], [[Faro]], [[Portugal]]\n|[[Algarve Cup 2013|Algarve Cup]] - Match 3\n|'''{{DEN-d}} [[\u00c9quipe du Danemark f\u00e9minine de football|Danemark]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.jfa.or.jp/national_team/2013/nadeshiko/2013algarvecup/groupA/match_page/m13.html '''{{vert|2 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''50.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|08/03/2013|8 mars 2013}}\n|Bela Vista Stadium, [[Parchal]], [[Portugal]]\n|[[Algarve Cup 2013|Algarve Cup]] - Match 2\n|'''{{GER-d}} [[\u00c9quipe d'Allemagne f\u00e9minine de football|Allemagne]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.jfa.or.jp/national_team/2013/nadeshiko/2013algarvecup/groupA/match_page/m7.html '''{{Rouge|2 - 1}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''49.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|09/08/2012|9 ao\u00fbt 2012}}\n|[[Stade de Wembley]], [[Londres]], [[Angleterre]]\n| bgcolor=\"#F2CEE0\" |[[Tournoi f\u00e9minin de football aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2012|Jeux olympiques]] - Finale\n|'''{{USA-d}} [[\u00c9quipe des \u00c9tats-Unis f\u00e9minine de soccer|\u00c9tats-Unis]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://fr.soccerway.com/matches/2012/08/09/world/olympics-women/united-states/japan/1281796/ '''{{Rouge|2 - 1}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''48.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|06/08/2012|6 ao\u00fbt 2012}}\n|[[Stade de Wembley]], [[Londres]], [[Angleterre]]\n| bgcolor=\"#F2CEE0\" |[[Tournoi f\u00e9minin de football aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2012|Jeux olympiques]] - 1/2 finale\n|'''{{FRA-d}} [[\u00c9quipe de France f\u00e9minine de football|France]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://fr.soccerway.com/matches/2012/08/06/world/olympics-women/france/japan/1281795/ '''{{vert|2 - 1}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''47.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|03/08/2012|3 ao\u00fbt 2012}}\n|[[Millennium Stadium]], [[Cardiff]], [[Pays de Galles]]\n| bgcolor=\"#F2CEE0\" |[[Tournoi f\u00e9minin de football aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2012|Jeux olympiques]] - 1/4 finale\n|'''{{BRA-d}} [[\u00c9quipe du Br\u00e9sil f\u00e9minine de football|Br\u00e9sil]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://fr.soccerway.com/matches/2012/08/03/world/olympics-women/brazil/japan/1281791/ '''{{vert|2 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''46.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|31/07/2012|31 juillet 2012}}\n|[[Millennium Stadium]], [[Cardiff]], [[Pays de Galles]]\n| bgcolor=\"#F2CEE0\" |[[Tournoi f\u00e9minin de football aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2012|Jeux olympiques]] - {{nobr|Match 3}}\n|'''{{RSA-d}} [[\u00c9quipe d'Afrique du Sud f\u00e9minine de football|Afrique du Sud]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://fr.soccerway.com/matches/2012/07/31/world/olympics-women/japan/south-africa/1281849/ '''{{noir|0 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''45.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|28/07/2012|28 juillet 2012}}\n|[[Ricoh Arena]], [[Coventry]], [[Angleterre]]\n| bgcolor=\"#F2CEE0\" |[[Tournoi f\u00e9minin de football aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2012|Jeux olympiques]] - {{nobr|Match 2}}\n|'''{{SUE-d}} [[\u00c9quipe de Su\u00e8de f\u00e9minine de football|Su\u00e8de]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://fr.soccerway.com/matches/2012/07/28/world/olympics-women/japan/sweden/1281847/ '''{{noir|0 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''44.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|25/07/2012|25 juillet 2012}}\n|[[Ricoh Arena]], [[Coventry]], [[Angleterre]]\n| bgcolor=\"#F2CEE0\" |[[Tournoi f\u00e9minin de football aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2012|Jeux olympiques]] - {{nobr|Match 1}}\n|'''{{CAN-d}} [[\u00c9quipe du Canada f\u00e9minine de soccer|Canada]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://fr.soccerway.com/matches/2012/07/25/world/olympics-women/japan/canada/1281845/ '''{{vert|2 - 1}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''43.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|19/07/2012|19 juillet 2012}}\n|[[Stade Charl\u00e9ty]], [[Paris]], [[France]]\n|[[Match amical]]\n|'''{{FRA-d}} [[\u00c9quipe de France f\u00e9minine de football|France]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.jfa.or.jp/national_team/topics/2012/375.html '''{{Rouge|2 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''42.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|11/07/2012|11 juillet 2012}}\n|[[Stade olympique national (1958)|Stade olympique national]], [[Tokyo]], [[Japon]]\n|[[Coupe Kirin|Kirin Challenge Cup]]\n|'''{{AUS-d}} [[\u00c9quipe d'Australie f\u00e9minine de football|Australie]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.jfa.or.jp/national_team/topics/2012/350.html '''{{vert|3 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''41.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|20/06/2012|20 juin 2012}}\n|[[Ullevi|Ullevi Stadium]], [[G\u00f6teborg]], [[Su\u00e8de]]\n|[[Match amical]]\n|'''{{SUE-d}} [[\u00c9quipe de Su\u00e8de f\u00e9minine de football|Su\u00e8de]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.jfa.or.jp/national_team/topics/2012/314.html '''{{vert|1 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''40.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|18/06/2012|18 juin 2012}}\n|Halmstad Stadium, [[Halmstad]], [[Su\u00e8de]]\n|[[Match amical]]\n|'''{{USA-d}} [[\u00c9quipe des \u00c9tats-Unis f\u00e9minine de soccer|\u00c9tats-Unis]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.jfa.or.jp/national_team/topics/2012/309.html '''{{Rouge|4 - 1}}''']\n|<small>Rempla\u00e7ante {{subon|56}} ([[Homare Sawa|H. Sawa]])</small>\n|-\n|'''39.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|05/04/2012|5 avril 2012}}\n|[[Stade du parc Misaki|Home's Stadium Kobe]], [[Kobe]], [[Japon]]\n|[[Coupe Kirin|Kirin Challenge Cup]]\n|'''{{BRA-d}} [[\u00c9quipe du Br\u00e9sil f\u00e9minine de football|Br\u00e9sil]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.jfa.or.jp/national_team/2012/20120405kcc_w/match_page/m3.html '''{{vert|4 - 1}}''']\n|<small>Titulaire {{suboff|72}} ([[Kana Osafune|K. Osafune]])</small>\n|-\n|'''38.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|01/04/2012|1er avril 2012}}\n|[[Stade de Sendai]], [[Sendai]], [[Japon]]\n|[[Coupe Kirin|Kirin Challenge Cup]]\n|'''{{USA-d}} [[\u00c9quipe des \u00c9tats-Unis f\u00e9minine de soccer|\u00c9tats-Unis]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.jfa.or.jp/national_team/2012/20120405kcc_w/match_page/m1.html '''{{noir|1 - 1}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''37.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|07/03/2012|7 mars 2012}}\n|[[Stade de l'Algarve]], [[Faro]], [[Portugal]]\n|[[Algarve Cup]] - Finale\n|'''{{GER-d}} [[\u00c9quipe d'Allemagne f\u00e9minine de football|Allemagne]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.jfa.or.jp/national_team/2012/2012algarvecup/final/match_page/m24.html '''{{Rouge|4 - 3}}''']\n|<small>Rempla\u00e7ante {{subon|46}} ([[Azusa Iwashimizu|A. Iwashimizu]])</small>\n|-\n|'''36.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|05/03/2012|5 mars 2012}}\n|[[Stade de l'Algarve]], [[Faro]], [[Portugal]]\n|[[Algarve Cup]] - Match 3\n|'''{{USA-d}} [[\u00c9quipe des \u00c9tats-Unis f\u00e9minine de soccer|\u00c9tats-Unis]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.jfa.or.jp/national_team/2012/2012algarvecup/groupB/match_page/m16.html '''{{vert|1 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''35.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|02/03/2012|2 mars 2012}}\n|Bela Vista Stadium, [[Parchal]], [[Portugal]]\n|[[Algarve Cup]] - Match 2\n|'''{{DEN-d}} [[\u00c9quipe du Danemark f\u00e9minine de football|Danemark]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.jfa.or.jp/national_team/2012/2012algarvecup/groupB/match_page/m9.html '''{{vert|2 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''34.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|29/02/2012|29 f\u00e9vrier 2012}}\n|Bela Vista Stadium, [[Parchal]], [[Portugal]]\n|[[Algarve Cup]] - Match 1\n|'''{{NOR-d}} [[\u00c9quipe de Norv\u00e8ge f\u00e9minine de football|Norv\u00e8ge]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.jfa.or.jp/national_team/2012/2012algarvecup/groupB/match_page/m4.html '''{{vert|2 - 1}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''33.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|08/09/2011|8 septembre 2011}}\n|Shandong Provincial Stadium, [[Jinan]], [[Chine]]\n|bgcolor=\"#F0FF80\" |[[Tournoi pr\u00e9-olympique f\u00e9minin de l'AFC 2012|Tournoi pr\u00e9-olympique]]\n|'''{{PRK-d}} [[\u00c9quipe de Cor\u00e9e du Nord f\u00e9minine de football|Cor\u00e9e du Nord]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.jfa.or.jp/national_team/2011/2011nadeshiko_opq/match_page/m12.html '''{{noir|1 - 1}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''32.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|05/09/2011|5 septembre 2011}}\n|Shandong Provincial Stadium, [[Jinan]], [[Chine]]\n|bgcolor=\"#F0FF80\" |[[Tournoi pr\u00e9-olympique f\u00e9minin de l'AFC 2012|Tournoi pr\u00e9-olympique]]\n|'''{{AUS-d}} [[\u00c9quipe d'Australie f\u00e9minine de football|Australie]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.jfa.or.jp/national_team/2011/2011nadeshiko_opq/match_page/m8.html '''{{vert|1 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''31.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|03/09/2011|3 septembre 2011}}\n|[[Stade olympique de Jinan]], [[Jinan]], [[Chine]]\n|bgcolor=\"#F0FF80\" |[[Tournoi pr\u00e9-olympique f\u00e9minin de l'AFC 2012|Tournoi pr\u00e9-olympique]]\n|'''{{KOR-d}} [[\u00c9quipe de Cor\u00e9e du Sud f\u00e9minine de football|Cor\u00e9e du Sud]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.jfa.or.jp/national_team/2011/2011nadeshiko_opq/match_page/m6.html '''{{vert|2 - 1}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''30.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|01/09/2011|1er septembre 2011}}\n|Shandong Provincial Stadium, [[Jinan]], [[Chine]]\n|bgcolor=\"#F0FF80\" |[[Tournoi pr\u00e9-olympique f\u00e9minin de l'AFC 2012|Tournoi pr\u00e9-olympique]]\n|'''{{THA-d}} [[\u00c9quipe de Tha\u00eflande f\u00e9minine de football|Tha\u00eflande]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.jfa.or.jp/national_team/2011/2011nadeshiko_opq/match_page/m1.html '''{{vert|3 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''29.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|17/07/2011|17 juillet 2011}}\n|[[Commerzbank-Arena]], [[Francfort-sur-le-Main|Francfort]], [[Allemagne]]\n| bgcolor=\"#CEE0F2\" |[[Coupe du monde f\u00e9minine de football 2011|Coupe du monde]] - Finale\n|'''{{USA-d}} [[\u00c9quipe des \u00c9tats-Unis f\u00e9minine de soccer|\u00c9tats-Unis]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.fifa.com/womensworldcup/matches/round=255989/match=300144437/index.html#overview#nosticky '''{{noir|2 - 2}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''28.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|13/07/2011|13 juillet 2011}}\n|[[Commerzbank-Arena]], [[Francfort-sur-le-Main|Francfort]], [[Allemagne]]\n| bgcolor=\"#CEE0F2\" |[[Coupe du monde f\u00e9minine de football 2011|Coupe du monde]] - 1/2 finale\n|'''{{SUE-d}} [[\u00c9quipe de Su\u00e8de f\u00e9minine de football|Su\u00e8de]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.fifa.com/womensworldcup/matches/round=255993/match=300144455/index.html#nosticky '''{{vert|3 - 1}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''27.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|09/07/2011|9 juillet 2011}}\n|[[Volkswagen-Arena]], [[Wolfsburg]], [[Allemagne]]\n| bgcolor=\"#CEE0F2\" |[[Coupe du monde f\u00e9minine de football 2011|Coupe du monde]] - 1/4 finale\n|'''{{GER-d}} [[\u00c9quipe d'Allemagne f\u00e9minine de football|Allemagne]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.fifa.com/womensworldcup/matches/round=255995/match=300144431/index.html#overview#nosticky '''{{vert|1 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{yel|115}}</small>\n|-\n|'''26.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|05/07/2011|5 juillet 2011}}\n|[[WWK Arena]], [[Augsbourg|Augsburg]], [[Allemagne]]\n| bgcolor=\"#CEE0F2\" |[[Coupe du monde f\u00e9minine de football 2011|Coupe du monde]] - {{nobr|Match 3}}\n|'''{{ENG-d}} [[\u00c9quipe d'Angleterre f\u00e9minine de football|Angleterre]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.fifa.com/womensworldcup/matches/round=255997/match=300144438/index.html#nosticky '''{{Rouge|2 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''25.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|01/07/2011|1er juillet 2011}}\n|[[BayArena]], [[Leverkusen]], [[Allemagne]]\n| bgcolor=\"#CEE0F2\" |[[Coupe du monde f\u00e9minine de football 2011|Coupe du monde]] - {{nobr|Match 2}}\n|'''{{MEX-d}} [[\u00c9quipe du Mexique f\u00e9minine de football|Mexique]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.fifa.com/womensworldcup/matches/round=255997/match=300144426/index.html#nosticky '''{{vert|4 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''24.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|27/06/2011|27 juin 2011}}\n|[[Rewirpowerstadion]], [[Bochum]], [[Allemagne]]\n| bgcolor=\"#CEE0F2\" |[[Coupe du monde f\u00e9minine de football 2011|Coupe du monde]] - {{nobr|Match 1}}\n|'''{{NZL-d}} [[\u00c9quipe de Nouvelle-Z\u00e9lande f\u00e9minine de football|{{Nlle}}-Z\u00e9lande]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[https://www.fifa.com/womensworldcup/matches/round=255997/match=300144442/index.html#nosticky '''{{vert|2 - 1}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''23.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|18/06/2011|18 juin 2011}}\n|Nin zinnia Stadium, [[Matsuyama (Ehime)|Matsuyama]], [[Japon]]\n|[[Match amical]]\n|'''{{KOR-d}} [[\u00c9quipe de Cor\u00e9e du Sud f\u00e9minine de football|Cor\u00e9e du Sud]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.jfa.or.jp/national_team/2011/20110618nadeshiko_fm/match_page/m1.html '''{{noir|1 - 1}}''']\n|<small>Titulaire {{suboff|19}} ([[Asuna Tanaka|A. Tanaka]])</small>\n|-\n|'''22.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|18/05/2011|18 mai 2011}}\n|[[Sahlen\u2019s Stadium at WakeMed Soccer Park|WakeMed Soccer Park]], [[Cary (Caroline du Nord)|Cary]], [[\u00c9tats-Unis]]\n|[[Match amical]]\n|'''{{USA-d}} [[\u00c9quipe des \u00c9tats-Unis f\u00e9minine de soccer|\u00c9tats-Unis]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.jfa.or.jp/national_team/topics/2011/176.html '''{{Rouge|2 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''21.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|14/05/2011|14 mai 2011}}\n|[[Mapfre Stadium]], [[Columbus (Ohio)|Colombus]], [[\u00c9tats-Unis]]\n|[[Match amical]]\n|'''{{USA-d}} [[\u00c9quipe des \u00c9tats-Unis f\u00e9minine de soccer|\u00c9tats-Unis]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.jfa.or.jp/national_team/topics/2011/167.html '''{{Rouge|2 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''20.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|09/03/2011|9 mars 2011}}\n|Bela Vista Stadium, [[Parchal]], [[Portugal]]\n|[[Algarve Cup]] - Troisi\u00e8me place\n|'''{{SUE-d}} [[\u00c9quipe de Su\u00e8de f\u00e9minine de football|Su\u00e8de]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.jfa.or.jp/national_team/topics/2011/64.html '''{{vert|2 - 1}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''19.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|04/03/2011|4 mars 2011}}\n|Stade Municipal, [[Lagos (Portugal)|Lagos]], [[Portugal]]\n|[[Algarve Cup]] - Match 2\n|'''{{FIN-d}} [[\u00c9quipe de Finlande f\u00e9minine de football|Finlande]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.jfa.or.jp/national_team/topics/2011/54.html '''{{vert|5 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''18.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|02/03/2011|2 mars 2011}}\n|Stade Municipal, [[Vila Real de Santo Ant\u00f3nio|Santo Ant\u00f3nio]], [[Portugal]]\n|[[Algarve Cup]] - Match 1\n|'''{{USA-d}} [[\u00c9quipe des \u00c9tats-Unis f\u00e9minine de soccer|\u00c9tats-Unis]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.jfa.or.jp/national_team/topics/2011/49.html '''{{Rouge|2 - 1}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''17.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|22/11/2010|22 novembre 2010}}\n|[[Stade Tianhe]], [[District de Tianhe|Tianhe]], [[Chine]]\n|bgcolor=\"#F0FF80\" |[[Football aux Jeux asiatiques de 2010|Jeux asiatiques]] - Finale\n|'''{{PRK-d}} [[\u00c9quipe de Cor\u00e9e du Nord f\u00e9minine de football|Cor\u00e9e du Nord]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.jfa.or.jp/national_team/2010/2010nadeshiko_ag/final/match_page/m61.html '''{{vert|1 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''16.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|20/11/2010|20 novembre 2010}}\n|Yuexiu Stadium, [[District de Yuexiu|Yuexiu]], [[Chine]]\n|bgcolor=\"#F0FF80\" |[[Football aux Jeux asiatiques de 2010|Jeux asiatiques]] - 1/2 finale\n|'''{{CHN-d}} [[\u00c9quipe de Chine f\u00e9minine de football|Chine]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.jfa.or.jp/national_team/2010/2010nadeshiko_ag/final/match_page/m59.html '''{{vert|1 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''15.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|18/11/2010|18 novembre 2010}}\n|Xian de Mian Stadium, [[Xian de Mian]], [[Chine]]\n|bgcolor=\"#F0FF80\" |[[Football aux Jeux asiatiques de 2010|Jeux asiatiques]] - Match 2\n|'''{{PRK-d}} [[\u00c9quipe de Cor\u00e9e du Nord f\u00e9minine de football|Cor\u00e9e du Nord]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.jfa.or.jp/national_team/2010/2010nadeshiko_ag/group_b/match_page/m53.html '''{{noir|0 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''14.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|14/11/2010|14 novembre 2010}}\n|Huangpu Stadium, [[Huangpu]], [[Chine]]\n|bgcolor=\"#F0FF80\" |[[Football aux Jeux asiatiques de 2010|Jeux asiatiques]] - Match 1\n|'''{{THA-d}} [[\u00c9quipe de Tha\u00eflande f\u00e9minine de football|Tha\u00eflande]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.jfa.or.jp/national_team/2010/2010nadeshiko_ag/group_b/match_page/m39.html '''{{vert|4 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''13.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|30/05/2010|30 mai 2010}}\n|[[Stade du centre sportif de Chengdu|Chengdu Sports Center]], [[Chengdu]], [[Chine]]\n|bgcolor=\"#f2e0ce\" |[[Coupe d'Asie f\u00e9minine de football 2010|Coupe d'Asie]] - Troisi\u00e8me place\n|'''{{CHN-d}} [[\u00c9quipe de Chine f\u00e9minine de football|Chine]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.jfa.or.jp/national_team/2010/nadeshiko/20100530/result.html '''{{vert|2 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''12.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|27/05/2010|27 mai 2010}}\n|[[Stade du centre sportif de Chengdu|Chengdu Sports Center]], [[Chengdu]], [[Chine]]\n|bgcolor=\"#f2e0ce\" |[[Coupe d'Asie f\u00e9minine de football 2010|Coupe d'Asie]] - 1/2 finale\n|'''{{AUS-d}} [[\u00c9quipe d'Australie f\u00e9minine de football|Australie]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.jfa.or.jp/national_team/2010/nadeshiko/20100527/result.html '''{{Rouge|1 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''11.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|24/05/2010|24 mai 2010}}\n|[[Stade du centre sportif de Chengdu|Chengdu Sports Center]], [[Chengdu]], [[Chine]]\n|bgcolor=\"#f2e0ce\" |[[Coupe d'Asie f\u00e9minine de football 2010|Coupe d'Asie]] - Match 3\n|'''{{PRK-d}} [[\u00c9quipe de Cor\u00e9e du Nord f\u00e9minine de football|Cor\u00e9e du Nord]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.jfa.or.jp/national_team/2010/nadeshiko/20100524/result.html '''{{vert|2 - 1}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''10.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|20/05/2010|20 mai 2010}}\n|[[Stade du centre sportif de Chengdu|Chengdu Sports Center]], [[Chengdu]], [[Chine]]\n|bgcolor=\"#f2e0ce\" |[[Coupe d'Asie f\u00e9minine de football 2010|Coupe d'Asie]] - Match 1\n|'''{{MYA-d}} [[\u00c9quipe de Birmanie f\u00e9minine de football|Birmanie]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.jfa.or.jp/national_team/2010/nadeshiko/20100520/result.html '''{{vert|8 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''09.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|11/05/2010|11 mai 2010}}\n|[[Stade Denka]], [[R\u00e9gion de T\u014dhoku|Tohoku]], [[Japon]]\n|[[Match amical]]\n|'''{{MEX-d}} [[\u00c9quipe du Mexique f\u00e9minine de football|Mexique]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.jfa.or.jp/national_team/2010/nadeshiko/20100511/result.html '''{{vert|3 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''08.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|08/05/2010|8 mai 2010}}\n|[[Matsumoto Stadium]], [[Matsumoto (Nagano)|Matsumoto]], [[Japon]]\n|[[Match amical]]\n|'''{{MEX-d}} [[\u00c9quipe du Mexique f\u00e9minine de football|Mexique]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.jfa.or.jp/national_team/2010/nadeshiko/20100508/result.html '''{{vert|4 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{suboff|56}} ([[Nayuha Toyoda|N. Toyoda]])</small>\n|-\n|'''07.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|13/02/2010|13 f\u00e9vrier 2010}}\n|[[Stade Ajinomoto]], [[Tokyo]], [[Japon]]\n|bgcolor=\"#F0FF80\" |[[Coupe d'Asie de l'Est de football f\u00e9minin|Coupe d'Asie de l'Est]] - Match 3\n|'''{{KOR-d}} [[\u00c9quipe de Cor\u00e9e du Sud f\u00e9minine de football|Cor\u00e9e du Sud]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.jfa.or.jp/national_team/2010/nadeshiko/20100213/result.html '''{{vert|2 - 1}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''06.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|11/02/2010|11 f\u00e9vrier 2010}}\n|[[Stade olympique national (1958)|Stade olympique national]], [[Tokyo]], [[Japon]]\n|bgcolor=\"#F0FF80\" |[[Coupe d'Asie de l'Est de football f\u00e9minin|Coupe d'Asie de l'Est]] - Match 2\n|'''{{TPE-d}} [[\u00c9quipe de Taipei chinois f\u00e9minine de football|Taipei]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.jfa.or.jp/national_team/2010/nadeshiko/20100211/result.html '''{{vert|3 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''05.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|06/02/2010|6 f\u00e9vrier 2010}}\n|[[Stade Ajinomoto]], [[Tokyo]], [[Japon]]\n|bgcolor=\"#F0FF80\" |[[Coupe d'Asie de l'Est de football f\u00e9minin|Coupe d'Asie de l'Est]] - Match 1\n|'''{{CHN-d}} [[\u00c9quipe de Chine f\u00e9minine de football|Chine]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.jfa.or.jp/national_team/2010/nadeshiko/20100206/result.html '''{{vert|2 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''04.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|23/01/2010|23 janvier 2010}}\n|[[Stade Francisco S\u00e1nchez Rumoroso|Stade S\u00e1nchez Rumoroso]], [[Coquimbo]], [[Chili]]\n|Bicentenaire Coupe f\u00e9minine\n|'''{{ARG-d}} [[\u00c9quipe d'Argentine f\u00e9minine de football|Argentine]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.jfa.or.jp/national_team/topics/2010/36.html '''{{vert|3 - 0}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''03.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|15/01/2010|15 janvier 2010}}\n|[[Stade Francisco S\u00e1nchez Rumoroso|Stade S\u00e1nchez Rumoroso]], [[Coquimbo]], [[Chili]]\n|Bicentenaire Coupe f\u00e9minine\n|'''{{CHI-d}} [[\u00c9quipe du Chili f\u00e9minine de football|Chili]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.jfa.or.jp/national_team/topics/2010/23.html '''{{noir|1 - 1}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''02.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|31/05/2008|31 mai 2008}}\n|[[Stade Thong Nhat]], [[H\u00f4-Chi-Minh-Ville]], [[Vi\u00eat Nam|Vi\u00eatnam]]\n|bgcolor=\"#f2e0ce\" |[[Coupe d'Asie f\u00e9minine de football|Coupe d'Asie]] - Match 2\n|'''{{TPE-d}} [[\u00c9quipe de Taipei chinois f\u00e9minine de football|Taipei]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.jfa.or.jp/archive/women/daihyo/games/2008/afc_w_2008/080531/ '''{{vert|11 - 0}}''']{{0}}\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''01.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|07/03/2008|7 mars 2008}}\n|[[Stade GSZ (1989)|Stade GSZ]], [[Larnaca]], [[Chypre (pays)|Chypre]]\n|[[Tournoi de Chypre]] - Match 1\n|'''{{CAN-d}} [[\u00c9quipe du Canada f\u00e9minine de soccer|Canada]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|{{0}}[http://www.jfa.or.jp/archive/women/daihyo/news/080308_01.html '''{{Rouge|3 - 0}}''']{{0}}\n|<small>Rempla\u00e7ante {{subon|51}} ([[Nayuha Toyoda|N. Toyoda]])</small>\n|}\n{|\n|- valign=\"top\"\n|'''Comp\u00e9titions :'''\n|{{L\u00e9gende/D\u00e9but}}{{L\u00e9gende|Cornsilk|Match amical, Tournoi amical}}{{L\u00e9gende/Fin}}\n|{{L\u00e9gende/D\u00e9but}}{{L\u00e9gende|LightSteelBlue|[[Coupe du monde f\u00e9minine de football|Coupe du monde]]}}{{L\u00e9gende/Fin}}\n|{{L\u00e9gende/D\u00e9but}}{{L\u00e9gende|Salmon|[[Football aux Jeux olympiques|Jeux olympiques]]}} {{L\u00e9gende/Fin}}\n|{{L\u00e9gende/D\u00e9but}}{{L\u00e9gende|PeachPuff|[[Coupe d'Asie f\u00e9minine de football|Coupe d'Asie]]}} {{L\u00e9gende/Fin}}\n|{{L\u00e9gende/D\u00e9but}}{{L\u00e9gende|Gold|Tournoi officiel}} {{L\u00e9gende/Fin}}\n|}\n{{bo\u00eete d\u00e9roulante/fin}}\n{{bo\u00eete d\u00e9roulante/d\u00e9but|titre=Matchs de Saki Kumagai avec la s\u00e9lection U-20<ref>{{Lien web|titre=Page FIFA de l'\u00e9quipe f\u00e9minine du Japon|url=http://fr.fifa.com/associations/association=jpn/index.html|site=fr.fifa.com|date=}}.</ref> {{JAP-d}}|alignB=centre|largeur=94%|arrondi=0.6em}}\n{| class=\"wikitable sortable\" style=\"border:1px; font-size:78%; margin-left: auto; margin-right: auto;\" border=\"1\"\n|+\n|-\n!scope=\"col\" |\n!scope=\"col\" |Date\n!scope=\"col\" |Lieu\n!scope=\"col\" |Comp\u00e9tition\n!scope=\"col\" |Adversaire\n!scope=\"col\" |R\u00e9sultat<ref name=\":5\" />\n!scope=\"col\" |{{0}}{{0}}{{0}}{{0}}{{0}}Notes{{0}}{{0}}{{0}}{{0}}{{0}}\n|-\n|'''07.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|21/07/2010|21 juillet 2010}}\n|[[Sch\u00fccoArena]], [[Bielefeld]], [[Allemagne]]\n|bgcolor=\"#CEE0F2\" |[[Coupe du monde f\u00e9minine de football des moins de 20 ans 2010|Coupe du monde]] - Match 3\n|'''{{ENG-d}} [[\u00c9quipe d'Angleterre f\u00e9minine de football|Angleterre]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://fr.fifa.com/u20womensworldcup/matches/round=253537/match=300125153/report.html#nosticky '''{{vert|3 - 1}}''']\n|<small>Titulaire {{cap}}</small>\n|-\n|'''06.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|17/07/2010|17 juillet 2010}}\n|[[WWK Arena]], [[Augsbourg]], [[Allemagne]]\n|bgcolor=\"#CEE0F2\" |[[Coupe du monde f\u00e9minine de football des moins de 20 ans 2010|Coupe du monde]] - Match 2\n|{{NGR-d}} [[\u00c9quipe du Nigeria f\u00e9minine de football|'''Nigeria''']]\n|style=\"text-align: center;\"|[http://fr.fifa.com/u20womensworldcup/matches/round=253537/match=300125155/report.html#nosticky '''{{Rouge|2 - 1}}''']\n|<small>Titulaire {{cap}}</small>\n|-\n|'''05.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|14/07/2010|14 juillet 2010}}\n|[[WWK Arena]], [[Augsbourg]], [[Allemagne]]\n|bgcolor=\"#CEE0F2\" |[[Coupe du monde f\u00e9minine de football des moins de 20 ans 2010|Coupe du monde]] - Match 1\n|'''{{MEX-d}} [[\u00c9quipe du Mexique f\u00e9minine de football|Mexique]]'''\n| style=\"text-align: center;\" |[http://fr.fifa.com/u20womensworldcup/matches/round=253537/match=300125157/report.html#nosticky '''{{noir|3 - 3}}''']\n|<small>Titulaire {{cap}}</small>\n|-\n|'''04.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|01/12/2008|1er d\u00e9cembre 2008}}\n|La Florida Stadium, [[La Florida (Chili)|La Florida]], [[Chili]]\n|bgcolor=\"#CEE0F2\" |[[Coupe du monde f\u00e9minine de football des moins de 20 ans 2008|Coupe du monde]] - 1/4 finale\n|'''{{PRK-d}} [[\u00c9quipe de Cor\u00e9e du Nord f\u00e9minine de football|Cor\u00e9e du Nord]]'''\n| style=\"text-align: center;\" |[http://fr.fifa.com/u20womensworldcup/matches/round=250261/match=300066379/report.html#nosticky '''{{Rouge|2 - 1}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''03.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|27/11/2008|27 novembre 2008}}\n|Nelson Oyarz\u00fan Arenas, [[Chill\u00e1n]], [[Chili]]\n|bgcolor=\"#CEE0F2\" |[[Coupe du monde f\u00e9minine de football des moins de 20 ans 2008|Coupe du monde]] - Match 3\n|{{COD-d}} [[\u00c9quipe de R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo f\u00e9minine de football|'''R.D. Congo''']]\n| style=\"text-align: center;\" |[http://fr.fifa.com/u20womensworldcup/matches/round=250257/match=300066366/report.html#nosticky '''{{vert|3 - 1}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''02.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|23/11/2008|23 novembre 2008}}\n|La Florida Stadium, [[La Florida (Chili)|La Florida]], [[Chili]]\n|bgcolor=\"#CEE0F2\" |[[Coupe du monde f\u00e9minine de football des moins de 20 ans 2008|Coupe du monde]] - Match 2\n|'''{{GER-d}} [[\u00c9quipe d'Allemagne f\u00e9minine de football des moins de 20 ans|Allemagne]]'''\n| style=\"text-align: center;\" |[http://fr.fifa.com/u20womensworldcup/matches/round=250257/match=300066369/report.html#nosticky '''{{vert|2 - 1}}''']\n|<small>Titulaire</small>\n|-\n|'''01.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|20/11/2008|20 novembre 2008}}\n|La Florida Stadium, [[La Florida (Chili)|La Florida]], [[Chili]]\n|bgcolor=\"#CEE0F2\" |[[Coupe du monde f\u00e9minine de football des moins de 20 ans 2008|Coupe du monde]] - Match 1\n|'''{{CAN-d}} [[\u00c9quipe du Canada f\u00e9minine de soccer|Canada]]'''\n| style=\"text-align: center;\" |{{0}}[http://fr.fifa.com/u20womensworldcup/matches/round=250257/match=300066371/report.html#nosticky '''{{vert|2 - 0}}''']{{0}}\n|<small>Titulaire</small>\n|}\n{|\n|- valign=\"top\"\n|'''Comp\u00e9titions :'''\n|{{L\u00e9gende/D\u00e9but}}{{L\u00e9gende|LightSteelBlue|[[Coupe du monde f\u00e9minine de football des moins de 20 ans|Coupe du monde U-20]]}}{{L\u00e9gende/Fin}}\n|}\n{{bo\u00eete d\u00e9roulante/fin}}\n{{bo\u00eete d\u00e9roulante/d\u00e9but|titre=Matchs de Saki Kumagai avec la s\u00e9lection U-19<ref>{{Lien web|langue=japonais|titre=Matches des Nadeshiko U-19 en AFC 2009|url=http://www.jfa.or.jp/national_team/2009/u19w/20090720/index.html|site=jfa.or.jp|date=}}.</ref> {{JAP-d}}|alignB=centre|largeur=94%|arrondi=0.6em}}\n{| class=\"wikitable sortable\" style=\"border:1px; font-size:78%; margin-left: auto; margin-right: auto;\" border=\"1\"\n|+\n|-\n!scope=\"col\" |\n!scope=\"col\" |Date\n!scope=\"col\" |Lieu\n!scope=\"col\" |Comp\u00e9tition\n!scope=\"col\" |Adversaire\n!scope=\"col\" |R\u00e9sultat<ref name=\":5\" />\n!scope=\"col\" |Notes\n|-\n|'''05.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|12/08/2009|12 ao\u00fbt 2009}}\n|Hankou Cultural Sports Centre, [[Wuhan]], [[Chine]]\n|bgcolor=\"#f2e0ce\" |[[Championnat d'Asie de football f\u00e9minin des moins de 19 ans|Coupe d'Asie]] - Finale\n|'''{{KOR-d}} [[\u00c9quipe de Cor\u00e9e du Sud f\u00e9minine de football des moins de 20 ans|Cor\u00e9e du Sud]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.jfa.or.jp/national_team/topics/2009/276.html '''{{vert|2 - 1}}''']\n|<small>Titulaire {{cap}}</small>\n|-\n|'''04.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|09/08/2009|9 ao\u00fbt 2009}}\n|Hankou Cultural Sports Centre, [[Wuhan]], [[Chine]]\n|bgcolor=\"#f2e0ce\" |[[Championnat d'Asie de football f\u00e9minin des moins de 19 ans|Coupe d'Asie]] - 1/2 finale\n|'''{{PRK-d}} [[\u00c9quipe de Cor\u00e9e du Nord f\u00e9minine de football|Cor\u00e9e du Nord]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.jfa.or.jp/national_team/topics/2009/263.html '''{{vert|1 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{cap}}</small>\n|-\n|'''03.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|05/08/2009|5 ao\u00fbt 2009}}\n|Hankou Cultural Sports Centre, [[Wuhan]], [[Chine]]\n|bgcolor=\"#f2e0ce\" |[[Championnat d'Asie de football f\u00e9minin des moins de 19 ans|Coupe d'Asie]] - Match 3\n|'''{{CHN-d}} [[\u00c9quipe de Chine f\u00e9minine de football|Chine]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.jfa.or.jp/national_team/topics/2009/248.html '''{{noir|1 - 1}}''']\n|<small>Titulaire {{cap}}</small>\n|-\n|'''02.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|03/08/2009|3 ao\u00fbt 2009}}\n|Hankou Cultural Sports Centre, [[Wuhan]], [[Chine]]\n|bgcolor=\"#f2e0ce\" |[[Championnat d'Asie de football f\u00e9minin des moins de 19 ans|Coupe d'Asie]] - Match 2\n|'''{{TPE-d}} [[\u00c9quipe de Taipei chinois f\u00e9minine de football|Taipei]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|[http://www.jfa.or.jp/national_team/topics/2009/245.html '''{{vert|5 - 0}}''']\n|<small>Titulaire {{cap}}</small> {{but|4}}\n|-\n|'''01.'''\n|{{Abr\u00e9viation discr\u00e8te|01/08/2009|1er ao\u00fbt 2009}}\n|Hankou Cultural Sports Centre, [[Wuhan]], [[Chine]]\n|bgcolor=\"#f2e0ce\" |[[Championnat d'Asie de football f\u00e9minin des moins de 19 ans|Coupe d'Asie]] - Match 1\n|'''{{AUS-d}} [[\u00c9quipe d'Australie f\u00e9minine de football|Australie]]'''\n|style=\"text-align: center;\"|{{0}}[http://www.jfa.or.jp/national_team/topics/2009/239.html '''{{noir|1 - 1}}''']{{0}}\n|<small>Titulaire {{cap}}</small>\n|}\n{|\n|- valign=\"top\"\n|'''Comp\u00e9titions :'''\n|{{L\u00e9gende/D\u00e9but}}{{L\u00e9gende|PeachPuff|[[Championnat d'Asie f\u00e9minin de football des moins de 19 ans|Coupe d'Asie U-19]]}} {{L\u00e9gende/Fin}}\n|}\n{{bo\u00eete d\u00e9roulante/fin}}\n{{multiple image\n | footer = {{L\u00e9gende/D\u00e9but}}{{L\u00e9gende|#5454E4|Nations jou\u00e9es avec l'\u00e9quipe du Japon A.}}{{L\u00e9gende|#54E4E4|Nations jou\u00e9es uniquement avec les s\u00e9lections jeunes.}}{{L\u00e9gende/Fin}}\n | align     = center\n | footer_background=\n | background color=\n | image1 = Saki_Kumagai_nations_jou\u00e9es_2_mars_2017.png\n | width1 = 400\n | alt1 = Nation monde\n | caption1 = \n | image2 = Saki Kumagai nation jouees Europe.png\n | width2    = 250\n | alt2 = Nations Europe\n | caption2 = \n | image3 = Saki Kumagai nation jouees Asie.png\n | width3    = 282\n | alt3 = Nations Asie\n | caption3 = \n}}\n\n== Palmar\u00e8s ==\n=== En club et s\u00e9lection ===\n[[Fichier:Groupama Stadium + Mus\u00e9um 06 (cropped).jpg|vignette|180px|droite|alt=Ligue des champions f\u00e9minine|Saki Kumagai totalise cinq [[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA|Ligues des champions]] avec l'[[Olympique lyonnais (f\u00e9minines)|Olympique lyonnais]].]]\nSaki Kumagai remporte son premier titre en club en devenant [[Championnat du Japon de football f\u00e9minin|championne du Japon]] en [[2009 en football|2009]] avec les [[Urawa Red Diamonds Ladies|Urawa Red Diamonds]]. Elle est vice-[[Championnat du Japon de football f\u00e9minin|championne du Japon]] en [[2010 en football|2010]]. Elle atteint la finale de la [[Coupe du Japon f\u00e9minine de football|Coupe du Japon]] en [[2009 en football|2009]] et [[2010 en football|2010]] et celle de la [[Coupe de la Ligue japonaise de football f\u00e9minin|Coupe de la ligue japonaise]] en [[2010 en football|2010]]. Arriv\u00e9e en [[Allemagne]] au [[1. FFC Francfort|FFC Francfort]], elle est finaliste de la [[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA|Ligue des champions]] en [[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2011-2012|2012]]. Le club allemand se hisse en finale de la [[Coupe d'Allemagne f\u00e9minine de football|Coupe d'Allemagne]] en [[Coupe d'Allemagne f\u00e9minine de football 2011-2012|2012]] mais Saki Kumagai ne joue pas la rencontre<ref name=\":0\" />. Elle \u00e9toffe consid\u00e9rablement son palmar\u00e8s avec l'[[Olympique lyonnais (f\u00e9minines)|Olympique lyonnais]] o\u00f9 elle remporte la plus prestigieuse des comp\u00e9titions, la [[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA|Ligue des champions]], qu'elle s'octroie en [[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2015-2016|2016]], [[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2016-2017|2017]], [[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2017-2018|2018]], [[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2018-2019|2019]] et [[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2019-2020|2020]] ; respectivement face au [[VfL Wolfsburg]], au [[Paris Saint-Germain (f\u00e9minines)|Paris Saint-Germain]], le [[VfL Wolfsburg (f\u00e9minines)|VfL Wolfsburg]], le [[FC Barcelone (f\u00e9minines)|FC Barcelone]] puis \u00e0 nouveau face au [[VfL Wolfsburg (f\u00e9minines)|VfL Wolfsburg]]. Sur le plan national, elle est [[Championnat de France de football f\u00e9minin|championne de France]] \u00e0 sept reprises en [[Championnat de France de football f\u00e9minin 2013-2014|2014]], [[Championnat de France de football f\u00e9minin 2014-2015|2015]], [[Championnat de France de football f\u00e9minin 2015-2016|2016]], [[Championnat de France de football f\u00e9minin 2016-2017|2017]], [[Championnat de France de football f\u00e9minin 2017-2018|2018]], [[Championnat de France de football f\u00e9minin 2018-2019|2019]] et [[Championnat de France f\u00e9minin de football 2019-2020|2020]]. Elle remporte la [[Coupe de France f\u00e9minine de football|Coupe de France]] \u00e0 six reprises en [[Coupe de France f\u00e9minine de football 2013-2014|2014]], [[Coupe de France f\u00e9minine de football 2014-2015|2015]], [[Coupe de France f\u00e9minine de football 2015-2016|2016]], [[Coupe de France f\u00e9minine de football 2016-2017|2017]], [[Coupe de France f\u00e9minine de football 2018-2019|2019]] et [[Coupe de France f\u00e9minine de football 2019-2020|2020]] et atteint la finale en [[Coupe de France f\u00e9minine de football 2017-2018|2018]]. Elle remporte la premi\u00e8re \u00e9dition du [[Troph\u00e9e des championnes]] en [[Troph\u00e9e des championnes 2019|2019]]. Elle devient [[Championnat d'Allemagne f\u00e9minin de football|championne d'Allemagne]] en [[Championnat d'Allemagne f\u00e9minin de football 2022-2023|2023]] avec le [[Bayern Munich (f\u00e9minines)|Bayern Munich]]. Elle totalise {{nombre|21|troph\u00e9es}} en club ({{nombre|9|titres nationaux}}, {{nombre|6|Coupes nationales}}, {{nombre|1|Supercoupe}} et {{nombre|5|Ligues}} des champions).\n\nEn [[\u00c9quipe du Japon f\u00e9minine de football des moins de 20 ans|\u00e9quipe du Japon des moins de {{nombre|19|ans}}]], Saki Kumagai est [[Championnat d'Asie de football f\u00e9minin des moins de 19 ans|championne d'Asie]] en [[2009 en football|2009]]. Avec l'[[\u00c9quipe du Japon f\u00e9minine de football|\u00e9quipe A]], elle est vainqueur des [[Football aux Jeux asiatiques de 2010|Jeux asiatiques]] et de la [[Coupe d'Asie de l'Est de football f\u00e9minin|Coupe d'Asie de l'Est]] en [[2010 en football|2010]]. Elle devient [[Coupe du monde f\u00e9minine de football|championne du monde]] en [[Coupe du monde f\u00e9minine de football 2011|2011]] en \u00e9liminant les [[\u00c9quipe des \u00c9tats-Unis f\u00e9minine de soccer|\u00c9tats-Unis]] aux tirs au but. En [[2012 en football|2012]], apr\u00e8s avoir atteint la finale de l'[[Algarve Cup]], elle est m\u00e9daill\u00e9e d'argent aux [[Tournoi f\u00e9minin de football aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2012|Jeux olympiques de Londres]]. Elle est finaliste de la [[Coupe d'Asie de l'Est de football f\u00e9minin|Coupe d'Asie de l'Est]] en [[2013 en football|2013]] et de l'[[Algarve Cup]] en [[Algarve Cup 2014|2014]]. Elle devient vice-[[Coupe du monde f\u00e9minine de football|championne du monde]] en [[Coupe du monde f\u00e9minine de football 2015|2015]]. Capitaine de son \u00e9quipe, elle remporte la [[Coupe d'Asie de football f\u00e9minin|Coupe d'Asie]] en [[Coupe d'Asie des nations de football f\u00e9minin 2018|2018]]. Elle totalise {{nombre|5|troph\u00e9es}} en s\u00e9lection (dont {{nombre|1|Coupe}} du monde et {{nombre|1|Coupe}} d'Asie) et {{nombre|1|m\u00e9daille}} d'argent olympique.\n\n=== Distinctions personnelles ===\nGr\u00e2ce \u00e0 ses bonnes performances individuelles en club et avec la [[\u00c9quipe du Japon f\u00e9minine de football|s\u00e9lection japonaise]], Saki Kumagai est class\u00e9e {{7e}} [[FIFA Ballon d'or 2013|meilleure joueuse dans le monde de la FIFA]] en [[2013 en football|2013]]<ref>{{Lien web|titre=FIFA Ballon d\u2019Or 2013 \u2013 R\u00e9sultat des votes|url=http://resources.fifa.com/mm/document/ballon-dor/general/02/26/14/03/votes_percentage_al_awards_neutral.pdf|site=fifa.com|date=}}.</ref>. Intraitable dans l\u2019entrejeu lyonnais et buteuse d\u00e9cisive lors de la s\u00e9ance de tirs au but, elle est \u00e9lue meilleure joueuse de la finale de la [[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA|Ligue des champions]] en [[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2015-2016|2016]]<ref name=\":6\" />. Elle est class\u00e9e {{4e}} [[Prix UEFA du Meilleur joueur d'Europe|meilleure joueuse en Europe de l'UEFA]] \u00e0 l'issue de la saison [[Saison 2015-2016 de l'Olympique lyonnais (f\u00e9minines)|2015-2016]]<ref>{{Lien web|titre=Hegerberg, Henry, Marozs\u00e1n : le trio final|url=http://fr.uefa.com/womenschampionsleague/news/newsid=2394750.html|site=fr.uefa.com|date=4 ao\u00fbt 2016}}.</ref>. Elle est \u00e0 nouveau nomm\u00e9e dans le {{nobr|top 10}} des [[Meilleur footballeur de l'ann\u00e9e FIFA|meilleures joueuses dans le monde de la FIFA]] en [[2016 en football|2016]]<ref name=\":8\" /> gr\u00e2ce \u00e0 ses bonnes prestations avec l'[[Olympique lyonnais (f\u00e9minines)|Olympique lyonnais]] ; elle est class\u00e9e cette fois-ci \u00e0 la {{6e}} position<ref>{{Lien web|titre=FIFA Football Awards 2016 \u2013 R\u00e9sultat des votes|url=http://resources.fifa.com/mm/document/ballon-dor/general/02/86/27/26/thebest_rankingpresslist2016_neutral.pdf|site=fifa.com|date=}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web|titre=FIFA Women's player 2016 \u2013 D\u00e9tails des votes|url=http://resources.fifa.com/mm/document/ballon-dor/playeroftheyear-women/02/86/27/15/faward_womenplayer2016_neutral.pdf|site=fifa.com|date=}}.</ref>. En [[2017 en football|2017]], elle est nomm\u00e9e pour la premi\u00e8re fois dans le {{nobr|top 3}} des [[Footballeur asiatique de l'ann\u00e9e|meilleures joueuses asiatiques de l'AFC]]<ref>{{Lien web|titre=Omar Khrbin et Sam Kerr d\u00e9sign\u00e9s|url=https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Omar-khrbin-joueur-asiatique-de-l-annee/854893|site=lequipe.fr|date=29 novembre 2017}}.</ref>. Elle est nomm\u00e9e pour la troisi\u00e8me fois de sa carri\u00e8re dans le {{nobr|top 10}} des [[The Best FIFA Football Awards 2018|meilleures joueuses dans le monde de la FIFA]] en [[2018 en football|2018]] (elle se classe \u00e0 la {{10e}} place)<ref>{{Lien web|titre=FIFA Football Awards 2018 \u2013 R\u00e9sultat des votes|url=https://img.fifa.com/image/upload/o1m6b5xups6mdzeq454o.pdf|site=fifa.com|date=}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web|titre=FIFA Women's player 2018 \u2013 D\u00e9tails des votes|url=https://img.fifa.com/image/upload/lv0pa4mjlvmuktxj0v3e.pdf|site=fifa.com|date=}}.</ref>. Toujours en [[2018 en football|2018]], Saki Kumagai est nomm\u00e9e dans le {{nobr|top 15}} des meilleures footballeuses lors de la premi\u00e8re \u00e9dition f\u00e9minine du [[Ballon d'or f\u00e9minin|Ballon d'or ''France Football'']] (elle se classe \u00e0 la {{12e}} place)<ref>{{Lien web|titre=Le classement du Ballon d'Or|url=https://www.francefootball.fr/news/Le-classement-complet-du-ballon-d-or-feminin-france-football-2018/964974|site=francefootball.fr|date=3 d\u00e9cembre 2018}}.</ref>, dans l'\u00e9quipe type de l'[[International Federation of Football History & Statistics|IFFHS]]<ref>{{Lien web|titre=IFFHS 2018 avec 8 Lyonnaises|url=https://coeursdefoot.fr/event/iffhs-l-equipe-type-2018-avec-huit-lyonnaises/|site=coeursdefoot.fr|date=4 d\u00e9cembre 2018}}.</ref> ainsi que dans le {{nobr|top 3}} des [[Footballeur asiatique de l'ann\u00e9e|meilleures joueuses asiatiques de l'AFC]]<ref>{{Lien web|titre=Wang meilleure joueuse asiatique|url=http://www.culturepsg.com/news/feminines/wang-shuang-meilleure-joueuse-asiatique-de-l-annee/24280|site=culturepsg.com|date=28 novembre 2018}}.</ref>. En [[2019 en football|2019]], elle fait partie des cinq finalistes pour le prix du ''Women's Footballer of the Year'' d\u00e9cern\u00e9 par la [[British Broadcasting Corporation|BBC]]<ref>{{Lien web|titre=Hegerberg \u00e9lue par la BBC|url=https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Ada-hegerberg-ol-elue-joueuse-de-l-annee-par-la-bbc/1021373|site=lequipe.fr|date=22 mai 2019}}.</ref>. Toujours en [[2019 en football|2019]], elle est \u00e9lue [[Footballeur asiatique de l'ann\u00e9e|meilleure joueuse asiatique]] par l'[[Conf\u00e9d\u00e9ration asiatique de football|AFC]]<ref>{{Lien web|titre=Kumagai \u00e9lue meilleure joueuse asiatique|url=https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Saki-kumagai-ol-elue-meilleure-joueuse-asiatique-de-l-annee/1085807|site=lequipe.fr|date=2 d\u00e9cembre 2019}}.</ref>. En [[2020 en football|2020]], elle est nomm\u00e9e dans le {{nobr|top 11}} des [[Meilleur footballeur de l'ann\u00e9e FIFA|meilleures joueuses dans le monde de la FIFA]]<ref>{{Lien web |titre=Plusieurs Lyonnaises nomm\u00e9es pour le titre de meilleure joueuse FIFA 2020 |url=https://www.lyonmag.com/article/111631/plusieurs-lyonnaises-nommees-pour-le-titre-de-meilleure-joueuse-fifa-2020 |site=lyonmag.com |date=25 novembre 2020 }}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |titre=The Best FIFA Football Awards 2020 : la liste des nomm\u00e9(e)s d\u00e9voil\u00e9e |url=https://fr.fifa.com/the-best-fifa-football-awards/news/the-best-fifa-football-awardstm-2020-la-liste-des-nomme-e-s-devoilee |site=fr.fifa.com |date=25 novembre 2020 }}.</ref> et dans le ''Women's World Team'' de l'[[International Federation of Football History & Statistics|IFFHS]]<ref>{{Lien web |titre=All the IFFHS Women Awards Winners 2020 |url=https://www.iffhs.com/index.php/posts/826 |site=iffhs.com |date=9 d\u00e9cembre 2020 }}.</ref>. Elle est \u00e9galement nomm\u00e9e dans le ''Women's AFC Team of the decade 2011-2020''<ref>{{Lien web |titre=IFFHS Woman Team AFC of the Decade 2011-2020 |url=https://www.iffhs.com/posts/929 |site=iffhs.com |date=30 janvier 2021 }}.</ref>, le ''Women's World Team of the decade 2011-2020''<ref>{{Lien web |titre=IFFHS World's Woman Team of the Decade 2011-2020 |url=https://www.iffhs.com/index.php/posts/918 |site=iffhs.com |date=25 janvier 2021 }}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |titre=Distinction : plusieurs lyonnaises dans l'\u00e9quipe de la d\u00e9cennie de l'IFFHS |url=https://www.ol.fr/fr-fr/contenus/articles/2021/01/27/distinction-plusieurs-lyonnaises-dans-lequipe-de-la-decennie-de-liffhs |site=ol.fr |date=27 janvier 2021 }}.</ref> et le ''All time Asia Women's Dream Team''<ref>{{Lien web |titre=IFFHS All time Asia Women's Dream Team|url=https://www.iffhs.com/posts/1142|site=iffhs.com |date=9 juin 2021}}.</ref> de l'[[International Federation of Football History & Statistics|IFFHS]]. Toujours en [[2020 en football|2020]], elle est \u00e9lue meilleure joueuse annuelle de l'[[Conf\u00e9d\u00e9ration asiatique de football|AFC]] par l'[[International Federation of Football History & Statistics|IFFHS]]<ref>{{Lien web |titre=The Best Woman Player in AFC 2020 by IFFHS : Saki Kumagai|url=https://www.iffhs.com/posts/865 |site=iffhs.com |date=31 d\u00e9cembre 2020 }}.</ref>.\n\n=== Tableau r\u00e9capitulatif ===\n[[Fichier:30.03.2023 - Apresenta\u00e7\u00e3o da ta\u00e7a da Copa do Mundo Feminina FIFA Austr\u00e1lia e Nova Zel\u00e2ndia 2023 (52781851934).jpg|vignette|160px|droite|alt=Troph\u00e9e de la Coupe du monde|Saki Kumagai remporte la {{6e}} \u00e9dition de la [[Coupe du monde f\u00e9minine de football|Coupe du monde]] en [[Coupe du monde f\u00e9minine de football 2011|2011]].]]\nLe tableau ci-dessous r\u00e9capitule le palmar\u00e8s professionnel de Saki Kumagai.\n{| cellpadding=\"3\" style=\"font-size:76%; background-color:#F9F9F9; border:solid 1px #D2B453; border-collapse: collapse; margin-top:6px; margin-bottom:6px;\" cellspacing=\"1\" border=\"1\"\n|+'''Palmar\u00e8s de Saki Kumagai au 28 mai 2023'''\n!style=\"color:; background:#{{charte sportive/Niveau 1|football}};\" scope=\"col\"|En s\u00e9lection\n!style=\"color:; background:#{{charte sportive/Niveau 1|football}};\" scope=\"col\"|En club\n|-\n| rowspan=\"4\" style=\"text-align: left;\" |{{JAP-d}} '''[[\u00c9quipe du Japon f\u00e9minine de football des moins de 20 ans|\u00c9quipe du Japon U-19]]''' (1)\n* Vainqueur de la [[Championnat d'Asie de football f\u00e9minin des moins de 19 ans|Coupe d'Asie]] en [[2009 en football|2009]]\n{{JAP-d}} '''[[\u00c9quipe du Japon f\u00e9minine de football|\u00c9quipe du Japon]]''' (4)\n* Vainqueur de la [[Coupe du monde f\u00e9minine de football|Coupe du monde]] en [[Coupe du monde f\u00e9minine de football 2011|2011]] {{m\u00e9daille|1|Mo}}\n* Vainqueur de la [[Coupe d'Asie de football f\u00e9minin|Coupe d'Asie]] en [[Coupe d'Asie des nations de football f\u00e9minin 2018|2018]] {{m\u00e9daille|1|Asie}}\n* M\u00e9daille d'or aux [[Jeux asiatiques]] en [[Football aux Jeux asiatiques de 2010|2010]]\n* Vainqueur de la [[Coupe d'Asie de l'Est de football f\u00e9minin|Coupe d'Asie de l'Est]] en [[Coupe d'Asie des nations de football f\u00e9minin 2010|2010]]\n----\n* M\u00e9daille d'argent aux [[Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9|Jeux olympiques]] en [[Tournoi f\u00e9minin de football aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2012|2012]] {{M\u00e9daille|2|JO}}\n* Finaliste de la [[Coupe du monde f\u00e9minine de football|Coupe du monde]] en [[Coupe du monde f\u00e9minine de football 2015|2015]] {{m\u00e9daille|2|Mo}}\n* Finaliste de la [[Coupe d'Asie de l'Est de football f\u00e9minin|Coupe d'Asie de l'Est]] en [[2013 en football|2013]]\n* Finaliste de l\u2019[[Algarve Cup]] en [[2012 en football|2012]] et [[Algarve Cup 2014|2014]]\n----\n* Troisi\u00e8me place de la [[Coupe d'Asie f\u00e9minine de football|Coupe d'Asie]] en [[2008 en football|2008]], [[2010 en football|2010]] et [[Coupe d'Asie f\u00e9minine de football 2022|2022]] {{m\u00e9daille|3|Asie}} {{m\u00e9daille|3|Asie}} {{m\u00e9daille|3|Asie}}{{0}}\n* Troisi\u00e8me place de l\u2019[[Algarve Cup]] en [[2011 en football|2011]]\n* Troisi\u00e8me place du [[Tournoi de Chypre]] en [[2008 en football|2008]]\n| style=\"text-align: left;\" |'''{{JAP-d}} [[Urawa Red Diamonds Ladies|Urawa Red Diamonds]]''' (1)\n* [[Championnat du Japon de football f\u00e9minin|Championne du Japon]] en [[2009 en football|2009]]\n* Finaliste de la [[Coupe du Japon f\u00e9minine de football|Coupe du Japon]] en [[2009 en football|2009]] et [[2010 en football|2010]]\n* Finaliste de la [[Coupe de la Ligue japonaise de football f\u00e9minin|Coupe de la Ligue]] en [[2010 en football|2010]]\n|-\n| style=\"text-align: left;\" |'''{{GER-d}} [[1. FFC Francfort|FFC Francfort]]'''\n* Finaliste de la [[Coupe d'Allemagne f\u00e9minine de football|Coupe d'Allemagne]] en [[Coupe d'Allemagne f\u00e9minine de football 2011-2012|2012]]<ref name=\":9\">Elle joue trois matches dans la comp\u00e9tition mais ne dispute pas la finale.</ref>\n* Finaliste de la [[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA|Ligue des champions]] en [[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2011-2012|2012]]\n|-\n| style=\"text-align: left;\" |'''{{FRA-d}} [[Olympique lyonnais (f\u00e9minines)|Olympique lyonnais]]''' (19)\n* [[Championnat de France de football f\u00e9minin|Championne de France]] en [[Championnat de France de football f\u00e9minin 2013-2014|2014]], [[Championnat de France de football f\u00e9minin 2014-2015|2015]], [[Championnat de France de football f\u00e9minin 2015-2016|2016]], [[Championnat de France de football f\u00e9minin 2016-2017|2017]], [[Championnat de France de football f\u00e9minin 2017-2018|2018]], [[Championnat de France de football f\u00e9minin 2018-2019|2019]] et [[Championnat de France f\u00e9minin de football 2019-2020|2020]]{{0}}\n* Vainqueur de la [[Coupe de France f\u00e9minine de football|Coupe de France]] en [[Coupe de France f\u00e9minine de football 2013-2014|2014]], [[Coupe de France f\u00e9minine de football 2014-2015|2015]], [[Coupe de France f\u00e9minine de football 2015-2016|2016]], [[Coupe de France f\u00e9minine de football 2016-2017|2017]], [[Coupe de France f\u00e9minine de football 2018-2019|2019]] et [[Coupe de France f\u00e9minine de football 2019-2020|2020]]\n* Vainqueur du [[Troph\u00e9e des championnes]] en [[Troph\u00e9e des championnes 2019|2019]]\n* Vainqueur de la [[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA|Ligue des champions]] en [[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2015-2016|2016]], [[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2016-2017|2017]], [[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2017-2018|2018]], [[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2018-2019|2019]] et [[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2019-2020|2020]]\n* Finaliste de la [[Coupe de France f\u00e9minine de football|Coupe de France]] en [[Coupe de France f\u00e9minine de football 2017-2018|2018]]\n|-\n|'''{{GER-d}} [[Bayern Munich (f\u00e9minines)|Bayern Munich]]''' (1)\n* [[Championnat d'Allemagne f\u00e9minin de football|Championne d'Allemagne]] en [[Championnat d'Allemagne f\u00e9minin de football 2022-2023|2023]]\n|-\n! colspan=\"2\" style=\"color:; background:#{{charte sportive/Niveau 1|football}};\" scope=\"col\"|Distinctions personnelles\n|-\n| colspan=\"2\" style=\"text-align: left;\" |\n* \u00c9lue meilleure joueuse de la finale de la [[Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA 2015-2016|Ligue des champions 2016]]\n* Membre du ''Women's World Team'' de l'[[International Federation of Football History & Statistics|IFFHS]] en [[2018 en football|2018]]\n* \u00c9lue [[Footballeur asiatique de l'ann\u00e9e|meilleure joueuse asiatique de l'AFC]] en [[2019 en football|2019]]\n* Membre du ''Women's World Team'' de l'[[International Federation of Football History & Statistics|IFFHS]] en [[2020 en football|2020]]\n* \u00c9lue meilleure joueuse asiatique de l'[[Conf\u00e9d\u00e9ration asiatique de football|AFC]] par l'[[International Federation of Football History & Statistics|IFFHS]] en [[2020 en football|2020]]\n* Membre du ''Women's AFC Team of the decade 2011-2020'' de l'[[International Federation of Football History & Statistics|IFFHS]]\n* Membre du ''Women's World Team of the decade 2011-2020'' de l'[[International Federation of Football History & Statistics|IFFHS]]\n* Membre du ''All time Asia Women's Dream Team'' de l'[[International Federation of Football History & Statistics|IFFHS]]\n----\n* Nomm\u00e9e dans le {{nobr|top 10}} des [[Meilleur footballeur de l'ann\u00e9e FIFA|meilleures joueuses dans le monde de la FIFA]] en [[2013 en football|2013]] <small>({{7e}} place)</small>\n* Nomm\u00e9e dans le {{nobr|top 10}} des [[Prix UEFA du Meilleur joueur d'Europe|meilleures joueuses en Europe de l'UEFA]] en [[Saison 2015-2016 de l'Olympique lyonnais (f\u00e9minines)|2016]] <small>({{4e}} place)</small>\n* Nomm\u00e9e dans le {{nobr|top 10}} des [[Meilleur footballeur de l'ann\u00e9e FIFA|meilleures joueuses dans le monde de la FIFA]] en [[2016 en football|2016]] <small>({{6e}} place)</small>\n* Nomm\u00e9e dans le {{nobr|top 3}} des [[Footballeur asiatique de l'ann\u00e9e|meilleures joueuses asiatiques de l'AFC]] en [[2017 en football|2017]]\n* Nomm\u00e9e dans le {{nobr|top 10}} des [[Meilleur footballeur de l'ann\u00e9e FIFA|meilleures joueuses dans le monde de la FIFA]] en [[2018 en football|2018]] <small>({{10e}} place)</small>\n* Nomm\u00e9e dans le {{nobr|top 15}} des meilleures footballeuses pour le [[Ballon d'or f\u00e9minin|Ballon d'or ''France Football'']] en [[Ballon d'or 2018|2018]] <small>({{12e}} place)</small>\n* Nomm\u00e9e dans le {{nobr|top 3}} des [[Footballeur asiatique de l'ann\u00e9e|meilleures joueuses asiatiques de l'AFC]] en [[2018 en football|2018]]\n* Nomm\u00e9e parmi les 5 finalistes du ''Women's Footballer of the Year'' de la [[British Broadcasting Corporation|BBC]] en [[2019 en football|2019]]\n* Nomm\u00e9e dans le {{nobr|top 11}} des [[Meilleur footballeur de l'ann\u00e9e FIFA|meilleures joueuses dans le monde de la FIFA]] en [[2020 en football|2020]] <small>({{10e}} place)</small>\n\n|}\n\n== Notes et r\u00e9f\u00e9rences ==\n{{R\u00e9f\u00e9rences nombreuses|taille=20}}\n\n== Annexes ==\n=== Liens vid\u00e9os ===\n* {{YouTube|FNMTCT1lyhs|FIFA - R\u00e9sum\u00e9 de la finale de la Coupe du monde 2011|en}}\n* {{YouTube|0vjyoWHy2cw|UEFA - R\u00e9sum\u00e9 de la finale de la Ligue des champions 2016|en}}\n* {{YouTube|7wXlyNzlOig|UEFA - R\u00e9sum\u00e9 de la finale de la Ligue des champions 2017|en}}\n* {{YouTube|wqxtevkJJIg|AFC - R\u00e9sum\u00e9 de la finale de la Coupe d'Asie 2018|en}}\n* {{YouTube|lwRe98zyQvg&t|W\u00f6lfe TV - R\u00e9sum\u00e9 de la finale de la Ligue des champions 2018|de}}\n* {{YouTube|8zWjqUcRi_Q&ab|Olympique Lyonnais - R\u00e9sum\u00e9 de la finale de la Ligue des champions 2019|fr}}\n* {{YouTube|zMCRXFwofm8|Olympique Lyonnais - R\u00e9sum\u00e9 de la finale de la Ligue des champions 2020|fr}}\n\n=== Liens externes ===\n{{autres projets|commons=category:Saki Kumagai}}\n* {{Bases sport}}\n* [http://www.jfa.jp/eng/nadeshikojapan/member/kumagai_saki.html Fiche de Saki Kumagai] sur jfa.jp\n* [https://www.asroma.com/en/teams/women/saki-kumagai Fiche de Saki Kumagai] sur asroma.com\n\n{{Palette|Effectif actuel de l'AS Rome (f\u00e9minines)|Meilleure joueuse asiatique de l'AFC}}\n{{Palette\n| titre bo\u00eete d\u00e9roulante = {{JAP-d}}&nbsp;&nbsp;Saki Kumagai avec l'\u00e9quipe du Japon\n|Japon f\u00e9minin coupe d'Asie 2008|Japon f\u00e9minin 20 ans coupe du monde 2008|Japon f\u00e9minin 19 ans coupe d'Asie 2009|Japon f\u00e9minin coupe d'Asie 2010|Japon f\u00e9minin 20 ans coupe du monde 2010|Japon coupe du monde f\u00e9minine 2011|Japon f\u00e9minin Jeux olympiques 2012|Japon coupe du monde f\u00e9minine 2015|Japon f\u00e9minin coupe d'Asie 2018|Japon coupe du monde f\u00e9minine 2019|Japon f\u00e9minin Jeux olympiques 2020|Japon f\u00e9minin coupe d'Asie 2022|Japon coupe du monde f\u00e9minine 2023}}\n{{Portail|football|Japon}}\n\n{{DEFAULTSORT:Kumagai, Saki}}\n[[Cat\u00e9gorie:Footballeuse internationale japonaise]]\n[[Cat\u00e9gorie:Joueuse des Urawa Red Diamonds Ladies]]\n[[Cat\u00e9gorie:\u00c9tudiant de l'universit\u00e9 de Tsukuba]]\n[[Cat\u00e9gorie:Vainqueur de la Coupe du monde f\u00e9minine de football]]\n[[Cat\u00e9gorie:Joueuse de l'Eintracht Francfort]]\n[[Cat\u00e9gorie:Footballeuse aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2012]]\n[[Cat\u00e9gorie:Footballeuse aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2020]]\n[[Cat\u00e9gorie:M\u00e9daill\u00e9e d'argent olympique japonaise]]\n[[Cat\u00e9gorie:Joueuse de l'Olympique lyonnais]]\n[[Cat\u00e9gorie:Japonais expatri\u00e9 en France]]\n[[Cat\u00e9gorie:Joueuse du Bayern Munich]]\n[[Cat\u00e9gorie:Joueuse de l'AS Rome]]\n[[Cat\u00e9gorie:Vainqueur de la Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA]]\n[[Cat\u00e9gorie:Footballeuse s\u00e9lectionn\u00e9e plus de 100 fois en \u00e9quipe nationale]]\n[[Cat\u00e9gorie:Buteuse en finale de la Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA]]\n[[Cat\u00e9gorie:Naissance en octobre 1990]]\n[[Cat\u00e9gorie:Naissance dans la pr\u00e9fecture de Hokkaid\u014d]]\n[[Cat\u00e9gorie:Naissance \u00e0 Sapporo]]"
}