{
    "ID": "5479926",
    "Title": "Femmes ministres en France",
    "URLs": [
        "https://fr.wikipedia.org/?curid=5479926",
        "https://fr.wikipedia.org/wiki/Femmes ministres en France"
    ],
    "Content": "Cette '''liste des ministres fran\u00e7aises''' recense, par pr\u00e9sidence ou par gouvernement, toutes les femmes qui ont \u00e9t\u00e9 membres d'un gouvernement, depuis les ann\u00e9es 1930.\n\nLes femmes constituent au d\u00e9but des exceptions au sein de la vie politique fran\u00e7aise. On ne compte au d\u00e9part que des [[Secr\u00e9taire d'\u00c9tat (France)|secr\u00e9taires d'\u00c9tat]] ; il faut attendre 1947 pour qu'une femme soit ministre de plein exercice, et 1974 pour la deuxi\u00e8me. En 1974, [[Val\u00e9ry Giscard d'Estaing]] est le premier [[Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise|pr\u00e9sident de la R\u00e9publique]] \u00e0 modifier les choses en promouvant la nomination de femmes issues de la soci\u00e9t\u00e9 civile. En 1981, [[Nicole Questiaux]] est la premi\u00e8re [[ministre d'\u00c9tat (France)|ministre d'\u00c9tat]]. En 1991, [[\u00c9dith Cresson]] est la premi\u00e8re femme \u00e0 diriger un gouvernement. En 1995, le [[Gouvernement Alain Jupp\u00e9 (1)|premier gouvernement d'Alain Jupp\u00e9]] promeut pour la premi\u00e8re fois, mais pour peu de temps, un grand nombre de femmes \u00e0 des portefeuilles minist\u00e9riels. C'est ensuite tout au long des ann\u00e9es 2000 que celles-ci obtiennent un \u00e0 un les diff\u00e9rents minist\u00e8res. La stricte parit\u00e9 num\u00e9rique fut mise en place sous les {{page h'|Gouvernement Jean-Marc Ayrault|gouvernements de Jean-Marc Ayrault}}.\n\n== Histoire ==\n{{Article connexe|F\u00e9minisme et place des femmes en politique en France}}\n\n=== Des femmes ministres \u00ab rares \u00bb (1936-1995) ===\n{{multiple image|image1 = Le Petit journal illustr\u00e9 Cecile Brunschwig.jpg|direction=horizontal|width1 = 135|alt1 = | image2 =Suzanne Lacore 1936.jpg|alt2 = |width2 = 105|image3 = Joliot-curie.jpg|alt3 = |width3 = 105|footer = [[C\u00e9cile Brunschvicg]], [[Suzanne Lacore]] et [[Ir\u00e8ne Joliot-Curie]] trois femmes nomm\u00e9es secr\u00e9taires d'\u00c9tat en 1936.}}\n\nEntre les ann\u00e9es 1930 et les ann\u00e9es 1990 la pr\u00e9sence de femmes dans les gouvernements fran\u00e7ais rel\u00e8ve davantage de l'\u00e9ph\u00e9m\u00e8re ; elles sont, la plupart du temps, cantonn\u00e9es \u00e0 des postes de second plan. Sous la [[Troisi\u00e8me R\u00e9publique fran\u00e7aise|Troisi\u00e8me R\u00e9publique]], en 1936, dans le [[Gouvernement L\u00e9on Blum (1)|premier gouvernement]] de L\u00e9on Blum, lors du [[Front populaire (France)|Front populaire]], on compte trois femmes sous-secr\u00e9taires d'\u00c9tat ([[C\u00e9cile Brunschvicg]], [[Suzanne Lacore]] et [[Ir\u00e8ne Joliot-Curie]]), alors que celles-ci n'ont pas le [[droit de vote des femmes|droit de vote]] (lequel [[Ordonnance du 21 avril 1944|sera acquis]] en 1944)<ref name=\"Christine Bard\">[[Christine Bard]], \u00ab Les premi\u00e8res femmes au Gouvernement (France, 1936-1981) \u00bb, ''Histoire@Politique \u2013 Politique, culture, soci\u00e9t\u00e9'' (revue \u00e9lectronique du [[Centre d'histoire de Sciences Po]]), {{n\u00b0|1}}, mai-juin 2007 {{lire en ligne|lien=http://www.histoire-politique.fr/index.php?numero=01&rub=dossier&item=7|texte=texte int\u00e9gral}}.</ref>. Elles ne sont pas reconduites dans le gouvernement suivant.\n\nLa [[Quatri\u00e8me R\u00e9publique fran\u00e7aise|Quatri\u00e8me R\u00e9publique]] (1946-1958) vit trois femmes \u00e0 \u00eatre nomm\u00e9es au sein d'un gouvernement, dont une en tant que ministre de plein exercice : [[Germaine Poinso-Chapuis]], au portefeuille de la Sant\u00e9, dans le [[gouvernement Robert Schuman (1)|premier gouvernement]] de [[Robert Schuman]], qui dura neuf mois entre 1947 et 1948.\n\nAu d\u00e9but de la [[Cinqui\u00e8me R\u00e9publique fran\u00e7aise|Cinqui\u00e8me R\u00e9publique]] et sous les pr\u00e9sidences de [[Charles de Gaulle]] et de [[Georges Pompidou]], entre 1958 et 1974, trois femmes obtiennent des postes minist\u00e9riels, en tant que secr\u00e9taires d'\u00c9tat. Ainsi, pendant vingt-six ans, de 1948 \u00e0 1974, le gouvernement fran\u00e7ais ne compte aucune femme ministre de plein exercice<ref name=\"b\"/>.\n\nC'est le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique [[Val\u00e9ry Giscard d'Estaing]] qui le premier, en 1974, marque un changement d'envergure ; il fait entrer six femmes au gouvernement<ref>[http://www.senat.fr/evenement/archives/D35/gouv2.html \u00ab Les femmes entrent au Gouvernement \u00bb], senat.fr, consult\u00e9 le 26 mai 2020.</ref>. Dans sa conception de la politique, qu'il veut moderne{{refnec}} et sur laquelle [[\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 1974|il a fait campagne]], il entend les revendications f\u00e9minines. Il nomme alors des femmes ministres, comme [[Simone Veil]] \u00e0 la [[Minist\u00e8re de la Sant\u00e9 (France)|Sant\u00e9]], qui donnera son nom \u00e0 la [[Loi Veil du 17 janvier 1975 sur l'interruption volontaire de grossesse|loi sur l'IVG]], ou \u00e0 la t\u00eate d'institutions ([[Jacqueline Baudrier]] devient PDG de [[Radio France]]). Elles ont la particularit\u00e9 d'appartenir \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 civile, alors que [[Fran\u00e7ois Mitterrand]], lors de son premier mandat de pr\u00e9sident, fera, du moins au d\u00e9part, plus appel \u00e0 des [[personnalit\u00e9 politique|femmes politiques]] de terrain qu'\u00e0 des technocrates (comme l'\u00e9narque [[S\u00e9gol\u00e8ne Royal]] en tant que conseill\u00e8re)<ref name=\"x13\">''Les collections de L'Histoire'', \u00ab Quand les femmes prennent le pouvoir \u00bb, {{n\u00b0|34}}, 2006, pages 76 et 77.</ref>. Il est \u00e0 noter qu'\u00e0 cette \u00e9poque, hormis [[Gis\u00e8le Halimi]] et [[Anne Zelensky]], beaucoup de f\u00e9ministes ne d\u00e9fendent pas l'accession des femmes \u00e0 ces postes, se posant volontiers \u00e0 l'extr\u00eame gauche et refusant de marcher dans le sens de la politique parlementaire et minist\u00e9rielle<ref name=\"x9\">''Les collections de L'Histoire'', \u00ab Quand les femmes prennent le pouvoir \u00bb, {{n\u00b0|34}}, 2006, page 77.</ref>. En 1974, est cr\u00e9\u00e9 un [[Liste des ministres fran\u00e7ais de la Condition f\u00e9minine puis des Droits des femmes|secr\u00e9tariat d'\u00c9tat \u00e0 la condition f\u00e9minine]], qu'occupe [[Fran\u00e7oise Giroud]] entre {{date-|juillet 1974}} et {{date-|ao\u00fbt 1976}} au sein du [[Gouvernement Jacques Chirac (1)|premier gouvernement Chirac]], o\u00f9 elle lance \u00ab cent une mesures \u00bb en faveur des femmes : mise en place de droits propres pour les femmes ; lutte contre les discriminations ; ouverture des m\u00e9tiers dits masculins ;{{etc|virgule=non}}\n\n{{Citation bloc|L'\u00e9galit\u00e9 entre les hommes et les femmes aura progress\u00e9 quand on nommera \u00e0 un poste politique une femme aussi incomp\u00e9tente qu'un homme<ref name=\"b\"/>.|Fran\u00e7oise Giroud}}\n\n[[Fichier:\u00c9dith Cresson, Member of the EC (1997) (cropped).jpg|vignette|gauche|upright|[[\u00c9dith Cresson]], premi\u00e8re femme \u00e0 diriger le gouvernement.]]\nBien que [[Fran\u00e7ois Mitterrand]], premier pr\u00e9sident socialiste de la Cinqui\u00e8me R\u00e9publique, nomme un nombre plus important de femmes \u00e0 des postes minist\u00e9riels, elles demeurent tr\u00e8s minoritaires. Les minist\u00e8res choisis sont \u00e0 l'\u00e9cart du premier cercle du pouvoir. [[Nicole Questiaux]] est bien nomm\u00e9e ministre d'\u00c9tat en 1981, mais pour un portefeuille typiquement \u00ab f\u00e9minin \u00bb (la Solidarit\u00e9 nationale). En effet, jusque-l\u00e0, les femmes ministres voient leur attributions li\u00e9es \u00e0 des questions la plupart du temps consid\u00e9r\u00e9es comme relevant plus de leur genre (la Sant\u00e9, les [[Minist\u00e8re du Travail, de l'Emploi, de la Formation professionnelle et du Dialogue social|Affaires sociales]], l'Enfance\u2026). En 1981 toujours, [[\u00c9dith Cresson]] est la premi\u00e8re ministre nomm\u00e9e \u00e0 un portefeuille typiquement \u00ab masculin \u00bb (l'[[Minist\u00e8re de l'Agriculture (France)|Agriculture]]), mais ce choix est mal per\u00e7u dans le monde agricole et son passage \u00e0 la t\u00eate de ce minist\u00e8re {{Citation|se passe mal}}<ref name=\"b\"/>. Elle est aussi la premi\u00e8re femme \u00e0 exercer la fonction de ministre du [[Liste des ministres fran\u00e7ais du Commerce ext\u00e9rieur|Commerce ext\u00e9rieur]] en 1983, puis de l'[[Liste des ministres fran\u00e7ais de l'Industrie|Industrie]] dans le gouvernement de Laurent Fabius, enfin des [[Ministre des Affaires europ\u00e9ennes|Affaires europ\u00e9ennes]] dans le gouvernement de Michel Rocard en 1988. En 1991, \u00c9dith Cresson devient Premi\u00e8re ministre, mais doit souffrir d'un manque de soutien de ses coll\u00e8gues socialistes et d'une impopularit\u00e9 certaine qui l'am\u00e8ne \u00e0 \u00eatre rapidement remerci\u00e9e au bout de moins d'un an<ref>[http://www.charentelibre.fr/2011/04/27/l-eternelle-jeunesse,1033159.php \u00c9dith Cresson, l'\u00e9ternelle jeunesse], ''La Charente libre'', 27 avril 2011</ref>{{,}}<ref>[http://www.larousse.fr/archives/journaux_annee/1993/73/chroniques_politiques Le gouvernement B\u00e9r\u00e9govoy], Archives Larousse, 1993</ref>. Dans son gouvernement, des minist\u00e8res jusqu'alors occup\u00e9s par des hommes sont pour la premi\u00e8re fois attribu\u00e9s \u00e0 des femmes ([[Edwige Avice]] \u00e0 la [[Minist\u00e8re de la Coop\u00e9ration|Coop\u00e9ration et au d\u00e9veloppement]], [[Fr\u00e9d\u00e9rique Bredin]] \u00e0 [[Liste des ministres fran\u00e7ais de la Jeunesse et des Sports|la Jeunesse et aux sports]]). En 1981, est \u00e9galement cr\u00e9\u00e9 un minist\u00e8re des Droits des femmes, qu'occupe [[Yvette Roudy]], ressuscitant le [[Liste des ministres fran\u00e7ais de la Condition f\u00e9minine puis des Droits des femmes|secr\u00e9tariat d'\u00c9tat \u00e0 la Condition f\u00e9minine]] cr\u00e9\u00e9 par Val\u00e9ry Giscard d'Estaing : au d\u00e9part \u00e9lev\u00e9 au rang de minist\u00e8re, il finira par redevenir un simple secr\u00e9tariat d'\u00c9tat (le socialiste Lionel Jospin recr\u00e9e ce portefeuille entre 1997 et 2002 et Fran\u00e7ois Hollande en 2012). Une circulaire de 1986 publi\u00e9e au ''[[Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise|Journal officiel]]'' recommande de f\u00e9miniser les noms de m\u00e9tiers ainsi que les grades<ref name=\"z2\">Magazine ''[[Le Monde Magazine|Le Monde 2]]'' des 18-19 avril 2004, page 81.</ref>. Sous l'\u00e8re Mitterrand, alors que les gouvernements oscillent entre quarante-trois et un maximum de cinquante-deux personnes, on ne compte jamais plus de dix femmes (elles repr\u00e9sentent entre 13 % et 15 % de l'effectif, en g\u00e9n\u00e9ral, soit \u00e0 peu pr\u00e8s la proportion de femmes \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale \u00e0 l'\u00e9poque) ; sous la premi\u00e8re cohabitation, au sein du [[gouvernement Jacques Chirac (2)|gouvernement]] de [[Jacques Chirac]], on ne compte que trois femmes secr\u00e9taires d'\u00c9tat<ref name=\"b\"/>.\n\n=== Perc\u00e9e des nominations f\u00e9minines (1995-2007) ===\n[[Fichier:\u00c9lisabeth Guigou.jpg|vignette|upright|[[\u00c9lisabeth Guigou]], premi\u00e8re femme nomm\u00e9e \u00e0 la t\u00eate d'un minist\u00e8re \u00ab r\u00e9galien \u00bb.]]\nC'est avec le [[gouvernement Alain Jupp\u00e9 (1)|premier gouvernement]] d'[[Alain Jupp\u00e9]], en 1995, qu'on note une v\u00e9ritable \u00ab perc\u00e9e \u00bb de celles-ci au sein du gouvernement.\n\nEn effet, sur un total de 43 portefeuilles, on compte quatre ministres et huit secr\u00e9taires d'\u00c9tat de sexe f\u00e9minin soit 15,4 % de femmes ministres, montant \u00e0 27,9 % si l'on prend en compte les secr\u00e9taires d'\u00c9tat. La situation est in\u00e9dite, mais les f\u00e9ministes critiqu\u00e8rent la rel\u00e9gation des femmes \u00e0 des places subalternes : la ministre la plus \u00ab importante \u00bb est [[\u00c9lisabeth Hubert]], avec le portefeuille de la Sant\u00e9, mais elle n'est que la {{14e|ministre}} en rang protocolaire, alors que les cinq derniers secr\u00e9taires d'\u00c9tat dans l'ordre protocolaire sont des femmes. De plus, lors de la composition du [[gouvernement Alain Jupp\u00e9 (2)|second gouvernement]] Jupp\u00e9, la majorit\u00e9 de celles que la presse surnomme les \u00ab [[Juppette]]s \u00bb disparaissent, pour, selon le mot du Premier ministre, \u00ab faire de la place aux [[\u00c9douard Balladur|Balladuriens]] \u00bb<ref name=\"a\">[http://www.lalsace.fr/actualite/2010/09/21/la-parite-gouvernementale-en-france-eternelle-peau-de-chagrin Patrick Fluckiger, \u00ab La parit\u00e9 gouvernementale en France : \u00e9ternelle peau de chagrin \u00bb, in] ''[[L'Alsace]].fr'', 21 septembre 2009.</ref>. La politologue [[Janine Mossuz-Lavau]] souligne : {{Citation|Alain Jupp\u00e9 a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s critiqu\u00e9 pour cela. On en a retenu qu'il avait vir\u00e9 des femmes}}<ref name=\"b\"/>.\n\nC'est sous le [[gouvernement Jospin|gouvernement socialiste]] de [[Lionel Jospin]] qu'une femme acc\u00e8de pour la premi\u00e8re fois \u00e0 un minist\u00e8re r\u00e9galien, \u00e0 savoir la [[Minist\u00e8re de la Justice (France)|Justice]] avec la nomination en 1997 d'[[\u00c9lisabeth Guigou]] au poste de Garde des Sceaux. En 1997, il y a n\u00e9anmoins six femmes contre dix hommes ministres, soit 37,5 %, pourcentage descendant \u00e0 20 % si l'on prend en compte les secr\u00e9taires d'\u00c9tat ; en 2002, il n'y a plus que 25 % de femmes ministres (cinq femmes contre quinze hommes). N\u00e9anmoins, Lionel Jospin essaie de maintenir un gouvernement compos\u00e9 \u00e0 environ un tiers de femmes, afin notamment d'\u00eatre en conformit\u00e9 avec le projet de loi sur la parit\u00e9 dans les assembl\u00e9es \u00e9lues. Pour Janine Mossuz-Lavau, cette loi sur la parit\u00e9, vot\u00e9e en 2000, est le premier jalon de la mont\u00e9e en puissance des femmes au pouvoir : {{Citation|L'id\u00e9e s'est impos\u00e9e qu'il fallait plus de femmes au gouvernement, mais on ne parlait pas encore de parit\u00e9}}, indique la politologue<ref name=\"b\"/>. Il est n\u00e9anmoins \u00e0 noter qu'\u00e0 la diff\u00e9rence des assembl\u00e9es \u00e9lues, aucune loi n'oblige \u00e0 respecter une parit\u00e9 gouvernementale, ni m\u00eame de nommer des femmes ministres<ref name=\"Id\u00e9es\" />.\n\nEn 2002, [[Mich\u00e8le Alliot-Marie]] devient ministre de la D\u00e9fense, un portefeuille historiquement masculin : elle y reste jusqu'en 2007 et demeure au sein de l'histoire du minist\u00e8re une des ministres les plus longtemps rest\u00e9es en poste et les plus appr\u00e9ci\u00e9s<ref>[http://lci.tf1.fr/biographies/michele-alliot-marie-4883739.html \u00ab Mich\u00e8le Alliot-Marie \u00bb] sur lci.tf1.fr, consult\u00e9 en ao\u00fbt 2012.</ref> (gouvernements Raffarin et de Villepin). Le premier [[gouvernement Jean-Pierre Raffarin (1)|gouvernement Raffarin]] contient, en 2002, 21,42 % de femmes ministres (six femmes contre vingt-deux hommes) ; en 2004, ce pourcentage tombe \u00e0 19,51 %, sur un total d\u00e9sormais de 41 ministres<ref name=\"a\"/>. Les ann\u00e9es 2000, cheville entre les ann\u00e9es 1990 o\u00f9 les femmes percent dans les minist\u00e8res, et les ann\u00e9es 2010 o\u00f9 la parit\u00e9 gouvernementale sera strictement respect\u00e9e pour la premi\u00e8re fois, voient ainsi les femmes ministres \u00ab conqu\u00e9rir \u00bb un \u00e0 un les diff\u00e9rents minist\u00e8res : [[Minist\u00e8re de la D\u00e9fense (France)|D\u00e9fense]] en 2002, [[Minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur (France)|Int\u00e9rieur]] et [[Minist\u00e8re de l'\u00c9conomie et des Finances (France)|\u00c9conomie et Finances]] en 2007, [[Minist\u00e8re des Affaires \u00e9trang\u00e8res (France)|Affaires \u00e9trang\u00e8res]] en 2010, [[Minist\u00e8re de l'\u00c9ducation nationale (France)|\u00c9ducation nationale]] en 2014)<ref name=\"b\"/>.\n\n=== Objectif de gouvernements paritaires (2007-2012) ===\nLors de son arriv\u00e9e au pouvoir en 2007, le pr\u00e9sident [[Nicolas Sarkozy]] annonce la nomination d'un gouvernement paritaire<ref name=\"b\"/> : on compte, dans le [[Gouvernement Fran\u00e7ois Fillon (1)|premier gouvernement]] de [[Fran\u00e7ois Fillon]] huit hommes et sept femmes, dont deux \u00e0 des portefeuilles r\u00e9galiens (Mich\u00e8le Alliot-Marie \u00e0 l'[[Minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur (France)|Int\u00e9rieur]] et [[Rachida Dati]] \u00e0 la Justice). N\u00e9anmoins, les nominations qui suivent, notamment parmi les secr\u00e9taires d'\u00c9tat, font oublier cet objectif paritaire. Au fur et \u00e0 mesure des remaniements minist\u00e9riels, les nouvelles entrantes ne compensent pas en nombre les sortantes.\n\nN\u00e9anmoins, plusieurs \u00ab gros \u00bb minist\u00e8res sont confi\u00e9es \u00e0 des femmes, comme l'[[Minist\u00e8re de l'\u00c9conomie et des Finances (France)|\u00c9conomie et les Finances]] \u00e0 [[Christine Lagarde]], les Affaires \u00e9trang\u00e8res \u00e0 [[Mich\u00e8le Alliot-Marie]] et l'[[Minist\u00e8re de l'\u00c9cologie (France)|\u00c9cologie]] (troisi\u00e8me par ordre protocolaire) \u00e0 [[Nathalie Kosciusko-Morizet]]. En {{date-|septembre 2010}}, on compte cinq femmes ministres contre seize hommes, chiffre allant jusqu'\u00e0 treize femmes contre vingt-cinq hommes si l'on prend en compte les secr\u00e9taires d'\u00c9tat, ce qui repr\u00e9sente moins d'un tiers des membres du gouvernement<ref name=\"a\"/>. Lors de sa d\u00e9mission, le dernier gouvernement Fillon n'est compos\u00e9 que de sept femmes, dont deux ministres (\u00e0 savoir [[Val\u00e9rie P\u00e9cresse]] au [[Minist\u00e8re du Budget (France)|Budget]] et [[Roselyne Bachelot]] aux Solidarit\u00e9s) et cinq secr\u00e9taires d'\u00c9tat<ref name=\"b\"/>. [[Janine Mossuz-Lavau]] explique cette baisse tendancielle : {{Citation|Certaines circonstances expliquent le d\u00e9part des femmes du gouvernement Fillon. Mich\u00e8le Alliot-Marie a commis un impair avec ses d\u00e9clarations sur la [[R\u00e9volution tunisienne|Tunisie]] et a d\u00fb partir. Christine Lagarde s'est vu proposer un poste au FMI. Mais d'autres ont \u00e9t\u00e9 licenci\u00e9es, notamment dans les figures de la diversit\u00e9, comme Rachida Dati ou [[Fadela Amara]]}}<ref name=\"b\"/>.\n\n=== Parit\u00e9 respect\u00e9e depuis mai 2012 ===\nApr\u00e8s l'[[\u00c9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 2012|\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 2012]], qui a vu le socialiste [[Fran\u00e7ois Hollande]] devenir [[pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise|pr\u00e9sident de la R\u00e9publique]], [[Jean-Marc Ayrault]], son [[Premier ministre fran\u00e7ais|Premier ministre]], compose un [[gouvernement Jean-Marc Ayrault (1)|gouvernement]] dans lequel la parit\u00e9 est respect\u00e9e.\n\nSur un total de 34 ministres, 17 sont des femmes, parmi lesquelles [[Christiane Taubira]], [[Ministre de la Justice, garde des Sceaux (France)|ministre de la Justice]], occupe un des cinq [[r\u00e9galien#Autres cas d'utilisation du mot r\u00e9galien|minist\u00e8res r\u00e9galiens]]. La parit\u00e9 au sein du gouvernement \u00e9tait une des promesses de Fran\u00e7ois Hollande pendant sa campagne<ref>[http://lci.tf1.fr/politique/elections-presidentielles/parite-au-gouvernement-premiere-promesse-de-campagne-tenue-7255081.html Parit\u00e9 au gouvernement : premi\u00e8re promesse de Hollande tenue] sur ''[[TF1]]'', 16 mai 2012</ref>{{,}}<ref name=\"b\">[http://www.lefigaro.fr/politique/2012/05/16/01002-20120516ARTFIG00583-la-lente-montee-en-puissance-des-femmes-au-gouvernement.php Chlo\u00e9 Woitier, \u00ab La lente mont\u00e9e en puissance des femmes au gouvernement \u00bb, in] ''[[Le Figaro]].fr'', 16 mai 2012.</ref>. Cependant, bien que la proportion hommes/femmes soit paritaire chez les ministres et ministres d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s, les minist\u00e8res les plus importants, dont les minist\u00e8res r\u00e9galiens, sont dirig\u00e9s en grande majorit\u00e9 par des hommes, \u00e0 l'exception de la [[Minist\u00e8re de la Justice (France)|Justice]] et, dans une moindre mesure, du [[minist\u00e8re des Affaires Sociales et de la Sant\u00e9]] (il s'agit des minist\u00e8res des [[Minist\u00e8re des Affaires \u00e9trang\u00e8res (France)|Affaires \u00e9trang\u00e8res]], de l'[[Minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur (France)|Int\u00e9rieur]], de l'[[Minist\u00e8re de l'\u00c9conomie, des Finances et du Commerce ext\u00e9rieur|\u00c9conomie]], du [[Minist\u00e8re du Travail, de l'Emploi, de la Formation professionnelle et du Dialogue social|Travail]], de la [[Minist\u00e8re de la D\u00e9fense (France)|D\u00e9fense]], ainsi que du minist\u00e8re de l'[[Minist\u00e8re de l'\u00c9ducation nationale (France)|\u00c9ducation nationale]]). Ce gouvernement est donc paritaire dans son ensemble, mais pas \u00e0 tous les niveaux hi\u00e9rarchiques<ref>[http://www.elle.fr/Societe/Interviews/Gouvernement-La-parite-n-est-pas-forcement-synonyme-d-egalite-2012952# Gouvernement : \u00ab La parit\u00e9 n\u2019est pas forc\u00e9ment synonyme d\u2019\u00e9galit\u00e9 \u00bb] sur ''[[Elle (magazine)|Elle]]'', 18 mai 2012</ref>. Le collectif f\u00e9ministe ''[[Osez le f\u00e9minisme !]]'' d\u00e9plore ainsi qu'un seul minist\u00e8re r\u00e9galien soit confi\u00e9 \u00e0 une femme et qu'il {{Citation|[reproduise le] sch\u00e9ma consistant \u00e0 confier aux femmes toujours le m\u00eame type de portefeuilles, \u00e0 savoir ceux de la famille, des personnes \u00e2g\u00e9es, de la sant\u00e9, etc}}<ref>Alexandre L\u00e9chenet, \u00ab Le premier gouvernement Ayrault pass\u00e9 en revue \u00bb, in ''[[Le Monde]]'', mercredi 23 mai 2012, page VIII.</ref>. Le remaniement de {{date-|juin 2012}} conforte la parit\u00e9, avec, pour la premi\u00e8re fois de l'histoire un nombre plus important de femmes titulaires d'une minist\u00e8re de plein exercice (onze) que pour les hommes (neuf)<ref>[http://tempsreel.nouvelobs.com/topnews/20120621.REU9455/le-gouvernement-retouche-en-marge-la-place-des-femmes-renforcee.html Elizabeth Pineau et Julien Ponthus, \u00ab Le gouvernement retouch\u00e9 en marge, la place des femmes renforc\u00e9e \u00bb] in nouvelobs.com, 21 juin 2012.</ref>. Avec la d\u00e9mission du ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 charg\u00e9 du Budget [[J\u00e9r\u00f4me Cahuzac]], le {{date-|19 mars 2013}}, le gouvernement compte pour la premi\u00e8re fois un plus grand nombre de femmes (19) que d'hommes (18). Ancienne ministre, [[Fran\u00e7oise de Panafieu]] salue cette avanc\u00e9e mais d\u00e9signe un nouvel objectif : {{Citation|Nous avons d\u00e9sormais un gouvernement paritaire, \u00e0 l'image de la soci\u00e9t\u00e9. Mais, \u00eatre au gouvernement est un peu le fait du prince. Vous y \u00eates nomm\u00e9 par le pr\u00e9sident ou le Premier ministre. C'est moins repr\u00e9sentatif que d'\u00eatre \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale ou au S\u00e9nat, qui sont r\u00e9ellement les assembl\u00e9es des citoyens. Ce qu'il faudrait maintenant, c'est que ce Parlement soit aussi \u00e0 l'image de la soci\u00e9t\u00e9 car il repr\u00e9sente la nation}}<ref>Johanna Zilberstein, \u00ab [http://www.lefigaro.fr/politique/2013/03/20/01002-20130320ARTFIG00406-le-gouvernement-desormais-majoritairement-feminin.php Le gouvernement d\u00e9sormais majoritairement f\u00e9minin] \u00bb, in [[Le Figaro|lefigaro.fr]], 20 mars 2013.</ref>.\n\nLe d\u00e9part de [[Delphine Batho]] de son poste de ministre de l'\u00c9cologie, d\u00e9but {{date-|juillet 2013}}, et son remplacement par un homme, met fin \u00e0 l'exacte parit\u00e9 hommes-femmes au sein du gouvernement<ref>Maxime Bourdier, [https://www.huffingtonpost.fr/2013/07/02/gouvernement-remplacement-delphine-batho-philippe-martin-ministere-ecologie-fin-parite_n_3535299.html \u00ab Gouvernement : la parit\u00e9 victime du remplacement de Delphine Batho par Philippe Martin \u00e0 l'\u00c9cologie, Hollande tax\u00e9 de machisme \u00bb], in [[Le Huffington Post|huffingtonpost.fr]], 2-3 juillet 2013.</ref>.\n\nEntre le remplacement, dans le [[Gouvernement Manuel Valls (2)|deuxi\u00e8me gouvernement de Manuel Valls]], de Fran\u00e7ois Rebsamen par [[Myriam El Khomri]] au poste de ministre du Travail, de l\u2019Emploi, de la Formation professionnelle et du Dialogue social, le {{date-|2 septembre 2015}} et le remplacement de [[Christiane Taubira]] par [[Jean-Jacques Urvoas]] au minist\u00e8re de la Justice, le {{date-|27 janvier 2016}}, le nombre de femmes ministres de plein exercice d\u00e9passe pour la premi\u00e8re fois celui des hommes. C'est de nouveau le cas depuis le remaniement du {{date-|11 f\u00e9vrier 2016}}. Dans le [[gouvernement \u00c9douard Philippe (1)|gouvernement \u00c9douard Philippe]], nomm\u00e9 le {{date-|7 mai 2017}}, la parit\u00e9 est \u00e9galement respect\u00e9e.\n\n=== Femmes ministres et f\u00e9minit\u00e9 ===\nAlors que les premi\u00e8res femmes ministres, et ce jusqu'aux ann\u00e9es 1990, ne mettaient pas en avant leur [[f\u00e9minit\u00e9]], voire la n\u00e9gligeaient{{R\u00e9f\u00e9rence n\u00e9cessaire}}, la m\u00e9diatisation accrue et le d\u00e9veloppement contingent de la communication politique ont amen\u00e9 ces femmes \u00e0 faire de leur genre un atout dans leur relation aux m\u00e9dias, ou au moins de l'assumer. [[S\u00e9gol\u00e8ne Royal]] est l\u2019une des premi\u00e8res femmes politiques \u00e0 travailler son image, notamment par le biais de tenues remarqu\u00e9es ou de poses photographiques inspir\u00e9es de personnalit\u00e9s du cin\u00e9ma<ref>[[Christophe Deloire]] et [[Christophe Dubois (journaliste)|Christophe Dubois]], ''[[Sexus Politicus]]'', \u00e9ditions Albin Michel, 2006 [r\u00e9\u00e9d. 2008], page 361.</ref>. Celle-ci met \u00e9galement en avant sa vie priv\u00e9e, par exemple en \u00e9tant la premi\u00e8re femme ministre \u00e0 accoucher alors qu'elle occupe un poste de ministre, et en posant devant la presse \u00e0 la maternit\u00e9, dossiers de travail mis en \u00e9vidence ; elle consid\u00e9rait que cela participait \u00e0 la cause des femmes, montrant que carri\u00e8re et f\u00e9minit\u00e9 sont conciliables<ref>[[Judith Perrignon]], \u00ab [http://www.liberation.fr/portrait/010167404-califette-de-l-huma Califette de l'Huma] \u00bb, in [[Lib\u00e9ration (journal)|liberation.fr]], 25 novembre 2006.</ref>.\n\nPour Neila Latrous et Jean-Baptiste Marteau, {{Citation|il \u00e9tait d'usage dans les ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes de gommer, voire de nier ses formes pour percer dans les assembl\u00e9es. Tailleurs stricts, refus de f\u00e9miniser ses titres minist\u00e9riels, [[Mich\u00e8le Alliot-Marie]] est de ce point de vue l'arch\u00e9type de la femme qui pour faire carri\u00e8re n'a pas \u00e0 h\u00e9siter \u00e0 sacrifier\u2026 sa vie de femme}}. C'est pr\u00e9cis\u00e9ment sous le mandat pr\u00e9sidentiel de [[Nicolas Sarkozy]] que les choses changent. {{Citation|Le ventre arrondi de [[Rachida Dati]], celui de [[Nathalie Kosciusko-Morizet]] : elles sont jeunes, jolies, m\u00e8res et m\u00e8nent tambour battant leur vie priv\u00e9e et leur carri\u00e8re. Un exemple en somme pour toute une g\u00e9n\u00e9ration de femmes. Rachida Dati, encore elle, ne manque jamais l'occasion de replacer une barrette dans ses cheveux ou de repasser du gloss sur les l\u00e8vres. Ces working girls n'h\u00e9sitent plus \u00e0 traverser les cours pav\u00e9es des minist\u00e8res perch\u00e9es sur des [[Talon aiguille|stiletto]]s de dix centim\u00e8tres. [\u2026] La g\u00e9n\u00e9ration Sarko se veut sexy : [[Nora Berra]], [[Chantal Jouanno]], [[Jeannette Bougrab]] ma\u00eetrisent autant leurs dossiers que l'art de cligner des cils pour enchanter les cam\u00e9ras et les objectifs des photographes}}<ref>Neila Latrous et Jean-Baptiste Marteau, \u00ab All\u00f4, ''Le Canard encha\u00een\u00e9'' ? \u00bb, in ''UMP - un univers impitoyable'', pages 199-200, 2011.</ref>.\n\n\u00c0 la rentr\u00e9e 2012, la reconversion de [[Roselyne Bachelot]], ancienne ministre de l\u2019\u00c9cologie, de la Sant\u00e9 et de la Solidarit\u00e9, en chroniqueuse \u00e0 l'\u00e9mission t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e ''[[Le Grand 8]]'', sur la cha\u00eene [[D8 (cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision)|D8]], participe de ce que certains appellent la \u00ab [[peoplisation]]\u00bb de la vie politique ou, du moins, de son rapport ambigu aux m\u00e9dias. \u00c0 la rentr\u00e9e 2013, Jeannette Bougrab devient \u00e0 son tour chroniqueuse \u00e0 la version remani\u00e9e du ''[[Le Grand Journal|Grand Journal]]''.\n\nConcernant le [[machisme]] qui a souvent \u00e9t\u00e9 de mise dans le monde politique, l'ancienne secr\u00e9taire d'\u00c9tat [[No\u00eblle Lenoir]] d\u00e9clare en 2005 : {{Citation|Les femmes sont en train d'acc\u00e9der au pouvoir, mais elles ne sont souvent qu'un alibi. Les lieux de pouvoirs sont des lieux machistes. Les m\u0153urs ne changent pas. Entre les syndicats et les \u00e9lus, les femmes viennent jouer les trouble-f\u00eate}}<ref>[[Christophe Deloire]] et [[Christophe Dubois (journaliste)|Christophe Dubois]], ''[[Sexus Politicus]]'', \u00e9ditions Albin Michel, 2006 [r\u00e9\u00e9d. 2008], page 211.</ref>. En novembre de la m\u00eame ann\u00e9e, S\u00e9gol\u00e8ne Royal nuance n\u00e9anmoins dans ''[[Elle (magazine)|Elle]]'' : {{Citation|Ce n\u2019est pas en politique que le machisme quotidien est le pire. Dans les campagnes \u00e9lectorales, les plaisanteries grasses que nous entendions il y a une quinzaine d\u2019ann\u00e9es sont en recul. Les femmes politiques continuent de susciter aujourd\u2019hui, chez leurs pairs, plus que chez les \u00e9lecteurs d\u2019ailleurs, d\u2019\u00e9tranges interrogations}}<ref>[[Christophe Deloire]] et [[Christophe Dubois (journaliste)|Christophe Dubois]], ''[[Sexus Politicus]]'', \u00e9ditions Albin Michel, 2006 [r\u00e9\u00e9d. 2008], page 364.</ref>.\n\nCertaines femmes ministres partageant leur vie avec un conjoint \u00e9galement responsable politique rel\u00e8vent que leur propre ascension met n\u00e9cessairement un frein \u00e0 la carri\u00e8re de leur \u00e9poux, quand elle ne les oblige pas \u00e0 occuper des postes moins expos\u00e9s, notamment comme conseiller. Ainsi en est-il de [[Boris Vallaud]], \u00e9poux de [[Najat Vallaud-Belkacem]], directeur de cabinet d\u2019[[Arnaud Montebourg]] puis secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral-adjoint de la pr\u00e9sidence de la R\u00e9publique<ref>[https://www.linternaute.com/actualite/politique/1190235-boris-vallaud-le-mari-secret-de-najat-vallaud-belkacem/ ''Linternaute'', \u00ab Boris Vallaud : le mari secret de Najat Vallaud-Belkacem \u00bb, 5/11/2015]</ref>, ou de Laurent Oll\u00e9on, mari de [[Fleur Pellerin]], qui a quitt\u00e9 son poste de directeur-adjoint du cabinet de [[Marylise Lebranchu]] pour revenir au Conseil d'\u00c9tat apr\u00e8s que sa femme eut \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9e ministre de la Culture<ref>[http://www.planet.fr/politique-fleur-pellerin-et-laurent-olleon-cinq-choses-que-vous-ne-savez-peut-etre-pas-sur-eux.946477.29334.html \u00ab Fleur Pellerin et Laurent Oll\u00e9on : cinq choses que vous ne savez (peut-\u00eatre) pas sur eux \u00bb, Planet.fr le 13/10/2015]</ref>, de m\u00eame pour des personnalit\u00e9s politiques f\u00e9ministes de premier plan comme [[Jean-Marc Germain]], \u00e9poux d\u2019[[Anne Hidalgo]], ancien directeur de cabinet de [[Martine Aubry]] et d\u00e9put\u00e9 depuis 2012, ou de [[Louis Aliot]], conjoint de [[Marine Le Pen]] et vice-pr\u00e9sident du FN. En 2010, pour la premi\u00e8re fois, Nicolas Sarkozy brise un \u00ab tabou \u00bb en nommant ministre [[Patrick Ollier]], alors que sa femme, [[Mich\u00e8le Alliot-Marie]], est d\u00e9j\u00e0 membre du gouvernement<ref>H\u00e9l\u00e8ne Pilichowski, \u00ab Les politiques, des couples comme les autres ? \u00bb, in ''[[Marie Claire]]'' {{n\u00b0|730}}, juin 2013, pages 139-144.</ref>.\n\nContrairement \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale et au S\u00e9nat, il n'existe aucune r\u00e8gle vestimentaire \u00e9crite pour participer au conseil des ministres. N\u00e9anmoins, le fait que [[C\u00e9cile Duflot]], alors ministre du Logement, se soit pr\u00e9sent\u00e9e en jean au premier conseil du gouvernement Ayrault, en 2012, a provoqu\u00e9 une pol\u00e9mique. En 2008, [[Roselyne Bachelot]], alors ministre de la Sant\u00e9, avait chauss\u00e9 des sabots en plastique rose pour s'y rendre, conform\u00e9ment \u00e0 sa promesse faite avant les Jeux olympiques, dans le cas o\u00f9 la France aurait gagn\u00e9 40 m\u00e9dailles<ref>Judith Duportail, \u00ab [http://www.lefigaro.fr/politique/le-scan/coulisses/2014/04/24/25006-20140424ARTFIG00284-de-l-art-de-respecter-le-dress-code-en-politique.php De l'art de respecter le \u00abdress code\u00bb en politique \u00bb], ''[[Le Figaro]]'', vendredi 25 avril 2014.</ref>. Et l'affichage vestimentaire de la f\u00e9minit\u00e9 reste tr\u00e8s encadr\u00e9, en t\u00e9moignent les hu\u00e9es et quolibets que s'est attir\u00e9s C\u00e9cile Duflot toujours, en arborant une robe printani\u00e8re \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale<ref>{{Lien web | langue = | auteur =Geoffroy Clavel | titre = VID\u00c9OS. C\u00e9cile Duflot hu\u00e9e: les tenues des ministres qui ont d\u00e9fray\u00e9 la chronique... ou pas | date = 19 juillet 2012 | url = https://www.huffingtonpost.fr/2012/07/19/videos-cecile-duflot-huee-tenues-ministres_n_1685388.html | site =huffingtonpost.fr }}.</ref>.\n\nSept ministres ont exerc\u00e9 leurs fonctions minist\u00e9rielles pendant leur grossesse, suscitant une certaine m\u00e9diatisation : [[S\u00e9gol\u00e8ne Royal]] et [[Fr\u00e9d\u00e9rique Bredin]] en 1992, [[Florence Parly]] en 2000, [[Rachida Dati]] et [[Nathalie Kosciusko-Morizet]] en 2009 ainsi qu'[[Axelle Lemaire]]<ref>Marina Gr\u00e9pinet, \u00ab Les deux \"b\u00e9b\u00e9s\" d'Axelle Lemaire \u00bb, ''[[Paris Match]]'', semaine du 28 janvier au 3 f\u00e9vrier 2016, pages 30-31.</ref> et [[Juliette M\u00e9adel]] en 2016, cette derni\u00e8re \u00e9tant la premi\u00e8re \u00e0 avoir \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9e en \u00e9tant enceinte<ref>Juliette M\u00e9adel, interview\u00e9e par Mariana Gr\u00e9pinet, [http://www.parismatch.com/Actu/Politique/Juliette-Meadel-2-800-demandes-d-indemnisation-de-victimes-sont-a-l-etude-937523 \u00ab Juliette M\u00e9adel : \"2800 demandes d\u2019indemnisation de victimes sont \u00e0 l'\u00e9tude\" \u00bb], ''[[Paris Match]]'', semaine du 30 au 6 avril 2016, page 26.</ref>.\n\n=== Diversit\u00e9 des femmes ministres ===\n[[Fichier:Rachida dati.jpg|vignette|upright|[[Rachida Dati]], premi\u00e8re femme ministre issue de l'immigration maghr\u00e9bine nomm\u00e9e \u00e0 la t\u00eate d'un minist\u00e8re \u00ab r\u00e9galien \u00bb.]]\n\nL'accession des femmes aux responsabilit\u00e9s minist\u00e9rielles co\u00efncide avec l'accession \u00e0 ces m\u00eames responsabilit\u00e9s de ministres incarnant, vu leurs origines et leur couleur de peau, une partie de la [[Diversit\u00e9 culturelle|diversit\u00e9]]<ref>[http://archives-lepost.huffingtonpost.fr/article/2008/12/11/1354183_dati-et-yade-a-bas-les-symboles-du-gouvernement.html Dati et Yade: \u00e0 bas les symboles du gouvernement ?, Le Huffington post, 12/12/2008]</ref>{{,}}<ref>[https://www.monde-diplomatique.fr/2008/06/RUSCIO/15968 Ministres fran\u00e7aises \"issues de la diversit\u00e9\" \u00bb], [[Le Monde diplomatique|monde-diplomatique.fr]], juin 2008.</ref> de la communaut\u00e9 nationale<ref group=N>La diversit\u00e9 est entendue, ici, comme l'\u00ab ''ensemble des personnes qui diff\u00e8rent les unes des autres par leur origine g\u00e9ographique, socio-culturelle ou religieuse, leur \u00e2ge, leur sexe, leur orientation sexuelle, etc., et qui constituent la communaut\u00e9 nationale \u00e0 laquelle elles appartiennent'' \u00bb ({{Chapitre|titre chapitre=Diversit\u00e9|titre ouvrage=Dictionnaire Larousse|lire en ligne=http://www.larousse.fr/dictionnaires/francais/diversit%C3%A9/26145}})</ref>.\n\n[[Fichier:Portrait_Najat_Vallaud-Belkacem-crop.jpg|vignette|gauche|upright|[[Najat Vallaud-Belkacem]], issue de l'immigration marocaine, premi\u00e8re femme nomm\u00e9e ministre de l'\u00c9ducation nationale.]]\nLa premi\u00e8re femme ministre maghr\u00e9bine est [[Nafissa Sid Cara]], nomm\u00e9e en 1959. Ensuite, [[Tokia Sa\u00effi]] est nomm\u00e9e secr\u00e9taire d'\u00c9tat charg\u00e9e du D\u00e9veloppement durable en 2002. \u00c9lu en 2007, Nicolas Sarkozy cherche des \u00ab symboles \u00bb, notamment en nommant [[Rachida Dati]]<ref>[http://www.europe1.fr/politique/rachida-dati-une-force-pour-sarkozy-988679 Europe 1, 14 mars 2012]</ref> \u00e0 la t\u00eate d'un minist\u00e8re r\u00e9galien (la Justice) ou en promouvant plusieurs femmes d\u2019ascendance africaine ([[Fadela Amara]], [[Rama Yade]], [[Jeannette Bougrab]], et [[Nora Berra]]).\n\nEn 2010, apr\u00e8s le remaniement du gouvernement auquel Fran\u00e7ois Fillon vient de proc\u00e9der, l\u2019ancien ministre [[Azouz Begag]] note, dans une tribune du ''[[Le Monde|Monde]]'', que les ministres \u00ab incarnant la diversit\u00e9 \u00bb sont quasiment toujours des femmes et d\u00e9nonce dans cette pratique une provocation \u00e0 l\u2019\u00e9gard des descendants d\u2019immigr\u00e9s r\u00e9cents de sexe masculin, renvoy\u00e9s eux \u00e0 une image de \u00ab racaille \u00bb, par opposition aux mod\u00e8les de \u00ab m\u00e9ritocratie r\u00e9publicaine \u00bb dont les femmes feraient, elles, l'objet<ref>{{article|pr\u00e9nom1=Azouz|nom1=Begag|lien auteur1=Azouz Begag|url=http://www.lemonde.fr/idees/article/2010/11/18/remaniement-les-femmes-seule-incarnation-de-la-diversite_1441870_3232.html|titre=Remaniement : les femmes, seule incarnation de la diversit\u00e9|p\u00e9riodique=[[Le Monde]]|jour=18|mois=novembre|ann\u00e9e=2011|consult\u00e9 le=30 mars 2016}}</ref>.\n\nEn 2012, [[Fran\u00e7ois Hollande]] nomme [[Najat Vallaud-Belkacem]] ministre des Droits des femmes et porte-parole du gouvernement, alors que [[Fleur Pellerin]], premi\u00e8re femme ministre originaire d'Asie, devient secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat \u00e0 l\u2019\u00c9conomie num\u00e9rique. Le Premier ministre [[Manuel Valls]] salue l'accession aux responsabilit\u00e9s minist\u00e9rielles de femmes venant d'outre-mer<ref>[http://lci.tf1.fr/politique/representation-inedite-de-la-diversite-dans-le-gouvernement-7255069.html LCI : Repr\u00e9sentation in\u00e9dite de la diversit\u00e9 dans le gouvernement]</ref>, comme [[Lucette Michaux-Chevry]] en 1986, [[Margie Sudre]] en 1995, [[Marie-Luce Penchard]] en 2009, [[Christiane Taubira]], [[George Pau-Langevin]] en 2012<ref>[https://www.20minutes.fr/politique/1584351-20150411-manuel-valls-salue-diversite-outre-mer Manuel Valls salue la \u00abdiversit\u00e9\u00bb des Outre-Mer]</ref>, [[Ericka Bareigts]] et [[H\u00e9l\u00e8ne Geoffroy]] en 2016.\n\nPlusieurs de ces femmes ministres ont fait l'objet d'attaques racistes<ref>Article de 2013 [http://www.lexpress.fr/actualite/politique/ces-femmes-politiques-dans-le-viseur-des-racistes_1299092.html Ces femmes politiques dans le viseur des racistes]</ref>.\n\n== Liste chronologique ==\n=== {{IIIe}} R\u00e9publique ===\n==== Pr\u00e9sidence d'Albert Lebrun ====\n===== Gouvernement L\u00e9on Blum 1 =====\n<gallery>\nFichier:Joliot-curie.jpg|[[Ir\u00e8ne Joliot-Curie]].\n</gallery>\n\n* [[C\u00e9cile Brunschvicg]] (1877-1946), sous-secr\u00e9taire d'\u00c9tat \u00e0 l'\u00c9ducation, du {{date-|5 juin 1936}} au {{date-|21 juin 1937}}.\n* [[Suzanne Lacore]] (1875-1975), sous-secr\u00e9taire d'\u00c9tat \u00e0 la Protection de l'Enfance, du {{date-|5 juin 1936}} au {{date-|21 juin 1937}}.\n* [[Ir\u00e8ne Joliot-Curie]] (1897-1956), sous-secr\u00e9taire d'\u00c9tat \u00e0 la Recherche scientifique, du {{date-|5 juin 1936}} \u00e0 {{date-|octobre 1936}}.\n\n=== {{IVe}} R\u00e9publique ===\n==== Pr\u00e9sidence de Vincent Auriol ====\n===== Gouvernement L\u00e9on Blum 3 =====\n* [[Andr\u00e9e Vi\u00e9not]] (1901-1976), sous-secr\u00e9taire d'\u00c9tat \u00e0 la Jeunesse et aux Sports, du {{date-|18 d\u00e9cembre 1946}} au {{date-|16 janvier 1947}}.\n\n===== Gouvernement Robert Schuman 1 =====\n* [[Germaine Poinso-Chapuis]] (1901-1981), ministre de la Sant\u00e9 publique et de la Population, du {{date-|24 novembre 1947}} au {{date-|19 juillet 1948}}.\n\n==== Pr\u00e9sidence de Ren\u00e9 Coty ====\n===== Gouvernement Maurice Bourg\u00e8s-Maunoury =====\n* [[Jacqueline Thome-Paten\u00f4tre]] (1906-1995), sous-secr\u00e9taire d'\u00c9tat au Logement et \u00e0 la Reconstruction, du {{date-|17 juin 1957}} au {{date-|6 novembre 1957}}.\n\n=== {{Ve}} R\u00e9publique ===\n==== Pr\u00e9sidence de Charles de Gaulle ====\n===== Gouvernement Michel Debr\u00e9 =====\n* [[Nafissa Sid Cara]] (1910-2002), secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat aupr\u00e8s du Premier ministre charg\u00e9e des questions sociales en Alg\u00e9rie et de l'\u00e9volution du statut personnel de droit musulman, du {{date-|23 janvier 1959}} au {{date-|14 avril 1962}}.\n\n===== Gouvernement Georges Pompidou 4 =====\n* [[Marie-Madeleine Dienesch]] (1914-1998), secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat \u00e0 l\u2019\u00c9ducation nationale, du {{date-|31 mai 1968}} au {{date-|10 juillet 1968}}.\n\n===== Gouvernement Maurice Couve de Murville =====\n* [[Marie-Madeleine Dienesch]] (1914-1998), secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat \u00e0 l\u2019Assistance sociale et \u00e0 la R\u00e9adaptation, du {{date-|10 juillet 1968}} au {{date-|20 juin 1969}}.\n\n==== Pr\u00e9sidence de Georges Pompidou ====\n===== Gouvernements Jacques Chaban-Delmas, Pierre Messmer 1, 2 et 3 =====\n* [[Marie-Madeleine Dienesch]] (1914-1998), secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat \u00e0 l\u2019Action sociale et \u00e0 la R\u00e9adaptation, du {{date-|29 juin 1969}} au {{date-|27 mai 1974}}.\n* [[Suzanne Ploux]] (1902-1994), secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat aupr\u00e8s du ministre de l'\u00c9ducation nationale, du {{date-|15 avril 1973}} au {{date-|1 mars 1974}}.\n\n==== Pr\u00e9sidence de Val\u00e9ry Giscard d'Estaing ====\n<gallery>\nFichier:Fran\u00e7oise Giroud 1998.jpg|[[Fran\u00e7oise Giroud]].\nFichier:Simone Veil (1984).jpg|[[Simone Veil]].\n</gallery>\n\n===== Gouvernement Jacques Chirac 1 =====\n* [[Simone Veil]] (1927-2017), ministre de la Sant\u00e9 du {{date-|28 mai 1974}} au {{date-|25 ao\u00fbt 1976}}.\n* [[Fran\u00e7oise Giroud]] (1916-2003), secr\u00e9taire d'\u00c9tat aupr\u00e8s du Premier ministre, charg\u00e9e de la Condition f\u00e9minine, du {{date-|16 juillet 1974}} au {{date-|24 ao\u00fbt 1976}}.\n* [[H\u00e9l\u00e8ne Borne|H\u00e9l\u00e8ne Dorlhac]] (1935-), secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat \u00e0 la Condition p\u00e9nitentiaire, du {{date-|8 juin 1974}} au {{date-|25 ao\u00fbt 1976}}.\n* [[Annie Lesur]] (1926-2021), secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat \u00e0 l'Enseignement p\u00e9riscolaire, du {{date-|8 juin 1974}} au {{date-|12 janvier 1976}}.\n* [[Alice Saunier-Se\u00eft\u00e9]] (1925-2003), secr\u00e9taire d'\u00c9tat aux Universit\u00e9s, du {{date-|12 janvier}} au {{date-|27 ao\u00fbt 1976}}.\n* [[Christiane Scrivener]] (1925-), secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat \u00e0 la Consommation, du {{date-|12 janvier 1976}} au {{date-|25 ao\u00fbt 1976}}.\n\n===== Gouvernements Raymond Barre 1, 2 et 3 =====\n* [[Simone Veil]] (1927-2017), ministre de la Sant\u00e9, du {{date-|25 ao\u00fbt 1976}} au {{date-|4 juillet 1979}}.\n* [[Fran\u00e7oise Giroud]] (1916-2003), secr\u00e9taire d'\u00c9tat \u00e0 la Culture, du {{date-|24 ao\u00fbt 1976}} au {{date-|30 mars 1977}}.\n* [[Alice Saunier-Se\u00eft\u00e9]] (1925-2003), secr\u00e9taire d'\u00c9tat aux Universit\u00e9s du {{date-|29 ao\u00fbt 1976}} au {{date-|29 mars 1977}} puis ministre des Universit\u00e9s, du {{date-|29 mars 1977}} au {{date-|22 mai 1981}}, et ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 la Condition f\u00e9minine, du {{date-|4 mars 1981}} au {{date-|22 mai 1981}}.\n* [[Christiane Scrivener]] (1925-), secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat \u00e0 la Consommation, du {{date-|29 ao\u00fbt 1976}} au {{date-|31 mars 1978}}.\n* [[H\u00e9l\u00e8ne Missoffe]] (1927-2015), secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat aupr\u00e8s du ministre de la Sant\u00e9 et de la S\u00e9curit\u00e9 sociale en 1977.\n* [[Nicole Pasquier]] (1930-1999), secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat \u00e0 l'Emploi f\u00e9minin, du {{date-|10 janvier 1978}} au {{date-|13 mai 1981}}.\n* [[Monique Pelletier (femme politique)|Monique Pelletier]] (1926-), secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat aupr\u00e8s du Garde des Sceaux, ministre de la Justice, du {{date-|3 avril}} au {{date-|11 septembre 1978}} puis ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aupr\u00e8s du Premier ministre, charg\u00e9e de la Condition f\u00e9minine, du {{date-|11 septembre 1978}} au {{date-|18 f\u00e9vrier 1980}} et ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aupr\u00e8s du Premier ministre, charg\u00e9e de la Famille et de la Condition f\u00e9minine, du {{date-|18 f\u00e9vrier 1980}} au {{date-|4 mars 1981}}.\n\n==== Pr\u00e9sidence de Fran\u00e7ois Mitterrand ====\n<gallery>\nFichier:\u00c9dith Cresson, Member of the EC (1997) (cropped).jpg|[[\u00c9dith Cresson]].\nFichier:Yvette Roudy.jpg|[[Yvette Roudy]].\nFile:Catherine Lalumi\u00e8re.jpg|[[Catherine Lalumi\u00e8re]].\nFile:Georgina Dufoix 1990.jpg|[[Georgina Dufoix]].\n</gallery>\n\n===== Gouvernements Pierre Mauroy 1, 2 et 3 =====\n* [[Nicole Questiaux]] (1930-), ministre d\u2019\u00c9tat, ministre de la Solidarit\u00e9 nationale, du {{date-|21 mai 1981}} au {{date-|29 juin 1982}}.\n* [[\u00c9dith Cresson]] (1934-), ministre de l'Agriculture, du {{date-|21 mai 1981}} au {{date-|22 mars 1983}}, puis ministre du Commerce ext\u00e9rieur et du Tourisme, du {{date-|23 mars 1983}} au {{date-|17 juillet 1984}}.\n* [[Yvette Roudy]] (1929-), ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e, charg\u00e9e des Droits de la femme, du {{date-|21 mai 1981}} au {{date-|17 juillet 1984}}.\n* [[Edwige Avice]] (1945-), ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 la Jeunesse et aux Sports, du {{date-|22 mai 1981}} au {{date-|23 mars 1983}} puis ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e au Temps libre, \u00e0 la Jeunesse et aux Sports, du {{date-|22 mars 1983}} au {{date-|17 juillet 1984}}.\n* [[Catherine Lalumi\u00e8re]] (1935-), secr\u00e9taire d'\u00c9tat aupr\u00e8s du Premier Ministre, charg\u00e9e de la Fonction publique et des R\u00e9formes administratives du {{date-|22 mai}} au {{date-|23 juin 1981}} puis ministre de la Consommation du {{date-|23 juin 1981}} au {{date-|22 mars 1983}} et secr\u00e9taire d'\u00c9tat aupr\u00e8s du ministre de l'\u00c9conomie, des Finances et du Budget, charg\u00e9 de la Consommation, du {{date-|22 mars 1983}} au {{date-|23 juillet 1984}}.\n* [[Georgina Dufoix]] (1943-), secr\u00e9taire d'\u00c9tat \u00e0 la Famille, du {{date-|22 mai 1981}} au {{date-|17 juillet 1984}}.\n* [[Huguette Bouchardeau]] (1935-), secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat \u00e0 l\u2019Environnement et \u00e0 la Qualit\u00e9 de la vie, du {{date-|22 mars 1983}} au {{date-|17 juillet 1984}}.\n\n===== Gouvernement Laurent Fabius =====\n* [[\u00c9dith Cresson]] (1934-), ministre du Red\u00e9ploiement industriel et du Commerce ext\u00e9rieur, du {{date-|19 juillet 1984}} au {{date-|20 mars 1986}}.\n* [[Georgina Dufoix]] (1943-), ministre des Affaires sociales et de la Solidarit\u00e9 nationale, du {{date-|17 juillet 1984}} au {{date-|20 mars 1986}}\n* [[Huguette Bouchardeau]] (1935-), ministre de l'Environnement, du {{date-|17 juillet 1984}} au {{date-|20 mars 1986}}.\n* [[Yvette Roudy]] (1929-), ministre des Droits de la femme, de 1984 \u00e0 1985.\n* [[Edwige Avice]] (1945-), secr\u00e9taire d'\u00c9tat aupr\u00e8s du ministre de la D\u00e9fense, du {{date-|17 juillet 1984}} au {{date-|20 mars 1986}}.\n* [[Catherine Lalumi\u00e8re]] (1935-), secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat aupr\u00e8s du ministre de l'\u00c9conomie, des Finances et du Budget, charg\u00e9e de la Consommation, du {{date-|23 juillet}} au {{date-|7 d\u00e9cembre 1984}} et secr\u00e9taire d'\u00c9tat aupr\u00e8s du ministre des Relations ext\u00e9rieures, charg\u00e9 des Affaires europ\u00e9ennes, du {{date-|7 d\u00e9cembre 1984}} au {{date-|20 mars 1986}}.\n\n===== Gouvernement Jacques Chirac 2 =====\n* [[Mich\u00e8le Barzach]] (1943-), ministre de la Sant\u00e9 et de la Famille, du {{date-|20 mars 1986}} au {{date-|10 mai 1988}}.\n* [[Lucette Michaux-Chevry]] (1929-2021), secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat aupr\u00e8s du Premier ministre, charg\u00e9e de la Francophonie, du {{date-|20 mars 1986}} au {{date-|10 mai 1988}}.\n* [[Mich\u00e8le Alliot-Marie]] (1946-), secr\u00e9taire d'\u00c9tat charg\u00e9e de l'enseignement aupr\u00e8s du ministre de l'\u00c9ducation nationale, du {{date-|20 mars 1986}} au {{date-|10 mai 1988}}.\n* [[Nicole Catala]] (1936-2022), secr\u00e9taire d'\u00c9tat charg\u00e9e de la Formation professionnelle, du {{date-|20 mars 1986}} au {{date-|10 mai 1988}}.\n\n===== Gouvernements Michel Rocard 1 et 2 =====\n<gallery>\nFichier:CatherineTasca.png|[[Catherine Tasca]].\nCatherine Trautmann MEP, Strasbourg - Diliff.jpg|[[Catherine Trautmann]].\n</gallery>\n\n* [[\u00c9dith Cresson]] (1934-), ministre des Affaires europ\u00e9ennes, du {{date-|10 mai 1988}} au {{date-|2 octobre 1990}}.\n* [[Edwige Avice]] (1945-), ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aupr\u00e8s du ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res, du {{date-|10 mai 1988}} au {{date-|16 mai 1991}}.\n* [[Georgina Dufoix]] (1943-), ministre charg\u00e9e des Questions familiales du {{date-|12 mai 1988}} au {{date-|23 juin 1988}}.\n* [[Catherine Tasca]] (1941-), ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e charg\u00e9e de la Communication, du {{date-|12 mai 1988}} au {{date-|15 mai 1991}}.\n* [[V\u00e9ronique Neiertz]] (1942-), secr\u00e9taire d'\u00c9tat aupr\u00e8s du ministre d'\u00c9tat, ministre de l'\u00c9conomie, des Finances et du Budget, charg\u00e9e de la Consommation, du {{date-|14 mai 1988}} au {{date-|16 mai 1991}}.\n* [[Catherine Trautmann]] (1951-), secr\u00e9taire d'\u00c9tat aupr\u00e8s du ministre des Affaires sociales et de l'Emploi, charg\u00e9e des Personnes \u00e2g\u00e9es et des handicap\u00e9s, du {{date-|13 mai}} au {{date-|28 juin 1988}}.\n* [[Mich\u00e8le Andr\u00e9 (femme politique)|Mich\u00e8le Andr\u00e9]] (1947-), secr\u00e9taire d'\u00c9tat charg\u00e9e des droits des femmes et de l'\u00e9galit\u00e9 des chances entre les hommes et les femmes, du {{date-|23 juin 1988}} au {{date-|15 mai 1991}}.\n* [[H\u00e9l\u00e8ne Borne|H\u00e9l\u00e8ne Dorlhac]] (1935-), secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat \u00e0 la Famille, du {{date-|28 juin 1988}} au {{date-|2 octobre 1990}} puis secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat et aux Personnes \u00e2g\u00e9es, du {{date-|2 octobre 1990}} au {{date-|16 mai 1991}}.\n\n===== Gouvernement \u00c9dith Cresson =====\n<gallery>\nFichier:Martine Aubry Zoom.png|[[Martine Aubry]].\nFichier:\u00c9lisabeth Guigou.jpg|[[\u00c9lisabeth Guigou]].\n</gallery>\n\n* ''[[\u00c9dith Cresson]]'' (1934-), Premier ministre, du {{date-|15 mai 1991}} au {{date-|2 avril 1992}}.\n* [[Martine Aubry]] (1950-), ministre du Travail, de l'Emploi et de la Formation professionnelle, du {{date-|15 mai 1991}} \u00e0 1992.\n* [[Edwige Avice]] (1945-), ministre de la Coop\u00e9ration et du D\u00e9veloppement, du {{date-|16 mai 1991}} au {{date-|2 avril 1992}}.\n* [[Fr\u00e9d\u00e9rique Bredin]] (1956-), ministre de la Jeunesse et des Sports, du {{date-|16 mai 1991}} au {{date-|4 avril 1992}}.\n* [[\u00c9lisabeth Guigou]] (1946-), ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e, charg\u00e9e des Affaires europ\u00e9ennes, en 1991 et 1992.\n* [[Catherine Tasca]] (1941-), ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 la Francophonie, du {{date-|16 mai 1991}} au {{date-|4 avril 1992}}.\n* [[V\u00e9ronique Neiertz]] (1942-), secr\u00e9taire d'\u00c9tat aux droits des femmes, du {{date-|18 mai 1991}} au {{date-|2 avril 1992}}.\n\n===== Gouvernement Pierre B\u00e9r\u00e9govoy =====\n<gallery>\nFichier:S\u00e9gol\u00e8ne Royal - Royal & Zapatero's meeting in Toulouse for the 2007 French presidential election 0276 2007-04-19 cropped.JPG|[[S\u00e9gol\u00e8ne Royal]].\nFichier:Mnlrose8dy.jpg|[[Marie-No\u00eblle Lienemann]].\n</gallery>\n\n* [[S\u00e9gol\u00e8ne Royal]] (1953-), ministre de l'Environnement du {{date-|2 avril 1992}} au {{date-|29 mars 1993}}.\n* [[Martine Aubry]] (1950-), ministre du Travail, de l'Emploi et de la Formation professionnelle de 1992 au {{date-|28 mars 1993}}.\n* [[Fr\u00e9d\u00e9rique Bredin]] (1956-), ministre de la Jeunesse et des Sports du {{date-|4 avril 1992}} au {{date-|30 mars 1993}}.\n* [[\u00c9lisabeth Guigou]] (1946-), ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e, charg\u00e9e des Affaires europ\u00e9ennes de 1992 au {{date-|28 mars 1993}}.\n* [[Marie-No\u00eblle Lienemann]] (1951-), ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e au Logement et au Cadre de vie du {{date-|2 avril 1992}} au {{date-|29 mars 1993}}.\n* [[Catherine Tasca]] (1941-), secr\u00e9taire d'\u00c9tat charg\u00e9e de la Francophonie et des Relations culturelles ext\u00e9rieures {{date-|4 avril 1992}} au {{date-|29 mars 1993}}.\n* [[V\u00e9ronique Neiertz]] (1942-), secr\u00e9taire d'\u00c9tat aux Droits des femmes et \u00e0 la Consommation du {{date-|5 avril 1992}} au {{date-|29 mars 1993}}.\n\n===== Gouvernement \u00c9douard Balladur =====\n* [[Simone Veil]] (1927-2017), ministre d\u2019\u00c9tat, ministre des Affaires sociales, de la Sant\u00e9 et de la Ville du {{date-|31 mars 1993}} au {{date-|16 mai 1995}}.\n* [[Mich\u00e8le Alliot-Marie]] (1946-), ministre de la Jeunesse et des Sports du {{date-|29 mars 1993}} au {{date-|16 mai 1995}}.\n* [[Lucette Michaux-Chevry]] (1929-2021), ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 l'Action humanitaire et aux Droits de l'homme du {{date-|29 mars 1993}} au {{date-|16 mai 1995}}.\n\n==== Pr\u00e9sidence de Jacques Chirac ====\n===== Gouvernements Alain Jupp\u00e9 1 et 2 =====\n{{Article d\u00e9taill\u00e9|Juppette}}\n<gallery>\nFichier:Sarnez Mutualite 2008 03 04 n4.jpg|[[Corinne Lepage]].\nFichier:Panafieu Mutualite 2007 12 07.jpg|[[Fran\u00e7oise de Panafieu]].\nFile:Anne-Marie IDRAC1.jpg|[[Anne-Marie Idrac]].\nFile:Fran\u00e7oise de Veyrinas - Airbus public demonstration in Toulouse 0375 2007-03-06 cropped.jpg|[[Fran\u00e7oise de Veyrinas]].\n</gallery>\n\n* [[\u00c9lisabeth Hubert]] (1956-), ministre de la Sant\u00e9 publique et de l'Assurance maladie du {{date-|17 mai}} au {{date-|7 novembre 1995}}.\n* [[Colette Codaccioni]] (1942-), ministre de la Solidarit\u00e9 entre les g\u00e9n\u00e9rations du {{date-|17 mai}} au {{date-|7 novembre 1995}}.\n* [[Corinne Lepage]] (1951-), ministre de l'Environnement du {{date-|17 mai 1995}} au {{date-|2 juin 1997}}.\n* [[Fran\u00e7oise de Panafieu]] (1948-), ministre du Tourisme du {{date-|17 mai}} au {{date-|7 novembre 1995}}.\n*- [[Anne-Marie Couderc]] (1950-), secr\u00e9taire d'\u00c9tat aupr\u00e8s du Premier ministre, charg\u00e9e de l'Emploi du {{date-|17 mai}} au {{date-|6 novembre 1995}}, puis ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e charg\u00e9e de l'Emploi du {{date-|6 novembre 1995}} au {{date-|2 juin 1997}}.\n* [[\u00c9lisabeth Dufourcq]] (1940-), secr\u00e9taire d'\u00c9tat \u00e0 la Recherche du {{date-|17 mai}} au {{date-|7 novembre 1995}}.\n* [[Fran\u00e7oise Hostalier]] (1953-), secr\u00e9taire d'\u00c9tat aupr\u00e8s du Ministre de l'\u00c9ducation nationale, charg\u00e9e de l'Enseignement scolaire du {{date-|17 mai}} au {{date-|7 novembre 1995}}.\n* [[Anne-Marie Idrac]] (1951-), secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat aux Transports du {{date-|18 mai 1995}} au {{date-|2 juin 1997}}.\n* [[Margie Sudre]] (1943-), secr\u00e9taire d'\u00c9tat charg\u00e9 de la Francophonie du {{date-|18 mai 1995}} \u00e0 1997.\n* [[Nicole Ameline]] (1942-), secr\u00e9taire d'\u00c9tat charg\u00e9e de la D\u00e9centralisation du {{date-|18 mai 1995}} au {{date-|7 novembre 1995}}.\n* [[Fran\u00e7oise de Veyrinas]] (1943-2008), secr\u00e9taire d'\u00c9tat aux Quartiers en difficult\u00e9, aupr\u00e8s du ministre charg\u00e9 de l'Int\u00e9gration et de la Lutte contre l'Exclusion du {{date-|18 mai 1995}} au {{date-|7 novembre 1995}}.\n* [[Christine Chauvet]] (1949-), secr\u00e9taire d'\u00c9tat aupr\u00e8s du ministre de l'Industrie, charg\u00e9e du Commerce ext\u00e9rieur du {{date-|18 mai 1995}} au {{date-|7 novembre 1995}}.\n\n===== Gouvernement Lionel Jospin =====\n<gallery>\nFichier:Marylise Lebranchu (crop).jpg|[[Marylise Lebranchu]].\nFichier:Dominique Voynet - Anti-EPR demonstration in Toulouse 0256 2007-03-17 cropped.jpg|[[Dominique Voynet]].\nFichier:Dominique Gillot.jpg|[[Dominique Gillot]].\nFichier:Marie-George Buffet Front de Gauche 2009-03-08.jpg|[[Marie-George Buffet]].\nFichier:Michelle Demessine 2015.jpg|[[Michelle Demessine]].\n</gallery>\n\n* [[Martine Aubry]] (1950-), ministre de l'Emploi et de la Solidarit\u00e9 du {{date-|4 juin 1997}} au {{date-|18 octobre 2000}}.\n* [[\u00c9lisabeth Guigou]] (1946-) Garde des Sceaux, ministre de la Justice du {{date-|2 juin 1997}} au {{date-|18 octobre 2000}} puis ministre de l'Emploi et de la Solidarit\u00e9 du {{date-|18 octobre 2000}} au {{date-|6 mai 2002}}.\n* [[Marylise Lebranchu]] (1947-), secr\u00e9taire d'\u00c9tat aux PME, au Commerce, \u00e0 l'Artisanat et \u00e0 la Consommation du {{date-|2 juin 1997}} au {{date-|18 octobre 2000}} puis Garde des Sceaux, ministre de la Justice du {{date-|18 octobre 2000}} au {{date-|7 mai 2002}}.\n* [[Catherine Trautmann]] (1951-), ministre de la Culture et de la Communication, porte-parole du gouvernement du {{date-|4 juin 1997}} au {{date-|30 mars 1998}} puis ministre de la Culture et de la Communication du {{date-|30 mars 1998}} au {{date-|27 mars 2000}}.\n* [[Catherine Tasca]] (1941-), ministre de la Culture et de la Communication du {{date-|27 mars 2000}} au {{date-|6 mai 2002}}.\n* [[Dominique Voynet]] (1958-), ministre de l'Am\u00e9nagement du territoire et de l'Environnement du {{date-|4 juin 1997}} au {{date-|9 juillet 2001}}.\n* [[Marie-George Buffet]] (1949-), ministre de la Jeunesse et des Sports du {{date-|4 juin 1997}} au {{date-|6 mai 2002}}.\n* [[S\u00e9gol\u00e8ne Royal]] (1953-), ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 l'Enseignement scolaire du {{date-|2 juin 1997}} au {{date-|27 mars 2000}} puis ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 la Famille, \u00e0 l'Enfance et aux Personnes handicap\u00e9es du {{date-|27 mars 2000}} au {{date-|6 mai 2002}}.\n* [[Dominique Gillot]] (1949-), secr\u00e9taire d'\u00c9tat \u00e0 la sant\u00e9 du {{date-|28 juillet 1999}} au {{date-|27 mars 2000}} puis secr\u00e9taire d'\u00c9tat aux Personnes \u00e2g\u00e9es et aux Personnes handicap\u00e9es du {{date-|27 mars 2000}} au {{date-|27 mars 2001}}.\n* [[Nicole P\u00e9ry]] (1943-), secr\u00e9taire d'\u00c9tat aux droits des femmes et \u00e0 la formation professionnelle du {{date-|30 mars 1998}} au {{date-|6 mai 2002}}.\n* [[Paulette Guinchard-Kunstler]] (1949-2021), secr\u00e9taire d'\u00c9tat aux Personnes \u00e2g\u00e9es du {{date-|28 mars 2001}} au {{date-|5 mai 2002}}.\n* [[Florence Parly]] (1963-), secr\u00e9taire d'\u00c9tat au Budget du {{date-|3 janvier 2000}} au {{date-|6 mai 2002}}.\n* [[Marie-No\u00eblle Lienemann]] (1951-), secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat au Logement du {{date-|27 mars 2001}} au {{date-|6 mai 2002}}.\n* [[Michelle Demessine]] (1947-), secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat au Tourisme de 1997 au {{date-|23 octobre 2001}}.\n\n===== Gouvernements Jean-Pierre Raffarin 1, 2 et 3 =====\n<gallery>\nFile:Nicoleameline5.jpg|[[Nicole Ameline]].\nFile:Nicole Guedj.jpg|[[Nicole Guedj]].\nFile:Claudie Haigner\u00e9.jpg|[[Claudie Haigner\u00e9]].\nFile:Catherine Vautrin.jpg|[[Catherine Vautrin]].\nFile:Tokia Sa\u00effi 02.JPG|[[Tokia Sa\u00effi]].\n</gallery>\n\n* [[Mich\u00e8le Alliot-Marie]] (1946-), ministre de la D\u00e9fense du {{date-|6 mai 2002}} au {{date-|31 mai 2005}}.\n* [[Nicole Ameline]] (1952-), secr\u00e9taire d'\u00c9tat \u00e0 la Mer du {{date-|7 mai 2002}} au {{date-|16 juin 2002}} puis ministre de la Parit\u00e9 et de l'\u00c9galit\u00e9 professionnelle du {{date-|31 mars 2004}} au {{date-|31 mars 2005}}.\n* [[Roselyne Bachelot]] (1946-), ministre de l'\u00c9cologie et du D\u00e9veloppement durable du {{date-|6 mai 2002}} au {{date-|31 mars 2004}}.\n* [[Brigitte Girardin]] (1953-), ministre de l'Outre-mer du {{date-|7 mai 2002}} au {{date-|31 mai 2005}}.\n* [[Marie-Th\u00e9r\u00e8se Boisseau]] (1940-), secr\u00e9taire d'\u00c9tat aux Personnes handicap\u00e9es du {{date-|7 mai 2002}} au {{date-|31 mars 2004}}\n* [[Nicole Fontaine]] (1942-2018), ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 l'Industrie de 2002 \u00e0 2004.\n* [[Nicole Guedj]] (1954-), secr\u00e9taire d'\u00c9tat aux Programmes immobiliers de la Justice du {{date-|22 janvier}} au {{date-|31 mars 2004}} puis secr\u00e9taire d'\u00c9tat aux droits des victimes, du {{date-|31 mai 2004}} \u00e0 2005.\n* [[Claudie Haigner\u00e9]] (1957-), ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 la Recherche et aux Nouvelles technologies de {{date-|juin 2002}} \u00e0 mars 2004 puis ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux Affaires europ\u00e9ennes de {{date-|mars 2004}} \u00e0 {{date-|mai 2005}}.\n* [[No\u00eblle Lenoir]] (1942-), ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux Affaires europ\u00e9ennes de 2002 \u00e0 2004.\n* [[Marie-Jos\u00e9e Roig]] (1938-), ministre de la Famille et de l'Enfance du {{date-|31 mars}} au {{date-|29 novembre 2004}} puis ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 l'Int\u00e9rieur du {{date-|29 novembre 2004}} au {{date-|31 mai 2005}}.\n* [[Marie-Anne Montchamp]] (1957-), secr\u00e9taire d'\u00c9tat charg\u00e9e des Personnes handicap\u00e9es du {{date-|31 mars 2004}} au {{date-|31 mai 2005}}.\n* [[Nelly Olin]] (1941-2017), ministre de la Lutte contre la pr\u00e9carit\u00e9 et l'exclusion du {{date-|31 mars 2004}} au {{date-|31 mai 2005}}.\n* [[Catherine Vautrin]] (1960-), secr\u00e9taire d'\u00c9tat \u00e0 l'Int\u00e9gration et \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 des chances du {{date-|31 mars 2004}} au {{date-|28 octobre 2004}} puis secr\u00e9taire d'\u00c9tat aux Personnes \u00e2g\u00e9es du {{date-|28 octobre 2004}} au {{date-|31 mai 2005}}.\n* [[Dominique Versini]] (1954-), secr\u00e9taire d'\u00c9tat charg\u00e9e de la Lutte contre la pr\u00e9carit\u00e9 et l'exclusion du {{date-|7 mai 2002}} au {{date-|31 mars 2004}}.\n* [[Tokia Sa\u00effi]] (1959-), secr\u00e9taire d'\u00c9tat charg\u00e9e du D\u00e9veloppement durable du {{date-|7 mai 2002}} au {{date-|21 juin 2004}}.\n\n===== Gouvernement Dominique de Villepin =====\n* [[Mich\u00e8le Alliot-Marie]] (1946-), ministre de la D\u00e9fense du {{date-|31 mai 2005}} au {{date-|18 mai 2007}}.\n* [[Nelly Olin]] (1941-2017), ministre de l'\u00c9cologie et du D\u00e9veloppement durable du {{date-|31 mai 2005}} au {{date-|15 mai 2007}}.\n* [[Catherine Vautrin]] (1960-), ministre charg\u00e9e de la Coh\u00e9sion sociale et de la Parit\u00e9 du {{date-|2 juin 2005}} au {{date-|15 mai 2007}}.\n* [[Brigitte Girardin]] (1953-), ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 la Coop\u00e9ration, au D\u00e9veloppement et \u00e0 la Francophonie du {{date-|2 juin 2005}} au {{date-|15 mai 2007}}.\n* [[Catherine Colonna]] (1956-), ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux Affaires europ\u00e9ennes du {{date-|2 juin 2005}} au {{date-|15 mai 2007}}.\n* [[Christine Lagarde]] (1956-), ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e au Commerce ext\u00e9rieur du {{date-|2 juin 2005}} au {{date-|15 mai 2007}}.\n\n==== Pr\u00e9sidence de Nicolas Sarkozy ====\n===== Gouvernements Fran\u00e7ois Fillon 1, 2 et 3 =====\n<gallery>\nFichier:Mich\u00e8le Alliot-Marie - Universit\u00e9 d'\u00e9t\u00e9 du MEDEF 2009.jpg|[[Mich\u00e8le Alliot-Marie]].\nFichier:Roselyne Bachelot.jpg|[[Roselyne Bachelot]].\nFichier:Rachida dati.jpg|[[Rachida Dati]].\nFichier:Lagarde.jpg|[[Christine Lagarde]].\nFichier:UMP regional elections Paris 2010-01-21 n11.jpg|[[Val\u00e9rie P\u00e9cresse]].\nFichier:UMP meeting Paris regional elections 2010-03-17 n03.jpg|[[Nathalie Kosciusko-Morizet]].\n</gallery>\n\n* [[Mich\u00e8le Alliot-Marie]] (1946-), ministre de l'Int\u00e9rieur, de l'Outre-mer et des Collectivit\u00e9s territoriales du {{date-|18 mai 2007}} au {{date-|23 juin 2009}} puis ministre d'\u00c9tat, garde des Sceaux, ministre de la Justice et des Libert\u00e9s du {{date-|23 juin 2009}} au {{date-|13 novembre 2010}} et de nouveau ministre d'\u00c9tat, ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res et europ\u00e9ennes du {{date-|14 novembre 2010}} au {{date-|27 f\u00e9vrier 2011}}.\n* [[Christine Albanel]] (1944-), ministre de la Culture et de la Communication du {{date-|18 mai 2007}} au {{date-|23 juin 2009}}.\n* [[Christine Boutin]] (1944-), ministre du Logement et de la Ville du {{date-|18 mai 2007}} au {{date-|15 janvier 2009}} puis ministre du Logement du {{date-|15 janvier}} au {{date-|23 juin 2009}}.\n* [[Rachida Dati]] (1965-), Garde des Sceaux, ministre de la Justice du {{date-|18 mai 2007}} au {{date-|23 juin 2009}}.\n* [[Christine Lagarde]] (1956-), ministre de l'Agriculture et de la P\u00eache du {{date-|18 mai}} au {{date-|18 juin 2007}} puis ministre de l'\u00c9conomie, des Finances et de l'Emploi (2007-2008) et ministre de l'\u00c9conomie, de l'Industrie et de l'Emploi (2008-2010) et de nouveau ministre de l'\u00c9conomie, des Finances et de l'Industrie (\u00e0 partir de 2010) du {{date-|18 juin 2007}} au {{date-|29 juin 2011}}.\n* [[Fadela Amara]] (1964-), secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat \u00e0 la Politique de la ville du {{date-|19 juin 2007}} au {{date-|13 novembre 2010}}.\n* [[Anne-Marie Idrac]] (1951-), secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat au Commerce ext\u00e9rieur du {{date-|18 mars 2008}} au {{date-|13 novembre 2010}}.\n* [[Val\u00e9rie L\u00e9tard]] (1962-), secr\u00e9taire d'\u00c9tat charg\u00e9e de la Solidarit\u00e9 du {{date-|19 juin 2007}} au {{date-|23 juin 2009}} puis secr\u00e9taire d'\u00c9tat aupr\u00e8s du ministre d'\u00c9tat, ministre de l'\u00c9cologie, du D\u00e9veloppement durable et de la Mer, charg\u00e9e des Technologies vertes et des N\u00e9gociations sur le climat du {{date-|23 juin 2009}} au {{date-|13 novembre 2010}}.\n* [[Rama Yade]] (1976-), secr\u00e9taire d'\u00c9tat charg\u00e9e des Affaires \u00e9trang\u00e8res et des Droits de l'homme du {{date-|19 juin 2007}} au {{date-|23 juin 2009}} puis secr\u00e9taire d'\u00c9tat charg\u00e9e des Sports du {{date-|23 juin 2009}} au {{date-|13 novembre 2010}}.\n* [[Chantal Jouanno]] (1969-), secr\u00e9taire d'\u00c9tat charg\u00e9e de l'\u00c9cologie du {{date-|21 janvier 2009}} au {{date-|13 novembre 2010}} puis ministre des Sports du {{date-|14 novembre 2010}} au {{date-|26 septembre 2011}}.\n* [[Nathalie Kosciusko-Morizet]] (1973-), secr\u00e9taire d'\u00c9tat charg\u00e9e de l'\u00c9cologie du {{date-|18 mai 2007}} au {{date-|15 janvier 2009}} puis secr\u00e9taire d'\u00c9tat charg\u00e9e de la Prospective et du D\u00e9veloppement de l'\u00e9conomie num\u00e9rique du {{date-|15 janvier 2009}} au {{date-|13 novembre 2010}}. Ministre de l'\u00c9cologie, du D\u00e9veloppement durable, des Transports et du Logement du {{date-|14 novembre 2010}} au {{date-|22 f\u00e9vrier 2012}}.\n* [[Roselyne Bachelot]] (1946-), ministre de la Sant\u00e9 et des Sports du {{date-|18 mai 2007}} au {{date-|13 novembre 2010}}. Ministre des Solidarit\u00e9s et de la Coh\u00e9sion sociale du {{date-|14 novembre 2010}} au {{date-|10 mai 2012}}.\n* [[Val\u00e9rie P\u00e9cresse]] (1967-), ministre de l'Enseignement sup\u00e9rieur et de la Recherche du {{date-|18 mai 2007}} au {{date-|29 juin 2012}} puis Ministre du Budget, des Comptes publics, de la R\u00e9forme de l'\u00c9tat, et porte-parole du gouvernement, du {{date-|29 juin 2011}} au {{date-|10 mai 2012}}.\n* [[Nora Berra]] (1963-), secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat charg\u00e9e des A\u00een\u00e9s du {{date-|23 juin 2009}} au {{date-|13 novembre 2010}} puis secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat charg\u00e9e de la Sant\u00e9 du {{date-|14 novembre 2010}} au {{date-|10 mai 2012}}.\n* [[Jeannette Bougrab]] (1973-), secr\u00e9taire d'\u00c9tat charg\u00e9e de la Jeunesse et de la Vie associative du {{date-|14 novembre 2010}} au {{date-|10 mai 2012}}.\n* [[Marie-Anne Montchamp]] (1957-), secr\u00e9taire d'\u00c9tat aupr\u00e8s de la ministre des Solidarit\u00e9s et de la Coh\u00e9sion sociale du {{date-|14 novembre 2010}} au {{date-|10 mai 2012}}.\n* [[Nadine Morano]] (1963-), secr\u00e9taire d'\u00c9tat \u00e0 la Famille du {{date-|18 mars 2008}} au {{date-|23 juin 2009}} puis secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat \u00e0 la Famille et \u00e0 la Solidarit\u00e9 du {{date-|23 juin 2009}} au {{date-|13 novembre 2010}} et ministre charg\u00e9e de l'Apprentissage et de la Formation professionnelle du {{date-|14 novembre 2010}} au {{date-|10 mai 2012}}.\n* [[Marie-Luce Penchard]] (1959-), secr\u00e9taire d'\u00c9tat \u00e0 l'Outre-Mer du {{date-|23 juin}} au {{date-|6 novembre 2009}} puis ministre aupr\u00e8s du ministre de l'Int\u00e9rieur, des Collectivit\u00e9s territoriales, de l'Immigration et de l'Outre-Mer, charg\u00e9e de l'Outre-Mer du {{date-|6 novembre 2009}} au {{date-|10 mai 2012}}.\n* [[Claude Greff]] (1954-), secr\u00e9taire d'\u00c9tat charg\u00e9e de la Famille du {{date-|29 juin 2011}} au {{date-|10 mai 2012}}.\n\n==== Pr\u00e9sidence de Fran\u00e7ois Hollande ====\n===== Gouvernements Jean-Marc Ayrault 1 et 2 =====\n<gallery>\nFichier:Christiane Taubira par Claude Truong-Ngoc juin 2013.jpg|[[Christiane Taubira]].\nFichier:Marisoltouraine 2.png|[[Marisol Touraine]].\nFile:C\u00e9cile Duflot - Grenoble 2012 (2).jpg|[[C\u00e9cile Duflot]].\nFile:Aur\u00e9lie Filippetti, ministre de la Culture et de la Communication.jpg|[[Aur\u00e9lie Filippetti]].\nPortrait_Najat_Vallaud-Belkacem-crop.jpg|[[Najat Vallaud-Belkacem]].\nFichier:Genevi\u00e8ve Fioraso - 2011.JPG|[[Genevi\u00e8ve Fioraso]].\n</gallery>\n\n* [[Delphine Batho]] (1973-), ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aupr\u00e8s de la ministre de la Justice, entre le {{date-|16 mai}} et le {{date-|21 juin 2012}} puis ministre de l'\u00c9cologie, du D\u00e9veloppement durable et de l'\u00c9nergie entre le {{date-|21 juin 2012}} et le {{date-|2 juillet 2013}}.\n* [[Christiane Taubira]] (1952-), Garde des Sceaux, ministre de la Justice, entre le {{date-|16 mai 2012}} et le {{date-|31 mars 2014}}.\n* [[Marisol Touraine]] (1959-), ministre des Affaires sociales et de la Sant\u00e9, entre le {{date-|16 mai 2012}} et le {{date-|31 mars 2014}}.\n* [[C\u00e9cile Duflot]] (1975-), ministre de l'\u00c9galit\u00e9 des territoires et du Logement, entre le {{date-|16 mai 2012}} et le {{date-|31 mars 2014}}.\n* [[Nicole Bricq]] (1947-2017), ministre de l'\u00c9cologie, du D\u00e9veloppement durable et de l'\u00c9nergie, entre le {{date-|16 mai 2012}} et le {{date-|21 juin 2012}} puis ministre du Commerce ext\u00e9rieur entre le {{date-|21 juin 2012}} et le {{date-|31 mars 2014}}.\n* [[Aur\u00e9lie Filippetti]] (1973-), ministre de la Culture et de la Communication, entre le {{date-|16 mai 2012}} et le {{date-|31 mars 2014}}.\n* [[Genevi\u00e8ve Fioraso]] (1954-), ministre de l'Enseignement sup\u00e9rieur et de la Recherche, entre le {{date-|16 mai 2012}} et le {{date-|31 mars 2014}}.\n* [[Najat Vallaud-Belkacem]] (1977-), ministre des Droits des femmes, depuis le {{date-|16 mai 2012}} puis porte-parole du gouvernement, entre le {{date-|16 mai 2012}} et le {{date-|31 mars 2014}}.\n* [[Marylise Lebranchu]] (1947-), ministre de la R\u00e9forme de l'\u00c9tat, de la D\u00e9centralisation et de la Fonction publique, entre le {{date-|16 mai 2012}} et le {{date-|31 mars 2014}}.\n* [[Val\u00e9rie Fourneyron]] (1959-), ministre des Sports, de la Jeunesse, de l'\u00c9ducation populaire et de la Vie associative, entre le {{date-|16 mai 2012}} et le {{date-|31 mars 2014}}.\n* [[Sylvia Pinel]] (1977-), ministre (ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e jusqu'au {{date-|21 juin}}) \u00e0 l'Artisanat, au Commerce et au Tourisme, entre le {{date-|16 mai 2012}} et le {{date-|31 mars 2014}}.\n* [[George Pau-Langevin]] (1948-), ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 la R\u00e9ussite \u00e9ducative, entre le {{date-|16 mai 2012}} et le {{date-|31 mars 2014}}.\n* [[Mich\u00e8le Delaunay]] (1947-), ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux Personnes \u00e2g\u00e9es et \u00e0 la D\u00e9pendance, entre le {{date-|16 mai 2012}} et le {{date-|31 mars 2014}}.\n* [[Dominique Bertinotti]] (1954-), ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 la Famille, entre le {{date-|16 mai 2012}} et le {{date-|31 mars 2014}}.\n* [[Marie-Arlette Carlotti]] (1952-), ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux Personnes handicap\u00e9es, entre le {{date-|16 mai}} et le {{date-|21 juin 2012}} puis ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux Personnes handicap\u00e9es et \u00e0 la Lutte contre l'exclusion, entre le {{date-|16 mai 2012}} et le {{date-|31 mars 2014}}.\n* [[Yamina Benguigui]] (1957-), ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux Fran\u00e7ais de l'\u00e9tranger et \u00e0 la Francophonie, entre le {{date-|16 mai}} et le {{date-|21 juin 2012}} puis ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 la Francophonie, entre le {{date-|16 mai 2012}} et le {{date-|31 mars 2014}}.\n* [[Fleur Pellerin]] (1973-), ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux Petites et Moyennes entreprises, \u00e0 l'Innovation et \u00e0 l'\u00c9conomie num\u00e9rique, entre le {{date-|16 mai 2012}} et le {{date-|31 mars 2014}}.\n* [[H\u00e9l\u00e8ne Conway-Mouret]] (1960-), ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux Fran\u00e7ais de l'\u00e9tranger, entre le {{date-|16 mai 2012}} et le {{date-|31 mars 2014}}.\n* [[Anne-Marie Escoffier]] (1942-), ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e charg\u00e9e de la D\u00e9centralisation, entre le {{date-|16 mai 2012}} et le {{date-|31 mars 2014}}.\n\n===== Gouvernement Valls 1 et 2 - Gouvernement Cazeneuve =====\n<gallery>\nImage:George Pau-Langevin - Socialist rally Zenith 2007 05 29 n10.jpg|[[George Pau-Langevin]].\nFile:Fleur Pellerin Forum Mondial du Libre 2012 09 cropped.jpg|[[Fleur Pellerin]].\nFile:Axelle Lemaire par Claude Truong-Ngoc avril 2015.jpg|[[Axelle Lemaire]].\nFile:Sylvia Pinel 1.jpg|[[Sylvia Pinel]].\nFile:Segolene Neuville.jpg|[[S\u00e9gol\u00e8ne Neuville]].\nFile:Annick Girardin.jpg|[[Annick Girardin]].\nFile:Myriam El Khomri par Claude Truong-Ngoc septembre 2014.jpg|[[Myriam El Khomri]].\n</gallery>\n\n* [[Val\u00e9rie Fourneyron]] (1959-), secr\u00e9taire d'\u00c9tat charg\u00e9e du Commerce, de l'Artisanat, de la Consommation et de l'\u00c9conomie sociale et solidaire, du {{date-|9 avril}} au {{date-|3 juin 2014}}.\n* [[Aur\u00e9lie Filippetti]] (1973-), ministre de la Culture et de la Communication, du {{date-|2 avril}} au {{date-|26 ao\u00fbt 2014}}.\n* [[Genevi\u00e8ve Fioraso]] (1954-), secr\u00e9taire d'\u00c9tat charg\u00e9e de l'Enseignement sup\u00e9rieur et de la Recherche, du {{date-|9 avril 2014}} au {{date-|5 mars 2015}}.\n* [[S\u00e9gol\u00e8ne Royal]] (1953-), ministre de l'\u00c9cologie, du D\u00e9veloppement durable et de l'\u00c9nergie, du {{date-|2 avril 2014}} au {{date-|11 f\u00e9vrier}} puis Ministre de l'Environnement, de l'\u00c9nergie et de la Mer, charg\u00e9e des relations internationales sur le climat du {{date-|11 f\u00e9vrier 2016}} au {{date-|10 mai 2017}}.\n* [[Christiane Taubira]] (1952-), Garde des Sceaux, ministre de la Justice, du {{date-|9 avril 2014}} au {{date-|27 janvier 2016}}.\n* [[Marisol Touraine]] (1959-), ministre des Affaires sociales et de la Sant\u00e9, du {{date-|2 avril}} au {{date-|26 ao\u00fbt 2014}}, puis ministre des Affaires sociales, de la Sant\u00e9 et des Droits des femmes, du {{date-|26 ao\u00fbt 2014}} au {{date-|11 f\u00e9vrier 2016}}, de nouveau ministre des Affaires sociales et de la Sant\u00e9 du {{date-|11 f\u00e9vrier 2016}} au {{date-|10 mai 2017}}.\n* [[Najat Vallaud-Belkacem]] (1977-), ministre des Droits des femmes, de la Ville, de la Jeunesse et des Sports, du {{date-|2 avril}} au {{date-|26 ao\u00fbt 2014}}, puis ministre de l'\u00c9ducation nationale, de l'Enseignement sup\u00e9rieur et de la Recherche, du {{date-|26 ao\u00fbt 2014}} au {{date-|10 mai 2017}}.\n* [[Marylise Lebranchu]] (1947-), ministre de la D\u00e9centralisation, de la R\u00e9forme de l'\u00c9tat et de la Fonction publique du {{date-|2 avril}} au {{date-|3 juin 2014}}, ministre de la D\u00e9centralisation et de la Fonction publique, du {{date-|3 juin 2014}} au {{date-|11 f\u00e9vrier 2016}}.\n* [[Sylvia Pinel]] (1977-), ministre du Logement et de l'\u00c9galit\u00e9 des territoires, du {{date-|2 avril}} au {{date-|26 ao\u00fbt 2014}}, puis ministre du Logement, de l'\u00c9galit\u00e9 des territoires et de la Ruralit\u00e9, du {{date-|26 ao\u00fbt 2014}} au {{date-|11 f\u00e9vrier 2016}}.\n* [[George Pau-Langevin]] (1948-), ministre des Outre-mer, du {{date-|2 avril 2014}} au {{date-|30 ao\u00fbt 2016}}.\n* [[Myriam El Khomri]] (1978-), secr\u00e9taire d'\u00c9tat \u00e0 la Politique de la Ville, du {{date-|26 ao\u00fbt 2014}} au {{date-|2 septembre 2015}} puis ministre du Travail, de l'Emploi et de la Formation professionnelle du {{date-|2 septembre 2015}} au {{date-|10 mai 2017}}.\n* [[Fleur Pellerin]] (1973-), secr\u00e9taire d'\u00c9tat charg\u00e9e du Commerce ext\u00e9rieur, de la promotion du Tourisme et des Fran\u00e7ais de l'\u00e9tranger, du {{date-|9 avril}} au {{date-|26 ao\u00fbt 2014}}, puis ministre de la Culture et de la Communication, du {{date-|26 ao\u00fbt 2014}} au {{date-|11 f\u00e9vrier 2016}}.\n* [[Annick Girardin]] (1964-), secr\u00e9taire d'\u00c9tat charg\u00e9e du D\u00e9veloppement et de la Francophonie, du {{date-|9 avril 2014}} au {{date-|11 f\u00e9vrier 2016}} puis ministre de la Fonction publique jusqu'au {{date-|10 mai 2017}}.\n* [[Axelle Lemaire]] (1974-), secr\u00e9taire d'\u00c9tat charg\u00e9e du Num\u00e9rique, du {{date-|9 avril 2014}} au {{date-|1 septembre 2016}}, charg\u00e9e du Num\u00e9rique et de l'Innovation du {{date-|1 septembre 2016}} au {{date-|10 mai 2017}}.\n* [[Laurence Rossignol]] (1957-), secr\u00e9taire d'\u00c9tat charg\u00e9e de la Famille, des Personnes \u00e2g\u00e9es et de l'Autonomie, du {{date-|9 avril 2014}} au {{date-|11 f\u00e9vrier 2016}} puis ministre des Familles, de l'Enfance et des Droits des femmes du {{date-|11 f\u00e9vrier 2016}} au {{date-|10 mai 2017}}.\n* [[S\u00e9gol\u00e8ne Neuville]] (1970-), secr\u00e9taire d'\u00c9tat charg\u00e9e des Personnes handicap\u00e9es et de la Lutte contre l'exclusion, du {{date-|9 avril 2014}} au {{date-|10 mai 2017}}.\n* [[Carole Delga]] (1971-), secr\u00e9taire d'\u00c9tat charg\u00e9e du Commerce, de l'Artisanat, de la Consommation et de l'\u00c9conomie sociale et solidaire, du {{date-|3 juin 2014}} au {{date-|17 juin 2015}}.\n* [[Pascale Boistard]] (1971-), secr\u00e9taire d'\u00c9tat charg\u00e9e des Droits des femmes, du {{date-|26 ao\u00fbt 2014}} au {{date-|11 f\u00e9vrier 2016}}, puis Secr\u00e9taire d'\u00c9tat charg\u00e9e des Personnes \u00e2g\u00e9es et de l'Autonomie du {{date-|11 f\u00e9vrier 2016}} au {{date-|10 mai 2017}}.\n* [[Clotilde Valter]] (1962-), secr\u00e9taire d'\u00c9tat \u00e0 la R\u00e9forme de l'\u00c9tat et \u00e0 la Simplification, du {{date-|17 juin 2015}} au {{date-|11 f\u00e9vrier 2016}}, puis elle devient Secr\u00e9taire d'\u00c9tat charg\u00e9e de la formation professionnelle et de l'apprentissage, poste qu'elle occupe du {{date-|11 f\u00e9vrier 2016}} au {{date-|10 mai 2017}}.\n* [[Martine Pinville]] (1958-), secr\u00e9taire d'\u00c9tat charg\u00e9e du Commerce, de l'Artisanat, de la Consommation et de l'\u00c9conomie sociale et solidaire, du {{date-|17 juin 2015}} au {{date-|10 mai 2017}}.\n* [[Audrey Azoulay]] (1972-), ministre de la Culture et de la Communication, du {{date-|11 f\u00e9vrier 2016}} au {{date-|10 mai 2017}}.\n* [[Emmanuelle Cosse]] (1974-), ministre du Logement et de l'Habitat durable, du {{date-|11 f\u00e9vrier 2016}} au {{date-|10 mai 2017}}.\n* [[Barbara Pompili]] (1975-), secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat charg\u00e9e de la Biodiversit\u00e9, du {{date-|11 f\u00e9vrier 2016}} au {{date-|10 mai 2017}}.\n* [[Juliette M\u00e9adel]] (1974-), secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat charg\u00e9e de l'Aide aux victimes, du {{date-|11 f\u00e9vrier 2016}} au {{date-|10 mai 2017}}.\n* [[Estelle Grelier]] (1975-), secr\u00e9taire d'\u00c9tat charg\u00e9e des Collectivit\u00e9s territoriales, du {{date-|11 f\u00e9vrier 2016}} au {{date-|10 mai 2017}}.\n* [[H\u00e9l\u00e8ne Geoffroy]] (1975-), secr\u00e9taire d'\u00c9tat \u00e0 la Politique de la Ville, du {{date-|11 f\u00e9vrier 2016}} au {{date-|10 mai 2017}}.\n* [[Ericka Bareigts]] (1967-), secr\u00e9taire d'\u00c9tat \u00e0 l'\u00c9galit\u00e9 r\u00e9elle, du {{date-|11 f\u00e9vrier}} au {{date-|30 ao\u00fbt 2016}}, puis ministre des Outre-mer du {{date-|30 ao\u00fbt 2016}} au {{date-|10 mai 2017}}.\n\n==== Pr\u00e9sidence d'Emmanuel Macron ====\n===== Gouvernement \u00c9douard Philippe 1 et 2 =====\n<gallery>\nFichier:Sylvie Goulard - Festival Economia 2013.JPG|[[Sylvie Goulard]].\nFichier:Sarnez, Marielle de-1496.jpg|[[Marielle de Sarnez]].\nFichier:Francoise Nyssen 2017.jpg|[[Fran\u00e7oise Nyssen]].\nFichier:Annick Girardin (cropped).jpg|[[Annick Girardin]].\nFichier:Conf presse FFE 2012-06-12 n11.jpg|[[Laura Flessel]].\nFichier:Florence Parly 2017 (cropped).jpg|[[Florence Parly]].\nFichier:Roxana Maracineanu - 2018 (cropped).jpg|[[Roxana Maracineanu]].\nFichier:Nicole Belloubet, Ministre de la Justice (cropped).jpg|[[Nicole Belloubet]].\nFichier:Fr\u00e9d\u00e9rique Vidal - 2019 (cropped).jpg|[[Fr\u00e9d\u00e9rique Vidal]].\nFichier:Muriel P\u00e9nicaud 2019 (cropped).jpg|[[Muriel P\u00e9nicaud]].\n</gallery>\n\n* [[Sylvie Goulard]] (1964-), ministre des Arm\u00e9es du {{date-|17 mai}} au {{date-|19 juin 2017}} ;\n* [[Agn\u00e8s Buzyn]] (1962-), ministre des Solidarit\u00e9s et de la Sant\u00e9 du {{date-|17 mai 2017}} au {{date-|16 f\u00e9vrier 2020}} ;\n* [[Fran\u00e7oise Nyssen]] (1951-), ministre de la Culture du {{date-|17 mai 2017}} au {{date-|16 octobre 2018}} ;\n* [[Muriel P\u00e9nicaud]] (1955-), ministre du Travail du {{date-|17 mai 2017}} au {{date-|6 juillet 2020}} ;\n* [[Fr\u00e9d\u00e9rique Vidal]] (1955-), ministre de l'Enseignement sup\u00e9rieur, de la Recherche et de l'Innovation du {{date-|17 mai 2017}} au {{date-|6 juillet 2020}} ;\n* [[Annick Girardin]] (1964-), ministre des Outre-mers du {{date-|17 mai 2017}} au {{date-|6 juillet 2020}} ;\n* [[Laura Flessel]] (1971-), ministre des Sports du {{date-|17 mai 2017}} au {{date-|4 septembre 2018}} ;\n* [[\u00c9lisabeth Borne]] (1951-), ministre aupr\u00e8s du ministre d'\u00c9tat, ministre de la Transition \u00e9cologique et solidaire, charg\u00e9e des transports du {{date-|17 mai 2017}} au {{date-|16 juillet 2019}} ; ministre de la Transition \u00e9cologique et solidaire du {{date-|16 juillet 2019}} au {{date-|6 juillet 2020}} ;\n* [[Marielle de Sarnez]] (1951-2021), ministre des Affaires europ\u00e9ennes du {{date-|17 mai}} au {{date-|19 juin 2017}} ;\n* [[Marl\u00e8ne Schiappa]] (1982-), secr\u00e9taire d'\u00c9tat charg\u00e9e de l'\u00c9galit\u00e9 entre les femmes et les hommes du {{date-|17 mai 2017}} au 16 octobre 2018 ; secr\u00e9taire d'\u00c9tat charg\u00e9e de l'\u00c9galit\u00e9 entre les femmes et les hommes et de la Lutte contre les discriminations du 16 octobre 2018 au {{date-|6 juillet 2020}} ;\n* [[Sophie Cluzel]] (1961-), secr\u00e9taire d'\u00c9tat charg\u00e9e des Personnes handicap\u00e9es du {{date-|17 mai 2017}} au {{date-|6 juillet 2020}} ;\n* [[Nicole Belloubet]] (1955-), garde des Sceaux, ministre de la Justice du {{date-|21 juin 2017}} au {{date-|6 juillet 2020}} ; num\u00e9ro 2 du gouvernement \u00e0 partir du {{date-|16 juillet 2019}} ;\n* [[Florence Parly]] (1953-), ministre des Arm\u00e9es du {{date-|21 juin 2017}} au {{date-|6 juillet 2020}} ;\n* [[Jacqueline Gourault]] (1950-), ministre aupr\u00e8s du ministre d'\u00c9tat, ministre de l'Int\u00e9rieur du {{date-|21 juin 2017}} au {{date-|16 octobre 2018}} ; ministre de la Coh\u00e9sion des territoires et des Relations avec les collectivit\u00e9s territoriales du {{date-|16 octobre 2018}} au {{date-|6 juillet 2020}} ;\n* [[Nathalie Loiseau]] (1964-), ministre aupr\u00e8s du ministre de l'Europe et des Affaires \u00e9trang\u00e8res, charg\u00e9e des Affaires europ\u00e9ennes du {{date-|21 juin 2017}} au {{date-|27 mars 2019}} ;\n* [[Brune Poirson]] (1982-), secr\u00e9taire d'\u00c9tat aupr\u00e8s du ministre d'\u00c9tat, ministre de la Transition \u00e9cologique et solidaire (puis de la ministre) du {{date-|21 juin 2017}} au {{date-|6 juillet 2020}} ;\n* [[Genevi\u00e8ve Darrieussecq]] (1956-), secr\u00e9taire d'\u00c9tat aupr\u00e8s de la ministre des Arm\u00e9es du {{date-|21 juin 2017}} au {{date-|6 juillet 2020}} ;\n* [[Delphine G\u00e9ny-Stephann]] (1968-), secr\u00e9taire d'\u00c9tat aupr\u00e8s du ministre de l'\u00c9conomie et des Finances du {{date-|24 novembre 2017}} au {{date-|16 octobre 2018}} ;\n* [[Roxana Maracineanu]] (1975-), ministre des Sports du {{date-|4 septembre 2018}} au {{date-|6 juillet 2020}} ;\n* [[Agn\u00e8s Pannier-Runacher]] (1974-), secr\u00e9taire d'\u00c9tat aupr\u00e8s du ministre de l'\u00c9conomie et des Finances du {{date-|16 octobre 2018}} au {{date-|6 juillet 2020}} ;\n* [[Emmanuelle Wargon]] (1971-), secr\u00e9taire d'\u00c9tat aupr\u00e8s du ministre d'\u00c9tat, ministre la Transition \u00e9cologique et solidaire (puis de la ministre) du {{date-|16 octobre 2018}} au {{date-|6 juillet 2020}} ;\n* [[Christelle Dubos]] (1976-), secr\u00e9taire d'\u00c9tat aupr\u00e8s de la ministre des Solidarit\u00e9s et de la Sant\u00e9 (puis du ministre) du {{date-|16 octobre 2018}} au {{date-|6 juillet 2020}} ;\n* [[Am\u00e9lie de Montchalin]] (1985-), secr\u00e9taire d'\u00c9tat charg\u00e9e des Affaires europ\u00e9ennes du {{date-|31 mars 2019}} au {{date-|6 juillet 2020}} ;\n* [[Sibeth Ndiaye]] (1979-), secr\u00e9taire d'\u00c9tat aupr\u00e8s du Premier ministre, porte-parole du gouvernement du {{date-|31 mars 2019}} au {{date-|6 juillet 2020}}.\n\n===== Gouvernement Jean Castex =====\n<gallery>\nFichier:Barbara pompili.jpg|[[Barbara Pompili]].\nFichier:Florence Parly 2017 (cropped).jpg|[[Florence Parly]].\nFichier:Informal meeting of energy and transport ministers (TTE). Arrivals, transport ministers Elisabeth Borne (37190062412) (cropped).jpg|[[\u00c9lisabeth Borne]].\nFichier:Informal meeting of justice and home affairs ministers.Arrivals (Home Affairs) Jacqueline Gourault (34910260564) (cropped).jpg|[[Jacqueline Gourault]].\nFichier:Roselyne Bachelot (1) (cropped).JPG|[[Roselyne Bachelot]].\nFichier:Portrait d'Annick Girardin (cropped).jpg|[[Annick Girardin]].\nFichier:Fr\u00e9d\u00e9rique Vidal - 2018 (cropped).jpg|[[Fr\u00e9d\u00e9rique Vidal]].\nFichier:Roxana Maracineanu - 2018 (cropped).jpg|[[Roxana Maracineanu]].\nFichier:Marl\u00e8ne Schiappa 2.jpg|[[Marl\u00e8ne Schiappa]].\nFichier:Emmanuelle Wargon cc.jpg|[[Emmanuelle Wargon]].\n</gallery>\n\n* [[Barbara Pompili]] (1975-), ministre de la Transition \u00e9cologique du {{Date-|6 juillet 2020}} au {{Date-|16 mai 2022}} ;\n* [[Florence Parly]] (1963-), ministre des Arm\u00e9es du {{Date-|6 juillet 2020}} au {{Date-|16 mai 2022}} ;\n* [[\u00c9lisabeth Borne]] (1961-), ministre du Travail, de l'Emploi et de l'Insertion du {{Date-|6 juillet 2020}} au {{Date-|16 mai 2022}} ;\n* [[Jacqueline Gourault]] (1950-), ministre de la Coh\u00e9sion des territoires et des Relations avec les collectivit\u00e9s territoriales entre le {{Date-|6 juillet 2020}} et le {{Date-|5 mars 2022}} ;\n* [[Roselyne Bachelot]] (1946-), ministre de la Culture du {{Date-|6 juillet 2020}} au {{Date-|16 mai 2022}} ;\n* [[Annick Girardin]] (1964-), ministre de la Mer du {{Date-|6 juillet 2020}} au {{Date-|16 mai 2022}} ;\n* [[Fr\u00e9d\u00e9rique Vidal]] (1955-), ministre de l'Enseignement sup\u00e9rieur, de la Recherche et de l'Innovation du {{Date-|6 juillet 2020}} au {{Date-|16 mai 2022}} ;\n* [[Am\u00e9lie de Montchalin]] (1985-), ministre de la Transformation et de la Fonction publique du {{Date-|6 juillet 2020}} au {{Date-|16 mai 2022}} ;\n* [[\u00c9lisabeth Moreno]] (1970-), ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e charg\u00e9e de l'\u00c9galit\u00e9 entre les femmes et les hommes, de la Diversit\u00e9 et de l'\u00c9galit\u00e9 des chances du {{Date-|6 juillet 2020}} au {{Date-|16 mai 2022}} ;\n* [[Emmanuelle Wargon]] (1971-), ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e charg\u00e9e du Logement du {{Date-|6 juillet 2020}} au {{Date-|16 mai 2022}} ;\n* [[Roxana Maracineanu]] (1975-), ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e charg\u00e9e des Sports du {{Date-|6 juillet 2020}} au {{Date-|16 mai 2022}} ;\n* [[Agn\u00e8s Pannier-Runacher]] (1974-), ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e charg\u00e9e de l'Industrie du {{Date-|6 juillet 2020}} au {{Date-|16 mai 2022}} ;\n* [[Genevi\u00e8ve Darrieussecq]] (1956-), ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e charg\u00e9e de la M\u00e9moire et des Anciens combattants du {{Date-|6 juillet 2020}} au {{Date-|16 mai 2022}} ;\n* [[Marl\u00e8ne Schiappa]] (1982-), ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e charg\u00e9e de la Citoyennet\u00e9 du {{Date-|6 juillet 2020}} au {{Date-|16 mai 2022}} ;\n* [[Brigitte Klinkert]] (1956-), ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e charg\u00e9e de l'Insertion du {{Date-|6 juillet 2020}} au {{Date-|16 mai 2022}} ;\n* [[Nadia Hai]] (1980-), ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e charg\u00e9e de la Ville du {{Date-|6 juillet 2020}} au {{Date-|16 mai 2022}} ;\n* [[Brigitte Bourguignon]] (1959-), ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e charg\u00e9e de l'Autonomie du {{Date-|6 juillet 2020}} au {{Date-|16 mai 2022}} ;\n* [[Sophie Cluzel]] (1961-), secr\u00e9taire d'\u00c9tat charg\u00e9e des Personnes handicap\u00e9es du {{Date-|26 juillet 2020}} au {{Date-|16 mai 2022}} ;\n* [[B\u00e9rang\u00e8re Abba]] (1976-), secr\u00e9taire d'\u00c9tat charg\u00e9e de la Biodiversit\u00e9 du {{Date-|26 juillet 2020}} au {{Date-|16 mai 2022}} ;\n* [[Nathalie \u00c9limas]] (1973-), secr\u00e9taire d'\u00c9tat charg\u00e9e de l'\u00c9ducation prioritaire entre le {{Date-|26 juillet 2020}} et le {{Date-|5 mars 2022}} ;\n* [[Sarah El Ha\u00efry]] (1989-), secr\u00e9taire d'\u00c9tat charg\u00e9e de la Jeunesse et de l'Engagement du {{Date-|26 juillet 2020}} au {{Date-|16 mai 2022}} ;\n* [[Olivia Gr\u00e9goire]] (1978-), secr\u00e9taire d'\u00c9tat charg\u00e9e de l'\u00c9conomie sociale, solidaire et responsable du {{Date-|26 juillet 2020}} au {{Date-|16 mai 2022}}.\n\n===== Gouvernement \u00c9lisabeth Borne =====\n<gallery>\nFichier:Informal meeting of energy and transport ministers (TTE). Arrivals, transport ministers Elisabeth Borne (37190062412) (cropped).jpg|[[\u00c9lisabeth Borne]].\nFichier:Colonna cath-cr.jpg|[[Catherine Colonna]].\nFichier:Am\u00e9lie de Montchalin Ministre de la Transformation et de la Fonction publiques.jpg|[[Am\u00e9lie de Montchalin]].\nFichier:Brigitte Bourguignon.jpg|[[Brigitte Bourguignon]].\nFichier:Sylvie Retailleau 2018 (crop).jpg|[[Sylvie Retailleau]].\nFichier:Ya\u00ebl Braun-Pivet 4colonnes 19185.jpg|[[Ya\u00ebl Braun-Pivet]].\nFichier:Rima Abdul-Malak portrait.jpg|[[Rima Abdul-Malak]].\nFichier:Agn\u00e8s Pannier-Runacher portrait 2.jpg|[[Agn\u00e8s Pannier-Runacher]].\nFichier:Am\u00e9lie Oud\u00e9a-Cast\u00e9ra 2017 (crop).jpg|[[Am\u00e9lie Oud\u00e9a-Cast\u00e9ra]].\nFichier:Olivia Gr\u00e9goire 4.jpg|[[Olivia Gr\u00e9goire]].\n</gallery>\n\n* ''[[\u00c9lisabeth Borne]]'' (1961-), Premi\u00e8re ministre, charg\u00e9e de la Planification \u00e9cologique et \u00e9nerg\u00e9tique depuis le 16 mai 2022 ;\n* [[Catherine Colonna]] (1956-), ministre de l'Europe et des Affaires \u00e9trang\u00e8res depuis le 20 mai 2022 ;\n* [[Am\u00e9lie de Montchalin]] (1985-), ministre de la Transition \u00e9cologique et de la Coh\u00e9sion des territoires du 20 mai au 4 juillet 2022 ;\n* [[Brigitte Bourguignon]] (1959-), ministre de la Sant\u00e9 et de la Pr\u00e9vention du 20 mai au 4 juillet 2022 ;\n* [[Sylvie Retailleau]] (1965-), ministre de l'Enseignement sup\u00e9rieur et de la Recherche depuis le 20 mai 2022 ;\n* [[Ya\u00ebl Braun-Pivet]] (1970-), ministre des Outre-mer du 20 mai 2022 au 25 juin 2022 ;\n* [[Rima Abdul-Malak]] (1979-), ministre de la Culture depuis le 20 mai 2022 ;\n* [[Agn\u00e8s Pannier-Runacher]] (1974-), ministre de la Transition \u00e9nerg\u00e9tique depuis le 20 mai 2022 ;\n* [[Am\u00e9lie Oud\u00e9a-Cast\u00e9ra]] (1978-), ministre des Sports et des Jeux Olympiques et Paralympiques depuis le 20 mai 2022 ;\n* [[Isabelle Lonvis-Rome|Isabelle Rome]] (1963-), ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e charg\u00e9e de l'\u00c9galit\u00e9 entre les femmes et les hommes, de la Diversit\u00e9 et de l'\u00c9galit\u00e9 des chances du 20 mai 2022 au 20 juillet 2023 ;\n* [[Olivia Gr\u00e9goire]] (1978-), secr\u00e9taire d'\u00c9tat, porte-parole du Gouvernement du 20 mai au 4 juillet 2022 ; ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e charg\u00e9e des Petites et Moyennes entreprises, du Commerce, de l'Artisanat et du Tourisme depuis le 4 juillet 2022\n* [[Justine Benin]] (1975-), secr\u00e9taire d'\u00c9tat charg\u00e9e de la Mer du 20 mai au 4 juillet 2022 ;\n* [[Charlotte Caubel]] (1972-), secr\u00e9taire d'\u00c9tat charg\u00e9e de l'Enfance depuis le 20 mai 2022 ;\n* [[Chrysoula Zacharopoulou]] (1976-), secr\u00e9taire d'\u00c9tat charg\u00e9e du D\u00e9veloppement, de la Francophonie et des Partenariats internationaux depuis le 20 mai 2022 ;\n* [[Caroline Cayeux]] (1948-), ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e charg\u00e9e des Collectivit\u00e9s territoriales entre le 4 juillet et le 28 novembre 2022 ;\n* [[Carole Grandjean]] (1983-), ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e charg\u00e9e de l'Enseignement et de la Formation professionnels depuis le 4 juillet 2022 ;\n* [[Agn\u00e8s Firmin-Le Bodo]] (1968-), ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e charg\u00e9e de l'Organisation territoriale et des Professions de sant\u00e9 depuis le 4 juillet 2022 ;\n* [[Genevi\u00e8ve Darrieussecq]] (1956-), ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e charg\u00e9e des Personnes handicap\u00e9es du 4 juillet 2022 au 20 juillet 2023 ;\n* [[Marl\u00e8ne Schiappa]] (1982-), secr\u00e9taire d'\u00c9tat charg\u00e9e de l'\u00c9conomie sociale et solidaire et de la Vie associative du 4 juillet 2022 au 20 juillet 2023 ;\n* [[Sonia Back\u00e8s]] (1976-), secr\u00e9taire d'\u00c9tat charg\u00e9e de la Citoyennet\u00e9 depuis le 4 juillet 2022 ;\n* [[Laurence Boone]] (1969-), secr\u00e9taire d'\u00c9tat charg\u00e9e de l'Europe depuis le 4 juillet 2022 ;\n* [[Sarah El Ha\u00efry]] (1989-), secr\u00e9taire d'\u00c9tat charg\u00e9e de la Jeunesse et du Service national universel du 4 juillet 2022 au 20 juillet 2023 ; secr\u00e9taire d'\u00c9tat charg\u00e9e de la Biodiversit\u00e9 depuis le 20 juillet 2023 ;\n* [[B\u00e9rang\u00e8re Couillard]] (1986-), secr\u00e9taire d'\u00c9tat charg\u00e9e de l'\u00c9cologie du 4 juillet 2022 au 20 juillet 2023 ; ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e charg\u00e9e de l'\u00c9galit\u00e9 entre les femmes et les hommes et de la Lutte contre les discriminations depuis le 20 juillet 2023 ;\n* [[Dominique Faure]] (1959-), secr\u00e9taire d'\u00c9tat charg\u00e9e de la Ruralit\u00e9 entre le 4 juillet et le 28 novembre 2022 ; ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e charg\u00e9e des Collectivit\u00e9s territoriales et de la Ruralit\u00e9 depuis le 28 novembre 2022 ;\n* [[Patricia Mirall\u00e8s]] (1967-), secr\u00e9taire d'\u00c9tat charg\u00e9e des Anciens combattants et de la M\u00e9moire depuis le 4 juillet 2022 ;\n* [[Aurore Berg\u00e9]] (1986-), ministre des Solidarit\u00e9s et des Familles depuis le 20 juillet 2023 ;\n* [[Fadila Khattabi]] (1962-), ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e charg\u00e9e des Personnes handicap\u00e9es depuis le 20 juillet 2023 ;\n* [[Sabrina Agresti-Roubache]] (1976-), secr\u00e9taire d'\u00c9tat charg\u00e9e de la Ville depuis le 20 juillet 2023 ;\n* [[Prisca Thevenot]] (1985-), secr\u00e9taire d'\u00c9tat charg\u00e9e de la Jeunesse et du Service national universel depuis le 20 juillet 2023.\n\n== Synth\u00e8se pour les postes les plus importants ==\n=== Premi\u00e8res ministres ===\n<gallery>\nFichier:\u00c9dith Cresson, Member of the EC (1997) (cropped).jpg|[[\u00c9dith Cresson]].\nFichier:Informal meeting of energy and transport ministers (TTE). Arrivals, transport ministers Elisabeth Borne (37190062412) (cropped).jpg|[[\u00c9lisabeth Borne]].\n</gallery>\n\n* [[\u00c9dith Cresson]], Premi\u00e8re ministre de [[Fran\u00e7ois Mitterrand]], du {{date-|15 mai 1991}} au {{date-|2 avril 1992}}.\n* [[\u00c9lisabeth Borne]], Premi\u00e8re ministre d'[[Emmanuel Macron]], \u00e0 partir du 16 mai 2022.\n\n=== Femmes ministres d'\u00c9tat ===\n{{Article d\u00e9taill\u00e9|Ministre d'\u00c9tat (France)}}\n* Gouvernement Mauroy 1 et 3 : [[Nicole Questiaux]], du {{date-|21 mai 1981}} au {{date-|29 juin 1982}} (ministre de la Solidarit\u00e9 nationale).\n* Gouvernement Balladur : [[Simone Veil]], du {{date-|31 mars 1993}} au {{date-|16 mai 1995}} (ministre des Affaires sociales, de la Sant\u00e9 et de la Ville).\n* Gouvernement Fillon 2 : [[Mich\u00e8le Alliot-Marie]], du {{date-|23 juin 2009}} au {{date-|13 novembre 2010}} (ministre de la Justice).\n* Gouvernement Fillon 3 : Mich\u00e8le Alliot-Marie, du {{date-|14 novembre 2010}} au {{date-|27 f\u00e9vrier 2011}} (ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res et europ\u00e9ennes).\n\n=== Num\u00e9ro deux du gouvernement ===\n* Gouvernement Balladur : [[Simone Veil]], du {{date-|31 mars 1993}} au {{date-|16 mai 1995}} (ministre des Affaires sociales, de la Sant\u00e9 et de la Ville).\n* Gouvernement Jospin : [[Martine Aubry]], du {{date-|4 juin 1997}} au {{date-|18 octobre 2000}} (ministre de l\u2019Emploi et de la Solidarit\u00e9).\n* Gouvernement de Villepin : [[Mich\u00e8le Alliot-Marie]], du {{date-|26 mars}} au {{date-|15 mai 2007}} (ministre de la D\u00e9fense).\n* Gouvernement Philippe 2 : [[Nicole Belloubet]], du {{date-|16 juillet 2019}} au {{date-|06 juillet 2020}} (garde des Sceaux, ministre de la Justice).\n\n=== Femmes porte-paroles du gouvernement ===\n{{Article d\u00e9taill\u00e9|Liste des porte-parole du gouvernement fran\u00e7ais}}\n* Gouvernement Fabius : [[Georgina Dufoix]], du {{date-|7 d\u00e9cembre 1984}} au {{date-|20 mars 1986}} (ministre des Affaires sociales et de la Solidarit\u00e9 nationale).\n* Gouvernement Jospin : [[Catherine Trautmann]], du {{date-|4 juin 1997}} au {{date-|30 mars 1998}} (ministre de la Culture et de la Communication).\n* Gouvernement Fillon 1 : [[Christine Albanel]], du {{date-|18 mai 2007}} au {{date-|18 juin 2007}} (ministre de la Culture et de la Communication).\n* Gouvernement Fillon 3 : [[Val\u00e9rie P\u00e9cresse]], du {{date-|29 juin 2011}} au {{date-|10 mai 2012}} (ministre du Budget, des Comptes publics et de la R\u00e9forme de l'\u00c9tat).\n* Gouvernement Ayrault : [[Najat Vallaud-Belkacem]], du {{date-|16 mai 2012}} au {{date-|31 mars 2014}} (ministre des Droits des femmes).\n* Gouvernement Philippe 2 : [[Sibeth Ndiaye]], du {{date-|31 mars 2019}} au {{date-|06 juillet 2020}} (secr\u00e9taire d'\u00c9tat aupr\u00e8s du Premier ministre).\n* Gouvernement Borne : [[Olivia Gr\u00e9goire]], du 20 mai au 4 juillet 2022 (secr\u00e9taire d'\u00c9tat aupr\u00e8s de la Premi\u00e8re ministre).\n\n=== Faits marquants ===\nEn '''1936''', [[C\u00e9cile Brunschvicg]], [[Suzanne Lacore]] et [[Ir\u00e8ne Joliot-Curie]] sont nomm\u00e9es secr\u00e9taires d'\u00c9tat alors que les femmes n'obtiennent le [[droit de vote des femmes|droit de vote]] et le droit d'\u00e9ligibilit\u00e9 qu'en 1944.\n\nLe premier gouvernement \u00e0 compter une femme ministre de plein exercice est le [[gouvernement Robert Schuman (1)]] (avec [[Germaine Poinso-Chapuis]]), \u00e0 compter deux ministres est le [[gouvernement Raymond Barre (2)]] ([[Simone Veil]] et [[Alice Saunier-Se\u00eft\u00e9]]) et trois ministres le [[gouvernement Laurent Fabius]] ([[\u00c9dith Cresson]], [[Georgina Dufoix]] et [[Huguette Bouchardeau]]).\n\n[[Nafissa Sid Cara]], secr\u00e9taire d'\u00c9tat charg\u00e9e des questions sociales en Alg\u00e9rie et de l'\u00e9volution du statut personnel de droit musulman de 1959 \u00e0 1962, est le premier membre de gouvernement de confession musulmane.\n\n[[H\u00e9l\u00e8ne Missoffe]], secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat aupr\u00e8s du ministre de la Sant\u00e9 et de la S\u00e9curit\u00e9 sociale en 1977, est la m\u00e8re de [[Fran\u00e7oise de Panafieu]], ministre du Tourisme du {{date-|17 mai}} au {{date-|7 novembre 1995}}.\n\n[[\u00c9dith Cresson]] est la premi\u00e8re femme \u00e0 avoir exerc\u00e9 la fonction de Premier ministre en France, et la premi\u00e8re \u00e0 avoir occup\u00e9 les postes de l'Agriculture, du Commerce ext\u00e9rieur, de l'Industrie et des Affaires europ\u00e9ennes.\n\n[[Lucette Michaux-Chevry]], secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat charg\u00e9e de la Francophonie entre 1986 et 1988 et ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 l'Action humanitaire et aux Droits de l'homme entre 1993 et 1995, est la m\u00e8re de [[Marie-Luce Penchard]], secr\u00e9taire d'\u00c9tat puis ministre de l'Outre-Mer de 2009 \u00e0 2012.\n\n[[Marie-George Buffet]], ministre de la Jeunesse et des Sports entre 1997 et 2002, et [[Michelle Demessine]], secr\u00e9taire d'\u00c9tat au Tourisme de 1997 \u00e0 2001, sont les seules femmes ministres communistes \u00e0 ce jour. [[Dominique Voynet]], ministre de l'Environnement entre 1997 et 2001, [[C\u00e9cile Duflot]], ministre du Logement de 2012 \u00e0 2014 et [[Emmanuelle Cosse]], ministre du Logement en 2016, sont les seules femmes ministres du parti [[Les Verts (France)|Les Verts]] ou [[Europe \u00c9cologie Les Verts|E\u00c9LV]] \u00e0 ce jour<ref group=\"N\">[[Barbara Pompili]] a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9e secr\u00e9taire d'\u00c9tat \u00e0 la Biodiversit\u00e9 en 2016, quelques mois apr\u00e8s son d\u00e9part d'E\u00c9LV.</ref>.\n\nEn 2007, [[Rachida Dati]] est la premi\u00e8re personnalit\u00e9 politique n\u00e9e de parents immigr\u00e9s maghr\u00e9bins \u00e0 occuper des fonctions r\u00e9galiennes dans un gouvernement fran\u00e7ais, \u00e0 savoir le poste de ministre de la Justice. En 2012, [[Fleur Pellerin]] est la premi\u00e8re femme politique fran\u00e7aise d'origine asiatique \u00e0 acc\u00e9der \u00e0 un poste minist\u00e9riel.\n\n[[Mich\u00e8le Alliot-Marie]] est la premi\u00e8re et la seule femme \u00e0 avoir \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9e \u00e0 la t\u00eate de quatre minist\u00e8res \u00ab r\u00e9galiens \u00bb que sont la D\u00e9fense, l'Int\u00e9rieur, la Justice et les Affaires \u00e9trang\u00e8res et europ\u00e9ennes. En 2011, elle est la premi\u00e8re femme \u00e0 \u00eatre membre d'un gouvernement en m\u00eame temps que son conjoint, [[Patrick Ollier]], ministre aupr\u00e8s du Premier ministre, charg\u00e9 des Relations avec le Parlement\n\n[[Najat Vallaud-Belkacem]] est la premi\u00e8re femme ministre de l'\u00c9ducation nationale en 2014. \u00c0 ce titre, elle est la derni\u00e8re femme \u00e0 occuper un portefeuille uniquement occup\u00e9 par des hommes jusque l\u00e0.\n\nEn {{date-|avril 2023}}, [[Sarah El Ha\u00efry]], [[Ministre de la Jeunesse (France)|secr\u00e9taire d'\u00c9tat charg\u00e9e de la Jeunesse et du Service national universel]] dans le [[gouvernement \u00c9lisabeth Borne]], devient la premi\u00e8re femme ministre \u00e0 rendre publique son [[homosexualit\u00e9]]<ref>{{Lien web|auteur=[[Yves Derai]]|url=https://www.forbes.fr/politique/interview-le-coming-out-discret-de-la-ministre-de-la-jeunesse-sarah-el-hairy/|titre=Interview | Le coming out discret de la ministre de la Jeunesse Sarah El Ha\u00efry|site=[[Forbes (magazine)|Forbes]]|date=8 avril 2023}}</ref>.\n\n=== Premier acc\u00e8s aux diff\u00e9rents postes minist\u00e9riels ===\nLa liste ne tient compte que des minist\u00e8res de plein exercice (donc exclut les minist\u00e8res d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s ou les secr\u00e9tariats d'\u00c9tat).\n\n{| class=\"wikitable\"\n|-\n!Ann\u00e9e!!Nom!!Minist\u00e8re!!Gouvernement\n|-\n| 1947 || [[Germaine Poinso-Chapuis]] || [[Liste des ministres fran\u00e7ais de la Sant\u00e9|Sant\u00e9]] || [[Gouvernement Robert Schuman (1)|Schuman 1]]\n|-\n| 1977 || [[Alice Saunier-Se\u00eft\u00e9]] || [[Liste des ministres fran\u00e7ais de l'Enseignement sup\u00e9rieur|Universit\u00e9s]] || [[Gouvernement Raymond Barre (2)|Barre 2]]\n|-\n|rowspan=3| 1981 || [[\u00c9dith Cresson]] || [[Liste des ministres fran\u00e7ais de l'Agriculture|Agriculture]] ||rowspan=2| [[Gouvernement Pierre Mauroy (1)|Mauroy 1]]\n|-\n| [[Nicole Questiaux]] || ''[[Ministre d'\u00c9tat (France)|Ministre d'\u00c9tat]]''<ref group=N>En tant que ministre de la Solidarit\u00e9 nationale.</ref>\n|-\n| [[Catherine Lalumi\u00e8re]] || [[Liste des ministres fran\u00e7ais de la Consommation|Consommation]] || [[Gouvernement Pierre Mauroy (2)|Mauroy 2]]\n|-\n| 1983 || [[\u00c9dith Cresson]]|| [[Liste des ministres fran\u00e7ais du Commerce ext\u00e9rieur|Commerce ext\u00e9rieur]] [[Liste des ministres fran\u00e7ais du Tourisme|et Tourisme]] || [[Gouvernement Pierre Mauroy (3)|Mauroy 3]]\n|-\n|rowspan=3| 1984 || [[Huguette Bouchardeau]] || [[Liste des ministres fran\u00e7ais de l'Environnement|Environnement]] ||rowspan=3| [[Gouvernement Laurent Fabius|Fabius]]\n|-\n| [[\u00c9dith Cresson]] || [[Liste des ministres fran\u00e7ais de l'Industrie|Industrie]]\n|-\n| [[Georgina Dufoix]] || ''[[Liste des porte-parole du gouvernement fran\u00e7ais|Porte-parole du gouvernement]]''<ref group=N>En tant que ministre des Affaires sociales et de la Solidarit\u00e9 nationale.</ref>\n|-\n| 1988 || [[\u00c9dith Cresson]] || [[Ministre des Affaires europ\u00e9ennes|Affaires europ\u00e9ennes]] || [[Gouvernement Michel Rocard (1)|Rocard 1]]\n|-\n|rowspan=4| 1991 || [[\u00c9dith Cresson]] || [[Premier ministre fran\u00e7ais|Premier ministre]] ||rowspan=4| [[Gouvernement \u00c9dith Cresson|Cresson]]\n|-\n| [[Martine Aubry]] || [[Liste des ministres fran\u00e7ais du Travail et des Affaires sociales|Travail et Emploi]]\n|-\n| [[Edwige Avice]] || [[Minist\u00e8re de la Coop\u00e9ration|Coop\u00e9ration et D\u00e9veloppement]]\n|-\n| [[Fr\u00e9d\u00e9rique Bredin]] || [[Liste des ministres fran\u00e7ais de la Jeunesse et des Sports|Jeunesse et Sports]]\n|-\n| 1993 || [[Simone Veil]] || ''Num\u00e9ro deux du gouvernement''<ref group=N>En tant que ministre d'\u00c9tat, ministre des Affaires sociales, de la Sant\u00e9 et de la Ville.</ref> || [[Gouvernement \u00c9douard Balladur|Balladur]]\n|-\n|rowspan=3| 1997 || [[\u00c9lisabeth Guigou]] || [[Ministre de la Justice, garde des Sceaux (France)|Justice]] ||rowspan=3| [[Gouvernement Lionel Jospin|Jospin]]\n|-\n| [[Dominique Voynet]] || [[Liste des ministres fran\u00e7ais de l'Am\u00e9nagement du territoire|Am\u00e9nagement du territoire]]\n|-\n| [[Catherine Trautmann]] || [[Ministre de la Culture et de la Communication|Culture]]\n|-\n|rowspan=2| 2002 || [[Mich\u00e8le Alliot-Marie]] || [[Ministre de la D\u00e9fense (France)|D\u00e9fense]] ||rowspan=2| [[Gouvernement Jean-Pierre Raffarin (1)|Raffarin 1]]\n|-\n|[[Brigitte Girardin]] || [[Liste des ministres fran\u00e7ais de l'Outre-mer et des Colonies|Outre-mer]]\n|-\n|rowspan=3| 2007 || [[Mich\u00e8le Alliot-Marie]] || [[Ministre de l'Int\u00e9rieur (France)|Int\u00e9rieur]] ||rowspan=2| [[Gouvernement Fran\u00e7ois Fillon (1)|Fillon 1]]\n|-\n| [[Christine Boutin]] || [[Ministre du Logement (France)|Logement]]\n|-\n| [[Christine Lagarde]] || [[Liste des ministres fran\u00e7ais des Finances|\u00c9conomie et Finances]] || [[Gouvernement Fran\u00e7ois Fillon (2)|Fillon 2]]\n|-\n|rowspan=2| 2010 || [[Mich\u00e8le Alliot-Marie]] || [[Ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res (France)|Affaires \u00e9trang\u00e8res]] ||rowspan=3| [[Gouvernement Fran\u00e7ois Fillon (3)|Fillon 3]]\n|-\n| [[Nathalie Kosciusko-Morizet]] || [[Liste des ministres fran\u00e7ais des Transports|Transports]]\n|-\n| 2011 || [[Val\u00e9rie P\u00e9cresse]] || [[Liste des ministres fran\u00e7ais du Budget|Budget et Comptes publics]]\n|-\n|rowspan=2| 2012 || [[Marylise Lebranchu]] || [[Liste des ministres fran\u00e7ais de la Fonction publique|Fonction publique]] || [[Gouvernement Jean-Marc Ayrault (1)|Ayrault 1]]\n|-\n| [[Sylvia Pinel]] || [[Ministre du Commerce (France)|Artisanat et Commerce]] || [[Gouvernement Jean-Marc Ayrault (2)|Ayrault 2]]\n|-\n| 2014 || [[Najat Vallaud-Belkacem]] || [[Ministre de l'\u00c9ducation nationale (France)|\u00c9ducation nationale]] || [[Gouvernement Manuel Valls (2)|Valls 2]]\n|-\n| 2020 || [[Annick Girardin]] || [[Liste des ministres fran\u00e7ais de la Mer|Mer]] || [[Gouvernement Jean Castex|Castex]]\n|}\n\n== Statistiques ==\nPour les chercheurs Abel Fran\u00e7ois et Emiliano Grossman, qui ont \u00e9tudi\u00e9 la classification typologique de pr\u00e8s de 500 ministres qu'a compt\u00e9s jusqu'en 2012 la {{Ve}} R\u00e9publique, le \u00ab ministre type \u00bb est un homme dans 89,7 % des cas, chiffre qui monte \u00e0 91,3 % si l'on exclut les ministres d\u00e9l\u00e9gu\u00e9es et les secr\u00e9taires d\u2019\u00c9tat. En moyenne, les femmes ministres sont \u00e2g\u00e9es de 49 ans et demi, contre 51 ans pour les hommes. Elles sont la plupart du temps encore cantonn\u00e9es \u00e0 des postes de \u00ab sous-ministres \u00bb : 45 % des femmes ministres sont ainsi ministres d\u00e9l\u00e9gu\u00e9es ou secr\u00e9taires d\u2019\u00c9tat contre 34 % \u00e0 leurs homologues masculins. De m\u00eame seules trois femmes re\u00e7urent le titre de \u00ab ministre d\u2019\u00c9tat \u00bb. En revanche, malgr\u00e9 le fait que des lois paritaires encadrent le scrutin l\u00e9gislatif et qu'aucune mesure n'encadre le nombre de femmes au gouvernement, on observe que les femmes sont en proportion plus nombreuse au gouvernement qu'au Parlement, {{Citation|m\u00eame si elles restent plus souvent cantonn\u00e9es dans des positions de d\u00e9pendance vis-\u00e0-vis d\u2019un ministre de tutelle}}<ref name=\"Id\u00e9es\"/>.\n\n{|class=\"wikitable centre\" style=\"text-align:center;\"\n|+Nombre de femmes au gouvernement, par l\u00e9gislature<ref name=\"Id\u00e9es\">{{Lien web|url=http://www.laviedesidees.fr/Qui-sont-les-ministres-de-la-Ve.html|titre=Qui sont les ministres de la Ve R\u00e9publique ?|site=laviedesidees.fr|consult\u00e9 le=28 mai 2012}}</ref>\n|----\n! scope=\"row\" style=\"text-align:left; width:100upright;\" | L\u00e9gislature\n| style=\"width:50upright;\" | [[I\u00e8re l\u00e9gislature de la Cinqui\u00e8me R\u00e9publique fran\u00e7aise|{{Ire}}]]\n| style=\"width:50upright;\" | [[IIe l\u00e9gislature de la Cinqui\u00e8me R\u00e9publique fran\u00e7aise|{{IIe}}]]\n| style=\"width:50upright;\" | [[IIIe l\u00e9gislature de la Cinqui\u00e8me R\u00e9publique fran\u00e7aise|{{IIIe}}]]\n| style=\"width:50upright;\" | [[IVe l\u00e9gislature de la Cinqui\u00e8me R\u00e9publique fran\u00e7aise|{{IVe}}]]\n| style=\"width:50upright;\" | [[Ve l\u00e9gislature de la Cinqui\u00e8me R\u00e9publique fran\u00e7aise|{{Ve}}]]\n| style=\"width:50upright;\" | [[VIe l\u00e9gislature de la Cinqui\u00e8me R\u00e9publique fran\u00e7aise|{{VIe}}]]\n| style=\"width:50upright;\" | [[VIIe l\u00e9gislature de la Cinqui\u00e8me R\u00e9publique fran\u00e7aise|{{VIIe}}]]\n| style=\"width:50upright;\" | [[VIIIe l\u00e9gislature de la Cinqui\u00e8me R\u00e9publique fran\u00e7aise|{{VIIIe}}]]\n| style=\"width:50upright;\" | [[IXe l\u00e9gislature de la Cinqui\u00e8me R\u00e9publique fran\u00e7aise|{{IXe}}]]\n| style=\"width:50upright;\" | [[Xe l\u00e9gislature de la Cinqui\u00e8me R\u00e9publique fran\u00e7aise|{{Xe}}]]\n| style=\"width:50upright;\" | [[XIe l\u00e9gislature de la Cinqui\u00e8me R\u00e9publique fran\u00e7aise|{{XIe}}]]\n| style=\"width:50upright;\" | [[XIIe l\u00e9gislature de la Cinqui\u00e8me R\u00e9publique fran\u00e7aise|{{XIIe}}]]\n| style=\"width:50upright;\" | [[XIIIe l\u00e9gislature de la Cinqui\u00e8me R\u00e9publique fran\u00e7aise|{{XIIIe}}]]\n|----\n! scope=\"row\" style=\"text-align:left; width:100upright;\" | Nombre\n| 1 || 0 || 2 || 2 || 2 || 9 || 7 || 6 || 9 || 13 || 21 || 22 || 28\n|}\n\n{|class=\"wikitable centre\" style=\"text-align:center;\"\n|+Proportion de femmes membres du gouvernement<ref>{{Lien web|url=http://www.cairn.info/article.php?ID_ARTICLE=HP_001_0004|titre=Les femmes et le pouvoir ex\u00e9cutif en Inde|site=[[Cairn.info]]|consult\u00e9 le=28 mai 2012}}</ref>\n|-\n!Gouvernement!!Proportion!!Pourcentage\n|-\n| [[Gouvernement Pierre Mauroy (1)|Pierre Mauroy 1]] (1981) || 6/43 || 14 %\n|-\n| [[Gouvernement Pierre Mauroy (2)|Pierre Mauroy 2]] (1981-1983) || 6/48 || 13 %\n|-\n| [[Gouvernement Pierre Mauroy (3)|Pierre Mauroy 3]] (1983-1984) || 6/44 || 14 %\n|-\n| [[Gouvernement Laurent Fabius|Laurent Fabius]] (1984-1986) || 6/43 || 14 %\n|-\n| [[Gouvernement Jacques Chirac (2)|Jacques Chirac 2]] (1986-1988) || 4/40 || 10 %\n|-\n| [[Gouvernement Michel Rocard (1)|Michel Rocard 1]] (1988) || 6/30 || 20 %\n|-\n| [[Gouvernement Michel Rocard (2)|Michel Rocard 2]] (1988-1991) || 7/52 || 14 %\n|-\n| [[Gouvernement \u00c9dith Cresson|\u00c9dith Cresson]] (1991-1992) || 7/46 || 15 %\n|-\n| [[Gouvernement Pierre B\u00e9r\u00e9govoy|Pierre B\u00e9r\u00e9govoy]] (1992-1993) || 7/48 || 15 %\n|-\n| [[Gouvernement \u00c9douard Balladur|\u00c9douard Balladur]] (1993-1995) || 3/30 || 10 %\n|-\n| [[Gouvernement Alain Jupp\u00e9 (1)|Alain Jupp\u00e9 1]] (1995) || 12/43 || 28 %\n|-\n| [[Gouvernement Alain Jupp\u00e9 (2)|Alain Jupp\u00e9 2]] (1995-1997) || 4/43 || 12 %\n|-\n| [[Gouvernement Lionel Jospin|Lionel Jospin]] (1997-2002) || 10/35 <small>(1997)</small><br />10/32 <small>(2000)</small> || 29 % <small>(1997)</small><br />31 %<small> (2000)</small>\n|-\n| [[Gouvernement Jean-Pierre Raffarin (1)|Jean-Pierre Raffarin 1]] (2002) || 6/29 || 21 %\n|-\n| [[Gouvernement Jean-Pierre Raffarin (2)|Jean-Pierre Raffarin 2]] (2002-2004) || 10/39 || 26 %\n|-\n| [[Gouvernement Jean-Pierre Raffarin (3)|Jean-Pierre Raffarin 3]] (2004-2005) || 9/43 || 21 %\n|-\n| [[Gouvernement Dominique de Villepin|Dominique de Villepin]] (2005-2007) || 6/32 || 19 %\n|-\n| [[Gouvernement Fran\u00e7ois Fillon (1)|Fran\u00e7ois Fillon 1]] (2007) || 7/21 || 33 %\n|-\n| [[Gouvernement Fran\u00e7ois Fillon (2)|Fran\u00e7ois Fillon 2]] (2007-2010) || 11/31 <small>(2007)</small><br />13/39 <small>(2008)</small> || 35 % <small>(2007)</small><br />33 %<small> (2008)</small>\n|-\n| [[Gouvernement Fran\u00e7ois Fillon (3)|Fran\u00e7ois Fillon 3]] (2010-2012) || 11/31 <small>(2010)</small><br />9/34 <small>(2011)</small> || 35 % <small>(2010)</small><br />26 %<small> (2011)</small>\n|-\n| [[Gouvernement Jean-Marc Ayrault (1)|Jean-Marc Ayrault 1]] (2012) || 17/35 || 49 %\n|-\n| [[Gouvernement Jean-Marc Ayrault (2)|Jean-Marc Ayrault 2]] (2012-2014) || 19/39 || 49 %\n|-\n| [[Gouvernement Manuel Valls (1)|Manuel Valls 1]] (2014) || 15/31 <small>(2014)</small><br />15/32 <small>(2014)</small> || 48 % <small>(2014)</small><br />47 %<small> (2014)</small>\n|-\n| [[Gouvernement Manuel Valls (2)|Manuel Valls 2]] (2014-2016) || 16/34 <small>(2014)</small><br />16/33 <small>(2015)</small><br />19/38 <small>(2016)</small> || 47 % <small>(2014)</small><br />48 %<small> (2015)</small><br />50 %<small> (2016)</small>\n|-\n| [[Gouvernement Bernard Cazeneuve|Bernard Cazeneuve]] (2016-2017) || 18/38 || 47 %\n|-\n| [[Gouvernement \u00c9douard Philippe (1)|\u00c9douard Philippe 1]] (2017) || 11/23 || 48 %\n|-\n| [[Gouvernement \u00c9douard Philippe (2)|\u00c9douard Philippe 2]] (2017-2020) || 15/30 <small>(2017)</small><br />16/32 <small>(2017)</small><br />17/35 <small>(2018)</small><br />17/36 <small>({{date-|janvier 2019}})</small><br />18/36 <small>({{date-|mars 2019}})</small><br />18/35 <small>({{date-|juillet 2019}})</small><br />17/37 <small>({{date-|f\u00e9vrier 2020}})</small> || 50 % <small>(2017)</small><br />50 %<small> (2017)</small><br />49 %<small> (2018)</small><br />47 %<small> ({{date-|janvier 2019}})</small><br />50 %<small> ({{date-|mars 2019}})</small><br />51 %<small> ({{date-|juillet 2019}})</small><br />46 %<small> ({{date-|f\u00e9vrier 2020}})</small>\n|-\n| [[Gouvernement Jean Castex|Jean Castex]] (2020-2022) || 17/32 || 53 %\n|-\n| [[Gouvernement \u00c9lisabeth Borne|\u00c9lisabeth Borne]] (depuis 2022) || 13/27 || 48 %\n|}\n\n== Notes et r\u00e9f\u00e9rences ==\n=== Notes ===\n{{R\u00e9f\u00e9rences|groupe=N}}\n\n=== R\u00e9f\u00e9rences ===\n{{R\u00e9f\u00e9rences}}\n\n== Annexes ==\n=== Filmographie ===\n* Documentaire de Mich\u00e8le Dominici, ''Madame la ministre'', 2012, produit par Catherine Lopez (C TON FILM productions), avec la participation de [[France T\u00e9l\u00e9visions]], en coproduction avec l\u2019[[Institut national de l'audiovisuel|INA]] et avec la participation de [[Public S\u00e9nat]].\n* Documentaire de St\u00e9phanie Ka\u00efm, ''Sexisme en politique : un mal dominant'', 2015, diffus\u00e9 le {{date-|26 avril}} sur [[France 5]].\n\n=== Articles connexes ===\n* [[Liste de dirigeantes politiques fran\u00e7aises]]\n* [[Liste des ministres fran\u00e7ais de la Condition f\u00e9minine puis des Droits des femmes]]\n* [[Liste des premi\u00e8res femmes par m\u00e9tier ou fonction en France]]\n\n{{Palette|Femmes et pouvoir|Gouvernements fran\u00e7ais de la Cinqui\u00e8me R\u00e9publique|Ministres fran\u00e7ais}}\n{{Portail|femmes|histoire|politique fran\u00e7aise}}\n\n[[Cat\u00e9gorie:Liste de femmes ministres par pays|France]]\n[[Cat\u00e9gorie:Liste de ministres fran\u00e7ais|+]]\n[[Cat\u00e9gorie:Place des femmes en politique en France|*]]"
}