{
    "ID": "2000161",
    "Title": "Marianne Vos",
    "URLs": [
        "https://fr.wikipedia.org/?curid=2000161",
        "https://fr.wikipedia.org/wiki/Marianne Vos"
    ],
    "Content": "{{Voir homonymes|Vos}}\n{{Infobox Cycliste\n | image                 = Marianne Vos - 2018 UEC European Road Cycling Championships (Women's road race).jpg\n | l\u00e9gende               = Marianne Vos en 2018.\n | victoires principales = '''Jeux olympiques'''<br />{{M\u00e9daille|or|JO}} [[Cyclisme aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2012|Championne olympique sur route 2012]]<br/>{{m\u00e9daille|or|JO}} [[Cyclisme aux Jeux olympiques de 2008|Championne olympique de la course aux points 2008]]<br/>'''Classements mondiaux'''<br />[[Calendrier international f\u00e9minin UCI|Classement UCI 2007, 2008, 2009, 2010, 2011, 2012 et 2014]]<br />[[UCI World Tour f\u00e9minin|UCI World Tour]] [[UCI World Tour f\u00e9minin 2019|2019]]<br />'''Championnats'''<br />{{maillot|Monde}} [[Championnats du monde de cyclisme sur route|Championne du monde sur route]] [[Championnats du monde de cyclisme sur route 2006|2006]], [[Course en ligne f\u00e9minine aux championnats du monde de cyclisme sur route 2012|2012]] et [[Course en ligne f\u00e9minine aux championnats du monde de cyclisme sur route 2013|2013]]<br/>{{maillot|Monde}} [[Championnats du monde de cyclo-cross f\u00e9minins|Championne du monde de cyclo-cross]] [[Championnats du monde de cyclo-cross 2006|2006]], [[Championnats du monde de cyclo-cross 2009|2009]], [[Championnats du monde de cyclo-cross 2010|2010]], [[Championnats du monde de cyclo-cross 2011|2011]], [[Championnats du monde de cyclo-cross 2012|2012]], [[Championnats du monde de cyclo-cross 2013|2013]], [[Championnats du monde de cyclo-cross 2014|2014]] et [[Championnats du monde de cyclo-cross 2022|2022]]<br/>{{maillot|Monde}} [[Championnat du monde de course aux points f\u00e9minin|Championne du monde de la course aux points 2008]]<br/>{{maillot|Monde}} [[championnats du monde de cyclisme sur piste 2011|Championne du monde du scratch 2011]]<br/>{{maillot|Europe}} [[Championnats d'Europe de cyclisme sur route 2017|Championne d'Europe sur route 2017]]<br />{{Maillot|NED}} [[Championnats des Pays-Bas de cyclisme sur route|Championne des Pays-Bas sur route]] 2006, 2008, 2009 et 2011<br />{{Maillot|NED}} [[Championnats des Pays-Bas de cyclisme sur route|Championne des Pays-Bas du contre-la-montre]] 2010 et 2011<br>{{Maillot|NED}} [[Championnats des Pays-Bas de cyclo-cross|Championne des Pays-Bas de cyclo-cross]] 2011, 2012, 2013, 2014, 2015, 2017, 2022<br />'''Coupes du monde'''<br/>[[Coupe du monde de cyclisme sur route f\u00e9minine|Coupe du monde sur route 2007, 2009, 2010, 2012 et 2013]]<br/>'''Courses par \u00e9tapes''' <br />{{Maillot|rose}} [[Tour d'Italie f\u00e9minin|Tour d'Italie 2011, 2012 et 2014]]<br />[[The Women's Tour|Women's Tour 2014]]<br/>'''Classiques'''<br />[[Fl\u00e8che wallonne f\u00e9minine|Fl\u00e8che wallonne 2007, 2008, 2009, 2011 et 2013]]<br>[[La course by Le Tour de France]] [[La course by Le Tour de France 2014|2014]] et [[La course by Le Tour de France 2019|2019]]<br />'''36 \u00e9tapes de Grand Tour'''<br />[[Tour d'Italie f\u00e9minin|Tour d'Italie]] (32 \u00e9tapes)<br />[[Tour de France Femmes|Tour de France]] (2 \u00e9tapes)<br />[[La Vuelta Femenina|Tour d'Espagne]] (2 \u00e9tapes)\n}}\n'''Marianne Vos''' {{Prononciation|Nl-Marianne Vos.oga}}, n\u00e9e le {{date|13|mai|1987|en cyclisme}} \u00e0 ''<nowiki/>'s-Hertogenbosch'' ([[Bois-le-Duc]] en fran\u00e7ais) aux [[Pays-Bas]] est une [[Cyclisme|cycliste]] [[Pays-Bas|n\u00e9erlandaise]]. Membre de l'\u00e9quipe n\u00e9erlandaise CCC-Liv pendant 13 ans, elle fait d\u00e9sormais partie de la [[\u00c9quipe cycliste f\u00e9minine Jumbo-Visma|Jumbo-Visma]]. Par ses r\u00e9sultats, elle est souvent compar\u00e9e \u00e0 son homologue masculin, le Belge [[Eddy Merckx]] comme \u00e9tant {{citation|la meilleure cycliste de [sa] g\u00e9n\u00e9ration}}<ref name=\"espn\">{{en}} [http://espn.go.com/sports/endurance/story/_/id/8754728/cycling-marianne-vos-dominated-cycling-world-2012 All Marianne Vos, all the time] ''sur espn.go.com''</ref>{{,}}<ref>{{en}} [http://www.guardian.co.uk/sport/2012/jul/29/lizzie-armitstead-women-road-race-london-2012 London 2012: Lizzie Armitstead strikes Olympic silver on a soggy Mall] ''sur guardian.co.uk''</ref>.\n\nElle pratique au haut-niveau trois disciplines diff\u00e9rentes du cyclisme : la [[cyclisme sur route|route]], la [[cyclisme sur piste|piste]] et le [[cyclo-cross]]. En 2008, elle devient \u00e0 21 ans la premi\u00e8re cycliste sacr\u00e9e championne du monde dans ces trois disciplines.\n\nElle compte notamment \u00e0 son palmar\u00e8s deux m\u00e9dailles d'or olympique : la [[Course aux points f\u00e9minine aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2008|course aux points]] aux [[Cyclisme aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2008|Jeux olympiques de P\u00e9kin en 2008]] et la [[Course en ligne f\u00e9minine de cyclisme sur route aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2012|course sur route]] aux [[Cyclisme aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2012|Jeux olympiques de Londres en 2012]]. Elle est \u00e9galement huit fois [[Championnats du monde de cyclo-cross f\u00e9minins|championne du monde de cyclo-cross]] (en [[Championnats du monde de cyclo-cross 2006|2006]], de [[Championnats du monde de cyclo-cross 2009|2009]] \u00e0 [[Championnats du monde de cyclo-cross 2014|2014]] et en [[Championnats du monde de cyclo-cross 2022|2022]]) et deux fois [[Championnats du monde de cyclisme sur piste|sur piste]] (la [[Championnat du monde de course aux points f\u00e9minin|course aux points]] en [[Championnats du monde de cyclisme sur piste 2008|2008]] et le [[Championnat du monde de course scratch f\u00e9minin|scratch]] en [[Championnats du monde de cyclisme sur piste 2011|2011]]). Elle remporte [[Championnat du monde de cyclisme sur route f\u00e9minin|sur route]] trois [[maillot arc-en-ciel|maillots arc-en-ciel]] en [[Championnats du monde de cyclisme sur route 2006|2006]], [[Course en ligne f\u00e9minine aux championnats du monde de cyclisme sur route 2012|2012]] et [[Course en ligne f\u00e9minine aux championnats du monde de cyclisme sur route 2013|2013]], terminant \u00e0 cinq reprises \u00e0 la deuxi\u00e8me place entre ses deux premi\u00e8res victoires<ref>[https://www.lequipe.fr/Cyclisme-sur-route/Actualites/Vos-brise-la-malediction/314863 \u00ab Cyclisme - ChM (Femmes) : Vos brise la mal\u00e9diction \u00bb] ''sur lequipe.fr''</ref>. Elle brille \u00e9galement sur les grands tours en remportant \u00e0 trois reprises le [[Tour d'Italie f\u00e9minin|Tour d'Italie]].\n\n== Biographie ==\n=== Les premi\u00e8res ann\u00e9es ===\n==== Les d\u00e9buts ====\n[[Fichier:2019 Fleche Wallonne 153.jpg|thumb|Henk Vos, le p\u00e8re de Marianne au premier plan]]\nMarianne Vos est n\u00e9e \u00e0 ''<nowiki/>'s-Hertogenbosch''  ([[Bois-le-Duc]]  en fran\u00e7ais, [[Brabant-Septentrional]], ''Noord-Brabant'' en [[n\u00e9erlandais]]) aux Pays-Bas, et vit dans le petit village de [[Meeuwen (Pays-Bas)|Meeuwen]]. Elle commence le cyclisme \u00e0 l'\u00e2ge de six ans apr\u00e8s avoir observ\u00e9 son fr\u00e8re a\u00een\u00e9, Anton, s\u2019entra\u00eener<ref name=\"bio\">{{nl}} [http://mariannevosofficial.com/node/12390 Biografie Marianne Vos] ''sur mariannevosofficial.com''</ref>. Dans un premier temps, elle ne fait que s'entra\u00eener avec l'\u00e9quipe de son fr\u00e8re, elle n'est pas autoris\u00e9e \u00e0 participer \u00e0 des courses officielles. L'hiver suivant, elle commence le [[cyclo-cross]]. \u00c0 huit ans, elle participe \u00e0 ses premi\u00e8res courses<ref name=\"bio\"/>. Comme beaucoup de jeunes n\u00e9erlandais, Marianne Vos pratique \u00e9galement le [[patinage de vitesse]] et le [[roller de vitesse]]. \u00c0 14 ans, elle remplace le roller par le [[V\u00e9lo tout terrain|VTT]].\n\n==== Premi\u00e8res victoires ====\nMarianne Vos obtient ses premiers r\u00e9sultats significatifs lors de la saison 2001-2002. Elle remporte ses premiers cyclo-cross, \u00e0 14 ans, devant des filles bien plus \u00e2g\u00e9es<ref>[http://www.siteducyclisme.net/ritfiche.php?ritid=85535 Harderwijk, Cyclo-cross (F) 2001] ''sur siteducyclisme.net''</ref>. En {{date-|ao\u00fbt 2002}}, elle gagne son tout premier titre, le championnat des Pays-Bas sur route cadettes<ref>[http://www.siteducyclisme.net/ritfiche.php?ritid=67548 Championnat National, Route, D\u00e9butants, Pays-Bas (F) 2002] ''sur siteducyclisme.net''</ref>. Elle termine deuxi\u00e8me du contre-la-montre de ces m\u00eames championnats, derri\u00e8re [[Roxane Knetemann]]. Elle devient championne des Pays-Bas de VTT chez les juniors (cat\u00e9gorie d'\u00e2ge 17-18 ans) alors qu'elle est cadette {{1re|ann\u00e9e}}. Le {{date-|22 d\u00e9cembre}}, elle monte sur son premier podium de [[Coupe du monde de cyclo-cross 2002-2003|Coupe du monde]] \u00e0 [[Cyclo-cross de Kalmthout|Kalmthout]]<ref>[http://www.cyclebase.nl/index.php?lang=nl&page=results&yr=2003&id=2853&nr=1 Kalmthout (22/12 - CDM)] ''sur cyclebase.nl''</ref>.\n\nEn 2003, toujours face aux juniors, Vos d\u00e9fend avec succ\u00e8s son titre national en VTT. Elle gagne la m\u00e9daille de bronze au [[Championnats d'Europe de VTT|championnat d'Europe de VTT juniors]] derri\u00e8re la Suissesse  Bettina Schmid  et la Tch\u00e8que [[Tereza Hu\u0159\u00edkov\u00e1]]. Lors des championnats des Pays-Bas du contre-la-montre cadettes, elle finit \u00e0 nouveau deuxi\u00e8me, devanc\u00e9e cette fois par Maxime Groenewegen. Elle participe \u00e9galement \u00e0 ses premiers [[championnats des Pays-Bas de cyclo-cross]] (toutes cat\u00e9gories), o\u00f9 elle prend la troisi\u00e8me place \u00e0 une minute de la laur\u00e9ate [[Daphny van den Brand]]<ref>[http://www.siteducyclisme.net/ritfiche.php?ritid=29577 Championnat National, Cyclo-cross, Elite, Pays-Bas (F) 2003] ''sur siteducyclisme.net''</ref>. En fin d'ann\u00e9e, elle prend la m\u00e9daille d'argent du premier [[Championnats d'Europe de cyclo-cross 2003|championnat d'Europe de cyclo-cross]] derri\u00e8re l'Allemande [[Hanka Kupfernagel]].\n\n=== Carri\u00e8re professionnelle ===\n==== 2004 : championne du monde sur route juniors ====\n\nPoursuivant sa saison de cyclo-cross, elle obtient ses premi\u00e8res victoires au niveau international \u00e0 [[Surhuisterveen]]<ref>{{en}} [http://autobus.cyclingnews.com/cross.php?id=cross/2004/jan04/surhuisterveen04 Centrumcross Surhuisterveen - C2 Surhuisterveen, Netherlands, January 2, 2004] ''sur cyclingnews.com''</ref> puis \u00e0 [[Pijnacker-Nootdorp]]. Lors de cette derni\u00e8re, elle s'impose devant deux des meilleures cyclistes de la discipline, [[Hanka Kupfernagel]] et [[Daphny van den Brand]] et remporte \u00e0 17 ans sa premi\u00e8re manche de [[Coupe du monde de cyclo-cross|Coupe du monde]]<ref>{{en}} [http://autobus.cyclingnews.com/cross.php?id=cross/2004/feb04/worldcup6_04 Cyclo-Cross World Cup #6 - CDM Pijnacker, Netherlands, February 15, 2004] ''sur cyclingnews.com''</ref>. Elle termine septi\u00e8me du [[championnats du monde de cyclo-cross 2004|championnat du monde de cyclo-cross]] et deuxi\u00e8me du classement g\u00e9n\u00e9ral de la [[Coupe du monde de cyclo-cross 2003-2004|comp\u00e9tition]].<br />\nEn fin d'ann\u00e9e, elle ajoute une victoire \u00e0 [[Cyclo-cross de Gieten|Gieten]]<ref>{{en}} [http://autobus.cyclingnews.com/cross.php?id=cross/2004/nov04/SPGieten04 Superprestige #5 - Gieten - C1 Gieten, Netherlands, November 28, 2004] ''sur cyclingnews.com''</ref> et termine troisi\u00e8me de la [[Coupe du monde de cyclo-cross 2004-2005|Coupe du monde de Milan]]<ref>{{en}} [http://autobus.cyclingnews.com/cross/2004/worldcup0405/?id=worldcup6_04 Cyclo-Cross World Cup #6 - CDM Milan, Italy, December 8, 2004] ''sur cyclingnews.com''</ref>.\n\nPour la troisi\u00e8me fois d'affil\u00e9e, elle devient championne des Pays-Bas de VTT juniors. Elle termine troisi\u00e8me des championnats nationaux sur route et du contre la montre juniors, titres glan\u00e9s par [[Eleonora van Dijk]]. En fin d'ann\u00e9e, elle dispute \u00e0 [[V\u00e9rone]] le [[Championnats du monde de cyclisme sur route 2004|championnat du monde sur route junior]]. \u00c0 17 ans et en tant que premi\u00e8re ann\u00e9e junior, elle remporte le titre mondial en solitaire, gr\u00e2ce \u00e0 une attaque dans le final de la course. Elle devance de 30 secondes l'Italienne [[Marta Bastianelli]] et sa compatriote Eleonora van Dijk<ref>{{en}} [http://autobus.cyclingnews.com/road/2004/worlds04/?id=results/worlds046 Marianne Vos solos to Gold] ''sur cyclingnews.com''</ref>. Elle termine cinqui\u00e8me de l'\u00e9preuve contre-la-montre de ces championnats<ref>[http://www.cyclebase.nl/index.php?lang=nl&page=results&yr=2004&id=2288&nr=1 Wereldkampioenschappen Tijdrit Junioren  2004] ''sur cyclebase.nl''</ref>.\n\n==== 2005 : la mont\u00e9e en puissance ====\nCette saison voit la n\u00e9erlandaise progresser dans les trois disciplines. Elle prend la deuxi\u00e8me place du [[Championnats des Pays-Bas de cyclo-cross|championnat des Pays-Bas de cyclo-cross]] derri\u00e8re [[Daphny van den Brand]]. En VTT, elle s'adjuge son quatri\u00e8me titre national dans la cat\u00e9gorie junior, avant de remporter une manche de la Coupe du monde junior \u00e0 Houffalize.\n\nAur\u00e9ol\u00e9e de son titre mondial, elle remporte son premier titre national sur route dans la m\u00eame cat\u00e9gorie, en devan\u00e7ant la tenante du titre Ellen van Dijk. Elle se classe troisi\u00e8me de l'\u00e9preuve contre-la-montre, derri\u00e8re Van Dijk et Maxime Groenewegen. D\u00e8s lors, Vos participe \u00e0 des courses sur route avec les professionnelles. Elle remporte notamment le [[Circuit de Borsele]] devant [[Adrie Visser]]<ref>[http://www.cyclebase.nl/index.php?lang=nl&page=results&yr=2005&id=2126&nr=1 Omloop van Borsele 2005] ''sur cyclebase.nl''</ref>. Les Pays-Bas, vainqueurs des trois derni\u00e8res \u00e9ditions du championnat junior f\u00e9minin, se pr\u00e9sentaient comme les favoris aux [[Championnats du monde de cyclisme sur route juniors 2005|Mondiaux]] de [[Salzbourg]] avec Marianne Vos en chef de file. Elle termine finalement deuxi\u00e8me de la course, battue au sprint par la Danoise [[Mie Bekker Lacota]]<ref>{{en}} [http://autobus.cyclingnews.com/road/2005/aug05/?id=jrworlds05/jrworlds053 Day 3 - August 14: Junior Women's Road Race, 70 km] ''sur cyclingnews.com''</ref>.\n\nPar la suite, Vos reprend la saison de cyclo-cross. Six semaines apr\u00e8s sa m\u00e9daille d'argent de Salzbourg, elle s'impose \u00e0 Harderwijk et Suameer. Son objectif suivant est le [[Championnats d'Europe de cyclo-cross 2005|championnat d'Europe de cyclo-cross]] \u00e0 [[Pont-Ch\u00e2teau]], en France. Son r\u00f4le est d'aider Daphny van den Brand \u00e0 glaner le titre. Elle s'impose finalement au sprint devant les favorites, y compris van den Brand, qui se contente de l'argent<ref>{{en}} [http://autobus.cyclingnews.com/cross.php?id=cross/2005/nov05/eurochamps05 European Championships Cyclo-Cross - EC : Pont-Ch\u00e2teau, France, November 6, 2005]  ''sur cyclingnews.com''</ref>. Apr\u00e8s le championnat d'Europe, elle gagne deux nouveaux cyclo-cross \u00e0 Gieten et Loenhout.\n\n==== 2006 : double championne du monde sur route et en cyclo-cross ====\n[[Fichier:Daphny van den Brand.jpg|right|thumb|[[Daphny van den Brand]] est l'une des principales rivales de Marianne Vos en [[cyclo-cross]].]]\nElle poursuit sa saison de cyclo-cross et remporte le {{1er}} janvier \u00e0 P\u00e9tange sa premi\u00e8re course de l'ann\u00e9e 2006. Moins d'une semaine plus tard, le championnat des Pays-Bas disput\u00e9 \u00e0 Huijbergen se r\u00e9sume \u00e0 un nouvel affrontement entre Vos et van den Brand. Cette fois-ci, van den Brand s'adjuge le titre devant Marianne Vos. Elle se concentre ensuite sur le [[championnats du monde de cyclo-cross 2006|championnat du monde de cyclo-cross]], organis\u00e9 dans son propre pays, \u00e0 [[Zeddam]]. Le jour de la course, le {{date-|29 janvier 2006}}, elle est en excellente forme, et seules [[Hanka Kupfernagel]] et [[Daphny van den Brand]] parviennent \u00e0 l'accompagner. Van den Brand perd le contact lors d'un changement de v\u00e9lo et doit se contenter du bronze. La m\u00e9daille d'or est attribu\u00e9e dans les derniers m\u00e8tres lorsque Vos parvient \u00e0 battre au sprint Kupfernagel.\n\nAu cours de la saison sur route, elle prend part \u00e0 [[Gracia Orlova]], une course par \u00e9tapes en R\u00e9publique tch\u00e8que, o\u00f9 elle remporte la cinqui\u00e8me \u00e9tape avec plus de 2 minutes d'avance sur le peloton. Dans la m\u00eame semaine, elle s'adjuge pour la deuxi\u00e8me fois cons\u00e9cutive le [[Circuit de Borsele]], en battant [[Vera Koedooder]] et Bertine Spijkerman. En Espagne, elle participe \u00e0 l'[[Iurreta-Emakumeen Bira|Emakumeen Bira]] et s'adjuge la premi\u00e8re \u00e9tape. Elle revient aux Pays-Bas pour disputer le championnat sur route \u00e0 [[Maastricht]]. Elle s'adjuge son premier titre sur route chez les \u00e9lites devant Sharon van Essen et [[Suzanne de Goede]]. Le {{date-|28 juin}}, elle est nomm\u00e9e meilleurs espoirs n\u00e9erlandais de l'ann\u00e9e 2006 devant l'athl\u00e8te [[Laurien Hoos]] et le gymnaste [[Epke Zonderland]].\n\nQuelques semaines plus tard, elle est la plus forte sur le Circuit de Fauquemont-sur-Gueule (Valkenburg), o\u00f9 elle termine une nouvelle fois devant de Goede. \u00c9tant donn\u00e9 son \u00e2ge (19 ans), elle peut participer au [[Championnats d'Europe de cyclisme sur route 2006|championnat d'Europe sur route espoirs]] de [[Fauquemont-sur-Gueule]]. Elle remporte la m\u00e9daille d'or au sprint devant l'Italienne [[Tatiana Guderzo]]. Elle gagne dans la foul\u00e9e deux \u00e9tapes et le classement g\u00e9n\u00e9ral du [[Tour f\u00e9minin en Limousin]]. En juillet, elle remporte des crit\u00e9riums \u00e0 [[Steenwijk]], Draai van de Kaai, [[Oostvoorne]] et [[Pijnacker]]. En ao\u00fbt, elle signe un contrat de cinq ans avec l'\u00e9quipe n\u00e9erlandaise [[\u00c9quipe cycliste Stichting Rabo Women|DSB-Ballast Nedam]]. Il ne fallut pas longtemps avant qu'elle ne gagne sa premi\u00e8re course avec DSB, puisqu'elle s'impose le {{date-|21 ao\u00fbt}} lors de la quatri\u00e8me \u00e9tape du [[Troph\u00e9e d'Or f\u00e9minin]].\n[[Fichier:Marianne-vos-1305391945.jpg|vignette|gauche|Marianne Vos avec le maillot de championne du monde sur route.]]\nAvec la m\u00e9daille d'argent remport\u00e9e en 2005 \u00e0 l'esprit, Vos participe \u00e0 nouveau au [[Championnats du monde de cyclisme sur route 2006|championnat du monde sur route]], mais cette fois-ci face aux professionnelles. \u00c0 [[Salzbourg]], elle reste dans le peloton jusqu'\u00e0 ce que la Britannique [[Nicole Cooke]] d\u00e9cide d'attaquer dans le cinqui\u00e8me des six tours de circuit. Cooke est rejointe seulement par la Suissesse [[Nicole Br\u00e4ndli]] et Marianne Vos. Plusieurs cyclistes font la jonction quelques kilom\u00e8tres plus loin. L'Allemande [[Judith Arndt]] s'\u00e9chappe \u00e0 son tour du groupe, accompagn\u00e9e par Vos. Elles restent devant pendant quelques minutes puis se font rejoindre. Le groupe d'une quinzaine de coureuses reste group\u00e9 malgr\u00e9 des nouvelles tentatives d'\u00e9chapp\u00e9es. La course se joue lors d'un sprint domin\u00e9 par Marianne Vos, qui remporte un nouveau [[maillot arc-en-ciel]], apr\u00e8s celui obtenu en cyclo-cross en d\u00e9but d'ann\u00e9e. Sa saison sur route se termine sur une deuxi\u00e8me place lors du [[Tour de Toscane f\u00e9minin-M\u00e9morial Michela Fanini|Tour de Toscane]].\n\nElle reprend sa saison dans les sous-bois, o\u00f9 elle encha\u00eene les victoires dans le cyclo-cross internationaux. Elle remporte la deuxi\u00e8me manche de la [[Coupe du monde de cyclo-cross 2006-2007]] \u00e0 [[Tr\u00e9vise]]. En d\u00e9cembre, elle ne conserve pas son titre de [[Championnats d'Europe de cyclo-cross 2006|championne d'Europe de cyclo-cross]], mais termine troisi\u00e8me d'une course remport\u00e9e par van den Brand<ref>{{en}} [http://autobus.cyclingnews.com/cross.php?id=cross/2006/dec06/eurochamps06 European Championships Cyclo-Cross - CC : Huybergen, Netherlands, December 9, 2006] ''sur cyclingnews.com''</ref>.\n\n==== 2007-2012 : num\u00e9ro 1 mondiale ====\n===== 2007 : vainqueur de la Coupe du monde =====\nApr\u00e8s une deuxi\u00e8me place derri\u00e8re [[Daphny van den Brand]] lors du [[championnats des Pays-Bas de cyclo-cross|championnat national]], Marianne Vos d\u00e9fend son premier titre de championne du monde, lors des [[Championnats du monde de cyclo-cross 2007|mondiaux de cyclo-cross]] organis\u00e9s en 2007 \u00e0 [[Hooglede]]-[[Gits]], en [[Belgique]]. Pas \u00e0 son meilleur niveau durant la course, elle ne termine finalement que septi\u00e8me \u00e0 plus d'une minute de la Fran\u00e7aise [[Maryline Salvetat]]<ref>{{en}} [http://autobus.cyclingnews.com/cross/2007/jan07/CXworlds07/?id=results/CXworlds073 Race 3 - January 28: Women - Salvetat surprises in Belgium] ''sur cyclingnews.com''</ref>.\n\nLors de la saison sur route, elle collectionne les victoires (24 au total) et les places d'honneur. Apr\u00e8s avoir termin\u00e9e troisi\u00e8me du [[Tour des Flandres f\u00e9minin]] et du [[Tour de Drenthe]], elle remporte la [[Fl\u00e8che wallonne f\u00e9minine]], sa premi\u00e8re victoire sur une \u00e9preuve de [[Coupe du monde de cyclisme sur route f\u00e9minine|Coupe du monde sur route]]. Elle s'adjuge \u00e9galement en fin de saison le [[Tour de Nuremberg]], qui est la derni\u00e8re \u00e9preuve de la [[Coupe du monde de cyclisme sur route f\u00e9minine 2007|Coupe du monde]], ce qui lui permet de remporter la comp\u00e9tition avec 70 points d'avance sur [[Nicole Cooke]]. Parmi ses autres performances, elle remporte quatre \u00e9tapes du [[Tour de l'Aude cycliste f\u00e9minin|Tour de l'Aude]] et une du [[Tour d'Italie f\u00e9minin|Tour d'Italie]]. Elle devient [[Championnats d'Europe de cyclisme sur route 2007|championne d'Europe sur route espoirs]] pour la deuxi\u00e8me fois. Elle termine deuxi\u00e8me du [[Championnats du monde de cyclisme sur route 2007|championnat du monde sur route]], en conc\u00e9dant son titre \u00e0 l'Italienne [[Marta Bastianelli]] qui s'est \u00e9chapp\u00e9e en solitaire dans les 15 derniers kilom\u00e8tres de la course. Elle termine la saison [[Calendrier_international_f\u00e9minin_UCI#Palmar.C3.A8s|num\u00e9ro 1 mondiale]].\n\n===== 2008 : championne olympique =====\nElle met de c\u00f4t\u00e9 la saison de cyclo-cross 2007-2008, o\u00f9 elle se contente de cibler deux \u00e9ch\u00e9ances : le [[Championnats du monde de cyclo-cross 2008|championnat du monde]], o\u00f9 elle remporte la m\u00e9daille d'argent et le [[championnats des Pays-Bas de cyclo-cross|championnat national]] (qu'elle termine quatri\u00e8me). \u00c0 la place, elle d\u00e9cide de participer aux [[cyclisme sur piste|comp\u00e9titions sur piste]] dans le but d'\u00eatre s\u00e9lectionn\u00e9e aux [[Championnats du monde de cyclisme sur piste 2008 |mondiaux]] et surtout aux [[Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2008 |Jeux olympiques]]. Elle prend part \u00e0 des manches de [[Coupe du monde de cyclisme sur piste 2007-2008|Coupe du monde]], principalement dans les disciplines du [[course scratch|scratch]] et la [[course aux points]]. Cette derni\u00e8re est une [[Cyclisme sur piste aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2008|discipline olympique]]. Ainsi, d\u00e9but d\u00e9cembre, elle remporte \u00e0 P\u00e9kin la course scratch et la course aux points. Dans la foul\u00e9e, elle s'adjuge dans ces deux \u00e9preuves le [[Championnats des Pays-Bas de cyclisme sur piste|titre national]]. En {{date-|janvier 2008}}, elle termine sixi\u00e8me de la course aux points de [[Los Angeles]], puis elle remporte le scratch \u00e0 [[Copenhague]]. Elle d\u00e9cide de s'aligner uniquement \u00e0 l'\u00e9preuve de la course aux points des mondiaux sur piste de [[Manchester]]. Elle remporte le [[Championnat du monde de course aux points f\u00e9minin|titre mondial]] dans une course o\u00f9 elle r\u00e9ussit \u00e0 prendre un tour avec deux autres concurrentes sur le reste des engag\u00e9es<ref>{{en}}{{pdf}} [http://www.tissottiming.com/File/Download?id=0003040104130002FFFFFFFFFFFFFF00 \"UCI 2008 Track World Championships Women's Points Race Final Results\"] ''sur tissottiming.com''</ref>. \u00c0 20 ans, elle devient la premi\u00e8re femme de l'histoire \u00e0 \u00eatre sacr\u00e9e championne du monde dans trois disciplines cyclistes<ref>[http://www.velo101.com/piste/archive/championnats-du-monde-la-moisson-britannique/14259 Championnats du Monde : la moisson britannique] ''sur velo101.com''</ref>. Apr\u00e8s cette victoire, certains m\u00e9dias \u00e9voquent le fait qu'elle a gagn\u00e9 une [[Triple couronne (cyclisme)|triple couronne]] unique dans l'histoire<ref>{{en}} [http://www.dutchnews.nl/news/archives/2008/03/vos_wins_unique_cycling_triple.php Vos wins unique cycling triple crown] DutchNews.nl</ref>.\n\nSur route, elle remporte \u00e0 nouveau 24 victoires, dont la Fl\u00e8che wallonne pour la deuxi\u00e8me ann\u00e9e cons\u00e9cutive. Elle termine troisi\u00e8me du classement g\u00e9n\u00e9ral de la [[Coupe du monde de cyclisme sur route f\u00e9minine 2008|Coupe du monde 2008]] en ne participant qu'\u00e0 quatre manches sur les onze au programme. Elle remporte trois courses par \u00e9tapes internationales : [[Gracia Orlova]], la Vuelta a Occidente et l'[[Emakumeen Bira]]. Quelques jours avant les [[Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2008|Jeux olympiques]], elle devient [[championnats des Pays-Bas de cyclisme sur route|championne des Pays-Bas sur route]]. Le {{date-|10 ao\u00fbt}}, elle fait partie des favorites de la [[Course en ligne f\u00e9minine de cyclisme sur route aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2008|course en ligne]]<ref>{{en}} [http://autobus.cyclingnews.com/road/2008/olympics08/?id=default World's best bound for Beijing] ''sur cyclingnews.com''</ref>, mais elle ne prend que la sixi\u00e8me place de la course remport\u00e9e par la Britannique [[Nicole Cooke]]. Quatre jours plus tard elle termine {{14e}} de l'[[Contre-la-montre f\u00e9minin de cyclisme sur route aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2008|\u00e9preuve du contre-la-montre]]. Le {{date-|18 ao\u00fbt}}, elle remporte le titre olympique sur l'\u00e9preuve de la [[Course aux points f\u00e9minine aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2008|course aux points]]. Comme aux mondiaux, elle prend un tour \u00e0 ses adversaires, mais cette fois elle est la seule \u00e0 r\u00e9ussir cette performance. En fin de saison, elle termine \u00e0 nouveau deuxi\u00e8me du [[Championnats du monde de cyclisme sur route 2008|championnat du monde]] remport\u00e9 au sprint par la nouvelle championne olympique Nicole Cooke. Marianne Vos termine pour la deuxi\u00e8me ann\u00e9e, [[Calendrier international f\u00e9minin UCI 2008|num\u00e9ro 1 mondial]].\n\n===== 2009 \u00e0 2011 =====\n{{...}}\nElle participe \u00e0 la [[La Grande Boucle f\u00e9minine internationale 2009|Grande Boucle f\u00e9minine internationale]] et se classe deuxi\u00e8me du contre-la-montre inaugural. Elle est troisi\u00e8me de la troisi\u00e8me \u00e9tape et vainqueur de la derni\u00e8re \u00e9tape. Elle finit troisi\u00e8me du classement g\u00e9n\u00e9ral, porte le maillot de la meilleure jeune et des sprints<ref>{{harvsp|North|2013|p=164-165}}</ref>.\n\n===== 2012 : championne olympique et du monde =====\nMarianne Vos remporte au sprint le Tour de Drenthe, la premi\u00e8re manche de la Coupe du monde. Elle gagne ensuite le Troph\u00e9e Alfredo Binda en solitaire<ref name=\"derarabo1\"/>.\n\nAu mois d'avril, elle participe aux [[Boels Rental Hills Classic|pr\u00e9-mondiaux]] \u00e0 [[Fauquemont-sur-Gueule]]. Elle s'\u00e9chappe avec sa co\u00e9quipi\u00e8re [[Annemiek van Vleuten]], [[Sharon Laws]] et [[Emma Pooley]]. Dans un virage, elle se fait heurter par une moto de s\u00e9curit\u00e9 qui a mal anticip\u00e9 sa trajectoire. Elle termine la course et laisse sa co\u00e9quipi\u00e8re s'imposer. Les radios r\u00e9v\u00e8lent ensuite une fracture de la clavicule<ref>{{ouvrage|pr\u00e9nom1=Alfred|nom1=North|titre=Tour le cyclisme f\u00e9minin performances 2012|ann\u00e9e=2013|passage=112}}</ref>. Elle doit ainsi renoncer au Tour des Flandres et \u00e0 la Fl\u00e8che wallonne<ref name=\"derarabo1\">{{lien web|url=http://www.lederailleur.fr/fin-dune-ere-19742/|titre=La fin d\u2019une \u00e8re #1|site=le d\u00e9railleur|consult\u00e9 le=15 octobre 2016}}</ref>.\n\nAu [[Tour d'Italie f\u00e9minin 2012|Tour d'Italie]], Marianne Vos gagne cinq des neuf \u00e9tapes ainsi que le classement g\u00e9n\u00e9ral. Elle remporte deux des quatre \u00e9tapes du Tour du Limousin en vue des Jeux olympiques de Londres<ref name=\"derarabo1\"/>. Elle prend le d\u00e9part de la [[Course en ligne f\u00e9minine de cyclisme sur route aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2012|course en lignes des Jeux olympiques]] en tant que favorite<ref>{{lien web|url=http://www.velochrono.fr/actu/2012/dimanche-place-aux-femmes/|titre=Dimanche, place aux femmes|site=velo chrono|consult\u00e9 le=10 juin 2015}}</ref>. Apr\u00e8s de nombreuses attaques d'[[Ellen van Dijk]] pour pr\u00e9parer le terrain. Marianne Vos place un contre apr\u00e8s la premi\u00e8re ascension du Box Hill. Elle est suivie par [[Shelley Olds]] mais le peloton ne les laisse pas partir. Au d\u00e9but de la deuxi\u00e8me ascension du Box Hill, Marianne Vos attaque de nouveau suivie par Elizabeth Armitstead et [[Alena Amialiusik]]. Ils ne font pas d'\u00e9cart. Apr\u00e8s la descente, [[Olga Zabelinska\u00efa]] part en solitaire. Marianne Vos attaque alors en poursuite. Elle est prise en chasse par [[Elizabeth Armitstead]] et Shelley Olds. Les trois reviennent \u00e0 leur tour sur la t\u00eate de course. Olds cr\u00e8ve \u00e0 une dizaine de kilom\u00e8tres de l'arriv\u00e9e. L'\u00e9chapp\u00e9e compte une avance en dessous de la minute jusqu'au bout. Marianne Vos lance le sprint et s'impose<ref>{{ouvrage|titre=Tout le cyclisme f\u00e9minin performances 2012|pr\u00e9nom1=Alfred|nom1=North|ann\u00e9e=2013|passage=4}}</ref>{{,}}<ref>{{lien web|langue=en|url=http://www.cyclingnews.com/2012-olympic-games/olympic-womens-road-race/results|titre=Vos wins Olympic women's road race|site=cycling news|consult\u00e9 le=9 juin 2015}}</ref>. En ao\u00fbt, elle effectue une premi\u00e8re s\u00e9lection loin de l'arriv\u00e9e au [[Grand Prix de Plouay f\u00e9minin 2012|Grand Prix de Plouay]], seule [[Tiffany Cromwell]] et [[Elisa Longo Borghini]] parviennent \u00e0 la suivre. Elle part ensuite au pied de la c\u00f4te de Ty Marrec dans le dernier tour pour s'imposer seule<ref>{{harvsp|North|2013|p=245}}</ref>.\n\nAu [[Holland Ladies Tour]], elle se classe deuxi\u00e8me de la premi\u00e8re \u00e9tape mais s'empare de la t\u00eate du classement g\u00e9n\u00e9ral gr\u00e2ce aux bonifications. Sur la deuxi\u00e8me \u00e9tape, la formation Rabobank termine troisi\u00e8me \u00e0 cinquante-sept secondes de l'[[Saison 2012 de l'\u00e9quipe cycliste Specialized-Lululemon|\u00e9quipe Specialized-Lululemon]]. Marianne Vos est deuxi\u00e8me de la troisi\u00e8me \u00e9tape au sprint, puis gagne la quatri\u00e8me \u00e9tape. Dans la derni\u00e8re \u00e9tape, elle dynamite la course afin de remporter l'\u00e9preuve. Elle est seulement suivie par [[Evelyn Stevens]]. \u00c0 l'arriv\u00e9e, les \u00e9carts sont cons\u00e9quents et la N\u00e9erlandaise gagne son tour national<ref>{{harvsp|North|2013|p=277}}</ref>.\n\nAux [[Championnats du monde de cyclisme sur route 2012|championnats du monde]] qui se d\u00e9roulent \u00e0 Fauquemont-sur-Gueule, elle finit avec la formation Rabobank \u00e0 la quatri\u00e8me place des premiers [[Contre-la-montre par \u00e9quipes f\u00e9minin aux championnats du monde de cyclisme sur route 2012|championnats du monde de contre-la-montre par \u00e9quipes]]. Sur la [[Course en ligne f\u00e9minine aux championnats du monde de cyclisme sur route 2012|course en ligne]], elle attaque \u00e0 deux tours de l'arriv\u00e9e dans le [[Cauberg]]. Elle rattrape rapidement le groupe d'\u00e9chapp\u00e9e. Le tour suivant, elle acc\u00e9l\u00e8re de nouveau dans le Cauberg et n'est suivie que par [[Elisa Longo Borghini]], [[Anna van der Breggen]] et [[Rachel Neylan]]. Elle renouvelle l'op\u00e9ration dans le dernier tour afin de s'imposer seule<ref>{{harvsp|North|2013|p=6}}</ref>.\n\nElle termine la saison \u00e0 la premi\u00e8re place mondiale, la victoire sur la Coupe du monde, sur les championnats du monde et les Jeux olympiques.\n\n===== 2013 =====\n{{article d\u00e9taill\u00e9|Saison 2013 de l'\u00e9quipe cycliste Rabo Women}}\n\n===== 2014 : une domination remise en cause =====\n{{article d\u00e9taill\u00e9|Saison 2014 de l'\u00e9quipe cycliste Rabo Liv Women}}\n[[Fichier:D71 5460 DxO (14610653879).jpg|thumb|Lors de La course by Le Tour de France 2014]]\nLa saison de cyclo-cross permet \u00e0 Marianne Vos de s'illustrer. En [[Coupe du monde de cyclo-cross 2013-2014|Coupe du monde]], elle remporte les \u00e9preuves de [[Fauquemont]] et de [[Nommay]]. Elle conserve son titre national, r\u00e9p\u00e9tition g\u00e9n\u00e9rale pour les championnats du monde qui ont lieu \u00e0 [[Hoogerheide]]. Elle s'y impose facilement devant [[Eva Lechner]]<ref name=\"derarabo3\">{{lien web|url=http://www.lederailleur.fr/fin-dune-ere-3-19915/|titre=La fin d\u2019une \u00e8re #3|site=le d\u00e9railleur|consult\u00e9 le=24 d\u00e9cembre 2016}}</ref>.\n\nD\u00e9but 2014, Marianne Vos est op\u00e9r\u00e9e d'un kyste qui l'a g\u00ean\u00e9e durant toute la saison pr\u00e9c\u00e9dente. Elle doit donc repousser sa rentr\u00e9e \u00e0 la [[Fl\u00e8che wallonne 2014|Fl\u00e8che wallonne]]. Elle y aide [[Pauline Ferrand-Pr\u00e9vot]] \u00e0 s'imposer. Au [[Festival Luxembourgeois du cyclisme f\u00e9minin Elsy Jacobs]], elle remporte le prologue et la deuxi\u00e8me \u00e9tape. Elle continue sur sa lanc\u00e9e au [[The Women's Tour 2014|Women's Tour]] en s'adjugeant les trois derni\u00e8res \u00e9tapes au sprint et ainsi le classement g\u00e9n\u00e9ral par le biais des bonifications. Elle gagne ensuite le [[7-Dorpenomloop van Aalburg]], [[Gooik-Geraardsbergen-Gooik 2014|Gooik-Geraardsbergen-Gooik]], la [[Durango-Durango Emakumeen Saria]] puis deux \u00e9tapes de l'[[Emakumeen Bira]]<ref name=\"derarabo3\"/>.\n\nAu [[Tour d'Italie f\u00e9minin 2014|Tour d'Italie]], elle est deuxi\u00e8me du prologue puis remporte la premi\u00e8re \u00e9tape d\u00e9tach\u00e9e et s'empare d\u00e9finitivement du maillot rose. Elle gagne au sprint les quatri\u00e8me et cinqui\u00e8me \u00e9tapes. Bien assist\u00e9e par Pauline Ferrand-Pr\u00e9vot et Anna van der Breggen, elle conc\u00e8de quinze secondes \u00e0 [[Emma Pooley]] sur la sixi\u00e8me \u00e9tape. Elle gagne au sprint le lendemain. Lors de l'arriv\u00e9e au sommet de [[San Domenico di Varzo]], elle perd une minute trente face \u00e0 la Britannique et trente secondes face \u00e0 Pauline Ferrand-Pr\u00e9vot qu'elle ne devance au g\u00e9n\u00e9ral plus que de seize secondes. Elle termine n\u00e9anmoins troisi\u00e8me de la derni\u00e8re \u00e9tape et s'assure la victoire finale. Elle gagne \u00e9galement le classement par points<ref name=\"derarabo3\"/>.\n\nApr\u00e8s avoir contribu\u00e9 \u00e0 la cr\u00e9ation de l'\u00e9preuve, Marianne Vos se montre la plus rapide au sprint sur [[La course by Le Tour de France 2014|La course by Le Tour de France]]. La semaine suivante, elle gagne de la m\u00eame mani\u00e8re le [[Tour de Bochum]], manche de Coupe du monde cette ann\u00e9e-l\u00e0. Au [[Tour de Norv\u00e8ge f\u00e9minin 2014|Tour de Norv\u00e8ge]], Marianne Vos s'impose sur le prologue et sur la deuxi\u00e8me \u00e9tape. Elle fait ensuite partie de la composition de la formation qui termine deuxi\u00e8me du [[Contre-la-montre par \u00e9quipes de l'Open de Su\u00e8de V\u00e5rg\u00e5rda 2014|contre-la-montre par \u00e9quipes de l'Open de Su\u00e8de V\u00e5rg\u00e5rda]] derri\u00e8re l'\u00e9quipe [[Saison 2014 de l'\u00e9quipe cycliste Specialized-Lululemon|Specialized-Lululemon]]. Elle se classe ensuite quatri\u00e8me de la [[Course en ligne de l'Open de Su\u00e8de V\u00e5rg\u00e5rda 2014|course en ligne]]. Elle se classe deuxi\u00e8me \u00e0 [[Grand Prix de Plouay f\u00e9minin 2014|Plouay]], apr\u00e8s avoir prot\u00e9g\u00e9 l'\u00e9chapp\u00e9e de sa co\u00e9quipi\u00e8re [[Lucinda Brand]] qui s'impose<ref>{{lien web|langue=en|url=http://www.cyclingweekly.co.uk/news/latest-news/lucinda-brand-wins-womens-gp-plouay-134283|titre=Lucinda Brand wins women\u2019s GP Plouay|site=cycling weekly|consult\u00e9 le=13 juillet 2016}}</ref>{{,}}<ref>{{lien web|langue=en|url=http://www.cyclingnews.com/races/gp-de-plouay-bretagne-2014/results/|titre=Brand secures win at GP de Plouay-Bretagne|site=cycling news|consult\u00e9 le=13 juillet 2016}}</ref>.\n\nSur la [[Course en ligne f\u00e9minine aux championnats du monde de cyclisme sur route 2014|course en ligne des championnats du monde]], Marianne Vos se montre tr\u00e8s attentive et marque plusieurs de ses adversaires durant la course. Avec [[Lizzie Armitstead]] et [[Elisa Longo Borghini]], elle est la seule \u00e0 parvenir \u00e0 suivre l'attaque d'[[Emma Johansson]] dans la derni\u00e8re ascension. Elles effectuent la descente ensemble, mais ne coop\u00e8rent pas sur le plat. Emma Johansson part mais est prise en chasse par Marianne Vos. Elisa Longo Borghini place un contre, mais la N\u00e9erlandaise r\u00e9agit aussit\u00f4t. Les quatre \u00e9chapp\u00e9es tergiversent au passage de la flamme rouge. Elles sont reprises par le groupe de poursuivantes. Marianne Vos lance le sprint, mais se fait remonter par [[Pauline Ferrand-Pr\u00e9vot]] qui s'impose<ref>{{lien web|langue=en|url=http://www.cyclingnews.com/races/uci-road-world-championships-2014/womens-elite-road-race/results/|titre=Worlds: Ferrand-Prevot secures the gold medal|site=cycling news|consult\u00e9 le=28 d\u00e9cembre 2016}}</ref>{{,}}<ref name=\"derarabo3\"/>.\n\nEn fin de saison 2014, Marianne Vos est \u00e9lue coureuse n\u00e9erlandaise de l'ann\u00e9e pour la neuvi\u00e8me ann\u00e9e cons\u00e9cutive<ref name=\"annee\"/>. Pour sa reprise en cyclo-cross, elle se classe deuxi\u00e8me de la manche de [[Coupe du monde de cyclo-cross 2014-2015|Coupe du monde]] de [[Cyclo-cross de la Citadelle|Namur]]<ref>[http://www.cyclismactu.net/news-cyclo-cross-katerina-nash-l-emporte-devant-vos-a-namur-46136.html Katerina Nash l'emporte devant Vos \u00e0 Namur] ''sur cyclismactu.net''</ref>, puis remporte quelques jours apr\u00e8s celle de Heusden-Zolder<ref>{{en}} [http://www.cyclingnews.com/races/uci-cyclo-cross-world-cup-heusden-zolder-2014/elite-women/results Vos back to winning in Zolder World Cup] ''sur cyclingnews.com''</ref>.\n\n==== 2015 : saison blanche ====\n{{article d\u00e9taill\u00e9|Saison 2015 de l'\u00e9quipe cycliste Rabo Liv Women}}\nEn {{date-|janvier 2015}}, lors du [[Championnats du monde de cyclo-cross 2015|championnat du monde]], elle doit se contenter de la m\u00e9daille de bronze<ref>[http://www.velo101.com/cyclo-cross/article/championnats-du-monde-pfp-detrone-marianne-vos--11724 Championnats du Monde \u2014 PFP d\u00e9tr\u00f4ne Marianne Vos] ''sur velo101.com''</ref>. Elle restait sur six victoires cons\u00e9cutives aux mondiaux. Le {{date-|25 janvier}}, elle se blesse lors de la derni\u00e8re manche de la [[Coupe du monde de cyclo-cross 2014-2015|Coupe du monde]] de Hoogerheide aux [[Muscle ischio-jambier|ischios gauche]]. Elle d\u00e9cide de retarder le d\u00e9but de sa saison sur route.\n\nG\u00ean\u00e9e par des p\u00e9pins physiques en d\u00e9but d'ann\u00e9e, elle ne commence sa saison sur route que fin avril au [[Ronde van Gelderland]] o\u00f9 elle se classe sixi\u00e8me<ref>{{lien web|langue=en|url=http://cyclingtips.com.au/2015/04/kirsten-wild-takes-third-consecutive-win-at-ronde-van-gelderland/|titre=Kirsten Wild takes third consecutive win at Ronde van Gelderland|site=Cycling tips|consult\u00e9 le=22 avril 2015}}</ref>. Elle se brise toutefois une c\u00f4te en reconnaissant un circuit VTT imm\u00e9diatement apr\u00e8s<ref>{{lien web|url=http://www.lederailleur.fr/fracture-de-cote-marianne-vos-14252/|titre=Fracture de la c\u00f4te pour Marianne Vos|site=le d\u00e9railleur|consult\u00e9 le=4 mai 2015}}</ref>.\n\nEn {{date-|juin 2015}}, elle fait partie des treize cyclistes \u00e9lus \u00e0 la Commission des Athl\u00e8tes au sein de l'[[Union cycliste internationale|UCI]]<ref>[http://fr.uci.ch/pressreleases/uci-devoile-composition-commission-des-athletes/ L\u2019UCI d\u00e9voile la composition de sa Commission des Athl\u00e8tes] ''sur uci.ch''</ref>. En juillet, elle annonce mettre un terme \u00e0 sa saison sur route, car elle n'est pas encore r\u00e9tablie de sa fracture de c\u00f4te et estime son niveau insuffisant pour reprendre l'entra\u00eenement<ref>[https://www.rtbf.be/sport/cyclisme/detail_marianne-vos-ne-courra-plus-cette-saison?id=9037097 Marianne Vos ne courra plus cette saison] ''sur rtbf.be''</ref>. Elle d\u00e9clare donc forfait pour les [[Championnats du monde de cyclisme sur route 2015|mondiaux de Richmond]], aux \u00c9tats-Unis et son objectif de se qualifier aux [[Cyclisme aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2016|Jeux de Rio]] en [[V\u00e9lo tout terrain|VTT]] s'\u00e9loigne<ref>[http://www.lederailleur.fr/fin-de-saison-marianne-vos-15284/ Fin de saison pour Marianne Vos] ''sur lederailleur.fr''</ref>.\n\n==== 2016 : \u00e9quipi\u00e8re de l'ann\u00e9e ====\n[[Fichier:Marianne Vos Fleche Wallonne 2016.JPG|thumb|\u00c0 la Fl\u00e8che wallonne 2016]]\n{{article d\u00e9taill\u00e9|Saison 2016 de l'\u00e9quipe cycliste Rabo Liv Women}}\nEn mars, elle annonce son retour \u00e0 la comp\u00e9tition pour le [[Drentse 8]]<ref>{{lien web|langue=nl|url=http://www.mariannevos.nl/news/blogs/terug-in-het-peloton-9583|titre=Terug in het peloton|site=site officiel|consult\u00e9 le=8 mars 2016}}</ref>. Au [[The Women's Tour 2016|Women's Tour]], Marianne Vos est deuxi\u00e8me du sprint massif qui conclut la premi\u00e8re \u00e9tape<ref>{{lien web|langue=en|url=http://www.cyclingnews.com/races/aviva-womens-tour-2016/stage-1/results/|titre=Aviva Women's Tour: Majerus takes victory on stage 1|site=cycling news|consult\u00e9 le=18 juin 2016}}</ref>. Apr\u00e8s des places sur les \u00e9tapes suivantes, elle remporte ensuite la quatri\u00e8me au sprint. Elle est quatri\u00e8me de l'\u00e9preuve et remporte le classement par points<ref>{{lien web|langue=en|url=http://www.cyclingnews.com/races/aviva-womens-tour-2016/stage-5/results/|titre=Armitstead wins Aviva Women's Tour|site=cycling news|consult\u00e9 le=19 juin 2016}}</ref>.\n\nSur le [[Tour de Thuringe f\u00e9minin 2016|Tour de Thuringe]], Marianne Vos gagne la premi\u00e8re \u00e9tape au sprint<ref>{{lien web|langue=en|url=http://www.cyclingnews.com/races/internationale-thringen-rundfahrt-der-frauen-2016/stage-1/results/|titre=Thuringen Rundfahrt der Frauen: Vos wins stage 1|site=cycling news|consult\u00e9 le=17 juillet 2016}}</ref>{{,}}<ref name=\"gotha\">{{lien web|url=http://www.lederailleur.fr/marianne-vos-gotha-cyclisme-feminin-19196/|titre=Marianne Vos fait d\u00e9finitivement partie du gotha|site=le d\u00e9railleur|consult\u00e9 le=17 juillet 2016}}</ref>. Le lendemain, [[Olga Zabelinska\u00efa]] prend une vingtaine de secondes d'avance sur le peloton et d\u00e9poss\u00e8de la N\u00e9erlandaise de la t\u00eate du classement g\u00e9n\u00e9ral malgr\u00e9 sa deuxi\u00e8me place<ref>{{lien web|url=http://www.lederailleur.fr/zabelinskaya-au-kilometre-19218/|titre=Olga Zabelinskaya au kilom\u00e8tre !|site=le d\u00e9railleur|consult\u00e9 le=17 juillet 2016}}</ref>{{,}}<ref>{{lien web|langue=en|url=http://www.cyclingnews.com/races/internationale-thringen-rundfahrt-der-frauen-2016/stage-2/results/|titre=Internationale Thuringen Rundfahrt der Frauen: Zabelinskaya wins stage 2|site=cycling news|consult\u00e9 le=17 juillet 2016}}</ref>. Marianne Vos s'adjuge la troisi\u00e8me \u00e9tape, mais se classe huiti\u00e8me du contre-la-montre<ref>{{lien web|url=http://www.lederailleur.fr/marianne-vos-a-nouveau-19228/|titre=Marianne Vos \u00e0 nouveau !|site=le d\u00e9railleur|consult\u00e9 le=17 juillet 2016}}</ref>{{,}}<ref>{{lien web|url=http://www.lederailleur.fr/coup-double-ellen-van-dijk-coup-double-ellen-van-dijk-19263/|titre=Coup double pour Ellen van Dijk !|site=le d\u00e9railleur|consult\u00e9 le=19 juillet 2016}}</ref>. Elle gagne la cinqui\u00e8me \u00e9tape et termine la course \u00e0 la cinqui\u00e8me place<ref>{{lien web|url=http://www.lederailleur.fr/marianne-vos-recue-3-5-19279/|titre=Marianne Vos re\u00e7ue 3 sur 5|site=le d\u00e9railleur|consult\u00e9 le=20 juillet 2016}}</ref>{{,}}<ref>{{lien web|langue=en|url=http://www.cyclingnews.com/races/internationale-thuringen-rundfahrt-der-frauen-2016/stage-7/results/|titre=Rivera wins final Thuringen Rundfahrt stage|site=cycling news|consult\u00e9 le=21 juillet 2016}}</ref>.\n\nSur la [[Course en ligne f\u00e9minine de cyclisme sur route aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2016|course en ligne olympique]], elle joue un r\u00f4le d'\u00e9quipi\u00e8re, marquant notamment les attaques des autres nations. Elle r\u00e9it\u00e8re sur les [[championnats du monde de cyclisme sur route 2016|championnats du monde]], o\u00f9 elle est le poisson pilote de [[Kirsten Wild]]. Le site cyclingtips lui attribue pour ces performances, le titre d'\u00e9quipi\u00e8re de l'ann\u00e9e<ref>{{lien web|langue=en|url=http://cyclingtips.com/2016/10/the-2016-ella-awards-celebrating-the-best-of-the-season/|titre=The 2016 Ella Awards: celebrating the best of the season|site=cycling tips|consult\u00e9 le=21 octobre 2016}}</ref>. Ce titre ne doit pas occulter son retour au premier plan avec une quatri\u00e8me place au classement UCI.\n\nEn cyclo-cross, elle obtient des r\u00e9sultats en fin d'ann\u00e9e avec la manche de [[Coupe du monde de cyclo-cross 2016-2017|Coupe du monde]] de [[Zolder]] et celle de [[Superprestige 2016-2017|Superprestige]] de [[Diegem]].\n\n==== 2017 : championne d'Europe ====\n{{article d\u00e9taill\u00e9|Saison 2017 de l'\u00e9quipe cycliste WM3}}\nEn cyclo-cross, elle remporte le titre national puis deux manches de Coupe du monde. Aux [[Championnats du monde de cyclo-cross 2017|championnats du monde]], elle doit se contenter de la deuxi\u00e8me place derri\u00e8re [[Sanne Cant]].\n\nMarianne Vos participe aux [[Strade Bianche f\u00e9minines 2017|Strade Bianche]] et au [[Tour de Drenthe f\u00e9minin 2017|Tour de Drenthe]] avant d'effectuer une pause. Elle revient fin avril et s'impose chez elle \u00e0 Aalburg avant de gagner \u00e0 [[Gooik-Geraardsbergen-Gooik 2017|Gooik-Geraardsbergen-Gooik]]. Au [[The Women's Tour 2017|Women's Tour]], alors qu'elle affiche une bonne forme, elle chute et se casse la clavicule sur la troisi\u00e8me \u00e9tape<ref>{{lien web|langue=en|url=http://www.cyclingnews.com/news/vos-out-of-nationals-and-giro-after-womens-tour-crash-womens-news-shorts/|titre=Vos out of nationals and Giro after Women's Tour crash - Women's news shorts|site=cycling news|consult\u00e9 le=24 juin 2017}}</ref>. Elle revient sur le [[BeNe Ladies Tour 2017|BeNe Ladies Tour]]. Elle remporte les deux derni\u00e8res \u00e9tapes et le classement g\u00e9n\u00e9ral.\n\nElle fait partie de la bonne \u00e9chapp\u00e9e sur la [[Course en ligne f\u00e9minine aux championnats d'Europe de cyclisme sur route 2017|course en ligne des championnats d'Europe]]. Elle devance au sprint Giorgia Bronzini et ajoute ce titre \u00e0 son palmar\u00e8s<ref>{{lien web|url=http://www.velo101.com/feminines/article/championnats-deurope-elites-une-nouvelle-couronne-pour-vos--17817|titre=Championnats d'Europe Elites \u2014 Une nouvelle couronne pour Vos|site=v\u00e9lo 101|consult\u00e9 le=6 ao\u00fbt 2017}}</ref>. Elle est ensuite deuxi\u00e8me du sprint de l'[[Course en ligne de l'Open de Su\u00e8de V\u00e5rg\u00e5rda 2017|Open de Su\u00e8de V\u00e5rg\u00e5rda]]. Toujours en ao\u00fbt, elle participe au [[Tour de Norv\u00e8ge f\u00e9minin 2017|Tour de Norv\u00e8ge]]. Elle est deuxi\u00e8me du prologue puis gr\u00e2ce aux bonifications finit par s'adjuger le classement g\u00e9n\u00e9ral final<ref>{{lien web|url=http://www.lederailleur.fr/guarnier-a-conclusion-vos-sacree-21289/|titre=Guarnier \u00e0 la conclusion, Vos sacr\u00e9e|site=le d\u00e9railleur|consult\u00e9 le=21 ao\u00fbt 2017}}</ref>. Au [[Tour de Belgique f\u00e9minin 2017|Tour de Belgique]], elle se livre \u00e0 un duel face \u00e0 [[Jolien D'Hoore]] avec une victoire d'\u00e9tape au passage. Au d\u00e9part de la derni\u00e8re \u00e9tape, les deux coureuses sont dans la m\u00eame seconde au classement g\u00e9n\u00e9ral. L'\u00e9quipe WM3 joue la carte [[Anouska Koster]] pour mettre en difficult\u00e9 la Belge. Anouska Koster remporte l'\u00e9tape et le classement g\u00e9n\u00e9ral, Marianne Vos est troisi\u00e8me<ref>{{lien web|url=http://www.velo101.com/feminines/article/lotto-belgium-tour-le-coup-de-koster--18169|titre=Lotto Belgium Tour \u2014 Le coup de Koster|site=v\u00e9lo 101|consult\u00e9 le=8 septembre 2017}}</ref>.\n\n==== 2018 : reine de l'\u00e9t\u00e9 ====\n[[Fichier:Marianne Vos - 2018 UEC European Road Cycling Championships (Women's road race - podium).jpg|thumb|Sur le podium du championnat d'Europe]]\n{{article d\u00e9taill\u00e9|Saison 2018 de l'\u00e9quipe cycliste WaowDeals}}\nAu [[Tour de Drenthe f\u00e9minin 2018|Tour de Drenthe]], Marianne Vos prend la cinqui\u00e8me place<ref>{{lien web|url=http://www.velo101.com/feminines/article/tour-de-drenthe-amy-pieters-en-force--19170|titre=Tour de Drenthe \u2014 Amy Pieters en force|site=v\u00e9lo 101|consult\u00e9 le=11 mars 2018}}</ref>{{,}}<ref>{{lien web|langue=en|url=http://www.cyclingnews.com/races/ronde-van-drenthe-2018/results/|titre=Pieters wins Ronde van Drenthe|site=cycling news|consult\u00e9 le=11 mars 2018}}</ref>. Au [[Trofeo Alfredo Binda-Comune di Cittiglio 2018|Trofeo Alfredo Binda-Comune di Cittiglio]], Marianne Vos est deuxi\u00e8me du sprint du peloton derri\u00e8re [[Chantal Blaak]] et est donc troisi\u00e8me de la course<ref>{{lien web|langue=en|url=http://www.cyclingnews.com/races/trofeo-alfredo-binda-comune-di-cittiglio-2018/results/|titre=Niewiadoma solos to victory in rainy Trofeo Alfredo Binda|site=cycling news|consult\u00e9 le=18 mars 2018}}</ref>{{,}}<ref>{{lien web|url=http://www.velo101.com/feminines/article/trofeo-binda-niewiadoma-laura-meritee--19212|titre=Trofeo Binda \u2014 Niewiadoma l'aura m\u00e9rit\u00e9e|site=v\u00e9lo 101|consult\u00e9 le=18 mars 2018}}</ref>.\n\nEn juin, sur le [[The Women's Tour 2018|Women's Tour]], Marianne Vos se classe sixi\u00e8me de la premi\u00e8re \u00e9tape au sprint. Marianne Vos est deuxi\u00e8me du sprint de la deuxi\u00e8me \u00e9tape, coiff\u00e9e par [[Coryn Rivera]]<ref>{{lien web|url=http://www.velo101.com/feminines/article/womens-tour-rivera-devant-vos--19781|titre=Women's Tour \u2014 Rivera devant Vos|site=v\u00e9lo 101|consult\u00e9 le=16 juin 2018}}</ref>{{,}}<ref>{{lien web|langue=en|url=http://www.cyclingnews.com/news/rivera-it-all-came-down-to-the-bike-throw/|titre=Rivera: It all came down to the bike throw|site=cycling news|consult\u00e9 le=16 juin 2018}}</ref>{{,}}<ref>{{lien web|langue=en|url=https://www.youtube.com/watch?v=Q1oOxPRpdb4|titre=2018 UCI Women's WorldTour \u2013 OVO Energy Women's Tour stage 2 \u2013 Highlights|site=youtube|consult\u00e9 le=17 juin 2018}}</ref>. Elle finit troisi\u00e8me des trois \u00e9tapes suivantes. Elle est deuxi\u00e8me du classement g\u00e9n\u00e9ral. Marianne Vos gagne le sprint du peloton de la cinqui\u00e8me \u00e9tape du [[Tour d'Italie f\u00e9minin 2018|Tour d'Italie]]<ref>{{lien web|url=https://www.velo101.com/feminines/article/giro-rosa-encore-la-sunweb-via-winder--19957|titre=Giro Rosa \u2014 Encore la Sunweb via Winder|site=v\u00e9lo 101|consult\u00e9 le=12 juillet 2018}}</ref>{{,}}<ref>{{lien web|langue=en|url=http://www.cyclingnews.com/races/giro-ditalia-internazionale-femminile-2018/stage-5/results/|titre=Giro Rosa: Winder wins stage 5, takes pink jersey|site=cycling news|consult\u00e9 le=12 juillet 2018}}</ref>. Elle gagne ensuite le [[BeNe Ladies Tour 2018|BeNe Ladies Tour]]. \u00c0 la [[RideLondon-Classique 2018|RideLondon-Classique]], elle est deuxi\u00e8me du sprint, remont\u00e9e par [[Kirsten Wild]]<ref>{{lien web|langue=en|url=http://www.cyclingnews.com/news/wild-ridelondon-classique-was-an-important-race-for-the-team/|titre=Wild: RideLondon Classique was an important race for the team|site=cycling news|consult\u00e9 le=12 septembre 2018}}</ref>. Sur la [[Course en ligne de l'Open de Su\u00e8de V\u00e5rg\u00e5rda 2018|Open de Su\u00e8de V\u00e5rg\u00e5rda]], Marianne Vos attaque dans le premier secteur forestier avec [[Anna van der Breggen]] et [[Cecilie Uttrup Ludwig]], mais elles sont rapidement reprises. Au bout de cette course anim\u00e9e, Marianne Vos lance son sprint peu avant le dernier virage. Elle s'impose largement<ref>{{lien web|url=https://www.velo101.com/feminines/article/lart-du-virage-by-marianne-vos--20180|titre=L'art du virage by Marianne Vos|site=v\u00e9lo 101|consult\u00e9 le=14 ao\u00fbt 2018}}</ref>. Au [[Tour de Norv\u00e8ge f\u00e9minin 2018|Tour de Norv\u00e8ge]], Marianne Vos gagne les deux premiers sprints interm\u00e9diaires de la premi\u00e8re \u00e9tape avant de s'imposer au sprint. Un sc\u00e9nario identique se r\u00e9p\u00e8te le lendemain. Sur la troisi\u00e8me \u00e9tape \u00e9galement, Marianne Vos s'impose. Elle remporte donc le classement g\u00e9n\u00e9ral et le classement par points<ref>{{lien web|url=https://www.velo101.com/feminines/article/tour-of-norway-le-grand-retour-de-la-reine--20211|titre=Tour of Norway \u2014 Le grand retour de la Reine|site=v\u00e9lo 101|consult\u00e9 le=30 ao\u00fbt 2018}}</ref>. Au [[Grand Prix de Plouay f\u00e9minin 2018|Grand Prix de Plouay]], au sprint, [[Eugenia Bujak]] lance mais est remont\u00e9e par Marianne Vos. Cependant c'est [[Amy Pieters]] qui gr\u00e2ce \u00e0 un tr\u00e8s bon final parvient \u00e0 s'imposer. Marianne Vos est deuxi\u00e8me<ref>{{lien web|url=https://www.velo101.com/feminines/article/gp-de-plouay-pieters-soffre-vos--20248|titre=GP de Plouay \u2014 Pieters s'offre Vos|site=v\u00e9lo 101|consult\u00e9 le=30 ao\u00fbt 2018}}</ref>. Marianne Vos est alors leader du classement World Tour mais annonce qu'elle fait l'impasse sur les \u00e9preuves suivantes pour pr\u00e9parer la saison de cyclo-cross.\n\nElle se distingue en [[Coupe du monde de cyclo-cross 2018-2019|Coupe du monde]], en remportant les manches de [[Waterloo]] et de [[Berne]] en octobre, puis \u00e0 [[Zolder]] en d\u00e9cembre.\n\n==== 2019 ====\n[[Fichier:20190629Dutch Championship Cycling 2019 Women016.jpg|thumb|Podium du championnat des Pays-Bas 2019]]\n{{article d\u00e9taill\u00e9|Saison 2019 de l'\u00e9quipe cycliste CCC-Liv}}\nEn cyclo-cross, elle gagne la manche de [[Coupe du monde de cyclo-cross 2018-2019|Coupe du monde]] de [[Pontch\u00e2teau]]. Elle remporte la comp\u00e9tition. Aux [[Championnats du monde de cyclo-cross 2019|championnats du monde]], elle est \u00e0 la lutte pour le titre mais se classe troisi\u00e8me.\n\nAux [[Strade Bianche f\u00e9minines 2019|Strade Bianche]], elle tente de suivre l'attaque d'Annemiek van Vleuten sans succ\u00e8s, elle se classe septi\u00e8me<ref>{{lien web|langue=en|url=http://www.cyclingnews.com/races/strade-bianche-women-2019/results/|titre=Van Vleuten wins women's Strade Bianche|site=cycling news|consult\u00e9 le=10 mars 2019}}</ref>{{,}}<ref>{{lien web|langue=it|url=http://www.cicloweb.it/2019/03/09/annemiek-van-vleuten-strade-bianche/|titre=Van Vleuten, la ripresa \u00e8 di nuovo vincente|site=ciclo web|consult\u00e9 le=10 mars 2019}}</ref>. Elle gagne ensuite le [[Trofeo Alfredo Binda-Comune di Cittiglio 2019|Trofeo Alfredo Binda-Comune di Cittiglio]] au sprint. Elle gagne en mai une \u00e9tape et le classement g\u00e9n\u00e9ral du  [[Tour de Yorkshire f\u00e9minin 2019|Tour de Yorkshire]], puis en juin une \u00e9tape du [[The Women's Tour 2019|Women's Tour]]. Elle y est n\u00e9anmoins prise dans une chute collective et doit abandonner<ref>{{lien web|langue=en|url=http://www.cyclingnews.com/races/ovo-energy-womens-tour-2019/stage-3/results/|titre=OVO Energy Women's Tour: D'hoore wins stage 3|site=cycling news|consult\u00e9 le=14 juin 2019}}</ref>. Marianne Vos est deuxi\u00e8me du championnat des Pays-Bas sur route, battue au sprint par [[Lorena Wiebes]].\n\nSur le [[Tour d'Italie f\u00e9minin 2019|Tour d'Italie]], elle remporte la deuxi\u00e8me<ref>{{Lien web |titre=Giro Rosa Iccrea \u2014 Marianne Vos points the target in Vi\u00f9 |url=https://www.girorosaiccrea.it/news/dettaglio_news_div.asp?i_menuID=57945&hNewsID=148345 |site=Giro Rosa Iccrea |consult\u00e9 le=2019-07-15 }}</ref>, troisi\u00e8me<ref>{{Lien web |titre=Giro Rosa Iccrea \u2014 Marianne Vos like a hurricain in Piedicavallo |url=https://www.girorosaiccrea.it/news/dettaglio_news_div.asp?i_menuID=57945&hNewsID=148355 |site=Giro Rosa Iccrea |consult\u00e9 le=2019-07-15 }}</ref>, septi\u00e8me<ref>{{Lien web |titre=Giro Rosa Iccrea \u2014 24 times Marianne Vos at the Giro Rosa Iccrea |url=https://www.girorosaiccrea.it/news/dettaglio_news_div.asp?i_menuID=57945&hNewsID=148399 |site=Giro Rosa Iccrea |consult\u00e9 le=2019-07-15 }}</ref> et dixi\u00e8me \u00e9tape<ref>{{Lien web |titre=Giro Rosa Iccrea \u2014 Annemiek Van Vleuten wins the Giro Rosa Iccrea |url=https://www.girorosaiccrea.it/news/dettaglio_news_div.asp?i_menuID=57945&hNewsID=148856 |site=Giro Rosa Iccrea |consult\u00e9 le=2019-07-15 }}</ref>, elle termine ainsi ce Tour d'Italie deuxi\u00e8me au classement par points<ref>{{Lien web |langue=it |titre=Classifica a Punti Generale - Overall Points Classification Maglia Ciclamino SMP |url=https://gallery.mailchimp.com/d13f73ab2485f05475036f41d/files/65743ec0-d7eb-4256-a01a-b05588d50342/2019201_019060001000003_0000900009_Classifica_a_Punti_Generale_Overall_Points_Classification.pdf |date=14.07.2019 }}</ref>. Elle remporte sa deuxi\u00e8me victoire \u00e0 [[La course by Le Tour de France 2019|La course by Le Tour de France]] \u00e0 [[Pau]] en sortant la derni\u00e8re c\u00f4te du parcours<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=En puncheuse, Vos double la mise - La Course by Le Tour de France 2019 |url=https://www.lacoursebyletourdefrance.com/fr/actus/2019/en-puncheuse-vos-double-la-mise/75 |site=www.lacoursebyletourdefrance.com |consult\u00e9 le=2019-07-19 }}</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=Marianne Vos remporte la course By le Tour - Cyclisme - Course by le Tour |url=https://www.lequipe.fr/Cyclisme-sur-route/Actualites/Marianne-vos/1041577 |site=L'\u00c9quipe |consult\u00e9 le=2019-07-19 }}</ref>.\n\n==== 2020 ====\n{{article d\u00e9taill\u00e9|Saison 2020 de l'\u00e9quipe cycliste CCC-Liv}}\nElle est sixi\u00e8me des [[Strade Bianche f\u00e9minines 2020|Strade Bianche]]<ref>{{lien web|langue=en|url=https://www.cyclingnews.com/races/strade-bianche-women-2020/elite-women/results/|titre=Annemiek van Vleuten continues winning streak with Strade Bianche victory|site=cycling news|consult\u00e9 le=2 ao\u00fbt 2020}}</ref>. Sur la [[Course en ligne f\u00e9minine aux championnats d'Europe de cyclisme sur route 2020|course en ligne des championnats d'Europe]], l'attaque de Marianne Vos \u00e0 environ trente-cinq kilom\u00e8tres de l'arriv\u00e9e met sur orbite [[Annemiek van Vleuten]], qui s'impose. Marianne Vos est huiti\u00e8me<ref name=\"cn\">{{lien web|langue=en|url=https://www.cyclingnews.com/races/uec-road-european-championships-2020/elite-women-road-race/results/|titre=European Championships: Van Vleuten wins elite women's road race title|site=cycling news|consult\u00e9 le=28 ao\u00fbt 2020}}</ref>. \u00c0 [[La course by Le Tour de France 2020|la course by Le Tour de France]], au d\u00e9but du deuxi\u00e8me tour, Annemiek van Vleuten acc\u00e9l\u00e8re dans la c\u00f4te. Seules [[Elisa Longo Borghini]], [[Elizabeth Deignan]], Marianne Vos, [[Katarzyna Niewiadoma]] et [[Demi Vollering]] gardent le contact. Dans le final, la premi\u00e8re attaque vient d'Elisa Longo Borghini \u00e0 environ deux kilom\u00e8tres et demi de l'arriv\u00e9e. Marianne Vos est cependant attentive. Elisa Longo Borghini lance le sprint \u00e0 environ quatre cents m\u00e8tres de la ligne. Marianne Vos r\u00e9agit et la passe imm\u00e9diatement. Elizabeth Deignan d\u00e9croch\u00e9e au d\u00e9part revient progressivement avant de passer Marianne Vos dans les derniers m\u00e8tres<ref>{{lien web|langue=en|url=https://www.cyclingnews.com/races/la-course-by-le-tour-de-france-2020/elite-women/results/|titre=Lizzie Deignan wins La Course by Le Tour de France|site=cycling news|consult\u00e9 le=29 ao\u00fbt 2020}}</ref>.\n\nAu [[Tour d'Italie f\u00e9minin 2020|Tour d'Italie]], sur la troisi\u00e8me \u00e9tape, la victoire se joue dans la c\u00f4te finale. Marianne Vos s'impose et Ashleigh Moolman est huiti\u00e8me<ref>{{lien web|langue=en|url=https://www.cyclingnews.com/races/giro-d-italia-internazionale-femminile-2020/stage-3/results/|titre=Giro Rosa: Marianne Vos wins stage 3 on steep uphill finish in Assisi|site=cycling news|consult\u00e9 le=25 septembre 2020}}</ref>. Marianne Vos gagne au sprint les cinqui\u00e8me et sixi\u00e8me \u00e9tapes<ref>{{lien web|langue=en|url=https://www.cyclingnews.com/races/giro-d-italia-internazionale-femminile-2020/stage-5/results/|titre=Giro Rosa: Marianne Vos wins stage 5 sprint into Terracina|site=cycling news|consult\u00e9 le=25 septembre 2020}}</ref>{{,}}<ref>{{lien web|langue=en|url=https://www.cyclingnews.com/races/giro-d-italia-internazionale-femminile-2020/stage-6/results/|titre=Giro Rosa: Marianne Vos wins stage 6 in Nola|site=cycling news|consult\u00e9 le=26 septembre 2020}}</ref>. Sur la septi\u00e8me \u00e9tape, elle chute \u00e0 {{unit\u00e9|1.2|km}} de l'arriv\u00e9e<ref>{{lien web|langue=en|url=https://www.cyclingnews.com/races/giro-d-italia-internazionale-femminile-2020/stage-7/results/|titre=Giro Rosa: Lotte Kopecky wins stage 7 as Van Vleuten crashes in finale|site=cycling news|consult\u00e9 le=26 septembre 2020}}</ref>. Finalement, elle remporte le classement par points.\n\nSur la [[Course en ligne f\u00e9minine aux championnats du monde de cyclisme sur route 2020|course en ligne des championnats du monde]], Marianne Vos suit la premi\u00e8re acc\u00e9l\u00e9ration d'Anna van der Breggen sur la c\u00f4te Mazzolano. Elle est cependant distanc\u00e9e dans la Cima Gallisterna. Elle se maintient dans un groupe de poursuite et gagne le sprint. Elle est quatri\u00e8me<ref>{{lien web|langue=en|url=https://www.cyclingnews.com/races/uci-road-world-championships-2020/elite-women-road-race/results/|titre=Anna van der Breggen wins elite women's world title at Imola World Championships|site=cycling news|consult\u00e9 le=28 septembre 2020}}</ref>. Sur [[Li\u00e8ge-Bastogne-Li\u00e8ge f\u00e9minin 2020|Li\u00e8ge-Bastogne-Li\u00e8ge]], un groupe de huit favorites dont Marianne Vos sort peu avant la c\u00f4te de la Vecqu\u00e9e. Elizabeth Deignan attaque dans la c\u00f4te de la Redoute depuis ce groupe et n'est plus rejointe. Marianne Vos est quatri\u00e8me de la course<ref>{{lien web|langue=en|url=https://www.cyclingnews.com/races/liege-bastogne-liege-femmes-2020/elite-women/results/|titre=Lizzie Deignan wins Li\u00e8ge-Bastogne-Li\u00e8ge Femmes|site=cycling news|consult\u00e9 le=4 octobre 2020}}</ref>.\n\n==== 2021 ====\n{{article d\u00e9taill\u00e9|Saison 2021 de l'\u00e9quipe cycliste f\u00e9minine Jumbo-Visma}}\nLe 19 octobre 2020, il est annonc\u00e9 qu'elle rejoint la nouvelle \u00e9quipe [[\u00c9quipe cycliste f\u00e9minine Jumbo-Visma|Team Jumbo-Visma]] en 2021<ref>{{lien web|langue=en|url=https://www.teamjumbovisma.com/news/news/team-jumbo-visma-starts-womens-team-in-2021/|titre=Team Jumbo-Visma starts women\u2019s team in 2021|site=teamjumbovisma.com|consult\u00e9 le=5 novembre 2020}}</ref>.\n\nElle est septi\u00e8me des [[Strade Bianche f\u00e9minines 2021|Strade Bianche]], puis deuxi\u00e8me du [[Trofeo Alfredo Binda-Comune di Cittiglio 2021|Trofeo Alfredo Binda-Comune di Cittiglio]]. \u00c0 [[Gand-Wevelgem f\u00e9minin 2021|Gand-Wevelgem]], elle s'impose au sprint<ref>{{lien web|langue=en|url=https://www.cyclingnews.com/races/gent-wevelgem-women-2021/elite-women/results/|titre=Marianne Vos wins Gent-Wevelgem Women|site=cycling news|consult\u00e9 le=29 mars 2021}}</ref>. Elle fait de m\u00eame \u00e0 l'[[Amstel Gold Race f\u00e9minine 2021 |Amstel Gold Race]] apr\u00e8s un regroupement dans le final<ref>{{lien web|langue=en|url=https://www.cyclingnews.com/races/amstel-gold-race-ladies-edition-2021/elite-women/results/|titre=Marianne Vos wins Amstel Gold Race Ladies Edition|site=cycling news|consult\u00e9 le=18 avril 2021}}</ref>. \u00c0 [[La course by Le Tour de France 2021|La course by Le Tour de France]], elle sprinte mais Demi Vollering la remonte et s'impose. Vos est troisi\u00e8me<ref>{{lien web|langue=en|url=https://www.cyclingnews.com/races/la-course-by-le-tour-de-france-2021/elite-women/results/|titre=Demi Vollering wins La Course by le Tour de France|site=cycling news|consult\u00e9 le=27 juin 2021}}</ref>. Elle remporte deux \u00e9tapes du [[Tour d'Italie f\u00e9minin 2021|Tour d'Italie]] et franchit ainsi la barre des 30 victoires sur l'\u00e9preuve<ref>{{lien web|langue=en|url=https://www.cyclingnews.com/races/giro-d-italia-donne-2021/stage-7/results/|titre=Giro d'Italia Donne: Marianne Vos triumphs with 30th victory on stage 7|site=cycling news|consult\u00e9 le=8 juillet 2021}}</ref>. Elle gagne le sprint du peloton sur la [[Course en ligne f\u00e9minine de cyclisme sur route aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2020|course en ligne des Jeux olympiques]], soit la cinqui\u00e8me place<ref>{{lien web|langue=en|url=https://www.cyclingnews.com/races/olympic-games-2021/women-s-road-race/results/|titre=Olympics: Shock gold for Anna Kiesenhofer in women's road race|site=cycling news|consult\u00e9 le=28 juillet 2021}}</ref>. Elle gagne deux \u00e9tapes du [[Simac Ladies Tour 2021|Simac Ladies Tour]]. Apr\u00e8s une contre-performance sur les [[Course en ligne f\u00e9minine aux championnats d'Europe de cyclisme sur route 2021|championnats d'Europe]]<ref>{{lien web|langue=en|url=https://www.cyclingnews.com/races/uec-road-european-championships-2021/elite-women-road-race/results/|titre=Van Dijk solos to women's European Championship title|site=cycling news|consult\u00e9 le=11 septembre 2021}}</ref>, elle fait figure de favorite pour les [[Course en ligne f\u00e9minine aux championnats du monde de cyclisme sur route 2021|championnats du monde]]. L'\u00e9preuve se conclut au sprint. Marianne Vos ne parvient pas \u00e0 remonter [[Elisa Balsamo]] mieux emmen\u00e9e. C'est la sixi\u00e8me fois de sa carri\u00e8re qu'elle prend la m\u00e9daille d'argent<ref>{{lien web|langue=en|url=https://www.cyclingnews.com/races/uci-road-world-championships-2021/women-elite-road-race/results/|titre=Elisa Balsamo wins elite women's world title at Flanders World Championships|site=cycling news|consult\u00e9 le=30 septembre 2021}}</ref>. \u00c0 [[Paris-Roubaix Femmes 2021|Paris-Roubaix]], Marianne Vos attaque dans le secteur de Camphin-en-P\u00e9v\u00e8le \u00e0 la poursuite de [[Lizzie Deignan]]. Elle ne peut revenir et prend la deuxi\u00e8me place<ref>{{lien web|langue=en|url=https://www.cyclingnews.com/races/paris-roubaix-femmes-2021/elite-women/results/|titre=Lizzie Deignan solos for 82km to win inaugural Paris-Roubaix Femmes|site=cycling news|consult\u00e9 le=12 octobre 2021}}</ref>.\n\n==== 2022 ====\n{{article d\u00e9taill\u00e9|Saison 2022 de l'\u00e9quipe cycliste f\u00e9minine Jumbo-Visma}}\nFin janvier, aux \u00c9tats-Unis, Marianne Vos devient pour la huiti\u00e8me fois de sa carri\u00e8re [[Championnats du monde de cyclo-cross 2022|championne du monde de cyclo-cross]], \u00e0 l'issue d'un duel serr\u00e9 avec sa compatriote et tenante du titre [[Lucinda Brand]]. Elle d\u00e9croche ainsi son premier titre dans la discipline depuis 2014, seize ans apr\u00e8s sa premi\u00e8re victoire en 2006<ref>[https://www.lequipe.fr/Cyclo-cross/Actualites/Huitieme-titre-mondial-pour-marianne-vos/1314015 Huiti\u00e8me titre mondial pour Marianne Vos]</ref>.\n\nVos ambitionne de remporter [[Paris-Roubaix Femmes 2022|Paris-Roubaix]]. Pour cela elle renonce \u00e0 participer la semaine pr\u00e9c\u00e9dente \u00e0 la classique de son pays, l'[[Amstel Gold Race f\u00e9minine 2022|Amstel Gold Race]]. Elle est cependant contrainte de renoncer \u00e0 Paris-Roubaix le matin m\u00eame de l'\u00e9preuve en raison d'un test positif au [[SARS-CoV-2]]<ref>{{Lien web|url=https://www.lequipe.fr/Cyclisme-sur-route/Actualites/Positive-au-covid-19-marianne-vos-est-forfait-de-derniere-minute-sur-paris-roubaix/1328134|titre=Positive au Covid-19, Marianne Vos est priv\u00e9e de Paris-Roubaix au dernier moment|site=lequipe.fr|date=16 avril 2022|\u00e9diteur=''[[L'\u00c9quipe]]''}}.</ref>.\n\nLors du [[Tour de France Femmes 2022|Tour de France Femmes]], elle s'adjuge au sprint la [[2e \u00e9tape du Tour de France Femmes 2022|{{2e|\u00e9tape}}]] devant [[Silvia Persico]] et [[Katarzyna Niewiadoma]] et prend possession du maillot jaune d\u00e9tenu par [[Lorena Wiebes]]<ref>{{lien web|url=https://www.lequipe.fr/Cyclisme-sur-route/Actualites/Marianne-vos-remporte-la-deuxieme-etape-et-s-empare-du-maillot-jaune/1345341|titre=Marianne Vos remporte la deuxi\u00e8me \u00e9tape et s'empare du Maillot Jaune|date=25 juillet 2022|site=[[L'\u00c9quipe]]}}</ref>. Elle r\u00e9cidive en remportant une nouvelle fois au sprint la [[6e \u00e9tape du Tour de France Femmes 2022|{{6e}} \u00e9tape]]. \u00c0 l'issue de l'\u00e9preuve, elle remporte le classement par points et le prix de la combativit\u00e9.\n\n==== 2023 ====\nEn janvier, [[\u00c9quipe cycliste f\u00e9minine Jumbo-Visma|Jumbo-Visma]] annonce la prolongation du contrat de Vos jusqu'en fin d'ann\u00e9e 2025<ref>{{Lien web|url=https://www.lequipe.fr/Cyclisme-sur-route/Actualites/Marianne-vos-prolonge-jusqu-en-2025/1377180|titre=Marianne Vos prolonge chez Jumbo-Visma jusqu'en 2025|site=lequipe.fr|date=27 janvier 2023|\u00e9diteur=''[[L'\u00c9quipe]]''}}.</ref>. Ressentant des douleurs et un manque de force dans sa jambe gauche, elle subit en ao\u00fbt une op\u00e9ration \u00e0 l'art\u00e8re iliaque gauche et met fin \u00e0 sa saison<ref>{{Lien web|url=https://www.rtbf.be/article/marianne-vos-a-nouveau-operee-met-un-terme-a-sa-saison-je-ferai-de-mon-mieux-pour-revenir-11246922|titre=Marianne Vos, \u00e0 nouveau op\u00e9r\u00e9e, met un terme \u00e0 sa saison : \"Je ferai de mon mieux pour revenir\"|site=rtbf.be|date=28 ao\u00fbt 2023|auteur=Martin Weynants avec [[Belga]]}}.</ref>.\n\n== Palmar\u00e8s sur route ==\n=== Palmar\u00e8s par ann\u00e9e ===\n{{col-begin}}\n{{col-2}}\n* '''2002'''\n** {{Maillot|NED}} [[Championnats des Pays-Bas de cyclisme sur route|Championne des Pays-Bas sur route cadettes]]\n** ''{{2e}} du [[Championnats des Pays-Bas de cyclisme sur route|championnat des Pays-Bas de contre-la-montre cadettes]]''\n* '''2003'''\n** ''{{2e}} du [[Championnats des Pays-Bas de cyclisme sur route|championnat des Pays-Bas de contre-la-montre cadettes]]''\n* '''2004'''\n** {{maillot|Monde}} [[Championnats du monde de cyclisme sur route 2004|Championne du monde sur route juniors]]\n** ''{{3e}} du [[Championnats des Pays-Bas de cyclisme sur route|championnat des Pays-Bas sur route juniors]]''\n** ''{{3e}} du [[Championnats des Pays-Bas de cyclisme sur route|championnat des Pays-Bas de contre-la-montre juniors]]''\n** ''{{5e}} du [[Championnats du monde de cyclisme sur route 2004|championnat du monde de contre-la-montre juniors]]''\n* '''2005'''\n** {{Maillot|NED}} [[Championnats des Pays-Bas de cyclisme sur route|Championne des Pays-Bas sur route juniors]]\n** [[Circuit de Borsele]]\n** {{M\u00e9daille|2|Mo}} ''[[Championnats du monde de cyclisme juniors 2005|M\u00e9daill\u00e9e d'argent du championnat du monde sur route juniors]]''\n** ''{{3e}} du [[Championnats des Pays-Bas de cyclisme sur route|championnat des Pays-Bas de contre-la-montre juniors]]''\n* '''2006'''\n** {{maillot|Monde}} [[Championnats du monde de cyclisme sur route 2006|Championne du monde sur route]]\n** {{Maillot|Europe}} [[Championnats d'Europe de cyclisme sur route 2006|Championne d'Europe sur route espoirs]]\n** {{Maillot|NED}} [[Championnats des Pays-Bas de cyclisme sur route|Championne des Pays-Bas sur route]]\n** [[Tour f\u00e9minin en Limousin]] :\n*** Classement g\u00e9n\u00e9ral\n*** {{1re}} (contre-la-montre) et {{3e}} \u00e9tapes\n** [[Circuit de Borsele]]\n** {{5e}} \u00e9tape de [[Gracia Orlova]]\n** {{4e}} \u00e9tape du [[Troph\u00e9e d'Or f\u00e9minin|Troph\u00e9e d'Or]]\n** ''{{2e}} du [[RaboSter Zeeuwsche Eilanden]]\n** ''{{2e}} du [[Tour de Toscane f\u00e9minin-M\u00e9morial Michela Fanini]]''\n** ''{{2e}} du [[Valkenburg Hills Classic|Holland Hills Classic]]''\n** ''{{3e}} du [[Grand Prix Gerrie Knetemann]]''\n* '''2007'''\n** Vainqueur du [[Calendrier international f\u00e9minin UCI 2007|classement UCI]]\n** Classement final de la [[Coupe du monde de cyclisme sur route f\u00e9minine 2007|Coupe du monde]]\n** {{Maillot|Europe}} [[Championnats d'Europe de cyclisme sur route 2007|Championne d'Europe sur route espoirs]]\n** [[Fl\u00e8che wallonne f\u00e9minine 2007|Fl\u00e8che wallonne]]\n** [[Tour de Nuremberg]]\n** [[Circuit de Borsele 2007|Circuit de Borsele]]\n** [[Ronde van Gelderland]]\n** [[Valkenburg Hills Classic|Holland Hills Classic]]\n** Giro di San Marino :\n*** Classement g\u00e9n\u00e9ral\n*** Prologue, {{1re}} et {{2e}} \u00e9tapes\n** [[Ster Zeeuwsche Eilanden]] :\n*** Classement g\u00e9n\u00e9ral\n*** {{1re}} (contre-la-montre) et {{2e}} \u00e9tapes\n** {{1re}}, {{3e}}, {{4e}} et {{7e}} \u00e9tapes du [[Tour de l'Aude cycliste f\u00e9minin|Tour de l'Aude]]\n** [[7-Dorpenomloop van Aalburg]]\n** {{2e}} et {{3e}} \u00e9tapes du [[Emakumeen Bira]]\n** {{1re}} et {{4e}} \u00e9tapes du [[Tour d'Hollande f\u00e9minin]]\n** [[Tour d'Italie f\u00e9minin|Tour d'Italie]] : \n*** {{Maillot|violet|points}} Classement par points\n*** {{2e}} \u00e9tape\n** {{m\u00e9daille|argent|Mo}} ''[[Championnats du monde de cyclisme sur route 2007|M\u00e9daill\u00e9e d'argent de la course en ligne aux championnats du monde]]''\n** ''{{2e}} du [[Championnats des Pays-Bas de cyclisme sur route|championnat des Pays-Bas sur route]]''\n** ''{{2e}} du [[Tour de Berne]]''\n** ''{{2e}} de l'[[Univ\u00e9 Tour de Drenthe]]''\n** ''{{2e}} de l'Omloop Door Middag-Humsterland''\n** ''{{2e}} du [[Emakumeen Bira]]''\n** ''{{3e}} du [[Tour des Flandres f\u00e9minin|Tour des Flandres]]''\n** ''{{3e}} du [[Tour de Drenthe]]''\n** ''{{4e}} de la [[Coupe du monde cycliste f\u00e9minine de Montr\u00e9al|coupe du monde de Montr\u00e9al]]''\n** ''{{6e}} du [[Tour de l'Aude cycliste f\u00e9minin|Tour de l'Aude]]''\n** ''{{7e}} du [[Grand Prix de Plouay f\u00e9minin 2007|Grand Prix de Plouay]]''\n** ''{{10e}} de la [[Course en ligne de l'Open de Su\u00e8de V\u00e5rg\u00e5rda 2007|course en ligne de l'Open de Su\u00e8de V\u00e5rg\u00e5rda]]''\n* '''2008'''\n** [[Calendrier international f\u00e9minin UCI 2008|Vainqueur du classement UCI]]\n** {{Maillot|NED}} [[Championnats des Pays-Bas de cyclisme sur route|Championne des Pays-Bas sur route]]\n** [[Grand Prix international de Dottignies 2008|Grand Prix international de Dottignies]]\n** [[Fl\u00e8che wallonne f\u00e9minine 2008|Fl\u00e8che wallonne]]\n** [[Gracia Orlova]] :\n*** Classement g\u00e9n\u00e9ral\n*** {{1re}}, {{2e}}, {{3e|\u00e9tapes}} (contre-la-montre)\n** Grand Prix de Santa Ana \n** Prologue, {{1re}}, {{2e|\u00e9tapes}} (contre-la-montre) de la Vuelta Ciclista Femenina a el Salvador\n** Vuelta a Occidente : \n*** Classement g\u00e9n\u00e9ral\n** Prologue, {{1re}}, {{2e|\u00e9tapes}} (contre-la-montre)\n** [[Iurreta-Emakumeen Bira]] : \n*** Classement g\u00e9n\u00e9ral\n*** {{1re}}, {{2e}}, {{3e}}a (contre-la-montre) et {{4e|\u00e9tapes}}\n** {{2e}} et {{3e|\u00e9tapes}} (contre-la-montre) du [[Tour de Feminin - O cenu Ceskeho Svycarska|Tour de Feminin - Kr\u00e1sn\u00e1 L\u00edpa]]\n** {{2e}}a \u00e9tape du [[Tour de Toscane f\u00e9minin-M\u00e9morial Michela Fanini]]\n** {{m\u00e9daille|argent|Mo}} ''[[Championnats du monde de cyclisme sur route 2008|M\u00e9daill\u00e9e d'argent de la course en ligne aux championnats du monde]]''\n** ''{{2e}} de l'[[Univ\u00e9 Tour de Drenthe]]''\n** ''{{3e}} de la [[Coupe du monde de cyclisme sur route f\u00e9minine 2008|Coupe du monde de cyclisme sur route f\u00e9minine]]''\n** ''{{3e}} du [[Circuit de Borsele 2008|Circuit de Borsele]]''\n** ''{{3e}} du [[Tour de Toscane f\u00e9minin-M\u00e9morial Michela Fanini]]''\n** ''{{4e}} du [[Tour de Nuremberg]]''\n** ''{{5e}} du [[Tour des Flandres f\u00e9minin|Tour des Flandres]]'' \n** ''{{6e}} de la [[Cyclisme sur route aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2008|course en ligne des Jeux olympiques de P\u00e9kin]]''\n* '''2009'''\n** [[Calendrier international f\u00e9minin UCI 2009|Vainqueur du classement UCI]]\n**  Classement final de la [[Coupe du monde de cyclisme sur route f\u00e9minine 2009|Coupe du monde]] \n** {{Maillot|NED}} [[Championnats des Pays-Bas de cyclisme sur route|Championne des Pays-Bas sur route]]\n** [[Trofeo Alfredo Binda-Comune di Cittiglio]]\n** [[Novilon Euregio Cup]] \n** [[Fl\u00e8che wallonne f\u00e9minine 2009|Fl\u00e8che wallonne]]\n** {{1re|\u00e9tape}} de [[Gracia Orlova]]\n** [[7-Dorpenomloop van Aalburg]]\n** {{4e}}, {{7e}} et {{8e|\u00e9tapes}} du [[Tour de l'Aude cycliste f\u00e9minin 2009|Tour de l'Aude]]\n** {{4e}} \u00e9tape de [[La Grande Boucle f\u00e9minine internationale 2009|la Grande Boucle f\u00e9minine internationale]]\n** {{1re|\u00e9tape}} du [[Tour de Thuringe f\u00e9minin|Tour de Thuringe]]\n** [[Course en ligne de l'Open de Su\u00e8de V\u00e5rg\u00e5rda 2009|Course en ligne de l'Open de Su\u00e8de V\u00e5rg\u00e5rda]]\n** {{3e}}, {{4e}}a (contre-la-montre) et {{4e}}b du [[Tour de Bretagne f\u00e9minin|Tour de Bretagne]]\n** [[Holland Hills Classic]]\n** [[Holland Ladies Tour]]\n** {{4e}} (contre-la-montre) et {{6e|\u00e9tapes}} du [[Tour de Toscane f\u00e9minin-M\u00e9morial Michela Fanini]] \n** {{m\u00e9daille|argent|Mo}} ''[[Championnats du monde de cyclisme sur route 2009|M\u00e9daill\u00e9e d'argent de la course en ligne aux championnats du monde]]''\n** ''{{2e}} du [[Tour de Berne f\u00e9minin]]''\n** ''{{2e}} du [[Circuit de Borsele 2009|Circuit de Borsele]]''\n** ''{{2e}} du [[Tour de Thuringe f\u00e9minin|Tour de Thuringe]]''\n** ''{{2e}} du [[Grand Prix de Plouay f\u00e9minin 2009|Grand Prix de Plouay]]'' \n** ''{{2e}} du Tour de Bretagne F\u00e9minin''\n** {{m\u00e9daille|3|Eu}} ''M\u00e9daill\u00e9e de bronze au [[Championnats d'Europe de cyclisme sur route 2009|championnat d'Europe du contre-la-montre espoirs]]''\n** {{m\u00e9daille|3|Eu}} ''M\u00e9daill\u00e9e de bronze au [[Championnats d'Europe de cyclisme sur route 2009|championnat d'Europe sur route espoirs]]''\n** ''{{3e}} de [[La Grande Boucle f\u00e9minine internationale 2009|la Grande Boucle f\u00e9minine internationale]]''\n** ''{{3e}} du GP Costa Etrusca - Giro dei Comuni Rosignano-Livorno''\n** ''{{3e}} de [[Gracia Orlov\u00e1]]''\n** ''{{3e}} du [[Tour de l'Aude cycliste f\u00e9minin 2009|Tour de l'Aude]]''\n** ''{{5e}} du [[Contre-la-montre par \u00e9quipes de l'Open de Su\u00e8de V\u00e5rg\u00e5rda 2009|contre-la-montre par \u00e9quipes de l'Open de Su\u00e8de V\u00e5rg\u00e5rda]]''\n** ''{{6e}} du [[Tour des Flandres f\u00e9minin 2009|Tour des Flandres]]''\n** ''{{6e}} du [[Tour de Nuremberg]]''\n** ''{{8e}} de l'[[Univ\u00e9 Tour de Drenthe]]''\n* '''2010'''\n** [[Calendrier international f\u00e9minin UCI 2010|Vainqueur du classement UCI]]\n** Classement final de la [[Coupe du monde de cyclisme sur route f\u00e9minine 2010|Coupe du monde]]\n** {{Maillot|NED}} [[Championnats des Pays-Bas de cyclisme sur route|Championne des Pays-Bas du contre-la-montre]]\n** [[Trofeo Alfredo Binda-Comune di Cittiglio]]\n** [[Gracia Orlov\u00e1]] :\n*** Classement g\u00e9n\u00e9ral\n*** {{1re}}, {{4e}} et {{5e|\u00e9tapes}}  \n** {{8e|\u00e9tape}} du [[Tour de l'Aude cycliste f\u00e9minin|Tour de l'Aude]]\n** [[7-Dorpenomloop van Aalburg]]\n** {{1re}} et {{3e}}b \u00e9tapes de l'[[Iurreta-Emakumeen Bira]]\n** [[Durango-Durango Emakumeen Saria]]\n** [[Tour d'Italie f\u00e9minin|Tour d'Italie]] :\n*** {{Maillot|violet|points}} Classement par points\n*** {{Maillot|blanc|jeune}} Classement de la meilleure jeune\n** {{5e}} et {{6e|\u00e9tapes}}\n** {{3e}} et {{5e|\u00e9tapes}} de la [[Route de France f\u00e9minine|Route de France]]\n** [[Holland Ladies Tour]] :\n*** Classement g\u00e9n\u00e9ral\n*** {{3e}} et {{7e|\u00e9tapes}}\n** {{5e|\u00e9tape}} du [[Tour de Toscane f\u00e9minin-M\u00e9morial Michela Fanini]]\n** {{m\u00e9daille|argent|Mo}} M\u00e9daill\u00e9e d'argent du [[Championnats du monde de cyclisme sur route 2010|championnat du monde sur route]]\n** ''{{2e}} du [[Tour des Flandres f\u00e9minin 2010|Tour des Flandres]]''\n** ''{{2e}} du [[Championnats des Pays-Bas de cyclisme sur route|championnat des Pays-Bas sur route]]''\n** ''{{2e}} du [[Grand Prix de Plouay f\u00e9minin 2010|Grand Prix de Plouay]]''\n** ''{{3e}} du [[Contre-la-montre par \u00e9quipes de l'Open de Su\u00e8de V\u00e5rg\u00e5rda 2010|contre-la-montre par \u00e9quipes de l'Open de Su\u00e8de V\u00e5rg\u00e5rda]]''\n** ''{{4e}} du [[Grand Prix de la Ville de Valladolid]]''\n** ''{{6e}} de la [[Fl\u00e8che wallonne f\u00e9minine 2010|Fl\u00e8che wallonne]]''\n[[Fichier:2011 Road World Championships Womens road race podium.jpg|thumb|right|Marianne Vos (\u00e0 gauche) apr\u00e8s sa {{2e|place}} \u00e0 la course en ligne des [[Championnats du monde de cyclisme sur route 2011|championnats du monde 2011]].]]\n** ''{{7e}} du [[Tour d'Italie f\u00e9minin|Tour d'Italie]]''\n** ''{{8e}} du [[Tour de l'Aude cycliste f\u00e9minin|Tour de l'Aude]]''\n* '''2011'''\n** [[Calendrier international f\u00e9minin UCI 2011|Vainqueur du classement UCI]]\n** {{Maillot|NED}} [[Championnats des Pays-Bas de cyclisme sur route|Championne des Pays-Bas sur route]]\n** {{Maillot|NED}} [[Championnats des Pays-Bas de cyclisme sur route|Championne des Pays-Bas du contre-la-montre]]\n** {{1re}} et {{4e|\u00e9tapes}} du [[Energiewacht Tour]]\n** [[Drentse 8 van Dwingeloo 2011|Drentse 8 van Dwingeloo]]\n** [[Fl\u00e8che wallonne f\u00e9minine 2011|Fl\u00e8che wallonne]]\n** [[Tour de Drenthe f\u00e9minin 2011|Univ\u00e9 Tour de Drenthe]]\n** [[Grand Prix Elsy Jacobs]]\n** [[Festival luxembourgeois du cyclisme f\u00e9minin Elsy Jacobs|Grand Prix Nicolas Frantz]]\n** [[7-Dorpenomloop van Aalburg]]\n** [[Gooik-Geraardsbergen-Gooik 2011|Gooik-Geraardsbergen-Gooik]]\n** [[Grand Prix de la Ville de Valladolid]]\n** [[Durango-Durango Emakumeen Saria]]\n** [[Iurreta-Emakumeen Bira]] :\n*** Classement g\u00e9n\u00e9ral\n*** {{1re}}, {{2e}} et {{4e|\u00e9tapes}}\n** [[Rabo Ster Zeeuwsche Eilanden]] :\n*** Classement g\u00e9n\u00e9ral\n*** {{1re}} (contre-la-montre) et {{3e|\u00e9tapes}}\n** [[Tour d'Italie f\u00e9minin|Tour d'Italie]] :\n*** {{Maillot|rose|g\u00e9n\u00e9ral}} Classement g\u00e9n\u00e9ral\n*** {{Maillot|violet|points}} Classement par points\n*** {{Maillot|vert|montagne}} Classement de la montagne\n*** {{1re}}, {{3e}}, {{6e}}, {{7e}} et {{9e|\u00e9tapes}}\n** {{4e|\u00e9tape}} du [[Troph\u00e9e d'Or f\u00e9minin|Troph\u00e9e d'Or]] \n** [[Profile Ladies Tour]] :\n*** Classement g\u00e9n\u00e9ral\n*** {{1re}}, {{5e}} et {{6e|\u00e9tapes}}\n** {{m\u00e9daille|argent|Mo}} ''[[Championnats du monde de cyclisme sur route 2011|M\u00e9daill\u00e9e d'argent de la course en ligne aux championnats du monde]]''\n** ''{{2e}} de la [[Coupe du monde de cyclisme sur route f\u00e9minine 2011|Coupe du monde]]''\n** ''{{3e}} du [[Energiewacht Tour]]''\n** ''{{3e}} du [[Tour des Flandres f\u00e9minin 2011|Tour des Flandres]]''\n** ''{{3e}} du [[Circuit de Borsele 2011|Circuit de Borsele]]''\n** ''{{3e}} du [[Grand Prix de Plouay f\u00e9minin 2011|Grand Prix de Plouay]]''\n** ''{{5e}} du [[Contre-la-montre par \u00e9quipes de l'Open de Su\u00e8de V\u00e5rg\u00e5rda 2011|contre-la-montre par \u00e9quipes de l'Open de Su\u00e8de V\u00e5rg\u00e5rda]]''\n** ''{{10e}} du [[Contre-la-montre f\u00e9minin aux championnats du monde de cyclisme sur route 2011|championnat du monde du contre-la-montre]]''\n[[Fichier:Olympic Road Race Womens winners, London - July 2012.jpg|thumb|right|250px|Marianne Vos (au centre) lors de la [[Course en ligne f\u00e9minine de cyclisme sur route aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2012|course en ligne des Jeux olympiques de Londres]].]]\n* '''2012'''\n** {{M\u00e9daille|or|JO}} [[Course en ligne f\u00e9minine de cyclisme sur route aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2012|Championne olympique sur route]]\n** {{maillot|Monde}} [[Course en ligne f\u00e9minine aux championnats du monde de cyclisme sur route 2012|Championne du monde sur route]]\n** [[Calendrier international f\u00e9minin UCI 2012|Vainqueur du classement UCI]]\n** Classement final de la [[Coupe du monde de cyclisme sur route f\u00e9minine 2012|Coupe du monde]]\n** [[Tour d'Italie f\u00e9minin 2012|Tour d'Italie]] :\n*** {{Maillot|rose|g\u00e9n\u00e9ral}} Classement g\u00e9n\u00e9ral\n*** {{Maillot|jaune|points}} Classement par points\n*** [[Tour d'Italie f\u00e9minin 2012#1re_\u00e9tape|{{1re}}]], [[Tour d'Italie f\u00e9minin 2012#2e_\u00e9tape|{{2e}}]] (contre-la-montre), [[Tour d'Italie f\u00e9minin 2012#4e_\u00e9tape|{{4e}}]], [[Tour d'Italie f\u00e9minin 2012#7e_\u00e9tape|{{7e}}]] et [[Tour d'Italie f\u00e9minin 2012#8e_\u00e9tape|{{8e|\u00e9tapes}}]]\n** [[Tour de Drenthe f\u00e9minin 2012|Tour de Drenthe]]\n** [[Novilon Euregio Cup]]\n** [[Trofeo Alfredo Binda-Comune di Cittiglio]]\n** [[Grand Prix Elsy Jacobs]] :\n*** Classement g\u00e9n\u00e9ral\n*** {{1re|\u00e9tape}}\n** [[Tour f\u00e9minin en Limousin]] :\n*** Classement g\u00e9n\u00e9ral\n*** {{1re}} et {{4e|\u00e9tapes}}\n** [[Grand Prix de Plouay f\u00e9minin 2012|Grand Prix de Plouay]]\n** [[BrainWash Ladies Tour]] :\n*** Classement g\u00e9n\u00e9ral\n*** {{4e}} et {{6e|\u00e9tapes}}\n** ''{{2e}} du [[championnats des Pays-Bas de cyclisme sur route|championnat des Pays-Bas sur route]]''\n** ''{{2e}} de la [[Fl\u00e8che wallonne f\u00e9minine 2012|Fl\u00e8che wallonne]]''\n** ''{{2e}} du [[GP Citt\u00e0 di Cornaredo]]''\n** ''{{2e}} du [[Parkhotel Valkenburg Hills Classic]]''\n** ''{{2e}} du [[GP Comune di Cornaredo]]''\n** ''{{3e}} de [[Drentse 8 van Dwingeloo 2012|Drentse 8 van Dwingeloo]]''\n** ''{{3e}} de l'[[Energiewacht Tour]]''\n** ''{{3e}} du [[Contre-la-montre par \u00e9quipes de l'Open de Su\u00e8de V\u00e5rg\u00e5rda 2012|contre-la-montre par \u00e9quipes de l'Open de Su\u00e8de V\u00e5rg\u00e5rda]]''\n** ''{{3e}} de la [[Course en ligne de l'Open de Su\u00e8de V\u00e5rg\u00e5rda 2012|course en ligne de l'Open de Su\u00e8de V\u00e5rg\u00e5rda]]''\n{{col-2}}\n* '''2013'''\n** {{maillot|Monde}} [[Course en ligne f\u00e9minine aux championnats du monde de cyclisme sur route 2013|Championne du monde sur route]]\n** Classement final de la [[Coupe du monde de cyclisme sur route f\u00e9minine 2013|Coupe du monde]]\n** [[Drentse 8 van Dwingeloo 2013|Drentse 8 van Dwingeloo]]\n** [[Tour de Drenthe f\u00e9minin 2013|Tour de Drenthe]]\n** [[Tour des Flandres f\u00e9minin 2013|Tour des Flandres]]\n** [[Fl\u00e8che wallonne f\u00e9minine 2013|Fl\u00e8che wallonne]]\n** [[Course en ligne de l'Open de Su\u00e8de V\u00e5rg\u00e5rda 2013|Course en ligne de l'Open de Su\u00e8de V\u00e5rg\u00e5rda]]\n** [[Grand Prix de Plouay f\u00e9minin 2013|GP de Plouay-Bretagne]]\n** [[Grand Prix Elsy Jacobs]] :\n*** Classement g\u00e9n\u00e9ral\n*** {{2e|\u00e9tape}}\n** [[7-Dorpenomloop van Aalburg]]\n** [[Durango-Durango Emakumeen Saria]]\n** {{1re|\u00e9tape}} de l'[[Emakumeen Euskal Bira]]\n** [[Tour d'Italie f\u00e9minin 2013|Tour d'Italie]] :\n*** {{Maillot|violet|points}} Classement par points\n*** {{3e}}, {{4e}} et {{7e|\u00e9tapes}}\n** [[Troph\u00e9e d'Or f\u00e9minin|Troph\u00e9e d'Or]] :\n*** Classement g\u00e9n\u00e9ral\n*** {{1re}}, {{2e}} (contre-la-montre) et {{4e|\u00e9tapes}}\n** Prologue, {{2e}} et {{3e}} \u00e9tapes du [[Tour de Toscane f\u00e9minin-M\u00e9morial Michela Fanini]]\n** {{m\u00e9daille|argent|Mo}} ''[[Contre-la-montre par \u00e9quipes f\u00e9minin aux championnats du monde de cyclisme sur route 2013|M\u00e9daill\u00e9e d'argent au championnat du monde du contre-la-montre par \u00e9quipes]]''\n** ''{{2e}} du [[championnats des Pays-Bas de cyclisme sur route|championnat des Pays-Bas sur route]]''\n** ''{{2e}} du [[Contre-la-montre par \u00e9quipes de l'Open de Su\u00e8de V\u00e5rg\u00e5rda 2013|contre-la-montre par \u00e9quipes de l'Open de Su\u00e8de V\u00e5rg\u00e5rda]]''\n** ''{{6e}} du [[Trofeo Alfredo Binda-Comune di Cittiglio]]''\n** ''{{6e}} du [[Tour d'Italie f\u00e9minin 2013|Tour d'Italie]]''\n*'''2014'''\n** [[Tour d'Italie f\u00e9minin 2014|Tour d'Italie]] :\n*** {{Maillot|rose|g\u00e9n\u00e9ral}} Classement g\u00e9n\u00e9ral\n*** {{Maillot|violet|points}} Classement par points\n*** {{1re}}, {{4e}}, {{5e}} et {{7e|\u00e9tapes}}\n** [[The Women's Tour 2014|The Women's Tour]] :\n*** Classement g\u00e9n\u00e9ral\n*** {{3e}}, {{4e}} et {{5e|\u00e9tapes}}\n** Prologue et {{2e|\u00e9tape}} du [[Festival luxembourgeois du cyclisme f\u00e9minin Elsy Jacobs]]\n** [[7-Dorpenomloop van Aalburg]]\n** [[Gooik-Geraardsbergen-Gooik 2014|Gooik-Geraardsbergen-Gooik]]\n** [[Durango-Durango Emakumeen Saria]]\n** {{2e}} et {{4e|\u00e9tapes}} d'[[Emakumeen Euskal Bira]]\n** [[La course by Le Tour de France 2014|La course by Le Tour de France]]\n** [[Tour de Bochum]]\n** Prologue et {{2e|\u00e9tape}} du [[Tour de Norv\u00e8ge f\u00e9minin|Tour de Norv\u00e8ge]] \n** {{3e|\u00e9tape}} du [[Boels Ladies Tour]]\n** {{2e|\u00e9tape}} du [[Tour de Belgique f\u00e9minin|Lotto-Belisol Belgium Tour]] (contre-la-montre par \u00e9quipes)\n** ''{{2e}} du [[Festival luxembourgeois du cyclisme f\u00e9minin Elsy Jacobs]]''\n** ''{{2e}} d'[[Emakumeen Euskal Bira]]''\n** ''{{2e}} du [[Contre-la-montre par \u00e9quipes de l'Open de Su\u00e8de V\u00e5rg\u00e5rda 2014|contre-la-montre par \u00e9quipes de l'Open de Su\u00e8de V\u00e5rg\u00e5rda]]''\n** ''{{2e}} du [[Tour de Norv\u00e8ge f\u00e9minin 2014|Tour de Norv\u00e8ge]]''\n** ''{{2e}} du [[Grand Prix de Plouay f\u00e9minin 2014|Grand Prix de Plouay]]''\n** ''{{3e}} du [[championnats des Pays-Bas de cyclisme sur route|championnat des Pays-Bas sur route]]''\n** ''{{3e}} du [[championnats des Pays-Bas de cyclisme sur route|championnat des Pays-Bas du contre-la-montre]]''\n** ''{{4e}} de la [[Course en ligne de l'Open de Su\u00e8de V\u00e5rg\u00e5rda 2014|course en ligne de l'Open de Su\u00e8de V\u00e5rg\u00e5rda]]''\n** ''{{6e}} de la [[Fl\u00e8che wallonne f\u00e9minine 2014|Fl\u00e8che wallonne]]''\n** ''{{10e}} du [[Course en ligne f\u00e9minine aux championnats du monde de cyclisme sur route 2014|championnat du monde sur route]]''\n[[Fichier:Marianne Vos 2015.jpg|thumb|Marianne Vos en 2015]]\n*'''2015'''\n** ''{{2e}} du [[7-Dorpenomloop van Aalburg]]''\n*'''2016'''\n** [[Pajot Hills Classic 2016|Pajot Hills Classic]]\n** [[7-Dorpenomloop van Aalburg]]\n** {{3e|\u00e9tape}} du [[Tour de Californie f\u00e9minin 2016|Tour de Californie]]\n** Zuidkempense Ladies Classic\n** {{4e|\u00e9tape}} de [[The Women's Tour 2016|The Women's Tour]]\n** {{1re}}, {{3e}} et {{5e|\u00e9tapes}} du [[Tour de Thuringe f\u00e9minin 2016|Tour de Thuringe]]\n** {{2e|\u00e9tape}} du [[Tour de Belgique f\u00e9minin 2016|Tour de Belgique]]\n** ''{{2e}} du [[Tour de Belgique f\u00e9minin 2016|Tour de Belgique]]''\n** ''{{2e}} du [[Grand Prix Bruno Beghelli f\u00e9minin 2016|Grand Prix Bruno Beghelli]]''\n** ''{{3e}} du [[Championnats des Pays-Bas de cyclisme sur route|championnat des Pays-Bas sur route]]''\n** ''{{3e}} de [[La course by Le Tour de France 2016|La course by Le Tour de France]]''\n** ''{{3e}} du [[Contre-la-montre par \u00e9quipes de l'Open de Su\u00e8de V\u00e5rg\u00e5rda 2016|contre-la-montre par \u00e9quipes de l'Open de Su\u00e8de V\u00e5rg\u00e5rda]]''\n** ''{{4e}} du [[Tour de Californie f\u00e9minin 2016|Tour de Californie]]''\n** ''{{7e}} de la [[Course en ligne f\u00e9minine aux championnats d'Europe de cyclisme sur route 2016|championnat d'Europe sur route]]''\n** ''{{9e}} de la [[Course en ligne f\u00e9minine de cyclisme sur route aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2016|course en ligne aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de Rio de Janeiro]]''\n** ''{{9e}} de la [[Fl\u00e8che wallonne f\u00e9minine 2016|Fl\u00e8che wallonne]]''\n* '''2017'''\n** {{maillot|Europe}} [[Course en ligne f\u00e9minine aux championnats d'Europe de cyclisme sur route 2017|Championne d'Europe sur route]]\n** [[Trofee Maarten Wynants 2017|Trofee Maarten Wynants]]\n** [[7-Dorpenomloop van Aalburg]]\n** [[Gooik-Geraardsbergen-Gooik 2017|Gooik-Geraardsbergen-Gooik]]\n** [[BeNe Ladies Tour 2017|BeNe Ladies Tour]] :\n*** Classement g\u00e9n\u00e9ral\n*** {{2e}}b (contre-la-montre) et {{3e}} \u00e9tapes\n** [[Tour de Norv\u00e8ge f\u00e9minin 2017|Tour de Norv\u00e8ge]]\n** {{1re}} \u00e9tape du [[Tour de Belgique f\u00e9minin 2017|Tour de Belgique]]\n** ''{{2e}} de la [[Course en ligne de l'Open de Su\u00e8de V\u00e5rg\u00e5rda 2017|course en ligne de l'Open de Su\u00e8de V\u00e5rg\u00e5rda]]''\n** ''{{3e}} du [[Circuit de Borsele 2017|Circuit de Borsele]]''\n** ''{{3e}} du [[Tour de Belgique f\u00e9minin 2017|Tour de Belgique]]''\n** ''{{4e}} de la [[RideLondon-Classique 2017|RideLondon-Classique]]''\n** ''{{7e}} du [[Tour de Drenthe f\u00e9minin 2017|Tour de Drenthe]]''\n*'''2018'''\n**[[Tour d'Italie f\u00e9minin 2018#8e \u00e9tape|{{8e|\u00e9tape}}]] du [[Tour d'Italie f\u00e9minin 2018|Tour d'Italie]]\n** [[Tour de Norv\u00e8ge f\u00e9minin 2018|Tour de Norv\u00e8ge]] :\n*** Classement g\u00e9n\u00e9ral\n*** [[Tour de Norv\u00e8ge f\u00e9minin 2018#1re \u00e9tape|{{1re}}]], [[Tour de Norv\u00e8ge f\u00e9minin 2018#2e \u00e9tape|{{2e}}]] et [[Tour de Norv\u00e8ge f\u00e9minin 2018#3e \u00e9tape|{{3e}} \u00e9tapes]]\n** [[BeNe Ladies Tour 2018|BeNe Ladies Tour]] :\n*** Classement g\u00e9n\u00e9ral\n*** [[BeNe Ladies Tour 2018#1re \u00e9tape|{{1re|\u00e9tape}}]]\n** [[Course en ligne de l'Open de Su\u00e8de V\u00e5rg\u00e5rda 2018|Course en ligne de l'Open de Su\u00e8de V\u00e5rg\u00e5rda]]\n** ''{{m\u00e9daille|2|Eu}} M\u00e9daill\u00e9e d'argent du [[Course en ligne f\u00e9minine aux championnats d'Europe de cyclisme sur route 2018|championnat d'Europe sur route]]''\n** ''{{2e}} du [[The Women's Tour 2018|Women's Tour]]''\n** ''{{2e}} de la [[RideLondon-Classique 2018|RideLondon-Classique]]''\n** ''{{2e}} du [[Grand Prix de Plouay f\u00e9minin 2018|Grand Prix de Plouay]]''\n** ''{{3e}} du [[Trofeo Alfredo Binda-Comune di Cittiglio 2018|Trofeo Alfredo Binda-Comune di Cittiglio]]''\n** ''{{3e}} de la [[Fl\u00e8che braban\u00e7onne f\u00e9minine 2018|Fl\u00e8che braban\u00e7onne]]''\n** ''{{3e}} du [[Championnats des Pays-Bas de cyclisme sur route|championnat des Pays-Bas sur route]]''\n** ''{{5e}} du [[Tour de Drenthe f\u00e9minin 2018|Tour de Drenthe]]''\n** ''{{5e}} du [[Contre-la-montre par \u00e9quipes du Tour de Norv\u00e8ge f\u00e9minin 2018|contre-la-montre par \u00e9quipes du Tour de Norv\u00e8ge]]''\n** ''{{6e}} du [[Contre-la-montre par \u00e9quipes de l'Open de Su\u00e8de V\u00e5rg\u00e5rda 2018|contre-la-montre par \u00e9quipes de l'Open de Su\u00e8de V\u00e5rg\u00e5rda]]''\n** ''{{10e}} de l'[[Amstel Gold Race f\u00e9minine 2018|Amstel Gold Race]]''\n*'''2019'''\n**[[Fichier:La_course_by_Le_Tour_de_France_2019_\u00e0_Pau_-_Podium_01.jpg|vignette|Podium de [[La course by Le Tour de France 2019]] \u00e0 Pau : {{1re}} : Marianne Vos, {{2e}} : [[Leah Kirchmann]], {{3e}} [[Cecilie Uttrup Ludwig]]]][[Trofeo Alfredo Binda-Comune di Cittiglio 2019|Trofeo Alfredo Binda-Comune di Cittiglio]]\n** [[Tour de Yorkshire f\u00e9minin 2019|Tour de Yorkshire]] : \n*** Classement g\u00e9n\u00e9ral\n*** {{2e|\u00e9tape}}\n** {{2e|\u00e9tape}} du [[The Women's Tour 2019|Women's Tour]]\n** [[Tour d'Italie f\u00e9minin 2019#2e \u00e9tape|{{2e}}]], [[Tour d'Italie f\u00e9minin 2019#3e \u00e9tape|{{3e}}]], [[Tour d'Italie f\u00e9minin 2019#7e \u00e9tape|{{7e}}]] et [[Tour d'Italie f\u00e9minin 2019#10e \u00e9tape|{{10e|\u00e9tapes}}]] du [[Tour d'Italie f\u00e9minin 2019|Tour d'Italie]]\n** [[La course by Le Tour de France 2019|La course by Le Tour de France]]\n** [[Tour de Norv\u00e8ge f\u00e9minin 2019|Tour de Norv\u00e8ge]] :\n*** Classement g\u00e9n\u00e9ral\n*** [[Tour de Norv\u00e8ge f\u00e9minin 2019#2e \u00e9tape|{{2e}}]], [[Tour de Norv\u00e8ge f\u00e9minin 2019#3e \u00e9tape|{{3e}}]] et [[Tour de Norv\u00e8ge f\u00e9minin 2019#4e \u00e9tape|{{4e|\u00e9tapes}}]]\n** [[Tour cycliste f\u00e9minin international de l'Ard\u00e8che 2019|Tour de l'Ard\u00e8che]] : \n*** Classement g\u00e9n\u00e9ral\n*** {{1e}}, {{2e}}, {{3e}}, {{6e}} et {{7e|\u00e9tapes}}\n** ''{{m\u00e9daille|2|Eu}} M\u00e9daill\u00e9e d'argent de la [[Cyclisme aux Jeux europ\u00e9ens de 2019|course en ligne aux Jeux europ\u00e9ens]]''\n** ''{{2e}} du [[Championnats des Pays-Bas de cyclisme sur route|championnat des Pays-Bas sur route]]''\n** ''{{2e}} de la [[Course en ligne de l'Open de Su\u00e8de V\u00e5rg\u00e5rda 2019|course en ligne de l'Open de Su\u00e8de V\u00e5rg\u00e5rda]]''\n** ''{{3e}} de l'[[Amstel Gold Race f\u00e9minine 2019|Amstel Gold Race]]''\n** ''{{3e}} du [[Tour du Guangxi f\u00e9minin 2019|Tour du Guangxi]]''\n** ''{{4e}} de la [[Fl\u00e8che wallonne f\u00e9minine 2019|Fl\u00e8che wallonne]]''\n** ''{{6e}} du [[Course en ligne f\u00e9minine aux championnats du monde de cyclisme sur route 2019|championnat du monde sur route]]''\n** ''{{6e}} de la [[RideLondon-Classique 2019|RideLondon-Classique]]''\n** ''{{7e}} des [[Strade Bianche f\u00e9minines 2019|Strade Bianche]]''\n** ''{{10e}} des [[Trois Jours de La Panne f\u00e9minin 2019|Trois Jours de La Panne]]''\n* '''[[2020 en cyclisme|2020]]'''\n** {{3e}}, {{5e}} et {{6e|\u00e9tapes}} du [[Tour d'Italie f\u00e9minin 2020|Tour d'Italie]]\n** ''{{2e}} de [[La course by Le Tour de France 2020|La course by Le Tour de France]]''\n** ''{{4e}} du [[Course en ligne f\u00e9minine aux championnats du monde de cyclisme sur route 2020|championnat du monde sur route]]''\n** ''{{4e}} de [[Li\u00e8ge-Bastogne-Li\u00e8ge f\u00e9minin 2020|Li\u00e8ge-Bastogne-Li\u00e8ge]]''\n** ''{{8e}} du [[Championnats d'Europe de cyclisme sur route 2020|championnat d'Europe sur route]]''\n** ''{{9e}} de la [[Fl\u00e8che wallonne f\u00e9minine 2020|Fl\u00e8che wallonne]]''\n* '''[[2021 en cyclisme|2021]]'''\n** [[Gand-Wevelgem f\u00e9minin 2021|Gand-Wevelgem]]\n** [[Amstel Gold Race f\u00e9minine 2021|Amstel Gold Race]]\n** [[Tour d'Italie f\u00e9minin 2021#3e \u00e9tape|{{3e}}]] et [[Tour d'Italie f\u00e9minin 2021#7e \u00e9tape|{{7e}}]] \u00e9tapes du [[Tour d'Italie f\u00e9minin 2021|Tour d'Italie]]\n** Prologue, {{4e}} et {{5e}} \u00e9tape du [[Simac Ladies Tour 2021|Simac Ladies Tour]]\n** {{m\u00e9daille|2|Mo}} ''M\u00e9daill\u00e9e d'argent de la  [[Championnats du monde de cyclisme sur route 2021|course en ligne aux championnats du monde]]''\n** ''{{2e}} du [[Trofeo Alfredo Binda-Comune di Cittiglio 2021|Trofeo Alfredo Binda-Comune di Cittiglio]]''\n** ''{{2e}} de [[Paris-Roubaix Femmes 2021|Paris-Roubaix]]''\n** ''{{3e}} de [[La course by Le Tour de France 2021|La course by Le Tour de France]]''\n** ''{{3e}} du [[GP Oetingen]]''\n** ''{{4e}} du [[Simac Ladies Tour 2021|Simac Ladies Tour]]''\n** ''{{5e}} de la [[Course en ligne f\u00e9minine de cyclisme sur route aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2020|course en ligne des Jeux olympiques]]''\n** ''{{6e}} de [[Li\u00e8ge-Bastogne-Li\u00e8ge f\u00e9minin 2021|Li\u00e8ge-Bastogne-Li\u00e8ge]]''\n** ''{{7e}} des [[Strade Bianche f\u00e9minines 2021|Strade Bianche]]''\n* '''[[2022 en cyclisme|2022]]'''\n** [[Tour d'Italie f\u00e9minin 2022#3e \u00e9tape|{{3e}}]] et [[Tour d'Italie f\u00e9minin 2022#5e \u00e9tape|{{5e}}]] \u00e9tapes du [[Tour d'Italie f\u00e9minin 2022|Tour d'Italie]]\n** [[2e \u00e9tape du Tour de France Femmes 2022|{{2e}}]] et [[6e \u00e9tape du Tour de France Femmes 2022|{{6e|\u00e9tapes}}]] du [[Tour de France Femmes 2022|Tour de France]]\n** [[Tour de Scandinavie f\u00e9minin 2022#1re \u00e9tape|{{1re}}]], [[Tour de Scandinavie f\u00e9minin 2022#2e \u00e9tape|{{2e}}]], [[Tour de Scandinavie f\u00e9minin 2022#3e \u00e9tape|{{3e}}]] et [[Tour de Scandinavie f\u00e9minin 2022#6e \u00e9tape|{{6e|\u00e9tapes}}]] du [[Tour de Scandinavie f\u00e9minin 2022|Tour de Scandinavie]]\n** ''{{2e}} de [[Gand-Wevelgem f\u00e9minin 2022|Gand-Wevelgem]]''\n** ''{{7e}} des [[Strade Bianche f\u00e9minines 2022|Strade Bianche]]''\n* '''[[2023 en cyclisme|2023]]'''\n** [[La Vuelta Femenina 2023#1re \u00e9tape|{{1re}}]] (contre-la-montre par \u00e9quipes), [[La Vuelta Femenina 2023#3e \u00e9tape|{{3e}}]] et [[La Vuelta Femenina 2023#4e \u00e9tape|{{4e}}]] \u00e9tapes de [[La Vuelta Femenina 2023|La Vuelta Femenina]]\n** ''{{3e}} du [[championnats des Pays-Bas de cyclisme sur route|championnat des Pays-Bas sur route]]''\n** ''{{10e}} d'[[\u00c0 travers les Flandres f\u00e9minin 2023|\u00c0 travers les Flandres]]''\n** ''{{10e}} de [[Paris-Roubaix Femmes 2023|Paris-Roubaix]]''\n{{Col-fin}}\n\n=== Manches de Coupe du monde ===\nAvec 19 victoires, Marianne Vos d\u00e9tient le record de victoires en [[Coupe du monde de cyclisme sur route f\u00e9minine|Coupe du monde]].\n\n{| class=\"wikitable centre\"\n|-\n! colspan=\"8\" | '''L\u00e9gende'''\n|-\n| '''-'''\n|Pas de participation\n|'''\u00d7'''\n|Pas d'\u00e9preuve\n|}\n{| class=\"wikitable centre\" style=\"background-color:#f7f8ff; border:#999; background-color:#fff; text-align:center;\"\n|- style=\"background:#ccc;\"\n! style=\"width:60px;\"|Ann\u00e9e\n! style=\"width:125px;\"|<small>[[Tour des Flandres f\u00e9minin|Tour des Flandres]]</small>\n! style=\"width:125px;\"|<small>[[La Fl\u00e8che Wallonne F\u00e9minine]]</small>\n! style=\"width:125px;\"|<small>[[Tour de Berne f\u00e9minin]]</small>\n! style=\"width:125px;\"|<small>[[Coupe du monde cycliste f\u00e9minine de Montr\u00e9al]]</small>\n! style=\"width:125px;\"|<small>[[Grand Prix de Plouay f\u00e9minin|Grand Prix de Plouay]]</small>\n! style=\"width:125px;\"|<small>[[Trofeo Alfredo Binda-Comune di Cittiglio|Trofeo Alfredo Binda<br>Comune di Cittiglio]]</small>\n! style=\"width:125px;\"|<small>[[Tour de Drenthe]]</small>\n! style=\"width:125px;\"|<small>[[Course en ligne de l'Open de Su\u00e8de V\u00e5rg\u00e5rda|Open de Su\u00e8de V\u00e5rg\u00e5rda]]</small>\n! style=\"width:125px;\"|<small>[[Contre-la-montre par \u00e9quipes de l'Open de Su\u00e8de V\u00e5rg\u00e5rda|Open de Su\u00e8de V\u00e5rg\u00e5rda TTT]]</small>\n! style=\"width:125px;\"|<small>[[Tour de Nuremberg]]</small>\n! style=\"width:125px;\"|<small>[[Grand Prix de la Ville de Valladolid]]</small>\n! style=\"width:125px;\"|<small>[[Tour de Bochum]]</small>\n|-\n| 2006\n| -\n| [[Fl\u00e8che wallonne f\u00e9minine 2006|{{29e}}]]\n| style=\"background:silver;\"|{{7e}}\n| -\n| -\n| x\n| -\n| -\n| x\n| -\n| x\n| x\n|-\n| 2007\n| style=\"background:YellowGreen;\"|{{3e}}\n| style=\"background:gold;\"|[[Fl\u00e8che wallonne f\u00e9minine 2007|'''Vainqueur''']]\n| style=\"background:YellowGreen;\"|{{2e}}\n| style=\"background:silver;\"|{{4e}}\n| style=\"background:silver;\"|[[Grand Prix de Plouay f\u00e9minin 2007|{{7e}}]]\n| x\n| style=\"background:YellowGreen;\"|{{3e}}\n| style=\"background:silver;\"|[[Course en ligne de l'Open de Su\u00e8de V\u00e5rg\u00e5rda 2007|{{10e}}]]\n| x\n| style=\"background:gold;\"|'''Vainqueur'''\n| x\n| x\n|-\n| 2008\n| style=\"background:silver;\"|{{5e}}\n| style=\"background:gold;\"|[[Fl\u00e8che wallonne f\u00e9minine 2008|'''Vainqueur''']]\n| -\n| -\n| -\n| -\n| style=\"background:YellowGreen;\"|{{2e}}\n| -\n| -\n| style=\"background:silver;\"| {{4e}}\n| x\n| x\n|-\n| 2009\n| style=\"background:silver;\"|[[Tour des Flandres f\u00e9minin 2009|{{6e}}]]\n| style=\"background:gold;\"|[[Fl\u00e8che wallonne f\u00e9minine 2009|'''Vainqueur''']]\n| style=\"background:YellowGreen;\"|{{2e}}\n| -\n| style=\"background:YellowGreen;\"|[[Grand Prix de Plouay f\u00e9minin 2009|{{2e}}]]\n| style=\"background:gold;\"|'''Vainqueur'''\n| style=\"background:silver;\"|{{8e}}\n| style=\"background:gold;\"|[[Course en ligne de l'Open de Su\u00e8de V\u00e5rg\u00e5rda 2009|'''Vainqueur''']]\n| style=\"background:silver;\"|[[Contre-la-montre par \u00e9quipes de l'Open de Su\u00e8de V\u00e5rg\u00e5rda 2009|{{5e}}]]\n| style=\"background:silver;\"| {{6e}}\n| x\n| x\n|-\n| 2010\n| style=\"background:YellowGreen;\"|[[Tour des Flandres f\u00e9minin 2010|{{2e}}]]\n| style=\"background:silver;\"| [[Fl\u00e8che wallonne f\u00e9minine 2010|{{6e}}]]\n| x\n| x\n| style=\"background:YellowGreen;\"|[[Grand Prix de Plouay f\u00e9minin 2010|{{2e}}]]\n| style=\"background:gold;\"|'''Vainqueur'''\n| {{15e}}\n| [[Course en ligne de l'Open de Su\u00e8de V\u00e5rg\u00e5rda 2010|{{11e}}]]\n| style=\"background:YellowGreen;\"|[[Contre-la-montre par \u00e9quipes de l'Open de Su\u00e8de V\u00e5rg\u00e5rda 2010|{{3e}}]]\n| x\n| style=\"background:silver;\"| {{4e}}\n| x\n|-\n| 2011\n| style=\"background:YellowGreen;\"|[[Tour des Flandres f\u00e9minin 2011|{{3e}}]]\n| style=\"background:gold;\"|[[Fl\u00e8che wallonne f\u00e9minine 2011|'''Vainqueur''']]\n| x\n| x\n| style=\"background:YellowGreen;\"|[[Grand Prix de Plouay f\u00e9minin 2011|{{3e}}]]\n| -\n| style=\"background:gold;\"|[[Tour de Drenthe f\u00e9minin 2011|'''Vainqueur''']]\n| [[Course en ligne de l'Open de Su\u00e8de V\u00e5rg\u00e5rda 2011|{{17e}}]]\n| style=\"background:silver;\"|[[Contre-la-montre par \u00e9quipes de l'Open de Su\u00e8de V\u00e5rg\u00e5rda 2011|{{5e}}]]\n| x\n| style=\"background:gold;\"|'''Vainqueur'''\n| x\n|-\n| 2012\n| -\n| style=\"background:YellowGreen;\"|[[Fl\u00e8che wallonne f\u00e9minine 2012|{{2e}}]]\n| x\n| x\n| style=\"background:gold;\"|[[Grand Prix de Plouay f\u00e9minin 2012|'''Vainqueur''']]\n| style=\"background:gold;\"|'''Vainqueur'''\n| style=\"background:gold;\"|[[Tour de Drenthe f\u00e9minin 2012|'''Vainqueur''']]\n| style=\"background:YellowGreen;\"|[[Course en ligne de l'Open de Su\u00e8de V\u00e5rg\u00e5rda 2012|{{3e}}]]\n| style=\"background:YellowGreen;\"|[[Contre-la-montre par \u00e9quipes de l'Open de Su\u00e8de V\u00e5rg\u00e5rda 2012|{{3e}}]]\n| x\n| x\n| x\n|-\n| 2013\n| style=\"background:gold;\"|[[Tour des Flandres f\u00e9minin 2013|'''Vainqueur''']]\n| style=\"background:gold;\"|[[Fl\u00e8che wallonne f\u00e9minine 2013|'''Vainqueur''']]\n| x\n| x\n| style=\"background:gold;\"|[[Grand Prix de Plouay f\u00e9minin 2013|'''Vainqueur''']]\n| style=\"background:silver;\"|{{6e}}\n| style=\"background:gold;\"|[[Tour de Drenthe f\u00e9minin 2013|'''Vainqueur''']]\n| style=\"background:gold;\"|[[Course en ligne de l'Open de Su\u00e8de V\u00e5rg\u00e5rda 2013|'''Vainqueur''']]\n| style=\"background:YellowGreen;\"|[[Contre-la-montre par \u00e9quipes de l'Open de Su\u00e8de V\u00e5rg\u00e5rda 2013|{{2e}}]]\n| x\n| x\n| x\n|-\n| 2014\n| -\n| style=\"background:silver;\"|[[Fl\u00e8che wallonne f\u00e9minine 2014|{{6e}}]]\n| x\n| x\n| style=\"background:YellowGreen;\"|[[Grand Prix de Plouay f\u00e9minin 2014|{{2e}}]]\n| -\n| -\n| style=\"background:silver;\"|[[Course en ligne de l'Open de Su\u00e8de V\u00e5rg\u00e5rda 2014|{{4e}}]]\n| style=\"background:YellowGreen;\"|[[Contre-la-montre par \u00e9quipes de l'Open de Su\u00e8de V\u00e5rg\u00e5rda 2014|{{2e}}]]\n| x\n| x\n| style=\"background:gold;\"|'''Vainqueur'''\n|}\n\n=== Grands tours ===\n==== Tour de l'Aude ====\n* 2007 : {{6e}}, vainqueure des {{1re}}, {{3e}}, {{4e}} et {{7e|\u00e9tapes}}. Porteuse du maillot de leader lors de la premi\u00e8re \u00e9tape<ref>{{lien web|url=http://women.cyclingfever.com/editie.html?editie_id=16936|site=cycling fever|titre=Tour de l'Aude Cycliste F\u00e9minin 2007 (2.1)|consult\u00e9 le=23 mars 2014}}</ref>.\n* [[Tour de l'Aude cycliste f\u00e9minin 2009|2009]] : {{3e}}, vainqueure du classement par points et du classement de la meilleure jeune, vainqueur des {{4e}}, {{7e}} et {{8e|\u00e9tapes}}.\n* 2010 : {{8e}}, vainqueure de la {{8e|\u00e9tape}}\n\n==== Tour d'Italie ====\n* 2007 : {{12e}}, vainqueure du {{Maillot|violet|points}} classement par points et de la {{2e}} \u00e9tape<ref>{{lien web|url=http://women.cyclingfever.com/editie.html?_p=rider&editie_idd=MjAxMTY=&sporter_idd=MTcwOTA=|site=cycling fever|titre=Marianne Vos|consult\u00e9 le=31 ao\u00fbt 2014}}</ref>.\n* 2010 : {{7e}}, vainqueure du {{Maillot|violet|points}} classement par points et du {{Maillot|blanc|jeune}} classement de la meilleure jeune, vainqueure des {{5e}} et {{6e|\u00e9tapes}}, [[Image:Jersey pink.svg|15px]] Maillot rose pendant 3 jours.\n* 2011 : {{Maillot|rose|g\u00e9n\u00e9ral}} vainqueure du classement g\u00e9n\u00e9ral, du {{Maillot|violet|points}} classement par points et du {{Maillot|vert|montagne}} classement de la montagne, vainqueure des {{1re}}, {{3e}}, {{6e}}, {{7e}} et {{9e|\u00e9tapes}}, [[Image:Jersey pink.svg|15px]] Maillot rose pendant 9 jours.\n* [[Tour d'Italie f\u00e9minin 2012|2012]] : {{Maillot|rose|g\u00e9n\u00e9ral}} vainqueure du classement g\u00e9n\u00e9ral, du {{Maillot|jaune|points}} classement par points, vainqueure des {{1re}}, {{2e}} (contre-la-montre), {{4e}}, {{7e}} et {{8e|\u00e9tapes}}, [[Image:Jersey pink.svg|15px]] Maillot rose pendant 8 jours.\n* [[Tour d'Italie f\u00e9minin 2013|2013]] : {{6e}}, {{Maillot|violet|points}} vainqueure du classement par points, vainqueure des {{3e}}, {{4e}} et {{7e|\u00e9tapes}}, [[Image:Jersey pink.svg|15px]] Maillot rose pendant 4 jours.\n* [[Tour d'Italie f\u00e9minin 2014|2014]] : {{Maillot|rose|g\u00e9n\u00e9ral}} vainqueure du classement g\u00e9n\u00e9ral, du {{Maillot|violet|points}} classement par points, vainqueure des {{1re}}, {{4e}}, {{5e}} et {{7e|\u00e9tapes}}, [[Image:Jersey pink.svg|15px]] Maillot rose pendant 9 jours.\n* [[Tour d'Italie f\u00e9minin 2018|2018]] : non-partante ({{9e}} \u00e9tape), vainqueure de la {{8e}} \u00e9tape.\n* [[Tour d'Italie f\u00e9minin 2019|2019]] : {{20e}}, vainqueure des {{2e}}, {{3e}}, {{7e}} et {{10e|\u00e9tapes}}.\n* [[Tour d'Italie f\u00e9minin 2020|2020]] : {{11e}}, {{Maillot|violet|points}} vainqueure du classement par points, vainqueure des {{3e}}, {{5e}} et {{6e|\u00e9tapes}}.\n* [[Tour d'Italie f\u00e9minin 2021|2021]] : non-partante ({{9e|\u00e9tape}}), vainqueure des {{3e}} et {{7e}} \u00e9tapes.\n* [[Tour d'Italie f\u00e9minin 2022|2022]] : non-partante ({{7e|\u00e9tape}}), vainqueure des {{3e}} et {{5e}} \u00e9tapes.\n* [[Tour d'Italie f\u00e9minin 2023|2023]] : {{48e}}\n\n==== Tour de France ====\n2 participations\n* [[Tour de France Femmes 2022|2022]] : {{26e}}, vainqueure des {{2e}} et {{6e|\u00e9tapes}}, {{Maillot|vert|points}} vainqueure du classement par points, {{Maillot|dossard rouge|combativit\u00e9}} du prix de la combativit\u00e9, {{Maillot|jaune|points}} maillot jaune pendant 5 jours\n* [[Tour de France Femmes 2023|2023]] : abandon ([[7e \u00e9tape du Tour de France Femmes 2023|{{7e|\u00e9tape]]}})\n\n==== Tour d'Espagne ====\n<!-- Le Tour d'Espagne f\u00e9minin est consid\u00e9r\u00e9 comme un grand Tour \u00e0 partir de 2023, le premier intitul\u00e9 ''La Vuelta Femenina''-->\n* [[La Vuelta Femenina 2023|2023]] : {{26e}}, vainqueure des {{1re}} (contre-la-montre par \u00e9quipes), {{3e}} et {{4e|\u00e9tapes}}, {{Maillot|vert|points}} vainqueure du classement par points, {{Maillot|rouge|g\u00e9n\u00e9ral}} maillot rouge pendant 3 jours\n\n=== Championnats ===\n{| bgcolor=\"#f7f8ff\" border=\"0\" class=\"wikitable centre\" style=\"border: 1px solid #999; background-color:#FFFFFF; text-align:center\"\n|+ \n|- bgcolor=\"#cccccc\"\n|align=\"center\" |\n|align=\"center\" |'''Ann\u00e9e'''\n| width=\"40\" align=\"center\" bgcolor=\"#dfdfdf\" | '''[[2006 en cyclisme|2006]]'''\n| width=\"40\" align=\"center\" bgcolor=\"#dfdfdf\" | '''[[2007 en cyclisme|2007]]'''\n| width=\"40\" align=\"center\" bgcolor=\"#dfdfdf\" | '''[[2008 en cyclisme|2008]]'''\n| width=\"40\" align=\"center\" bgcolor=\"#dfdfdf\" | '''[[2009 en cyclisme|2009]]'''\n| width=\"40\" align=\"center\" bgcolor=\"#dfdfdf\" | '''[[2010 en cyclisme|2010]]'''\n| width=\"40\" align=\"center\" bgcolor=\"#dfdfdf\" | '''[[2011 en cyclisme|2011]]'''\n| width=\"40\" align=\"center\" bgcolor=\"#dfdfdf\" | '''[[2012 en cyclisme|2012]]'''\n| width=\"40\" align=\"center\" bgcolor=\"#dfdfdf\" | '''[[2013 en cyclisme|2013]]'''\n| width=\"40\" align=\"center\" bgcolor=\"#dfdfdf\" | '''[[2014 en cyclisme|2014]]'''\n| width=\"40\" align=\"center\" bgcolor=\"#dfdfdf\" | '''[[2015 en cyclisme|2015]]'''\n| width=\"40\" align=\"center\" bgcolor=\"#dfdfdf\" | '''[[2016 en cyclisme|2016]]'''\n| width=\"40\" align=\"center\" bgcolor=\"#dfdfdf\" | '''[[2017 en cyclisme|2017]]'''\n| width=\"40\" align=\"center\" bgcolor=\"#dfdfdf\" | '''[[2018 en cyclisme|2018]]'''\n| width=\"40\" align=\"center\" bgcolor=\"#dfdfdf\" | '''[[2019 en cyclisme|2019]]'''\n| width=\"40\" align=\"center\" bgcolor=\"#dfdfdf\" | '''[[2020 en cyclisme|2020]]'''\n| width=\"40\" align=\"center\" bgcolor=\"#dfdfdf\" | '''[[2021 en cyclisme|2021]]'''\n| width=\"40\" align=\"center\" bgcolor=\"#dfdfdf\" | '''[[2022 en cyclisme|2022]]'''\n| width=\"40\" align=\"center\" bgcolor=\"#dfdfdf\" | '''[[2023 en cyclisme|2023]]'''\n|- bgcolor=\"#cccccc\"\n|{{maillot|Monde}}\n|[[Championnats du monde de cyclisme sur route|Championnats du monde sur route]]<ref>{{lien web|langue=en|url=http://women.cyclingfever.com/editie.html?_p=rider&editie_idd=MjI5Mzc=&sporter_idd=MTcwOTA=|titre=World Road Championship : Race Performance|site=cyclingfever|consult\u00e9 le=4 juillet 2014}}</ref>\n|align=\"center\" style=\"background:gold;\"|{{1re}}\n|align=\"center\" style=\"background:YellowGreen;\"|{{2e}}\n|align=\"center\" style=\"background:YellowGreen;\"|{{2e}}\n|align=\"center\" style=\"background:YellowGreen;\"|{{2e}}\n|align=\"center\" style=\"background:YellowGreen;\"|{{2e}}\n|align=\"center\" style=\"background:YellowGreen;\"|{{2e}}\n|align=\"center\" style=\"background:gold;\"|{{1re}}\n|align=\"center\" style=\"background:gold;\"|{{1re}}\n|align=\"center\" style=\"background:silver;\"|{{10e}}\n| align=\"center\" bgcolor=\"#efefef\" |  -\n| align=\"center\" bgcolor=\"#efefef\" | {{22e}}\n| align=\"center\" bgcolor=\"#efefef\" | {{48e}}\n| align=\"center\" bgcolor=\"#efefef\" |  -\n|align=\"center\" style=\"background:silver;\"|{{6e}}\n|align=\"center\" style=\"background:silver;\"|{{4e}}\n|align=\"center\" style=\"background:YellowGreen;\"|{{2e}}\n| align=\"center\" bgcolor=\"#efefef\" | {{14e}}\n|- bgcolor=\"#cccccc\"\n|{{maillot|Europe}}\n|[[Championnats d'Europe de cyclisme sur route|Championnats d'Europe sur route]]\n|align=\"center\" style=\"background:gold;\"|{{1re}}*\n|align=\"center\" style=\"background:gold;\"|{{1re}}*\n| align=\"center\" bgcolor=\"#efefef\" |  -\n|align=\"center\" style=\"background:YellowGreen;\"|{{3e}}*\n| align=\"center\" bgcolor=\"#efefef\" |  -\n| align=\"center\" bgcolor=\"#efefef\" |  -\n| align=\"center\" bgcolor=\"#efefef\" |  -\n| align=\"center\" bgcolor=\"#efefef\" |  -\n| align=\"center\" bgcolor=\"#efefef\" |  -\n| align=\"center\" bgcolor=\"#efefef\" |  -\n|align=\"center\" style=\"background:silver;\"|{{7e}}\n|align=\"center\" style=\"background:gold;\"|{{1re}}\n|align=\"center\" style=\"background:YellowGreen;\"|{{2e}}\n| align=\"center\" bgcolor=\"#efefef\" | {{13e}}\n|align=\"center\" style=\"background:silver;\"| {{8e}}\n| align=\"center\" bgcolor=\"#efefef\" |  DNF\n| align=\"center\" bgcolor=\"#efefef\" |  -\n|- bgcolor=\"#cccccc\"\n|{{maillot|Europe}}\n|[[Championnats d'Europe de cyclisme sur route|Championnats d'Europe contre-la-montre]]\n| align=\"center\" bgcolor=\"#efefef\" |  -\n| align=\"center\" bgcolor=\"#efefef\" |  -\n| align=\"center\" bgcolor=\"#efefef\" |  -\n|align=\"center\" style=\"background:YellowGreen;\"|{{3e}}*\n| align=\"center\" bgcolor=\"#efefef\" |  -\n| align=\"center\" bgcolor=\"#efefef\" |  -\n| align=\"center\" bgcolor=\"#efefef\" |  -\n| align=\"center\" bgcolor=\"#efefef\" |  -\n| align=\"center\" bgcolor=\"#efefef\" |  -\n| align=\"center\" bgcolor=\"#efefef\" |  -\n| align=\"center\" bgcolor=\"#efefef\" |  -\n| align=\"center\" bgcolor=\"#efefef\" |  -\n| align=\"center\" bgcolor=\"#efefef\" |  -\n| align=\"center\" bgcolor=\"#efefef\" |  -\n| align=\"center\" bgcolor=\"#efefef\" |  -\n| align=\"center\" bgcolor=\"#efefef\" |  -\n| align=\"center\" bgcolor=\"#efefef\" |  -\n|- bgcolor=\"#cccccc\"\n|{{maillot|NED}}\n|[[Championnats des Pays-Bas de cyclisme sur route|Championnats des Pays-Bas sur route]]<ref>{{lien web|langue=en|url=http://women.cyclingfever.com/editie.html?editie_idd=MjU4NzI=|titre=National Road Championship (WE/Ned) 2014 (CN)|site=cycling fever|consult\u00e9 le=30 juin 2014}}</ref>\n|align=\"center\" style=\"background:gold;\"| {{1re}}\n|align=\"center\" style=\"background:YellowGreen;\"| {{2e}}\n|align=\"center\" style=\"background:gold;\"| {{1re}}\n|align=\"center\" style=\"background:gold;\"| {{1re}}\n|align=\"center\" style=\"background:YellowGreen;\"| {{2e}}\n|align=\"center\" style=\"background:gold;\"| {{1re}}\n|align=\"center\" style=\"background:YellowGreen;\"| {{2e}}\n|align=\"center\" style=\"background:YellowGreen;\"| {{2e}}\n|align=\"center\" style=\"background:YellowGreen;\"| {{3e}}\n| align=\"center\" bgcolor=\"#efefef\" |  -\n|align=\"center\" style=\"background:YellowGreen;\"| {{3e}}\n| align=\"center\" bgcolor=\"#efefef\" |  -\n|align=\"center\" style=\"background:YellowGreen;\"| {{3e}}\n|align=\"center\" style=\"background:YellowGreen;\"| {{2e}}\n|align=\"center\" style=\"background:silver;\"| {{4e}}\n|align=\"center\" style=\"background:silver;\"| {{8e}}\n|align=\"center\" style=\"background:silver;\"| {{4e}}\n|align=\"center\" style=\"background:YellowGreen;\"| {{3e}}\n|- bgcolor=\"#cccccc\"\n|{{maillot|NED}}\n|[[Championnats des Pays-Bas de cyclisme sur route|Championnats des Pays-Bas contre-la-montre]]<ref>{{lien web|langue=en|url=http://women.cyclingfever.com/editie.html?editie_idd=MjU4MDI=|titre=National TimeTrial Championship (WE/Ned) 2014 (CN)|site=cycling fever|consult\u00e9 le=30 juin 2014}}</ref>\n|align=\"center\" style=\"background:silver;\"|{{5e}}\n| align=\"center\" bgcolor=\"#efefef\" |  -\n| align=\"center\" bgcolor=\"#efefef\" |  -\n|align=\"center\" style=\"background:silver;\"|{{4e}}\n|align=\"center\" style=\"background:gold;\"|{{1re}}\n|align=\"center\" style=\"background:gold;\"|{{1re}}\n| align=\"center\" bgcolor=\"#efefef\" |  -\n| align=\"center\" bgcolor=\"#efefef\" |  -\n|align=\"center\" style=\"background:YellowGreen;\"|{{3e}}\n| align=\"center\" bgcolor=\"#efefef\" |  -\n| align=\"center\" bgcolor=\"#efefef\" |  -\n| align=\"center\" bgcolor=\"#efefef\" |  -\n| align=\"center\" bgcolor=\"#efefef\" |  -\n| align=\"center\" bgcolor=\"#efefef\" |  -\n| align=\"center\" bgcolor=\"#efefef\" |  -\n| align=\"center\" bgcolor=\"#efefef\" |  -\n| align=\"center\" bgcolor=\"#efefef\" |  -\n| align=\"center\" bgcolor=\"#efefef\" |  -\n|}\n\n<small><nowiki>*</nowiki>Championnats moins de 23 ans</small>\n\n=== Classements mondiaux ===\n{{Cycling race/Riderranking|Q6242|1}}\n\n== Palmar\u00e8s en cyclo-cross ==\n[[Fichier:Marianne Vos Hoogerheide 2007.jpg|thumb|right|Marianne Vos en 2007.]]\n* '''2003-2004'''\n** {{m\u00e9daille|2|Eu}} ''M\u00e9daill\u00e9e d'argent au [[Championnats d'Europe de cyclo-cross 2003|championnat d'Europe de cyclo-cross]]''\n* '''2005-2006'''\n** {{maillot|Monde}} [[Championnats du monde de cyclo-cross 2007|Championne du monde de cyclo-cross]]\n** {{maillot|Europe}} [[Championnats d'Europe de cyclo-cross 2005|Championne d'Europe de cyclo-cross]]\n* '''2006-2007'''\n** {{m\u00e9daille|3|Eu}} ''M\u00e9daill\u00e9e de bronze au [[Championnats d'Europe de cyclo-cross 2006|championnat d'Europe de cyclo-cross]]''\n* '''2007-2008'''\n** {{m\u00e9daille|2|CM}} ''M\u00e9daill\u00e9e d'argent du [[Championnats du monde de cyclo-cross 2008|championnat du monde de cyclo-cross]]''\n* '''2008-2009'''\n** {{maillot|Monde}} [[Championnats du monde de cyclo-cross 2009|Championne du monde de cyclo-cross]]\n** [[Coupe du monde de cyclo-cross 2009-2010|Coupe du monde #6]]-[[Grand Prix Eric De Vlaeminck]], [[Heusden-Zolder]]\n[[Fichier:Marianne Vos Daphny van den Brand and Sanne van Paassen all NED at top of 2010 Grote Prijs Adrie van der Poel Hoogerheide NL.jpg|thumb|right|Marianne Vos (devant) lors de la [[coupe du monde de cyclo-cross 2009-2010]].]]\n* '''2009-2010'''\n** {{maillot|Monde}} [[Championnats du monde de cyclo-cross 2010|Championne du monde de cyclo-cross]]\n** {{maillot|Europe}} [[Championnats d'Europe de cyclo-cross 2009|Championne d'Europe de cyclo-cross]]\n** [[Coupe du monde de cyclo-cross 2009-2010|Coupe du monde #3]], [[Coxyde]]\n** [[Coupe du monde de cyclo-cross 2009-2010|Coupe du monde #5]]-[[Grand Prix Eric De Vlaeminck]], [[Heusden-Zolder]]\n** [[Coupe du monde de cyclo-cross 2009-2010|Coupe du monde #7, Hoogerheide]]\n** [[Troph\u00e9e Gazet van Antwerpen 2009-2010|Troph\u00e9e GvA #4]] - [[Krawatencross]]\n** [[Troph\u00e9e Gazet van Antwerpen 2009-2010|Troph\u00e9e GvA #5]] - [[Internationale Sluitingsprijs]]\n** [[Jaarmarktcross Niel]], [[Niel (Belgique)|Niel]]  \n** 34 Int Rad-Cross, [[Francfort-sur-le-Main]]\n** Grand Prix Hotel Threeland, [[P\u00e9tange]]\n** [[Centrumcross|Internationale Centrumcross van Surhuisterveen]], [[Surhuisterveen]]\n* '''[[Calendrier de la saison de cyclo-cross f\u00e9minine 2010-2011|2010-2011]]'''\n** {{maillot|Monde}} [[Championnats du monde de cyclo-cross 2011#Course f\u00e9minine|Championne du monde de cyclo-cross]]\n** {{Maillot|NED}} [[Championnats des Pays-Bas de cyclo-cross|Championne des Pays-Bas de cyclo-cross]]\n** [[Coupe du monde de cyclo-cross 2010-2011|Coupe du monde #6, Pontch\u00e2teau]]\n** [[Troph\u00e9e Gazet van Antwerpen 2010-2011#Femmes \u00e9lites|Troph\u00e9e GvA #3]] - [[Azencross]], [[Loenhout]]\n** [[Cauberg Cyclo-Cross]], [[Fauquemont-sur-Gueule]]\n** Grand Prix Hotel Threeland, [[P\u00e9tange]]\n** [[Centrumcross|Internationale Centrumcross van Surhuisterveen]], [[Surhuisterveen]]\n**''{{3e}} de la [[Coupe du monde de cyclo-cross|Coupe du monde]]''\n[[Fichier:Podium2012.JPG|thumb|right|Marianne Vos (au centre) apr\u00e8s sa victoire aux [[Championnats du monde de cyclo-cross 2012|championnats du monde 2012]].]]\n* '''[[Calendrier de la saison de cyclo-cross f\u00e9minine 2011-2012|2011-2012]]'''\n** {{maillot|Monde}} [[Championnats du monde de cyclo-cross 2012#Course f\u00e9minine|Championne du monde de cyclo-cross]]\n** {{Maillot|NED}} [[Championnats des Pays-Bas de cyclo-cross|Championne des Pays-Bas de cyclo-cross]]\n** [[Coupe du monde de cyclo-cross 2011-2012#Femmes \u00e9lites|Coupe du monde #4]], [[Namur]]\n** [[Coupe du monde de cyclo-cross 2011-2012#Femmes \u00e9lites|Coupe du monde #5]]-[[Grand Prix Eric De Vlaeminck]], [[Heusden-Zolder]]\n** [[Coupe du monde de cyclo-cross 2011-2012#Femmes \u00e9lites|Coupe du monde #6]], [[Li\u00e9vin]]\n** [[Coupe du monde de cyclo-cross 2011-2012#Femmes \u00e9lites|Coupe du monde #7]], [[Hoogerheide]]\n** [[Superprestige 2011-2012#Femmes \u00e9lites|Superprestige #5]], [[Gieten]]\n** [[Superprestige 2011-2012#Femmes \u00e9lites|Superprestige #6]], [[Diegem]] \n** [[Troph\u00e9e Gazet van Antwerpen 2011-2012#Femmes \u00e9lites|Troph\u00e9e GvA #2]] - [[GP Rouwmoer]], [[Essen (Belgique)|Essen]]\n** [[Troph\u00e9e Gazet van Antwerpen 2011-2012#Femmes \u00e9lites|Troph\u00e9e GvA #3]] - [[Azencross]], [[Loenhout]]\n** [[Troph\u00e9e Gazet van Antwerpen 2011-2012#Femmes \u00e9lites|Troph\u00e9e GvA #5]] - [[Krawatencross]], [[Lille (Belgique)|Lille]]\n** 37. Frankfurter Rad-Cross, [[Francfort-sur-le-Main]]\n** [[Centrumcross|Internationale Centrumcross van Surhuisterveen]], [[Surhuisterveen]]\n** Fidea [[Cyclocross Leuven]], [[Louvain]]\n** Grand Prix Hotel Threeland, [[P\u00e9tange]]\n** Internationale Cyclo-Cross Rucphen, [[Rucphen]]\n** [[Cauberg Cyclo-Cross]], [[Fauquemont-sur-Gueule]]\n** ''{{2e}} de la [[Coupe du monde de cyclo-cross 2011-2012#Femmes \u00e9lites|Coupe du monde]]''\n* '''[[Calendrier de la saison de cyclo-cross f\u00e9minine 2012-2013|2012-2013]]'''\n** {{maillot|Monde}} [[Championnats du monde de cyclo-cross 2013#Course f\u00e9minine|Championne du monde de cyclo-cross]]\n** {{Maillot|NED}} [[Championnats des Pays-Bas de cyclo-cross|Championne des Pays-Bas de cyclo-cross]]\n** [[Coupe du monde de cyclo-cross 2012-2013#Femmes \u00e9lites|Coupe du monde #6]]-[[Grand Prix Eric De Vlaeminck]], [[Heusden-Zolder]]\n** [[Coupe du monde de cyclo-cross 2012-2013#Femmes \u00e9lites|Coupe du monde #7]], [[Rome]]\n** [[Coupe du monde de cyclo-cross 2012-2013#Femmes \u00e9lites|Coupe du monde #8]], [[Hoogerheide]]\n** [[Troph\u00e9e Banque Bpost 2012-2013#Femmes \u00e9lites|Troph\u00e9e Banque Bpost #5]] - [[Krawatencross]], [[Lille (Belgique)|Lille]]\n** Grand Prix Hotel Threeland, [[P\u00e9tange]]\n** [[Centrumcross|Internationale Centrumcross van Surhuisterveen]], [[Surhuisterveen]]\n** Cyclocross Otegem, [[Otegem]]\n** Internationale Cyclo-Cross Rucphen, [[Rucphen]]\n** ''{{6e}} de la [[Coupe du monde de cyclo-cross 2012-2013#Femmes \u00e9lites|Coupe du monde]]''\n* '''[[Calendrier de la saison de cyclo-cross f\u00e9minine 2013-2014|2013-2014]]'''\n** {{maillot|Monde}} [[Championnats du monde de cyclo-cross 2014#Course f\u00e9minine|Championne du monde de cyclo-cross]]\n** {{Maillot|NED}} [[Championnats des Pays-Bas de cyclo-cross|Championne des Pays-Bas de cyclo-cross]]\n** [[Coupe du monde de cyclo-cross 2013-2014#Femmes \u00e9lites|Coupe du monde #1]] - [[Cauberg Cyclo-Cross]], [[Fauquemont]]\n** [[Coupe du monde de cyclo-cross 2013-2014#Femmes \u00e9lites|Coupe du monde #7]], [[Nommay]] \n** [[Troph\u00e9e Banque Bpost 2013-2014#Femmes \u00e9lites|Troph\u00e9e Banque Bpost #5]] - [[Azencross]], [[Loenhout]] \n** [[Centrumcross|Internationale Centrumcross van Surhuisterveen]], [[Surhuisterveen]] \n** Internationale Cyclo-Cross Rucphen, [[Rucphen]]\n** SOUDAL [[Cyclocross Leuven]], [[Louvain]]\n** [[Grand Prix du Brabant|De Grote Prijs van Brabant]], [[Bois-le-Duc]]\n** Kiremko Nacht van Woerden, [[Woerden]]\n** ''{{3e}} de la [[Coupe du monde de cyclo-cross 2013-2014#Femmes \u00e9lites|Coupe du monde]]''\n* '''[[Calendrier de la saison de cyclo-cross f\u00e9minine 2014-2015|2014-2015]]'''\n** {{Maillot|NED}} [[Championnats des Pays-Bas de cyclo-cross|Championne des Pays-Bas de cyclo-cross]]\n** [[Coupe du monde de cyclo-cross 2014-2015#Femmes \u00e9lites|Coupe du monde #5]]-[[Grand Prix Eric De Vlaeminck]], [[Heusden-Zolder]]\n** [[Superprestige 2014-2015|Superprestige #6]], [[Diegem]]\n** [[Centrumcross|Internationale Centrumcross van Surhuisterveen]], [[Surhuisterveen]]\n** ''{{m\u00e9daille|3|Eu}} M\u00e9daill\u00e9e de bronze du [[Championnats du monde de cyclo-cross 2015#Course f\u00e9minine|championnat du monde de cyclo-cross]]''\n* '''[[Calendrier de la saison de cyclo-cross f\u00e9minine 2016-2017|2016-2017]]'''\n** {{Maillot|NED}} [[Championnats des Pays-Bas de cyclo-cross|Championne des Pays-Bas de cyclo-cross]]\n** [[Coupe du monde de cyclo-cross 2016-2017|Coupe du monde #7]], [[Heusden-Zolder]]\n** [[Coupe du monde de cyclo-cross 2016-2017|Coupe du monde #8]], [[Fiuggi]]\n** [[Coupe du monde de cyclo-cross 2016-2017|Coupe du monde #9]], [[Hoogerheide]]\n** [[Superprestige 2016-2017|Superprestige #6]], [[Diegem]]\n** [[Troph\u00e9e des AP Assurances 2016-2017|IJsboerke Ladies Trophy #7]], [[Baal (Belgique)|Baal]]\n** [[Centrumcross|Internationale Centrumcross van Surhuisterveen]], [[Surhuisterveen]]\n** [[Parkcross Maldegem]], [[Maldegem]]\n** {{m\u00e9daille|2|CM}} ''M\u00e9daill\u00e9e d'argent du [[Championnats du monde de cyclo-cross 2017|championnat du monde de cyclo-cross]]''\n* '''[[Calendrier de la saison de cyclo-cross f\u00e9minine 2017-2018|2017-2018]]'''\n** [[Parkcross Maldegem]], [[Maldegem]]\n* '''[[Calendrier de la saison de cyclo-cross f\u00e9minine 2018-2019|2018-2019]]'''\n** '''Classement g\u00e9n\u00e9ral de la [[Coupe du monde de cyclo-cross 2018-2019|Coupe du monde]]'''\n*** [[Coupe du monde de cyclo-cross 2018-2019|Coupe du monde de cyclo-cross #1]], [[Waterloo (Wisconsin)|Waterloo]]\n*** [[Coupe du monde de cyclo-cross 2018-2019|Coupe du monde de cyclo-cross #3]], [[Berne]]\n*** [[Coupe du monde de cyclo-cross 2018-2019|Coupe du monde de cyclo-cross #7]], [[Heusden-Zolder]]\n*** [[Coupe du monde de cyclo-cross 2018-2019|Coupe du monde de cyclo-cross #8]], [[Pont-Ch\u00e2teau]]\n** [[Superprestige 2018-2019|Superprestige #3]], [[Ruddervoorde]]\n** Brico Cross [[Hotondcross]] - GP Mario De Clercq, [[Renaix]]\n** [[Kiremko Nacht van Woerden|Nacht van Woerden]], [[Woerden]]\n** {{m\u00e9daille|2|Eu}} ''M\u00e9daill\u00e9e d'argent au [[Championnats d'Europe de cyclo-cross 2018|championnat d'Europe de cyclo-cross]]''\n** ''{{2e}} du [[Championnats des Pays-Bas de cyclo-cross|championnat des Pays-Bas de cyclo-cross]]''\n** ''{{m\u00e9daille|3|CM}}  M\u00e9daill\u00e9e de bronze du [[Championnats du monde de cyclo-cross 2019|championnat du monde de cyclo-cross]]''\n* '''[[Calendrier de la saison de cyclo-cross f\u00e9minine 2019-2020|2019-2020]]'''\n** Ethias Cross Essen, [[Essen]]\n** Ciclo-cross Ciudad de X\u00e0tiva, [[X\u00e0tiva]]\n* '''[[Calendrier de la saison de cyclo-cross f\u00e9minine 2020-2021|2020-2021]]'''\n** Ethias Cross [[Cyclocross Essen]], [[Essen]]\n* '''[[Calendrier de la saison de cyclo-cross f\u00e9minine 2021-2022|2021-2022]]'''\n** {{maillot|Monde}} [[Championnats du monde de cyclo-cross 2022|Championne du monde de cyclo-cross]]\n** {{Maillot|NED}} [[Championnats des Pays-Bas de cyclo-cross|Championne des Pays-Bas de cyclo-cross]]\n** [[Coupe du monde de cyclo-cross 2021-2022|Coupe du monde de cyclo-cross #1]], [[Waterloo (Wisconsin)|Waterloo]]\n** [[Coupe du monde de cyclo-cross 2021-2022|Coupe du monde de cyclo-cross #3]], [[Iowa City]]\n** [[Coupe du monde de cyclo-cross 2021-2022|Coupe du monde de cyclo-cross #11]], [[Rucphen]]\n** [[Coupe du monde de cyclo-cross 2021-2022|Coupe du monde de cyclo-cross #16]], [[Hoogerheide]]\n** ''{{5e}} de la [[Coupe du monde de cyclo-cross 2021-2022|Coupe du monde]]''\n* '''[[Calendrier de la saison de cyclo-cross 2022-2023|2022-2023]]'''\n** [[X\u00b2O Badkamers Trofee 2022-2023|X\u00b2O Badkamers Trofee #2]], [[Courtrai]]\n** ''{{9e}} du [[Championnats d'Europe de cyclo-cross 2022|championnat d'Europe de cyclo-cross]]''\n\n== Palmar\u00e8s sur piste ==\n=== Jeux olympiques ===\n*'''[[Cyclisme aux jeux Olympiques de 2008|P\u00e9kin 2008]]'''\n** [[Image:Olympic flag.svg|25px]] Championne olympique de la [[course aux points]]\n\n=== Championnats du monde ===\n*'''[[championnats du monde de cyclisme sur piste 2008|Manchester 2008]]'''\n** {{maillot|Monde}}  [[championnats du monde de cyclisme sur piste 2008|Championne du monde de la course aux points]]  \n*'''[[championnats du monde de cyclisme sur piste 2011|Apeldoorn 2011]]'''\n** {{maillot|Monde}}  [[championnats du monde de cyclisme sur piste 2011|Championne du monde du scratch]]\n** {{10e}} de la course aux points\n\n=== Coupe du monde ===\n* '''[[Coupe du monde de cyclisme sur piste 2007-2008|2007-2008]]'''\n** {{1re}} de la course aux points \u00e0 P\u00e9kin\n** {{1re}} du scratch \u00e0 P\u00e9kin\n** {{1re}} du scratch \u00e0 Copenhague\n\n=== Championnats des Pays-Bas ===\n* [[championnats des Pays-Bas de cyclisme sur piste|Championne des Pays-Bas de course aux points]] : 2007\n* [[championnats des Pays-Bas de cyclisme sur piste|Championne des Pays-Bas du scratch]] : 2007\n* [[championnats des Pays-Bas de cyclisme sur piste|Championne des Pays-Bas de l'am\u00e9ricaine]] : 2012 (avec [[Roxane Knetemann]])\n\n== Distinctions ==\n* [[Sportif n\u00e9erlandais de l'ann\u00e9e|Sportive n\u00e9erlandaise de l'ann\u00e9e]] : 2008, 2009 et 2013\n* [[Cycliste n\u00e9erlandais de l'ann\u00e9e|Cycliste n\u00e9erlandaise de l'ann\u00e9e]] : 2006, 2007, 2008, 2009, 2010<ref>[http://www.velochrono.fr/actu/2010/gesink-et-vos-cyclistes-de-lannee-aux-pays-bas/ Gesink et Vos cyclistes de l'ann\u00e9e aux Pays-Bas]</ref>, 2011<ref>{{nl}} [http://www.omroepbrabant.nl/?news/1655671203/Marianne+Vos+weer+Wielrenster+van+het+Jaar+.aspx Marianne Vos weer Wielrenster van het Jaar]</ref>, 2012<ref>{{nl}} [http://www.omroepbrabant.nl/?news/1843981343/Marianne+Vos+uitgeroepen+tot+wielrenster+van+het+jaar.aspx Marianne Vos uitgeroepen tot wielrenster van het jaar]</ref>, 2013 et 2014<ref name=\"annee\">[http://www.lesoir.be/715934/article/actualite/fil-info/fil-info-sport-cyclisme/2014-11-25/tom-dumoulin-elu-coureur-neerlandais-l-annee Tom Dumoulin \u00e9lu coureur n\u00e9erlandais de l'ann\u00e9e] ''sur lesoir.be''</ref>.\n* Laur\u00e9ate du troph\u00e9e de l'Association internationale des organisateurs de courses cyclistes<ref>[https://www.lequipe.fr/Cyclisme-sur-route/Actualites/Le-trophee-de-l-aiocc-est-revenue-a-la-neerlandaise-marianne-vos/961800 Le troph\u00e9e de l'AIOCC est revenue \u00e0 la N\u00e9erlandaise Marianne Vos]</ref>\n* [[Union europ\u00e9enne de cyclisme|UEC Hall of Fame]]<ref>[http://www.uec.ch/resources/2021%20Events/HALL%20OF%20FAME%2008_08_21.pdf UEC Hall of Fame]</ref>\n\n== Notes et r\u00e9f\u00e9rences ==\n{{R\u00e9f\u00e9rences|colonnes=2}}\n\n== Liens externes ==\n{{Autres projets|commons = Category:Marianne Vos}}\n{{Liens}}\n\n{{Palette|Championnes olympiques de cyclisme sur route|Championnes du monde de cyclisme sur route|Vainqueur Coupe du monde de cyclisme sur route f\u00e9minine|Championnes olympiques de la course aux points|Championnes du monde de la course aux points|Championnes du monde du scratch|Championnes du monde de cyclo-cross|Pays-Bas aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2008|Vainqueurs du Tour d'Italie f\u00e9minin}}\n{{Portail|cyclisme|Pays-Bas}}\n\n{{DEFAULTSORT:Vos, Marianne}}\n[[Cat\u00e9gorie:Coureuse cycliste n\u00e9erlandaise]]\n[[Cat\u00e9gorie:Coureuse cycliste sur piste]]\n[[Cat\u00e9gorie:Championne olympique en cyclisme sur piste]]\n[[Cat\u00e9gorie:Championne olympique en cyclisme sur route]]\n[[Cat\u00e9gorie:Championne olympique n\u00e9erlandaise]]\n[[Cat\u00e9gorie:Coureuse cycliste aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2008]]\n[[Cat\u00e9gorie:Coureuse cycliste aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2012]]\n[[Cat\u00e9gorie:Coureuse cycliste aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2016]]\n[[Cat\u00e9gorie:Championne du monde de cyclisme sur route]]\n[[Cat\u00e9gorie:Championne du monde de cyclisme sur piste]]\n[[Cat\u00e9gorie:Championne d'Europe de cyclisme sur route]]\n[[Cat\u00e9gorie:Naissance en mai 1987]]\n[[Cat\u00e9gorie:Naissance \u00e0 Bois-le-Duc]]\n[[Cat\u00e9gorie:Coureuse de cyclo-cross]]\n[[Cat\u00e9gorie:Coureuse cycliste aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2020]]\n[[Cat\u00e9gorie:Championne du monde de cyclo-cross]]\n[[Cat\u00e9gorie:Championne d'Europe de cyclo-cross]]\n[[Cat\u00e9gorie:Vainqueur d'\u00e9tape du Tour de France Femmes]]\n[[Cat\u00e9gorie:Vainqueur du classement par points du Tour de France Femmes]]\n[[Cat\u00e9gorie:Vainqueur du prix de la combativit\u00e9 du Tour de France Femmes]]\n[[Cat\u00e9gorie:Vainqueure du Tour d'Italie f\u00e9minin]]"
}