{
    "ID": "2497694",
    "Title": "Laure Manaudou",
    "URLs": [
        "https://fr.wikipedia.org/?curid=2497694",
        "https://fr.wikipedia.org/wiki/Laure Manaudou"
    ],
    "Content": "{{homon|Manaudou}}\n{{Infobox Nageur\n | nom                        = Laure Manaudou-Fr\u00e9rot  \n | image                      = Laure Manaudou dsc03675.jpg\n | taille image               = \n | l\u00e9gende                    = Laure Manaudou \u00e0 [[Paris]] en 2005.\n | nage                       = [[Nage libre]], [[dos crawl\u00e9|dos]], [[quatre nages]]\n | p\u00e9riode active             = 2001-2008, 2011-2013\n | nationalit\u00e9                = {{FRA-d}} [[France|Fran\u00e7aise]]\n | date de naissance          = {{date|9|10|1986|en natation|\u00e2ge=oui}}\n | lieu de naissance          = [[Villeurbanne]] ([[Rh\u00f4ne (d\u00e9partement)|Rh\u00f4ne]])\n | date de d\u00e9c\u00e8s              = \n | lieu de d\u00e9c\u00e8s              = \n | taille                     = {{taille|m=1.80}} <ref name=\"2012_londres.franceolympique.com\">{{lien web | langue=fr | url=http://londres.franceolympique.com/londres/athletes/6/manaudou-17476.php | titre=Profil de Laure Manaudou | consult\u00e9 le=3 septembre 2017}}</ref>\n | poids                      ={{poids|kg=69}}<ref name=\"2012_londres.franceolympique.com\"/>\n | club(s)                    = USC Amb\u00e9rieu (1992-2001) <br /> [[Cercle des Nageurs de Melun-Dammarie|CN Melun-Dammarie]] (2001-2006)<br />[[Canet 66 natation]] (2006-2007) <br /> [[Mulhouse Olympic Natation|Mulhouse ON]] (2008) <br /> [[Cercle des nageurs de Marseille|CN Marseille]] (depuis 2008)\n | entra\u00eeneur(s)              = [[Philippe Lucas]] <br /> [[Nicolas Manaudou]] <br /> [[Lionel Horter]] <br /> [[Romain Barnier]] <br /> Brett Hawke\n | records grand bassin       = {{unit\u00e9|200|m}} [[Nage libre|nl.]] : {{heure||1|55|52}} ([[Record de France de natation dames du 200 m\u00e8tres nage libre|RF]]) <br /> {{unit\u00e9|400|m}} [[nage libre|nl.]] : {{heure||4|2|13}} ([[Record de France de natation dames du 400 m\u00e8tres nage libre|RF]]) <br /> {{unit\u00e9|800|m}} [[nage libre|nl.]] : {{heure||8|18|80}} ([[Record de France de natation dames du 800 m\u00e8tres nage libre|RF]]) <br /> {{unit\u00e9|50|m}} [[dos crawl\u00e9|dos]] : {{heure|||28|13}}  <br /> {{unit\u00e9|100|m}} [[dos crawl\u00e9|dos]] : {{heure|||59|50}} ([[Record de France de natation dames du 100 m\u00e8tres dos|RF]]) <br /> {{unit\u00e9|200|m}} [[dos crawl\u00e9|dos]] : {{heure||2|6|64}} ([[Record de France de natation dames du 200 m\u00e8tres dos|RF]])\n | distinctions               = [[Nageur de l'ann\u00e9e|Nageuse mondiale de l'ann\u00e9e]] en 2007\n | jeux olympiques            = \n | or JO                      = 1\n | argent JO                  = 1\n | bronze JO                  = 1\n | comp\u00e9tition mondiale       = \n | or CM                      = 3\n | argent CM                  = 2\n | bronze CM                  = 1\n | comp\u00e9tition mondiale 2     = \n | or CM2                     = \n | argent CM2                 = \n | bronze CM2                 = \n | comp\u00e9tition continentale   = \n | or CC                      = 9\n | argent CC                  = 1\n | bronze CC                  = 3\n | comp\u00e9tition continentale 2 = \n | or CC2                     = 9\n | argent CC2                 = 2\n | bronze CC2                 = 4\n | comp\u00e9tition nationale      = [[Championnats de France de natation|Ch. de France]]\n | or CN                      = 62\n | argent CN                  = 12\n | bronze CN                  = 11\n}}\n\n'''Laure Manaudou-Fr\u00e9rot''', n\u00e9e le {{date|9|10|1986|en natation}} \u00e0 [[Villeurbanne]], est une [[Natation|nageuse]] [[France|fran\u00e7aise]] pratiquant les quatre nages (brasse, papillon, crawl, dos crawl\u00e9) ayant obtenu des r\u00e9sultats nationaux et internationaux dans la quasi-totalit\u00e9 des distances de comp\u00e9tition : 50 m, 100 m, 200 m, 400 m, 800 m et 1500 m. Lorsqu'elle s'impose \u00e0 17 ans sur 400 m nage libre aux [[Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2004|Jeux olympiques d'Ath\u00e8nes]], le [[Natation aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2004|15 ao\u00fbt 2004]], elle est la deuxi\u00e8me championne olympique fran\u00e7aise de natation apr\u00e8s [[Jean Boiteux]] \u00e0 [[Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 1952|Helsinki en 1952]]. Elle gagne deux autres m\u00e9dailles dans ces Jeux : l'argent sur 800 m nage libre et le bronze sur 100 m dos, un exploit totalement in\u00e9dit pour une nageuse fran\u00e7aise aux JO, et devient imm\u00e9diatement une star nationale<ref name=\"IOC\" />.\n\nLaure Manaudou s'adjuge \u00e9galement deux titres mondiaux sur la m\u00eame distance ([[Championnats du monde de natation 2005|2005]] et [[Championnats du monde de natation 2007|2007]]) et un autre sur 200 m ([[Championnats du monde de natation 2007|2007]]). Sur cette p\u00e9riode, Laure Manaudou remporte en tout trois m\u00e9dailles olympiques, six m\u00e9dailles mondiales et treize m\u00e9dailles europ\u00e9ennes. Licenci\u00e9e jusqu'en [[2006 en sport|2006]] au [[Cercle des nageurs de Melun Val de Seine]] o\u00f9 elle est entra\u00een\u00e9e par [[Philippe Lucas]], elle rejoint le club de [[Canet-en-Roussillon]] ([[Canet 66 natation]]) avec son entra\u00eeneur apr\u00e8s les [[Championnats d'Europe de natation 2006]].\n\nEn [[Sport en mai 2007|mai 2007]], elle quitte Lucas pour aller s'entra\u00eener dans le club [[turin]]ois de LaPresse ''Nuoto''. \u00c0 la suite des tensions apparues avec son entra\u00eeneur Paolo Penso, elle est mise \u00e0 la porte de son club italien le [[6 ao\u00fbt]]. De {{date-|septembre 2007}} \u00e0 {{date-|janvier 2008}}, elle est entra\u00een\u00e9e par son fr\u00e8re a\u00een\u00e9, [[Nicolas Manaudou|Nicolas]], \u00e0 [[Amb\u00e9rieu-en-Bugey]] ([[Ain (d\u00e9partement)|Ain]]). Le {{date|21 janvier 2008}}, elle part \u00e0 [[Mulhouse]] s'entra\u00eener sous la direction de [[Lionel Horter]], entra\u00eeneur au p\u00f4le France<ref>[https://www.lequipe.fr/Aussi/breves2008/20080112_102216Dev.html \u00ab Natation - FRA - Manaudou quitte Amb\u00e9rieu \u00bb], ''[[L'\u00c9quipe]]'', {{date|12 janvier 2008}}</ref>. Elle conna\u00eet ensuite l'\u00e9chec aux [[Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2008|Jeux olympiques de P\u00e9kin]] sur toutes les distances o\u00f9 elle s'aligne.\n\nLe {{date|6 octobre 2008}}, elle rejoint le \u00ab team Marseille 2012 by CNM \u00bb du [[Cercle des nageurs de Marseille]] o\u00f9 elle est entra\u00een\u00e9e par Romain Barnier et Emmanuel Poissier<ref name=\"Team Marseille 2012\">[https://www.lequipe.fr/Aussi/breves2008/20081006_164855_manaudou-rejoint-le-team-2012-by-cnm_Dev.html \u00ab Natation - Manaudou rejoint le team 2012 by CNM \u00bb], ''L'\u00c9quipe'', {{date|6 octobre 2008}}.</ref>. Le {{date-|21 janvier 2009}}, Laure Manaudou annonce qu'elle met un terme \u00e0 sa saison, puis, dans un entretien \u00e0 ''[[Aujourd'hui en France]]'' du {{date-|18 septembre 2009}}, qu'elle abandonne sa carri\u00e8re de nageuse<ref>[http://www.leparisien.fr/abo-faitdujour/c-est-decide-j-arrete-18-09-2009-642642.php \u00ab Laure Manaudou : \u201cc'est d\u00e9cid\u00e9, j'arr\u00eate\u201d \u00bb], ''leparisien.fr'', 18 septembre 2009</ref>.\n\nCependant, en {{date-|juillet 2011}}, elle d\u00e9cide de reprendre la comp\u00e9tition. En {{date-|mars 2012}}, lors des championnats de France \u00e0 Dunkerque, Laure Manaudou remporte les titres des 50 m, 100 m et 200 m dos et se qualifie sur ces deux derni\u00e8res distances pour les [[Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2012|Jeux olympiques de Londres]]. Aux JO, elle est \u00e9limin\u00e9e d\u00e8s les s\u00e9ries, mais offre une des images fortes de ces Jeux en sautant au cou de son fr\u00e8re [[Florent Manaudou|Florent]] \u00e0 sa sortie du bassin en vainqueur du 50 m nage libre hommes<ref name=\"IOC\">{{Lien web | auteur = CIO  | titre = Laure MANAUDOU - Swimming Olympique | France | url = https://www.olympic.org/fr/laure-manaudou | site = International Olympic Committee | consult\u00e9 le = 26 juillet 2017}}</ref>. Apr\u00e8s sa retraite sportive, elle \u00e9volue fr\u00e9quemment en tant que consultante sur les \u00e9preuves de natation dans les grands \u00e9v\u00e9nements \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision. Elle a particip\u00e9 dans la [[Saison 2 de Mask Singer|saison 2 de ''Mask Singer'']] sous le costume du loup, en l'honneur du fils qu'elle a eu avec J\u00e9r\u00e9my Fr\u00e9rot, pr\u00e9nomm\u00e9 Lou.\n\n== Biographie ==\n=== D\u00e9buts ===\nN\u00e9e le {{date|9 octobre 1986}} \u00e0 [[Villeurbanne]], Laure Manaudou est la fille de Jean-Luc Manaudou, employ\u00e9 de banque, joueur et entra\u00eeneur de [[handball]], et d'Olga Schippers, {{pr\u00e9cision n\u00e9cessaire|d'origine [[Pays-Bas|n\u00e9erlandaise]]}}, qui pratique le [[badminton]]. Ses parents se sont rencontr\u00e9s sur une plage au [[Cap Fr\u00e9hel]]. D\u00e9sireux de lui apprendre \u00e0 nager, ils l'ont inscrite \u00e0 des cours de natation d\u00e8s l'\u00e2ge de 4 ans<ref>{{Lien web |auteur=Florianna Fis |titre=Clore Manaudou |url=https://www.gala.fr/l_actu/news_de_stars/clore_manaudou_147279 |p\u00e9riodique=[[Gala (magazine)|Gala]] |date=22 janvier 2009 |consult\u00e9 le=28 f\u00e9vrier 2023}}</ref>.\n\nElle a un grand fr\u00e8re, [[Nicolas Manaudou|Nicolas]], n\u00e9 un an jour pour jour avant elle, ancien nageur qui est son entra\u00eeneur de {{date-|septembre 2007}} \u00e0 {{date-|janvier 2008}}, et un fr\u00e8re cadet, [[Florent Manaudou|Florent]], n\u00e9 en [[1990]], champion olympique du 50 m\u00e8tres nage libre aux [[Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2012|Jeux olympiques de Londres]] en 2012<ref>[https://www.lequipe.fr/Aussi/20070724_132409Dev.html \u00ab Natation - Cadets - Florent Manaudou titr\u00e9 \u00bb], ''L'\u00c9quipe'', {{date|26 avril 2007}}.</ref>.\n\nDe 6 \u00e0 14 ans, elle fait partie du club de natation de la [[Piscine Tournesol|piscine tournesol]] d'[[Amb\u00e9rieu-en-Bugey]]<ref>{{Lien web |titre=Sans les Manaudou, Amb\u00e9rieu surnage |url=https://www.letemps.ch/sport/manaudou-amberieu-surnage |p\u00e9riodique=[[Le Temps (quotidien suisse)|Le Temps]] |date=2 ao\u00fbt 2015 |consult\u00e9 le=28 f\u00e9vrier 2023}}</ref>, situ\u00e9e \u00e0 15 kilom\u00e8tres du domicile familial de [[Loyes]]<ref>{{Lien web |auteur=Gurvan Le Guellec |titre=Olga et Jean-Luc Manaudou, g\u00e9niteurs olympiques |url=https://www.nouvelobs.com/sport/20150804.OBS3675/olga-et-jean-luc-manaudou-geniteurs-olympiques.html |p\u00e9riodique=[[L'Obs]] |date=4 ao\u00fbt 2015 |consult\u00e9 le=28 f\u00e9vrier 2023}}</ref>.\n\nElle est remarqu\u00e9e par [[Philippe Lucas]], entra\u00eeneur mari\u00e9 \u00e0 une ancienne nageuse de l'\u00e9quipe de France olympique, qui convainc ses parents de la laisser partir et leur promet d'en faire une championne. Les premi\u00e8res ann\u00e9es, elle part vivre au foyer de son entra\u00eeneur \u00e0 [[Melun]] avant de s'installer, \u00e0 sa majorit\u00e9, dans un appartement proche de la piscine de Melun.\n\n=== Premiers succ\u00e8s ===\nEn [[2001 en sport|2001]], lors des Championnats d'Europe juniors \u00e0 [[Malte]], elle gagne deux m\u00e9dailles d'argent sur 50 et 100 m\u00e8tres dos. L'ann\u00e9e suivante, lors des Championnats d'Europe juniors \u00e0 [[Linz (Autriche)|Linz]], en [[Autriche]], elle devient championne d'Europe juniors sur 100 m\u00e8tres dos et double vice-championne d'Europe sur 50 m\u00e8tres dos et 200 m\u00e8tres 4 nages.\n\nEn [[2003 en sport|2003]], lors des Championnats de France \u00e0 [[Saint-\u00c9tienne]], elle obtient cinq m\u00e9dailles d'or (400, 800, {{formatnum:1500}} m\u00e8tres nage libre ; 50 et 100 m\u00e8tres dos), bat quatre records de France et se qualifie pour les [[Championnats du monde de natation 2003|Championnats du monde]] de Barcelone. Priv\u00e9e de son entra\u00eeneur-mentor, elle obtient des r\u00e9sultats d\u00e9cevants ({{7e}} du 50 m\u00e8tres dos, {{11e}} du 100 m\u00e8tres dos, {{13e}} du 400 m\u00e8tres nage libre et {{19e}} du 800 m\u00e8tres nage libre). Toutefois, l'ann\u00e9e 2003 se cl\u00f4t sur une m\u00e9daille de bronze sur 100 m\u00e8tres dos obtenue lors des Championnats d'Europe en petit bassin \u00e0 [[Dublin]].\n\nEn [[2004 en sport|2004]], lors des Championnats de France \u00e0 [[Dunkerque]], elle obtient quatre titres nationaux (400 et 800 m\u00e8tres nage libre ; 50 et 100 m\u00e8tres dos). Lors des [[Championnats d'Europe de natation 2004|Championnats d'Europe]] \u00e0 [[Madrid]], elle obtient trois m\u00e9dailles d'or (400 m\u00e8tres nage libre, 100 m\u00e8tres dos et le relais 4 \u00d7 100 m\u00e8tres 4 nages).\n\nAux [[Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2004|Jeux olympiques d'Ath\u00e8nes]] en [[2004]], elle gagne trois m\u00e9dailles olympiques (m\u00e9daille d'or sur 400 m nage libre, argent sur 800 m nage libre et bronze sur 100 m dos) et donne \u00e0 la France sa premi\u00e8re m\u00e9daille d'or dans une \u00e9preuve de natation depuis [[Jean Boiteux]] \u00e0 [[Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 1952|Helsinki en 1952]].\n\nEn [[2005 en sport|2005]], lors des Championnats de France \u00e0 [[Nancy]], elle obtient cinq titres nationaux (400, 800, {{formatnum:1500}} m\u00e8tres nage libre ; 50 et 100 m\u00e8tres dos). Aux [[Championnats du monde de natation 2005|Championnats du monde]] \u00e0 [[Montr\u00e9al]], elle obtient la m\u00e9daille d'or sur 400 m\u00e8tres nage libre. Aux Championnats de France en petit bassin \u00e0 [[Chalon-sur-Sa\u00f4ne]], elle remporte six titres nationaux (400, 800, {{formatnum:1500}} m\u00e8tres nage libre ; 50, 100 m\u00e8tres dos ; 200 m\u00e8tres 4 nages) et bat huit records. Aux Championnats d'Europe en petit bassin \u00e0 [[Trieste]], elle obtient trois m\u00e9dailles d'or (400, 800 m\u00e8tres nage libre ; 100 m\u00e8tres dos) et bat les records mondiaux du 400 m\u00e8tres ({{nobr|3 min 56 s 79}}) et du 800 m\u00e8tres nage libre ({{nobr|8 min 11 s 25}}). \u00c0 la fin de l'ann\u00e9e, elle remporte les interclubs avec le CN Melun.\n\n=== Cons\u00e9cration ===\nLors des Championnats de France [[2006 en sport|2006]] \u00e0 [[Tours]], elle gagne neuf titres nationaux (200, 400, 800, {{formatnum:1500}} m\u00e8tres nage libre ; 100 et 200 m\u00e8tres dos ; 200 et 400 m\u00e8tres 4 nages ; relais 4 \u00d7 200 m\u00e8tres nage libre avec son club de Melun) et bat le [[12 mai en sport|12 mai]] [[2006 en sport|2006]] le mythique record du monde du 400 m\u00e8tres nage libre en grand bassin (50 m), qui \u00e9tait d\u00e9tenu depuis les [[Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 1988|Jeux olympiques de S\u00e9oul]] en [[1988]] par l'Am\u00e9ricaine [[Janet Evans]], l'abaissant de {{nobr|4 min 3 s 85}} \u00e0 {{nobr|4 min 3 s 03}}.\n\nLe [[6 ao\u00fbt en sport|6 ao\u00fbt]] [[2006 en sport|2006]], elle le bat \u00e0 nouveau lors de la finale des [[Championnats d'Europe de natation 2006]] \u00e0 [[Budapest]], l'abaissant \u00e0 {{nobr|4 min 02 s 13}}. Lors de ces Championnats d'Europe, elle obtient en tout sept m\u00e9dailles (4 en or : 400 et 800 m\u00e8tres nage libre, 100 m\u00e8tres dos et 200 m\u00e8tres 4 nages ; 3 en bronze : 200 m\u00e8tres nage libre, relais 4 \u00d7 200 m\u00e8tres nage libre et 4 \u00d7 100 m\u00e8tres 4 nages), \u00e9galant ainsi le record du nombre de titres dans un m\u00eame Championnat d'Europe d\u00e9tenu par l'[[R\u00e9publique d\u00e9mocratique allemande|Allemande de l'Est]] [[Ute Geweniger]] ([[1981 en sport|1981]]) et la [[Hongrie|Hongroise]] [[Krisztina Egerszegi]] ([[1993 en sport|1993]]).\n\nElle a \u00e9t\u00e9 sacr\u00e9e championne des champions fran\u00e7ais par le quotidien ''[[L'\u00c9quipe]]'' en [[2004 en sport|2004]], est d\u00e9cor\u00e9e de la [[L\u00e9gion d'honneur]], se voit d\u00e9cerner le prix du patriotisme Maurice-Schumann, et le Grand Prix olympique de l'[[Acad\u00e9mie des sports]]. En [[2006]], elle obtient m\u00eame le Grand Prix g\u00e9n\u00e9ral de celle-ci, du plus bel exploit sportif dans le monde, pour ses records du monde du 400 m nage libre battu \u00e0 deux reprises, titres europ\u00e9ens et nationaux.\n\nUn bassin olympique Laure-Manaudou a \u00e9t\u00e9 inaugur\u00e9 pr\u00e8s de son centre d'entra\u00eenement de Melun. Par ailleurs Laure, en \u00e9troite collaboration avec son \u00e9quipementier [[Arena (entreprise)|Arena]], a lanc\u00e9 le [[10 octobre en sport|10 octobre]] [[2005 en sport|2005]] ''Catch me if you can'', une collection de v\u00eatements de sport frapp\u00e9e du papillon \u2014 symbole des \u00ab quatre \u00e9tapes \u00bb de sa vie depuis son d\u00e9part d'[[Amb\u00e9rieu-en-Bugey]] pour [[Melun]] \u2014, qu'elle s'est fait tatouer \u00e0 l'\u00e9paule.\n\nLe [[12 ao\u00fbt en sport|12 ao\u00fbt]] [[2006 en sport|2006]], [[Philippe Lucas]] annonce son d\u00e9part du club avec Laure Manaudou pour rejoindre celui de [[Canet-en-Roussillon]] : [[Canet 66 natation]]. Elle reprend l'entra\u00eenement le [[6 septembre en sport|6 septembre]] [[2006 en sport|2006]].\n\n\u00c0 l'occasion des [[championnats du monde de natation 2007]] de [[Melbourne]] ([[Australie]]), elle confirme son statut de favorite en remportant deux m\u00e9dailles d'or sur le 400 m\u00e8tres nage libre et sur le 200 m\u00e8tres nage libre (dont elle bat le record du monde), deux m\u00e9dailles d'argent sur le 800 m\u00e8tres nage libre et le 100 m\u00e8tres dos et une m\u00e9daille de bronze au relais f\u00e9minin 4 \u00d7 200 m (avec [[Alena Popchanka]], [[Sophie Huber]] et [[Aurore Mongel]]) et empoche {{unit\u00e9|122640|euros}} de r\u00e9compense. Elle est nomm\u00e9e meilleure nageuse de ces championnats du monde avec l'Am\u00e9ricain [[Michael Phelps]].\n\nLe {{date|22 mars 2007}}, [[Fran\u00e7ois Pinault]], fondateur du groupe [[PPR (entreprise)|PPR]], a d\u00e9cid\u00e9 de s'engager personnellement aupr\u00e8s de Laure Manaudou via Art\u00e9mis, la [[holding]] patrimoniale pr\u00e9sid\u00e9e par son fils [[Fran\u00e7ois-Henri Pinault|Fran\u00e7ois-Henri]], et de financer la carri\u00e8re de la nageuse pendant les cinq ann\u00e9es \u00e0 venir. \u00ab C'est un partenariat historique et unique dans le sport fran\u00e7ais : c'est une op\u00e9ration de m\u00e9c\u00e9nat, pas de sponsoring. Laure n'aura aucune obligation \u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 Didier Poulmaire, avocat et agent de la nageuse. Celle-ci pourrait ainsi, \u00ab si elle en a l'envie et le temps \u00bb, appara\u00eetre dans des soir\u00e9es caritatives ou lors des d\u00e9fil\u00e9s des marques de luxe du groupe, comme [[Gucci]] ou [[Stella McCartney]]<ref>St\u00e9phane Joly, [http://www.lejdd.fr/cmc/sport/200712/pinault-mecene-personnel-de-manaudou-_4651.html \u00ab Pinault m\u00e9c\u00e8ne personnel de Manaudou \u00bb], ''[[Le Journal du dimanche]]'', {{date|25 mars 2007}}.</ref>. Le contrat sign\u00e9 porterait sur plusieurs millions d'euros. Le chiffre d'un million d'euros annuel a \u00e9t\u00e9 avanc\u00e9. Il pourrait \u00eatre prolong\u00e9 si la championne olympique et du monde du 400 m nage libre participe aux [[Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2012|Jeux olympiques de Londres]] en [[2012]]<ref>[https://www.lequipe.fr/Aussi/20070324_164339Dev.html \u00ab Natation - Manaudou signe avec Pinault \u00bb], ''[[L'\u00c9quipe]]'', {{date|24 mars 2007}}.</ref>.\n\n=== Mai 2007 : rupture avec Philippe Lucas et \u00ab aventure \u00bb italienne ===\nLe {{date|6 mai 2007}}, Laure Manaudou d\u00e9cide de se s\u00e9parer de son entra\u00eeneur pour partir s'entra\u00eener en [[Italie]] et se rapprocher ainsi de son [[petit ami]] d'alors, [[Luca Marin]]<ref>[https://www.lequipe.fr/Aussi/breves2007/20070506_184721Dev.html \u00ab Natation - Manaudou quitte Lucas \u00bb], ''[[L'\u00c9quipe]]'', {{date|6 mai 2007}}.</ref>. Elle a d\u00e9clar\u00e9 qu'\u00ab entre l'Italie et la France, je choisis Luca, l'amour de ma vie<ref>[https://www.lemonde.fr/web/article/0,1-0@2-3242,36-907130@51-906464,0.html \u00ab En choisissant Luca, Manaudou provoque l'embarras des f\u00e9d\u00e9rations italienne et fran\u00e7aise de natation \u00bb], ''[[Le Monde]]'', {{date|8 mai 2007}}.</ref> \u00bb.\n\nLe [[9 mai]], lors d'une conf\u00e9rence de presse \u00e0 [[Canet-en-Roussillon]], elle explique son choix de rejoindre le club [[turin]]ois de LaPresse Nuoto et qu'elle va essayer de donner un nouvel \u00e9lan \u00e0 sa carri\u00e8re, \u00ab changer d'entra\u00eenement \u00bb, \u00ab modifier des choses \u00bb : \u00ab Il y a des choses que je voulais travailler et que Philippe ne voulait pas faire. Des choses qui, je pense, sont capables de me faire nager plus vite<ref>[https://www.lemonde.fr/web/article/0,1-0@2-3242,36-908455@51-906464,0.html \u00ab Laure Manaudou part en Italie, o\u00f9 elle esp\u00e8re changer ses m\u00e9thodes d'entra\u00eenement \u00bb], ''[[Le Monde]]'', {{date|10 mai 2007}}.</ref>. \u00bb Elle a par ailleurs pr\u00e9cis\u00e9 qu'elle restait \u00ab fran\u00e7aise de toute fa\u00e7on \u00bb \u2014 elle conserve sa licence \u00e0 Canet-en-Roussillon pour continuer \u00e0 d\u00e9fendre les couleurs de la France dans les comp\u00e9titions internationales \u2014 et qu'elle visait un nouveau titre aux [[Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2008|Jeux olympiques de P\u00e9kin]].\n\nR\u00e9agissant au d\u00e9part de son ancienne prot\u00e9g\u00e9e, [[Philippe Lucas]] a d\u00e9clar\u00e9 lors d'une conf\u00e9rence de presse \u00e0 Canet-en-Roussillon, le [[10 mai]], que Laure Manaudou \u00ab part parce qu'elle a envie de moins travailler. Elle fuit le travail<ref>[https://www.lemonde.fr/web/article/0,1-0@2-3242,36-908683@51-906464,0.html \u00ab Philippe Lucas ne m\u00e2che pas ses mots envers Laure Manaudou \u00bb], ''[[Le Monde]]'', {{date|10 mai 2007}}.</ref>. \u00bb Ces propos surviennent apr\u00e8s l'interview de la nageuse au quotidien italien ''[[La Stampa]]'' o\u00f9 elle affirme qu'elle ne \u00ab supporta[it] plus physiquement les entra\u00eenements \u00bb dirig\u00e9s par Philippe Lucas (\u00ab ''Non reggevo pi\u00f9 fisicamente gli allenamenti di Lucas''<ref>[http://www.lastampa.it/sport/cmsSezioni/nuoto/200705articoli/8075girata.asp \u00ab Manaudou: \"Se finisse la storia con Luca resterei lo stesso in Italia\" \u00bb], ''[[La Stampa]]'', {{date|10 mai 2007}}.</ref>. \u00bb).\n\nApr\u00e8s de multiples tergiversations, la F\u00e9d\u00e9ration italienne de natation ayant le [[14 mai]] dit \u00ab pr\u00e9f\u00e9rer \u00bb que Laure Manaudou ne s'entra\u00eene pas dans la p\u00e9ninsule<ref>[https://www.lemonde.fr/web/article/0,1-0@2-3242,36-910051@51-906464,0.html \u00ab La F\u00e9d\u00e9ration italienne de natation dit \u201cpr\u00e9f\u00e9rer\u201d que Laure Manaudou ne s'entra\u00eene pas dans la p\u00e9ninsule \u00bb], ''[[Le Monde]]'', {{date|14 mai 2007}}.</ref> puis ayant finalement d\u00e9clar\u00e9 le lendemain \u00eatre dispos\u00e9e \u00e0 l'accueillir<ref>[https://www.lemonde.fr/web/article/0,1-0@2-3242,36-910450@51-906464,0.html \u00ab La f\u00e9d\u00e9ration italienne de natation pr\u00eate \u00e0 accueillir Laure Manaudou \u00bb], ''[[Le Monde]]'', {{date|15 mai 2007}}.</ref>, Laure Manaudou devrait s'entra\u00eener trois jours par quinzaine \u00e0 V\u00e9rone, soit au m\u00eame endroit que son petit ami d'alors, le nageur italien Luca Marin, tandis que ce dernier s'entra\u00eenerait \u00e0 Turin en alternance, \u00e9galement pendant trois jours une semaine sur deux, information aussit\u00f4t d\u00e9mentie par la ''Federnuoto''<ref>[https://www.lemonde.fr/web/article/0,1-0@2-3242,36-911182@51-906464,0.html \u00ab L'avenir de Laure Manaudou suspendu aux d\u00e9m\u00eal\u00e9s entre les f\u00e9d\u00e9rations fran\u00e7aise et italienne \u00bb], ''[[Le Monde]]'', {{date|17 mai 2007}}.</ref>.\n\nLe [[17 mai]], lors d'une conf\u00e9rence de presse \u00e0 Turin, Laure Manaudou a pr\u00e9cis\u00e9 les raisons de son choix<ref>[https://www.lequipe.fr/Aussi/breves2007/20070517_154236Dev.html \u00ab Natation - Manaudou - \u201cTout va bien\u201d \u00bb], ''[[L'\u00c9quipe]]'', {{date|17 mai 2007}}.</ref>.\n\nLe [[22 mai]], nouveau coup de th\u00e9\u00e2tre : la nageuse fran\u00e7aise ne pourrait pas s'entra\u00eener \u00e0 V\u00e9rone avec son petit ami d'alors, Luca Marin, dans le centre f\u00e9d\u00e9ral italien. Selon Marco Durante, pr\u00e9sident du club, V\u00e9rone, ce serait \u00ab une fois sur mille \u00bb. Toutefois, la veille, Laure Manaudou s'\u00e9tait entra\u00een\u00e9e \u00e0 V\u00e9rone avant de reprendre la route pour Turin. Par ailleurs, les deux nageuses italiennes, [[Federica Pellegrini]] et [[Alessia Filippi]], qui s'entra\u00eenent \u00e0 V\u00e9rone, ne verraient pas d'un tr\u00e8s bon \u0153il la pr\u00e9sence de la Fran\u00e7aise aupr\u00e8s d'elles. Federica Pellegrini, grande rivale de Manaudou sur 200 m, a ainsi affirm\u00e9 : \u00ab On s'est entra\u00een\u00e9es chacune de notre c\u00f4t\u00e9. Moi \u00e7a ne me d\u00e9range pas que Laure s'entra\u00eene \u00e0 V\u00e9rone de temps en temps. Mais pas plus. Je l'ai dit \u00e0 Alberto Castagnetti. Jusqu'aux JO de P\u00e9kin, \u00e7a ne pourra pas \u00eatre autrement. Mais je n'ai absolument rien contre Laure<ref>[https://www.lequipe.fr/Aussi/breves2007/20070522_094141Dev.html \u00ab Natation - Manaudou - Le feuilleton continue \u00bb], ''[[L'\u00c9quipe]]'', {{date|22 mai 2007}}.</ref>. \u00bb\n\nLe [[29 mai]]<ref>[http://www.gazzetta.it/Sport_Vari/Altri_Sport/Nuoto/Primo_Piano/2007/05_Maggio/29/manaudou.shtml \u00ab ''Manaudou, c'\u00e8 una frattura. Dovr\u00e0 saltare tre meeting'' \u00bb], ''[[La Gazzetta dello Sport]]'', {{date|29 mai 2007}}.</ref>, Laure Manaudou, jet\u00e9e \u00e0 l'eau par Nicola Febbraro et Leonardo Tumiotto, deux de ses compagnons d'entra\u00eenement, est victime d'une fracture \u00ab au quatri\u00e8me m\u00e9tatarse du pied gauche \u00bb selon un communiqu\u00e9 de son club LaPresse. Elle ne participe pas aux comp\u00e9titions de Mod\u00e8ne ([[2 juin|2]]-[[3 juin]]), Canet-en-Roussillon ([[9 juin|9]]-[[10 juin]]) et [[Monte-Carlo]] ([[16 juin|16]]-[[17 juin]]).\n\n=== Vers les Jeux olympiques de P\u00e9kin ===\n{{article_d\u00e9taill\u00e9|Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2008}}\n\n==== Championnats de France 2007 : un retour attendu ====\nApr\u00e8s sa blessure qui l'avait retenue hors des bassins pendant trois semaines, Laure Manaudou participe aux [[championnats de France de natation 2007]] qui se disputent du [[24 juin|24]] au [[28 juin]] \u00e0 [[Saint-Rapha\u00ebl (Var)|Saint-Rapha\u00ebl]] ([[Var (d\u00e9partement)|Var]]). Initialement, elle devait s'y aligner sur huit \u00e9preuves : les 50 et 100 m dos, les 200, 400, 800 et {{formatnum:1500}} m nage libre, le 200 m 4 nages et le 200 m papillon<ref>[https://www.lequipe.fr/Aussi/20070620_084041Dev.html \u00ab Natation - \u201cManaudou - Exister sans lui\u201d \u00bb], ''[[L'\u00c9quipe]]'', {{date|20 juin 2007}}.</ref> , mais elle choisit de faire l'impasse sur les {{formatnum:1500}} m nage libre et 200 m quatre nages afin d'\u00eatre \u00e0 son maximum pour les courses et faciliter la r\u00e9cup\u00e9ration.\n\nLe [[24 juin en sport|24 juin]]<ref>[https://www.lequipe.fr/Aussi/breves2007/20070624_191411Dev.html \u00ab Natation - ChF - Alain Bernard frappe fort \u00bb], ''[[L'\u00c9quipe]]'', {{date|24 juin 2007}}.</ref>, elle s'impose, non sans difficult\u00e9s, sur le 800 m nage libre, en {{nobr|8 min 31 s 26}}, devant [[Coralie Balmy]] ({{nobr|8 min 32 s 01}}) et [[Sophie Huber]] ({{nobr|8 min 32 s 20}}). Apr\u00e8s ce {{43e|titre}} national, Laure Manaudou finit {{3e}} du 200 m papillon ({{nobr|2 min 12 s 73}}), derri\u00e8re [[Aurore Mongel]] ({{nobr|2 min 10 s 63}}) et [[Magali Rousseau]] ({{nobr|2 min 10 s 87}}).\n\nLe [[25 juin en sport|25 juin]], Laure Manaudou s'impose en finale du 50 m dos, une discipline qui n'a jamais \u00e9t\u00e9 sa priorit\u00e9 lors des comp\u00e9titions internationales. Elle devance [[Alexandra Putra]] ({{nobr|29 s 35}}) et [[Esther Baron]] ({{nobr|29 s 43}}). Mais elle a \u00e9chou\u00e9, en {{nobr|28 s 93}}, \u00e0 neuf centi\u00e8mes de son propre record \u00e9tabli en mars \u00e0 [[Championnats du monde de natation 2007|Melbourne]]<ref>[https://www.lequipe.fr/Aussi/breves2007/20070625_182343Dev.html \u00ab Natation - ChF - \u00c9norme Alain Bernard ! \u00bb], ''[[L'\u00c9quipe]]'', {{date|25 juin 2007}}.</ref>.\n\nLe [[26 juin en sport|26 juin]], lors de la troisi\u00e8me journ\u00e9e, elle fait taire ses d\u00e9tracteurs qui critiquaient ses performances, jug\u00e9es modestes, apr\u00e8s sa s\u00e9paration avec son entra\u00eeneur [[Philippe Lucas]] et son d\u00e9part pour s'entra\u00eener en [[Italie]], en remportant, apr\u00e8s ses deux m\u00e9dailles d'or (sur le 800 m\u00e8tres et le 50 m\u00e8tres dos), le 400 m\u00e8tres nage libre \u2014 sa distance de pr\u00e9dilection \u2014 avec plus de six secondes d'avance sur Coralie Balmy. La [[Natation aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2004|championne olympique]] a sign\u00e9 le temps de {{nobr|4 min 03 s 38}}, \u00e0 seulement {{nobr|1 s 25}} de son propre [[\u00c9volution du record du monde de natation dames du 400 m\u00e8tres nage libre#Bassin de 50 m\u00e8tres|record du monde]], r\u00e9alisant ainsi sa quatri\u00e8me meilleure performance sur la distance<ref>[https://www.lequipe.fr/Aussi/breves2007/20070626_190210Dev.html \u00ab Natation - ChF - Manaudou acc\u00e9l\u00e8re, Rouault bisse \u00bb], ''[[L'\u00c9quipe]]'', {{date|26 juin 2007}}.</ref>.\n\nLe [[27 juin en sport|27 juin]], Laure Manaudou remporte un {{4e|titre}}<ref>[https://www.lequipe.fr/Aussi/breves2007/20070627_192220Dev.html \u00ab Natation - ChF (F) - Et de quatre pour Manaudou \u00bb], ''[[L'\u00c9quipe]]'', {{date|27 juin 2007}}.</ref>. La nageuse de Canet s'est impos\u00e9e en finale du 200 m nage libre en {{nobr|1 min 57 s 48}}. Elle devance Alena Popchanka et Coralie Balmy.\n\nLe [[28 juin en sport|28 juin]]<ref>[https://www.lequipe.fr/Aussi/breves2007/20070628_174159Dev.html \u00ab Natation - ChF (F) - Manaudou a bon dos \u00bb], ''[[L'\u00c9quipe]]'', {{date|28 juin 2007}}.</ref>, elle remporte deux nouveaux titres : tout d'abord la finale du 100 m\u00e8tres dos o\u00f9 elle s'impose en {{nobr|1 min 01 s 22}}, son dixi\u00e8me temps personnel, \u2014 performance assez \u00e9loign\u00e9e de son record d'Europe ({{nobr|59 s 87}}) \u00e9tabli lors de la finale du 100 m dos des Mondiaux 2007 derri\u00e8re l'Am\u00e9ricaine [[Natalie Coughlin]] ({{nobr|59 s 44}}) \u2014, devan\u00e7ant Esther Baron ({{nobr|1 min 01 s 71}}) ; puis la finale du relais 4 \u00d7 100 m 4 nages avec son club de Canet ({{nobr|4 min 08 s 95}} et record de France des clubs<ref>[https://www.lequipe.fr/Aussi/breves2007/20070628_182904Dev.html \u00ab Natation - ChF (F) - RF du 4x100 m 4 nages \u00bb], ''[[L'\u00c9quipe]]'', {{date|28 juin 2007}}.</ref>).\n\nCes Championnats de France ont donc vu Laure Manaudou s'imposer sur 200, 400, 800 m nage libre, 50 et 100 m dos pour un total de 47 troph\u00e9es de championne de France, dont 28 en grand bassin.\n\n==== Le {{Citation|feuilleton Manaudou}} : fin de l'aventure italienne et retour \u00e0 Amb\u00e9rieu ====\nLe {{date|6 ao\u00fbt 2007}}, apr\u00e8s une participation attendue \u00e0 l'[[Open de Paris de natation]], Laure Manaudou est licenci\u00e9e \u00e0 cause de tensions avec son entra\u00eeneur Paolo Penso<ref>[https://www.lequipe.fr/Aussi/breves2007/20070806_143741Dev.html \u00ab Natation - Laure Manaudou vir\u00e9e ! \u00bb], ''[[L'\u00c9quipe]]'', {{date|6|ao\u00fbt|2007}}.</ref>. Le club turinois lui reproche \u00ab son attitude, son refus de faire le relais ou les \u00e9chauffements<ref>[https://www.lemonde.fr/web/article/0,1-0@2-3242,36-942442@51-941804,0.html \u00ab Laure Manaudou a \u00e9t\u00e9 exclue de son club italien \u00bb], ''[[Le Monde]]'', {{date|6 ao\u00fbt 2007}}.</ref> \u00bb lors de cette comp\u00e9tition.\n\nDans l'apr\u00e8s-midi suivant la r\u00e9v\u00e9lation de ce licenciement, le conseiller juridique de la championne, Didier Poulmaire, a pr\u00e9cis\u00e9<ref>[https://www.lequipe.fr/Aussi/breves2007/20070806_195426Dev.html \u00ab Natation - \u201cManaudou - D'autres contacts engag\u00e9s\u201d \u00bb], ''[[L'\u00c9quipe]]'', {{date|6|ao\u00fbt|2007}}.</ref> que Manaudou et son entourage avaient engag\u00e9 {{Citation|depuis un moment d\u00e9j\u00e0 et avaient acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 le week-end dernier des contacts, [afin qu'elle] retrouve des conditions de vie et d'entra\u00eenement \u00e0 la hauteur de son talent et de son ambition}} et qu'elle demeurait licenci\u00e9e au club de [[Canet-en-Roussillon]] ([[Canet 66 natation]]).\n\nLe [[7 ao\u00fbt]], Jean-Luc Manaudou, le p\u00e8re de Laure Manaudou, annonce dans un entretien accord\u00e9 au quotidien sportif ''[[L'\u00c9quipe]]''<ref>[https://www.lequipe.fr/Aussi/breves2007/20070807_151139Dev.html \u00ab Natation - Manaudou entra\u00een\u00e9e par son fr\u00e8re ! \u00bb], ''[[L'\u00c9quipe]]'', {{date|7 ao\u00fbt 2007}}.</ref>, que Nicolas Manaudou, fr\u00e8re a\u00een\u00e9 de Laure et entra\u00eeneur de [[Florent Manaudou|Florent]] \u2014 le fr\u00e8re cadet, champion de France cadets du 50 m nage libre en [[2007]] \u2014 prendra en charge l'entra\u00eenement de la nageuse fran\u00e7aise \u00e0 [[Amb\u00e9rieu-en-Bugey]] ([[Ain (d\u00e9partement)|Ain]]) apr\u00e8s deux semaines de vacances aux [[Maldives]].\n\nLe [[28 ao\u00fbt]]<ref>[https://www.lequipe.fr/Aussi/breves2007/20070828_155722Dev.html \u00ab Natation - Manaudou a besoin de temps \u00bb], ''[[L'\u00c9quipe]]'', {{date|28 ao\u00fbt 2007}}.</ref>, apr\u00e8s plusieurs rumeurs durant le mois d'ao\u00fbt sur son futur lieu d'entra\u00eenement, Laure Manaudou annonce, lors d'une conf\u00e9rence de presse, qu'elle a besoin de temps avant de prendre une d\u00e9cision finale concernant son avenir imm\u00e9diat. La championne olympique fran\u00e7aise va s'entra\u00eener pendant le mois de septembre sous la tutelle de son fr\u00e8re Nicolas, \u00e0 Amb\u00e9rieu. Pour la suite, elle {{Citation|[se] donne quinze jours, trois semaines pour savoir exactement}}. Apr\u00e8s avoir exclu de retourner \u00e0 Turin, elle a confirm\u00e9 qu'elle ne reviendrait pas s'entra\u00eener \u00e0 Canet, aux c\u00f4t\u00e9s de son ancien entra\u00eeneur, Philippe Lucas, et a \u00e9cart\u00e9 la possibilit\u00e9 de rejoindre l'[[Team Lagard\u00e8re|\u00e9quipe Lagard\u00e8re]]<ref>[https://www.lemonde.fr/web/article/0,1-0@2-3242,36-948593@51-941804,0.html \u00ab Laure Manaudou n'a pas encore choisi son club \u00bb], ''[[Le Monde]]'', {{date|28 ao\u00fbt 2007}}.</ref>.\n\nLe [[22 septembre]]<ref>[https://www.lequipe.fr/Aussi/20070922_100254Dev.html \u00ab Natation - Manaudou choisit... Amb\u00e9rieu \u00bb], ''[[L'\u00c9quipe]]'', {{date|22 septembre 2007}}.</ref>, elle annonce qu'elle reste s'entra\u00eener \u00e0 Amb\u00e9rieu-en-Bugey, sous les ordres de son fr\u00e8re Nicolas, pour pr\u00e9parer les Jeux olympiques de 2008. Elle utilisera le petit bassin d'Amb\u00e9rieu et le bassin olympique d'[[Oyonnax]].\n\nApr\u00e8s une ann\u00e9e [[2007]] marqu\u00e9e par cinq m\u00e9dailles mondiales dont deux m\u00e9dailles d'or, un record du monde et deux records d'Europe, Laure Manaudou est d\u00e9sign\u00e9e [[nageuse de l'ann\u00e9e]] 2007 par le mensuel am\u00e9ricain ''[[Swimming World Magazine]]''<ref>{{en}} [http://www.swimmingworldmagazine.com/lane9/news/16356.asp \u00ab ''2007 World Swimmers of the Year on Cover of December Issue of Swimming World'' \u00bb], sur le site du magazine am\u00e9ricain ''[[Swimming World Magazine]]'', {{date|1 d\u00e9cembre 2007}}.</ref>. Elle devient \u00e0 cette occasion la premi\u00e8re nageuse fran\u00e7aise distingu\u00e9e au niveau mondial. La Fran\u00e7aise devient, pour ce magazine, {{Citation|nageuse europ\u00e9enne de l'ann\u00e9e}} pour la seconde ann\u00e9e cons\u00e9cutive.\n\nDepuis son retour en France, elle entretient une relation avec le dossiste fran\u00e7ais [[Benjamin Stasiulis]]. Courant {{date-|d\u00e9cembre 2007}}, des captures d'\u00e9cran d'une vid\u00e9o licencieuse prise par t\u00e9l\u00e9phone portable montrant Laure Manaudou sont diffus\u00e9es sur [[Internet]] au lendemain d'une nouvelle altercation avec [[Luca Marin]] lors des [[championnats d'Europe de natation 2007 en petit bassin|championnats d'Europe en petit bassin]]. L'int\u00e9ress\u00e9 a cependant d\u00e9menti \u00eatre responsable de la diffusion de ces photos. Dans son livre \u00e9crit avec la collaboration de la journaliste Marion Festra\u00ebts ''Entre les lignes'' (Michel Lafon), sorti en octobre 2014 ainsi que dans son t\u00e9moignage dans l'\u00e9mission ''[[Sept \u00e0 huit]]'' diffus\u00e9e le {{date-|5 octobre 2014}}, elle confie que ces photos ont \u00e9t\u00e9 prises et diffus\u00e9es par Pierre Henri, son compagnon de l'\u00e9poque<ref>[http://www.gala.fr/l_actu/news_de_stars/laure_manaudou_a_peur_que_sa_fille_decouvre_ses_photos_nues_326635 Laure Manaudou a peur que sa fille d\u00e9couvre ses photos nues], 3 octobre 2014, [[Gala (magazine)]]</ref>.\n\n==== Championnats d'Europe \u00e0 Eindhoven ====\nProgramme all\u00e9g\u00e9 pour Laure Manaudou. Sur 200 m dos, nouvelle \u00e9preuve pour elle sur le plan international, elle bat deux fois le record de France et emporte le titre. Sur 100 m dos, apr\u00e8s avoir repris son record d'Europe en demi-finale, elle \u00e9choue pour la victoire derri\u00e8re la Russe [[Anastasia Zueva]] qui reprend le record. Enfin, elle participe \u00e0 la victoire fran\u00e7aise sur le relais 4 \u00d7 200 m. Elle ne prend pas le d\u00e9part du 800 m o\u00f9 elle \u00e9tait engag\u00e9e et fait l'impasse sur le 400 m, course au cours de laquelle sa rivale [[Federica Pellegrini]] lui prend le record du monde de la distance en {{nobr|4 min 01 s 53}}.\n\n==== Championnats de France \u00e0 Dunkerque ====\nAvec le m\u00eame programme et le m\u00eame horaire qu'\u00e0 P\u00e9kin (sur huit journ\u00e9es), les championnats de France sont qualificatifs pour les Jeux. Laure est engag\u00e9e dans 6 \u00e9preuves : 100 m, 200 m, 400 m, 800 m nage libre et 100 m et 200 m dos.\n\nLe lundi [[21 mai]], apr\u00e8s 2 qualifications le matin avec le meilleur temps sur 100 m dos et 400 m nage libre, elle gagne, l'apr\u00e8s-midi, sa demi-finale du 100 m dos mais finit {{3e}} du 400 m, battue par la Roumaine [[Camelia Potec]] et sa compatriote [[Coralie Balmy]]. En {{nobr|4 min 6 s 67}}, elle est qualifi\u00e9e pour P\u00e9kin mais c'est sa premi\u00e8re d\u00e9faite sur cette distance depuis 2004.\n\nLe mardi [[22 mai|22]], elle r\u00e9alise le {{4e|temps}} des s\u00e9ries sur 200 m nage libre le matin. L'apr\u00e8s-midi, elle d\u00e9clare forfait pour la demi-finale de cette distance pour se consacrer \u00e0 la finale du 100 m dos qu'elle remporte en {{nobr|1 min 0 s 00}}.\n\nJeudi [[24 mai]], elle ne prend pas le d\u00e9part du 100 m nage libre, ni du 800 m le lendemain. Vendredi [[25 mai|25]], elle r\u00e9alise le {{2e|temps}} en s\u00e9ries du 200 m dos, remporte sa demi-finale puis la finale le lendemain en {{nobr|2 min 6 s 64}}, nouveau record de France, gagnant ainsi son troisi\u00e8me billet pour P\u00e9kin.\n\n=== Jeux olympiques de P\u00e9kin : la d\u00e9sillusion ===\n\nAlign\u00e9e sur 400 m\u00e8tres nage libre \u2014 distance sur laquelle elle a obtenu l'or olympique lors des [[Natation aux Jeux olympiques de 2004|Jeux d'Ath\u00e8nes]] en [[2004]] et dont elle a longtemps d\u00e9tenu le record du monde \u2014, sur 100 m\u00e8tres et 200 m\u00e8tres dos, ainsi que sur le relais 4 \u00d7 100 m\u00e8tres quatre nages<ref>[http://pekin.franceolympique.com/pekin/athletes/6/manaudou-17476.html Fiche de Laure Manaudou] sur le site de l'[[France aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2008|\u00e9quipe de France olympique]].</ref>, Laure Manaudou ne parvient pas \u00e0 emporter de m\u00e9daille lors des [[Natation aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2008|Jeux de P\u00e9kin]].\n\nLe [[10 ao\u00fbt]], elle finit deuxi\u00e8me de sa s\u00e9rie du 400 m\u00e8tres nage libre en {{nobr|4 min 4 s 93}} (devanc\u00e9e par la [[Roumanie|Roumaine]] [[Camelia Potec]] qui r\u00e9alise {{nobr|4 min 4 s 55}}), temps qui lui permet d'accrocher la huiti\u00e8me et derni\u00e8re place qualificative pour la finale. Lors de ces s\u00e9ries, sa rivale [[italie]]nne [[Federica Pellegrini]], d\u00e9tentrice du record du monde de la distance, bat le record olympique de [[Janet Evans]] en {{nobr|4 min 2 s 19}}. Le lendemain, en finale, partant \u00e0 la ligne d'eau n\u00b08 \u2014 comme lors de la finale du 400 m\u00e8tres remport\u00e9e aux [[Championnats du monde de natation 2005|championnats du monde]] de [[Montr\u00e9al]] en [[2005]]<ref>[http://www.rtl.fr/sports/article.asp?dicid=353046 \u00ab Manaudou d\u00e9croche l'or \u00bb], ''RTL'', {{date|25 juillet 2005}}.</ref> \u2014, elle est en t\u00eate aux 150 m\u00e8tres avant de l\u00e2cher prise \u00e0 mi-course et de terminer derni\u00e8re en {{nobr|4 min 11 s 26}}, \u00e0 {{nobr|8 s 04}} de la premi\u00e8re, la Britannique [[Rebecca Adlington]]<ref>[https://www.lequipe.fr/Jo/JO2008_NATATION_1108.html \u00ab De feu et des larmes \u00bb], ''L'\u00c9quipe'', {{date|11 ao\u00fbt 2008}}.</ref>.\n\nSur 100 m\u00e8tres dos, deuxi\u00e8me de sa s\u00e9rie ({{nobr|1 min 0 s 09}}, derri\u00e8re la [[Japon]]aise [[Reiko Nakamura]], qui bat le record olympique en {{nobr|59 s 36}}) puis quatri\u00e8me de sa demi-finale ({{nobr|1 min 0 s 19}}, derri\u00e8re la [[Zimbabwe|Zimbabw\u00e9enne]] [[Kirsty Coventry]], record du monde en {{nobr|58 s 77}}, la [[Russie|Russe]] [[Anastasia Zueva]], {{nobr|59 s 77}}, et l'[[\u00c9tats-Unis|Am\u00e9ricaine]] [[Margaret Hoelzer]], {{nobr|59 s 84}}), elle se trouve une nouvelle fois \u00e0 la huiti\u00e8me et derni\u00e8re place qualificative pour la finale. Le [[12 ao\u00fbt]], elle ne parvient pas \u00e0 entrer dans sa finale et termine septi\u00e8me en {{nobr|1 min 0 s 10}}.\n\nMarqu\u00e9e par ce nouvel \u00e9chec<ref>[http://www.liberation.fr/actualite/sports/jo2008/actualite_jo/344551.FR.php \u00ab Laure Manaudou en plein doute \u00bb], ''Lib\u00e9ration'', {{date|12 ao\u00fbt 2008}}.</ref>, elle s'aligne cependant sur 200 m\u00e8tres dos le [[14 ao\u00fbt]]. Troisi\u00e8me de sa s\u00e9rie en {{nobr|2 min 9 s 39}} (derri\u00e8re la [[R\u00e9publique populaire de Chine|Chinoise]] Zhao Jing, {{nobr|2 min 8 s 97}}, et la Russe Anastasia Zueva, {{nobr|2 min 9 s 01}}), elle \u00e9choue, le lendemain, \u00e0 acc\u00e9der en finale, laissant filer sa demi-finale<ref name=\"France 2\">[http://sport.france2.fr/jeux-olympiques-2008/index-fr.php?page=article&article=2999 \u00ab La fin de l'\u00e8re Manaudou \u00bb], [[France 2]], {{date|15 ao\u00fbt 2008}}.</ref> et finissant huiti\u00e8me en {{nobr|2 min 12 s 04}}<ref>[http://www.lequipetv.fr/Jo/breves2008/20080815_043419_manaudou-s-ecroule_Dev.html \u00ab JO - Natation (F) - Manaudou s'\u00e9croule \u00bb], ''[[L'\u00c9quipe]]'', {{date|15 ao\u00fbt 2008}}.</ref> ({{15e}} et avant-dernier temps des demi-finales).\n\nApr\u00e8s avoir souhait\u00e9 s'aligner sur le relais 4 \u00d7 100 m\u00e8tres quatre nages, elle d\u00e9cide de ne pas prendre part \u00e0 la course<ref name=\"France 2\"/>.\n\nLa veille de cette \u00e9limination, elle a confi\u00e9 vouloir faire un \u00ab long break \u00bb, \u00ab prendre le temps de la r\u00e9flexion<ref>[https://www.lequipe.fr/Jo/breves2008/20080815_071633_manaudou-la-cassure_Dev.html \u00ab JO - Natation - Manaudou : La \u201ccassure\u201d \u00bb], ''L'\u00c9quipe'', {{date|15 ao\u00fbt 2008}}.</ref> \u00bb et \u00ab ne pas [s]e pr\u00e9cipiter le {{1er}} octobre pour reprendre, pour penser aux Championnats d'Europe en petit bassin, aux Championnats du monde \u00e0 Rome<ref>[http://www.chine-informations.com/actualite/chine-laure-manaudou-fera-un-long-break-apres-les-jo-de-pekin_10354.html \u00ab Laure Manaudou fera un long break apr\u00e8s les JO de P\u00e9kin \u00bb], ''Chine informations'', {{date|14 ao\u00fbt 2008}}.</ref>. \u00bb Elle a par ailleurs \u00e9cart\u00e9 l'hypoth\u00e8se d'un retour \u00e0 [[Canet-en-Roussillon]] aupr\u00e8s de [[Philippe Lucas]]<ref>[https://www.lequipe.fr/Jo/breves2008/20080817_202427_manaudou-ne-reviendra-pas-vers-lucas_Dev.html \u00ab JO - Natation (F) - Manaudou n'ira plus vers Lucas \u00bb], ''[[L'\u00c9quipe]]'', {{date|17 ao\u00fbt 2008}}.</ref>. Le journal ''[[L'Alsace-Le Pays]]'' \u00e9voque, quant \u00e0 lui, un \u00e9ventuel rapprochement avec le [[Team Lagard\u00e8re]]<ref>[http://www.lalsace.fr/articles/show/id/344797?symfony=8ee34d3b106e42923c89c4f8871c4a39 \u00ab Lionel Horter : \u201cJe n\u2019ai pas le sentiment que Laure ait trich\u00e9\u201d \u00bb], ''L'Alsace-Le Pays'', {{date|18 ao\u00fbt 2008}}.</ref>, piste qui avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 avanc\u00e9e \u00e0 plusieurs reprises depuis son d\u00e9part de Canet-en-Roussillon<ref>[https://www.challenges.fr/20070824.CHA9346/exclusif_laure_manaudou_approchee_par_le_team_lagardere.html \u00ab Exclusif : Laure Manaudou approch\u00e9e par le Team Lagard\u00e8re \u00bb], ''Challenges'', {{date|24 ao\u00fbt 2007}}.</ref>{{,}}<ref>[https://www.humanite.fr/2008-04-21_Sports_Lagardere-a-grandes-brassees \u00ab Lagard\u00e8re \u00e0 grandes brass\u00e9es \u00bb], ''L'Humanit\u00e9'', {{date|21 avril 2008}}.</ref>{{,}}<ref>[http://tempsreel.nouvelobs.com/actualites/sports/20070824.OBS1897/laure_manaudou_approcheepar_le_team_lagardere.html?idfx=RSS_notr \u00ab Laure Manaudou approch\u00e9e par le Team Lagard\u00e8re \u00bb], ''Le Nouvel Observateur'', {{date|25 juin 2008}}.</ref>. Le [[22 ao\u00fbt]], son entra\u00eeneur Lionel Horter confirme le d\u00e9part de la nageuse du [[Mulhouse Olympic Natation]]<ref>[https://www.lequipe.fr/Aussi/breves2008/20080822_065139_horter-confirme-le-depart-de-manaudou_Dev.html \u00ab Natation - Horter annonce le d\u00e9part de Manaudou \u00bb], ''L'\u00c9quipe'', {{date|22 ao\u00fbt 2008}}.</ref>{{,}}<ref>[http://www.france-info.com/spip.php?article176027&theme=27&sous_theme=28 \u00ab Coul\u00e9e \u00e0 P\u00e9kin, Manaudou nage vers Paris \u00bb], ''France Info'', {{date|22 ao\u00fbt 2008}}.</ref>{{,}}<ref>[http://afp.google.com/article/ALeqM5gw6Y7z7-ltG7j3Z6a2yNp-g0knZw \u00ab Natation : Laure Manaudou change d'entra\u00eeneur avant le d\u00e9but de saison \u00bb], d\u00e9p\u00eache AFP, {{date|22 ao\u00fbt 2008}}.</ref>.\n\n=== 2008-2009 : une saison tronqu\u00e9e et l'annonce de la retraite sportive ===\nLe {{date|6 octobre 2008}}, Laure Manaudou rend officielle son arriv\u00e9e au [[Cercle des nageurs de Marseille]]<ref>[https://www.lequipe.fr/Aussi/breves2008/20081006_115549_manaudou-a-choisi-marseille_Dev.html \u00ab Natation - FRA - Manaudou a choisi Marseille \u00bb], ''L'\u00c9quipe'', {{date|6 octobre 2008}}.</ref>, o\u00f9 elle rejoint le \u00ab team Marseille 2012 by CNM<ref name=\"Team Marseille 2012\"/> \u00bb.\n\n\u00c0 [[Angers]], aux [[Championnats de France de natation 2008 en petit bassin|Championnats de France en petit bassin]], elle est inscrite sur 50 m, 100 m, 200 m, 400 m nage libre et les trois \u00e9preuves en dos. La premi\u00e8re journ\u00e9e, elle finit, en 2 min 8 s 69, {{3e}} du 200 m\u00e8tres dos, derri\u00e8re [[Alexianne Castel]] (2 min 3 s 22, nouveau record de France) et Clo\u00e9 Cr\u00e9deville (2 min 8 s 65) et {{8e}} des s\u00e9ries du 50 m nage libre en 25 s 91. Pour la suite, elle fait l'impasse sur la nage libre et s'impose sur les 50 m\u00e8tres et 100 m\u00e8tres dos, respectivement en 27 s 30 et 57 s 99, nouveaux records des championnats. Avec 52 titres depuis le d\u00e9but de sa carri\u00e8re, dont 30 en grand bassin, elle devient la nageuse la plus titr\u00e9e lors des Championnats de France de natation, d\u00e9passant ainsi [[Claude Mandonnaud]] (50 titres entre [[1966]] et [[1974]]).\n\n\u00c0 [[Rijeka]], aux [[Championnats d'Europe de natation 2008 en petit bassin|Championnats d'Europe en petit bassin]], elle est engag\u00e9e sur 50 m, 100 m et 200 m dos. Elle gagne sa {{41e|m\u00e9daille}} internationale sur 100 m dos en terminant {{3e}} en 57 s 16. Sur 200 m dos, elle termine {{3e}} des s\u00e9ries derri\u00e8re deux compatriotes, [[Alexandra Putra]] et Alexianne Castel ; elle ne peut donc participer \u00e0 la finale pour cause de quota<ref>Seuls deux participants d'une m\u00eame nation peuvent \u00eatre qualifi\u00e9s pour les demi-finales ou la finale.</ref>. Elle d\u00e9clare forfait pour le 50 m dos et ne se qualifie pas avec l'\u00e9quipe de France du 4 \u00d7 50 m 4 nages ({{10e}} en s\u00e9ries).\n\nFin d\u00e9cembre, elle participe au meeting international (petit bassin) de l'oc\u00e9an Indien \u00e0 [[Saint-Paul (La R\u00e9union)|Saint-Paul de la R\u00e9union]]. Elle y bat le record de France des clubs du 4 \u00d7 100 m 4 nages en 3 min 59 s 87 (58 s 62 en dos) avec ses co\u00e9quipi\u00e8res du CN Marseille [[Andr\u00e9a Baudry]], [[Diane Bui Duyet]] et [[Ang\u00e9la Tavernier]]. C'est son {{89e|record}} national chez les seniors.\n\nLe {{date|21 janvier 2009}}, \u00e9voquant un \u00ab \u00e9tat de saturation qui la prive du plaisir de nager \u00bb, elle d\u00e9cide de mettre un terme \u00e0 sa saison<ref>[https://www.lemonde.fr/sports/article/2009/01/21/laure-manaudou-arreterait-sa-saison_1144503_3242.html \u00ab Laure Manaudou arr\u00eate sa saison \u00bb], ''Le Monde'', {{date|21 janvier 2009}}.</ref>. R\u00e9v\u00e9l\u00e9e par le quotidien ''[[La Provence (presse)|La Provence]]'', l'information est confirm\u00e9e sur les ondes de RTL par le pr\u00e9sident du cercle des nageurs de Marseille, Paul Leccia.\n\nEn septembre [[2009]], Laure Manaudou d\u00e9clare mettre un terme d\u00e9finitif \u00e0 sa carri\u00e8re de nageuse et envisage de commencer une formation de d\u00e9coratrice d'int\u00e9rieur<ref>[https://www.20minutes.fr/article/345041/Sport-Laure-Manaudou-se-reconvertit-en-decoratrice-d-interieur.php \u00ab Laure Manaudou se reconvertit en d\u00e9coratrice d'int\u00e9rieur \u00bb], ''20minutes.fr'', 3 septembre 2009.</ref>. Elle s'associe par ailleurs \u00e0 son ancien mentor, [[Philippe Lucas]], dont elle sera la marraine du futur \u00ab Team Lucas \u00bb, \u00e0 [[Saint-Germain-en-Laye]]<ref>[https://www.lequipe.fr/Natation/breves2009/20090913_151135_manaudou-lucas-associes.html \u00ab Manaudou et Lucas s'associent \u00bb], ''lequipe.fr'', 13 septembre 2009.</ref>.\n\nLe {{date|2 avril 2010}}, elle donne naissance \u00e0 Manon, fille du nageur [[Fr\u00e9d\u00e9rick Bousquet]]<ref>[http://www.leparisien.fr/actualite-people-medias/laure-manaudou-maman-d-une-petite-manon-04-04-2010-874068.php \u00ab Laure Manaudou est maman d'une petite Manon \u00bb], ''Le Parisien'', 4 avril 2010.</ref>.\n\n=== 2011 : un retour \u00e0 la comp\u00e9tition ===\nLe {{date|26|juin|2011|en sport}}, Laure Manaudou, qui avait annonc\u00e9 fin {{date-|septembre 2010}} qu'elle reprenait les entra\u00eenements<ref>[http://www.lejdd.fr/Sport/Natation/Actualite/Manaudou-retour-dans-les-bassins-223786/ \u00ab Manaudou, retour dans les bassins \u00bb], ''Le Journal du dimanche'', 30 septembre 2010 ; modifi\u00e9 le {{1er}} octobre 2010.</ref>, d\u00e9clare vouloir reprendre la comp\u00e9tition<ref>[http://www.lejdd.fr/Sport/Natation/Actualite/Exclusif-JDD-Laure-Manaudou-revient-a-la-competition-341001/ \u00ab Manaudou : \u201cJe reviens !\u201d \u00bb], ''Le Journal du dimanche'', 26 juin 2011.</ref>, confirmant ainsi les rumeurs d'un retour de la nageuse<ref>[http://www.europe1.fr/Sport/Articles/Le-retour-de-Manaudou-se-precise-466357/ \u00ab Le retour de Manaudou se pr\u00e9cise \u00bb], ''europe1.fr'', 22 mars 2011.</ref>.\n\nLe {{date|14|juillet|2011|en sport}}, pour la premi\u00e8re course de son retour \u00e0 la comp\u00e9tition, Laure Manaudou bat, en s\u00e9ries, son record personnel sur 50 m nage libre en 25 s 93 \u00e0 [[Athens (G\u00e9orgie)|Athens]]<ref>[https://www.lequipe.fr/Natation/breves2011/20110714_181140_manaudou-bat-son-record-sur-50-m.html \u00ab Manaudou bat son record sur 50 m \u00bb], ''L'\u00c9quipe'', 14 juillet 2011.</ref>, temps qu'elle am\u00e9liore, en finale, en 25 s 84. Cette performance lui aurait permis de figurer sur le podium des [[championnats de France de natation 2011|championnats de France]] de {{date-|mars 2011}}. Elle signe une performance \u00e9quivalente sur 200 m dos (2 min 10 s 20<ref>[https://www.lequipe.fr/Natation/breves2011/20110718_073908_manaudou-termine-en-beaute.html \u00ab Natation - Athens. Manaudou termine en beaut\u00e9 \u00bb], ''L'\u00c9quipe'', 18 juillet 2011.</ref>). Elle participe aussi au 100 m nage libre (56 s 51 en s\u00e9ries), au 200 m nage libre (1 min 59 s 30) et au 100 m dos (1 min 1 s 12)<ref>[https://www.lequipe.fr/Natation/breves2011/20110716_005018_manaudou.html \u00ab Natation - FRA. Manaudou impressionne \u00bb], ''L'\u00c9quipe'', 16 juillet 2011.</ref>.\n\nEn {{date-|mars 2012}}, elle obtient \u00e0 Dunkerque les titres de championne de France sur les trois distances de dos, se qualifiant pour les Jeux olympiques sur 100 et 200 m dos ainsi que sur les 50, 100 et 200 m dos pour les championnats d'Europe. \u00c0 cette occasion, elle bat deux fois son record de France sur 50 m dos, le portant \u00e0 28 s 13.\n\n=== 2012 : les JO de Londres ===\nLaure se qualifie pour les [[Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2012|Jeux de Londres en 2012]], mais elle est \u00e9limin\u00e9e d\u00e8s les s\u00e9ries du 100 m dos avec le {{22e|temps}} et du 200 m dos avec le {{30e|temps}} global<ref>[http://www.lefigaro.fr/flash-actu/2012/08/02/97001-20120802FILWWW00334-jo-manaudou-eliminee-au-200m-dos.php \u00ab JO : Manaudou \u00e9limin\u00e9e du 200 m dos \u00bb], ''[[Le Figaro]]'', 2 ao\u00fbt 2012.</ref>.\n\nEn novembre, elle participe aux championnats d'Europe en petit bassin, \u00e0 Chartres, que les m\u00e9dias estiment \u00eatre sa derni\u00e8re comp\u00e9tition officielle. Laure Manaudou monte sur le podium en trois occasions, obtenant une m\u00e9daille d'or (50 m dos), une m\u00e9daille d'argent (100 m dos) et une m\u00e9daille de bronze dans le relais {{Dunit\u00e9|4|50|m}} {{Unit\u00e9|4 nages}}. Interview\u00e9e par [[France T\u00e9l\u00e9visions]] \u00e0 la suite de la finale du relais {{Dunit\u00e9|4|50|m}} {{Unit\u00e9|4 nages}}, elle ne donne pas de d\u00e9tails sur son futur, sans confirmer ni d\u00e9mentir les rumeurs sur sa retraite sportive.\n\n=== Annonce de sa retraite ===\nLaure annonce sa retraite sportive d\u00e9finitive le mercredi {{date|30|janvier|2013}} en direct de l'\u00e9mission ''[[Le Grand Journal]]'' sur [[Canal+]]. Sa d\u00e9cision \u00e9tait probablement d\u00e9j\u00e0 prise au moment des Championnats d'Europe de novembre 2012 mais elle ne voulait pas faire d'annonce officielle alors que la comp\u00e9tition n'\u00e9tait pas termin\u00e9e pour ses camarades de l'\u00e9quipe de France. Lors de cette \u00e9mission chez [[Michel Denisot]], Laure annonce \u00e9galement \u00eatre enceinte d'un second enfant<ref>[http://www.purepeople.com/article/laure-manaudou-retraitee-et-maman-comblee-manon-est-ma-raison-de-vivre_a143993/1], ''[[Purepeople.com]]'', 2 juillet 2014.</ref>.\n\n=== Reconversion ===\nEn 2015, elle devient consultante pour [[France T\u00e9l\u00e9visions]]. Elle commente les [[Championnats du monde de natation 2015]] avec [[Alexandre Boyon]], [[Philippe Lucas]] et [[Nelson Monfort]]. Elle commente aussi les [[Championnats d'Europe de natation 2016|Championnats d'Europe 2016 \u00e0 Londres]] et les [[Natation aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2016|Jeux Olympiques de Rio 2016]] avec la m\u00eame \u00e9quipe. En 2017, elle c\u00e8de sa place \u00e0 son fr\u00e8re [[Florent Manaudou|Florent]]<ref>{{lien web |url=https://www.lequipe.fr/Medias/Actualites/Florent-manaudou-nouveau-consultant-de-france-televisions/802545 |titre=Florent Manaudou, nouveau consultant de France T\u00e9l\u00e9visions |site=www.lequipe.fr|editeur=[[L'\u00c9quipe]]|date=19 mai 2017 |consult\u00e9 le=24 mai 2017}}</ref>.\n\nEn 2019, elle participe \u00e0 la [[Saison 4 du Meilleur P\u00e2tissier, sp\u00e9cial c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s|saison 4]] du ''[[Le Meilleur P\u00e2tissier|Meilleur P\u00e2tissier, sp\u00e9cial c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s]]'' sur [[M6]], \u00e9mission qu'elle remporte<ref name=\"tvmag_191218\">{{Lien web|langue=fr|url=http://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/le-meilleur-patissier-version-celebrites-bientot-de-retour-sur-m6_1718f458-09e9-11e9-8e3d-7491d33d919e/|titre=Le Meilleur P\u00e2tissier version c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s bient\u00f4t de retour sur M6|site=tvmag.lefigaro.fr|\u00e9diteur=''[[Le Figaro]]''|auteur=Emmanuelle Litaud|en ligne le=1 janvier 2019|consult\u00e9 le=16 janvier 2019}}.</ref>.\n\nEn 2020, elle participe \u00e0 la [[Saison 2 de Mask Singer]] sur [[TF1]]. Cach\u00e9e sous le costume du Loup, elle est la premi\u00e8re \u00e9limin\u00e9e de la saison.\n\n== Carri\u00e8re d'autrice ==\nLaure Manaudou commence sa carri\u00e8re d\u2019autrice, avec son premier livre le {{date|9 octobre 2014}}. C\u2019est une [[autobiographie]], ''Entre les lignes'', co-\u00e9crit avec la journaliste [[Marion Festra\u00ebts]], aux \u00e9ditions [[Michel Lafon]], dans laquelle elle \u00e9voque sa carri\u00e8re de nageuse mais aussi des th\u00e8mes de sa vie priv\u00e9e. Dans celui-ci, on d\u00e9couvre sa grande timidit\u00e9 ainsi que sa rage de gagner \u00e0 tout prix. Elle le souligne d\u2019ailleurs par son pr\u00e9nom \u00ab l\u2019or \u00bb Manaudou, comme si elle \u00e9tait pr\u00e9destin\u00e9e \u00e0 la victoire. On suit son parcours en tant que nageuse boudeuse et amoureuse, qui veut tout sauf nager, ses \u00e9checs comme ses victoires jusqu\u2019\u00e0 la championne olympique et la m\u00e8re. Son livre veut battre en br\u00e8che l'image d'une championne froide et arrogante que les journaux lui ont attribu\u00e9e.\n\n== Carri\u00e8re d'actrice ==\n\u00c0 partir de [[2009]], ayant d\u00e9cid\u00e9 de mettre fin \u00e0 sa carri\u00e8re de nageuse professionnelle, Laure Manaudou se lance alors dans une carri\u00e8re d'actrice de cin\u00e9ma, domaine pour lequel elle a d\u00e9j\u00e0 jou\u00e9 un petit r\u00f4le en [[2008]] dans le film fran\u00e7ais ''[[Le Coach]]'' r\u00e9alis\u00e9 par [[Olivier Doran]] aux c\u00f4t\u00e9s entre autres de [[Jean-Paul Rouve]], [[Richard Berry]] et [[Anne Marivin]]<ref>[http://tf1.lci.fr/infos/people/0,,4105051,00-laure-manaudou-a-un-nouveau-coach-richard-berry-.html \u00ab Cin\u00e9ma - Laure Manaudou a un nouveau coach : Richard Berry \u00bb], ''tf1.lci.fr'', 28 septembre 2008.</ref>{{,}}<ref>[http://tf1.lci.fr/infos/people/0,,4749762,00-laure-manaudou-fait-ses-premiers-pas-au-cinema-.html \u00ab Le coach - Laure Manaudou fait ses premiers pas au cin\u00e9ma \u00bb], ''tf1.lci.fr'', 9 septembre 2009.</ref>.\n\n=== Filmographie ===\n* [[2008 \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision|2008]] : ''Laure Manaudou, l'envol du papillon'', documentaire de [[Cyril Tricot]], racont\u00e9 par [[Jeanne Moreau]] : elle-m\u00eame\n*[[2009 au cin\u00e9ma|2009]] : ''[[Le Coach]]'' d'[[Olivier Doran]] : elle-m\u00eame \n* [[2010 au cin\u00e9ma|2010]] : ''[[Une belle gifle]]'' de [[Jean Bodon]] : {{Mme}} Nakache \n*[[2013]] : ''[[Nos chers voisins]]'' : ''Avis de temp\u00eate'' : \u00c9lisa, une recenseuse peu efficace.\n\n== Participations \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision ==\n*[[2013]] : ''[[Splash : Le Grand Plongeon|Splash : Le grand plongeon]]'' sur [[TF1]] : jur\u00e9e\n*[[2013]] : ''G\u00e9n\u00e9ration eau fragile,'' sur [[Ushua\u00efa TV|Ushaia Tv]] : animatrice\n* [[2016 \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision|2016]] : ''[[\u00c0 l'\u00e9tat sauvage]], sur [[M6]]''\n*[[2019]] : ''[[Saison 4 du Meilleur P\u00e2tissier, sp\u00e9cial c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s|Le Meilleur P\u00e2tissier, sp\u00e9cial c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s]],'' sur [[M6]]\n* [[2020]] : ''[[Saison 2 de Mask Singer|Mask Singer]],'' sur [[TF1]]\n*[[2021]] : [[Celebrity Hunted]], sur [[Amazon Prime Video]]\n\n== Vie priv\u00e9e ==\nLaure Manaudou a eu avec le champion de natation [[Fr\u00e9d\u00e9rick Bousquet]] une fille, Manon, n\u00e9e le {{date-|2 avril 2010}}.\n\nLe {{date-|6 mars 2013}}, Laure Manaudou annonce dans un communiqu\u00e9 qu'elle a \u00e9t\u00e9 contrainte d'avorter apr\u00e8s quatre mois de grossesse, pour des raisons m\u00e9dicales<ref>[http://lemondedelanatation.com/2013/03/06/laure-manaudou-obligee-davorter/ \u00ab Laure Manaudou oblig\u00e9e d'avorter \u00bb], ''Le Monde de la Natation'', 6 mars 2013.</ref>.\n\nDepuis d\u00e9but 2015, elle est en couple avec le chanteur [[J\u00e9r\u00e9my Fr\u00e9rot]] ; ils se marient le samedi {{date-|12 mai 2018}} dans les Landes<ref>{{Article |langue=fr |auteur1= |titre=Laure Manaudou et J\u00e9r\u00e9my Fr\u00e9rot se sont mari\u00e9s |p\u00e9riodique=Cosmopolitan.fr |date=15 mai 2018 |lire en ligne=http://www.cosmopolitan.fr/laure-manaudou-et-jeremy-frerot-se-sont-maries,2018091.asp |pages= }}</ref>. De cette union sont issus deux gar\u00e7ons : Lou, n\u00e9 le {{date-|18 juillet 2017}}<ref>{{Article |langue=fr |auteur1= |titre=Laure Manaudou maman : L'ex-nageuse a accouch\u00e9 ! |p\u00e9riodique=Purepeople |date=23 Juillet 2017 |lire en ligne=http://www.purepeople.com/article/laure-manaudou-maman-l-ex-nageuse-a-accouche_a241879/1 |pages= }}</ref>, et un autre gar\u00e7on, n\u00e9 le {{date-|9 janvier 2021}}<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=Laure Manaudou maman pour la 3e fois : J\u00e9r\u00e9my Fr\u00e9rot vend la m\u00e8che ! |url=https://www.purepeople.com/article/laure-manaudou-maman-pour-la-3e-fois-jeremy-frerot-vend-la-meche_a421787/1 |site=Purepeople |date=28 janvier 2021 }}</ref>.\n\nEn {{date-|juillet 2022}}, ils sont victimes des incendies en [[Gironde (d\u00e9partement)|Gironde]] et doivent \u00e9vacuer leur domicile<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=Incendies : Laure Manaudou et J\u00e9r\u00e9my Fr\u00e9rot \u00e9vacu\u00e9s de leur maison en Gironde - Elle |url=https://www.elle.fr/People/La-vie-des-people/News/Incendies-Laure-Manaudou-et-Jeremy-Frerot-evacues-de-leur-maison-en-Gironde-4036898 |site=elle.fr |date=2022-07-20 |consult\u00e9 le=2022-07-20}}</ref>.\n\n== Palmar\u00e8s ==\nLaure Manaudou a r\u00e9colt\u00e9 en tout 127 m\u00e9dailles dont 86 en or.\n\n=== Championnats internationaux ===\n{| class=\"wikitable\"\n|-\n!rowspan=\"2\" colspan=\"2\" | \u00c9v\u00e9nement\n!colspan=\"3\" | Jeux olympiques !! !!colspan=\"2\" | Championnats du monde !! !! colspan=\"3\" | Championnats d'Europe\n|-\n|align=\"center\" | [[Natation aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2004|2004 \u00e0 Ath\u00e8nes]] <br />[[Gr\u00e8ce]]\n|align=\"center\" | [[Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2008|2008 \u00e0 P\u00e9kin]] <br />[[Chine]]\n|align=\"center\" | [[Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2012|2012 \u00e0 Londres]] <br />[[Royaume-Uni]]\n|align=\"center\" | \n|align=\"center\" | [[Championnats du monde de natation 2005|2005 \u00e0 Montr\u00e9al]] <br />[[Canada]]\n|align=\"center\" | [[Championnats du monde de natation 2007|2007 \u00e0 Melbourne]] <br />[[Australie]]\n|align=\"center\" | \n|align=\"center\" | [[Championnats d'Europe de natation 2004|2004 \u00e0 Madrid]] <br />[[Espagne]]\n|align=\"center\" | [[Championnats d'Europe de natation 2006|2006 \u00e0 Budapest]] <br />[[Hongrie]]\n|align=\"center\" | [[Championnats d'Europe de natation 2008|2008 \u00e0 Eindhoven]] <br />[[Pays-Bas]]\n|-\n|rowspan=\"5\" align=\"center\" |Nage libre|| align=\"center\" |200 m || ||align=\"center\" | || || || ||align=\"center\"  bgcolor=\"gold\"| {{nobr|1 min 55 s 52}} '''RM''' || || || align=\"center\" bgcolor=\"#cc9966\" | {{nobr|1 min 58 s 38}}||\n|-\n|align=\"center\" |400 m || align=\"center\" bgcolor=\"gold\"| {{nobr|4 min 5 s 34}} '''RE'''||align=\"center\" | ''{{nobr|4 min 11 s 26}} ({{8e}})'' || || || align=\"center\"  bgcolor=\"gold\"| {{nobr|4 min 6 s 44}}||align=\"center\" bgcolor=\"gold\"| {{nobr|4 min 2 s 61}} '''RC'''|| align=\"center\" | ||align=\"center\" bgcolor=\"gold\"|{{nobr|4 min 7 s 90}}|| align=\"center\" bgcolor=\"gold\"|{{nobr|4 min 2 s 13}} '''RM'''||\n|-\n|align=\"center\" |800 m ||align=\"center\" bgcolor=\"silver\"| {{nobr|8 min 24 s 96}} ||align=\"center\" | || || || ||align=\"center\" bgcolor=\"silver\"| {{nobr|8 min 18 s 80}} '''RE'''|| || ||align=\"center\" bgcolor=\"gold\"| {{nobr|8 min 19 s 29}} '''RE'''||\n|-\n|align=\"center\" |{{formatnum:1500}} m ||align=\"center\" | ||align=\"center\" | || || || ||align=\"center\" |''{{nobr|16 min 42 s 17}} ({{8e}})''|| || ||align=\"center\" | ||\n|-\n|align=\"center\" |4 \u00d7 200 m || ||align=\"center\" | || || || || align=\"center\" bgcolor=\"#cc9966\" | {{nobr|7 min 55 s 96}} '''RF''' || || || align=\"center\" bgcolor=\"#cc9966\" | {{nobr|7 min 56 s 44}} '''RF'''|| align=\"center\" bgcolor=\"gold\"|{{nobr|7 min 52 s 09}} '''RF'''\n|-\n| rowspan=\"2\" align=\"center\" |Dos || align=\"center\" |100 m || align=\"center\" bgcolor=\"#cc9966\" | {{nobr|1 min 0 s 88}}||align=\"center\" | ''{{nobr|1 min 0 s 10}} ({{7e}})'' || ''{{nobr|1 min 1 s 03}} ({{22e}} des s\u00e9ries)'' || || ||align=\"center\" bgcolor=\"silver\"| {{nobr|59 s 87}} '''RE''' || || align=\"center\" bgcolor=\"gold\"| {{nobr|1 min 0 s 93}}|| align=\"center\" bgcolor=\"gold\"|{{nobr|1 min 0 s 88}}||align=\"center\" bgcolor=\"silver\"| {{nobr|1 min 0 s 05}} \n|-\n| align=\"center\" |200 m ||align=\"center\" | || ''{{nobr|2 min 12 s 04}} ({{15e}})'' || ''{{nobr|2 min 14 s 29}} ({{30e}} des s\u00e9ries)'' || || || || || align=\"center\" | || align=\"center\" | ||align=\"center\" bgcolor=\"gold\"| {{nobr|2 min 7 s 99}} '''RF'''\n|-\n|rowspan=\"2\" align=\"center\" |4 nages ||align=\"center\" | 200 m || || || || || || || || || align=\"center\" bgcolor=\"gold\"| {{nobr|2 min 12 s 69}}||\n|-\n|align=\"center\" |4 \u00d7 100 m|| || || || || || |||| align=\"center\" bgcolor=\"gold\"|{{nobr|4 min 5 s 96}}|| align=\"center\" bgcolor=\"#cc9966\" | {{nobr|4 min 3 s 64}} '''RF''' ||\n|}\n<small>NB : ''22 m\u00e9dailles dont 13 titres''</small>\n\n=== Championnats d'Europe ===\n==== Juniors ====\n* [[Championnats d'Europe de natation juniors 2001]] \u00e0 [[Malte]]\n** {{m\u00e9daille d'argent}} m\u00e9daille d'argent sur 50 m dos ({{nobr|29 s 71}})\n** {{m\u00e9daille d'argent}} m\u00e9daille d'argent sur 100 m dos ({{nobr|1 min 3 s 66}})\n* [[Championnats d'Europe de natation juniors 2002]] \u00e0 [[Linz (Autriche)|Linz]] ([[Autriche]])\n** {{m\u00e9daille d'argent}} m\u00e9daille d'argent sur 50 m dos ({{nobr|29 s 45}})\n** {{m\u00e9daille d'or}} m\u00e9daille d'or sur 100 m dos ({{nobr|1 min 1 s 88}})\n** {{m\u00e9daille d'argent}} m\u00e9daille d'argent sur 200 m 4 nages ({{nobr|2 min 17 s 03}})\n<small>NB : ''5 m\u00e9dailles dont 1 titre''</small>\n\n==== Petit bassin ====\n* [[Championnats d'Europe de natation 2003 en petit bassin]] \u00e0 [[Dublin]] ([[Irlande (pays)|Irlande]])\n** {{m\u00e9daille de bronze}} m\u00e9daille de bronze sur 100 m dos ({{nobr|58 s 99}})\n* [[Championnats d'Europe de natation 2005 en petit bassin]] \u00e0 [[Trieste]] ([[Italie]])\n** {{m\u00e9daille d'or}} m\u00e9daille d'or sur 400 m nage libre ({{nobr|3 min 56 s 79}} RM)\n** {{m\u00e9daille d'or}} m\u00e9daille d'or sur 800 m nage libre ({{nobr|8 min 11 s 25}} RM)\n** {{m\u00e9daille d'or}} m\u00e9daille d'or sur 100 m dos ({{nobr|58 s 12}})\n* [[Championnats d'Europe de natation 2006 en petit bassin]] \u00e0 [[Helsinki]] ([[Finlande]])\n** {{m\u00e9daille d'or}} m\u00e9daille d'or sur 400 m nage libre ({{nobr|3 min 56 s 09}} RM)\n** {{m\u00e9daille d'or}} m\u00e9daille d'or sur 800 m nage libre ({{nobr|8 min 12 s 24}})\n** {{m\u00e9daille d'or}} m\u00e9daille d'or sur 100 m dos ({{nobr|57 s 87}} RF)\n* [[Championnats d'Europe de natation 2007 en petit bassin]] \u00e0 [[Debrecen]] ([[Hongrie]])\n** {{m\u00e9daille d'or}} m\u00e9daille d'or sur 100 m dos ({{nobr|57 s 34}} RE)\n** {{m\u00e9daille d'or}} m\u00e9daille d'or sur 400 m nage libre ({{nobr|3 min 57 s 43}})\n** {{m\u00e9daille d'argent}} m\u00e9daille d'argent sur 200 m nage libre ({{nobr|1 min 54 s 15}})\n** {{m\u00e9daille de bronze}} m\u00e9daille de bronze sur 4 \u00d7 50 m 4 nages ({{nobr|27 s 13}} en dos pour un temps total de {{nobr|1 min 48 s 39}} avec [[Anne-Sophie Le Parantho\u00ebn]], [[Alena Popchanka]], [[Malia Metella]])\n* [[Championnats d'Europe de natation 2008 en petit bassin]] \u00e0 [[Rijeka]] ([[Croatie]])\n** {{m\u00e9daille de bronze}} m\u00e9daille de bronze sur 100 m dos ({{nobr|57 s 16}})\n* [[Championnats d'Europe de natation en petit bassin 2012|Championnats d'Europe de natation 2012 en petit bassin]] \u00e0 [[Chartres]] ([[France]])\n** {{m\u00e9daille d'or}} m\u00e9daille d'or sur 50 m dos ({{nobr|26 s 78}} RF)\n** {{m\u00e9daille d'argent}} m\u00e9daille d'argent sur 100 m dos ({{nobr|57 s 70}})\n** {{m\u00e9daille de bronze}} m\u00e9daille de bronze sur 4 \u00d7 50 m 4 nages ({{nobr|1 min 47 s 41}} avec [[Fanny Babou]], [[M\u00e9lanie Henique]], [[Anna Santamans]])\n<small>NB : ''15 m\u00e9dailles dont 9 titres''</small>\n\n=== Jeux m\u00e9diterran\u00e9ens ===\n* [[Jeux m\u00e9diterran\u00e9ens 2005]] \u00e0 [[Almeria]] ([[Espagne]])\n** {{m\u00e9daille d'or}} m\u00e9daille d'or sur 400 m nage libre ({{nobr|4 min 8 s 90}})\n** {{m\u00e9daille d'or}} m\u00e9daille d'or sur 50 m dos ({{nobr|29 s 17}})\n<small>NB : ''2 titres''</small>\n\n=== Championnats de France ===\n==== Jeunes ====\n{| class=\"wikitable\" style=\"font-size:85%\"\n|+''Performances de Laure Manaudou aux Championnats de France jeunes''\n! align=\"center\" bgcolor=\"#e5e5e5\" rowspan=\"2\" | \u00c9v\u00e9nements\n! colspan=\"5\" align=\"center\" | Nage libre\n! colspan=\"1\" align=\"center\" | Dos\n! colspan=\"2\" align=\"center\" | 4 nages \n! colspan=\"3\" align=\"center\" | Relais \n|-\n! align=\"center\" bgcolor=\"#ececec\" | 50 m\n! align=\"center\" bgcolor=\"#ececec\" | 100 m\n! align=\"center\" bgcolor=\"#ececec\" | 200 m\n! align=\"center\" bgcolor=\"#ececec\" | 400 m\n! align=\"center\" bgcolor=\"#ececec\" | 800 m\n! align=\"center\" bgcolor=\"#ececec\" | 100 m\n! align=\"center\" bgcolor=\"#ececec\" | 200 m\n! align=\"center\" bgcolor=\"#ececec\" | 400 m\n! align=\"center\" bgcolor=\"#ececec\" | 4 \u00d7 100 m NL\n! align=\"center\" bgcolor=\"#ececec\" | 4 \u00d7 200 m NL\n! align=\"center\" bgcolor=\"#ececec\" | 4 \u00d7 100 m 4N\n|-\n! colspan=\"12\" align=\"left\" | minimes\n|-\n|align=\"left\" | [[Championnats de France juniors de natation 2000|'''2000''']] [[Chalon-sur-Sa\u00f4ne]] || align=\"center\" |- || align=\"center\"|- || align=\"center\"|- || align=\"center\"|- || align=\"center\"|- || align=\"center\" bgcolor=\"silver\"| {{nobr|1 min 7 s 64}} || align=\"center\" |- || align=\"center\" |- || align=\"center\"|- || align=\"center\"|- || align=\"center\"|- \n|-\n! colspan=\"12\" align=\"left\" | cadettes\n|-\n| align=\"left\" | [[Championnats de France juniors de natation 2002|'''2002''']] [[Chalon-sur-Sa\u00f4ne]] || align=\"center\" |- || align=\"center\" bgcolor=\"gold\" | {{nobr|57 s 41}} || align=\"center\"|- || align=\"center\" bgcolor=\"gold\" | {{nobr|4 min 19 s 34}} || align=\"center\" bgcolor=\"gold\" | {{nobr|8 min 59 s 59}} || align=\"center\" |- || align=\"center\" bgcolor=\"gold\" | {{nobr|2 min 17 s 62}} || align=\"center\" | - || align=\"center\" | - || align=\"center\" | - || align=\"center\"|- \n|-\n! colspan=\"12\" align=\"left\" | juniors\n|-\n| align=\"left\" | [[Championnats de France juniors de natation 2002|'''2002''']] [[Chalon-sur-Sa\u00f4ne]] || align=\"center\" |- || align=\"center\" | - || align=\"center\"| - || align=\"center\" | - || align=\"center\" | - || align=\"center\" | - || align=\"center\" |-|| align=\"center\"|- || align=\"center\" bgcolor=\"gold\" | {{1re}} || align=\"center\" bgcolor=\"gold\" | {{1re}} || align=\"center\" bgcolor=\"gold\" | {{1re}} \n|-\n| align=\"left\" | [[Championnats de France juniors de natation 2004|'''2004''']] [[Mennecy]] || align=\"center\" bgcolor=\"gold\" | 26 s 63 || align=\"center\" bgcolor=\"silver\"| {{nobr|57 s 59}} || align=\"center\" bgcolor=\"gold\" | 2 min 0 s 60 || align=\"center\" | - || align=\"center\" | - || align=\"center\" | - || align=\"center\" | -|| align=\"center\" bgcolor=\"gold\" | 4 min 53 s 36 || align=\"center\" | - || align=\"center\" | - || align=\"center\" | - \n|}\n<small>NB : ''13 m\u00e9dailles dont 11 titres''</small>\n\n==== Grand bassin ====\n{| class=\"wikitable\" style=\"font-size:85%\"\n|+''Performances de Laure Manaudou aux Championnats de France en grand bassin''\n! align=\"center\" bgcolor=\"#e5e5e5\" rowspan=\"2\" | \u00c9v\u00e9nements\n! colspan=\"4\" align=\"center\" | Nage libre\n! colspan=\"3\" align=\"center\" | Dos\n! colspan=\"2\" align=\"center\" | Papillon\n! colspan=\"2\" align=\"center\" | 4 nages \n! colspan=\"3\" align=\"center\" | Relais \n|-\n! align=\"center\" bgcolor=\"#ececec\" | 200 m\n! align=\"center\" bgcolor=\"#ececec\" | 400 m\n! align=\"center\" bgcolor=\"#ececec\" | 800 m\n! align=\"center\" bgcolor=\"#ececec\" | {{formatnum:1500}} m\n! align=\"center\" bgcolor=\"#ececec\" | 50 m\n! align=\"center\" bgcolor=\"#ececec\" | 100 m\n! align=\"center\" bgcolor=\"#ececec\" | 200 m\n! align=\"center\" bgcolor=\"#ececec\" | 100 m\n! align=\"center\" bgcolor=\"#ececec\" | 200 m\n! align=\"center\" bgcolor=\"#ececec\" | 200 m\n! align=\"center\" bgcolor=\"#ececec\" | 400 m\n! align=\"center\" bgcolor=\"#ececec\" | 4 \u00d7 100 m NL\n! align=\"center\" bgcolor=\"#ececec\" | 4 \u00d7 200 m NL\n! align=\"center\" bgcolor=\"#ececec\" | 4 \u00d7 100 m 4N\n|-\n| [[Championnats de France de natation 2000|'''2000''']]<br />[[Rennes]] || align=\"center\"|- || align=\"center\"|- || align=\"center\"|- || align=\"center\"|- || align=\"center\"|- || align=\"center\" |{{nobr|1 min 8 s 08}}<br />({{14e}}) || align=\"center\" |-|| align=\"center\"|- || align=\"center\"|- || align=\"center\"|- || align=\"center\"|- || align=\"center\"|- || align=\"center\"|- || align=\"center\"|-\n|-\n| [[Championnats de France de natation 2001|'''2001''']]<br />[[Chamali\u00e8res]] || align=\"center\"|- || align=\"center\"|- || align=\"center\"|- || align=\"center\"|- || align=\"center\"|- || align=\"center\" bgcolor=\"silver\"|{{nobr|1 min 4 s 45}} || align=\"center\" bgcolor=\"#cc9966\" |{{nobr|2 min 18 s 06}} || align=\"center\"|- || align=\"center\"|- || align=\"center\"|- || align=\"center\"|- || align=\"center\"|- || align=\"center\"|- || align=\"center\"|-\n|-\n| [[Championnats de France de natation 2002|'''2002''']]<br />[[Chalon-sur-Sa\u00f4ne]] || align=\"center\"|- || align=\"center\"|- || align=\"center\"|- || align=\"center\"|- || align=\"center\" bgcolor=\"gold\"|{{nobr|29 s 50}}<br />CF<ref>Championne de France mais battue par la Canadienne [[Jennifer Carroll]].</ref> || align=\"center\" bgcolor=\"silver\"|{{nobr|1 min 2 s 98}} || align=\"center\" bgcolor=\"silver\"|{{nobr|2 min 15 s 55}} || align=\"center\"|- || align=\"center\"|- || align=\"center\"|- || align=\"center\" |- || align=\"center\" bgcolor=\"silver\"|{{2e}} || align=\"center\"|{{4e}} || align=\"center\" bgcolor=\"silver\"|{{2e}}\n|-\n| [[Championnats de France de natation 2003|'''2003''']]<br />[[Saint-\u00c9tienne]] || align=\"center\"|- || align=\"center\" bgcolor=\"gold\"|{{nobr|4 min 10 s 68}}<br />CF<ref>Championne de France mais battue par la Roumaine [[Simona Paduraru]] ([http://www.larepublique.com/news/archivestory.php/aid/5064/Natation_:_Laure_Maraudou_superstar_.html \u00ab Natation : Laure Maraudou superstar \u00bb], ''La R\u00e9publique de Seine-et-Marne'', {{date|21 avril 2003}}).</ref>, '''RF'''|| align=\"center\" bgcolor=\"gold\" |{{nobr|8 min 33 s 92}}<br />'''RF''' || align=\"center\" bgcolor=\"gold\"|{{nobr|16 min 34 s 14}}<br />CF<ref>Championne de France mais battue par la Roumaine Simona Paduraru.</ref>, '''RF''' || align=\"center\" bgcolor=\"gold\"|{{nobr|29 s 39}}<br />CF<ref>Championne de France mais battue par deux nageuses \u00e9trang\u00e8res : la Danoise [[Louise Oernstedt]] et la Bi\u00e9lorusse [[Aliaksandra Herasimenia]].</ref>|| align=\"center\" bgcolor=\"gold\" |{{nobr|1 min 1 s 68}}<br />CF<ref>Championne de France mais battue par la Danoise [[Louise Oernstedt]].</ref>|| align=\"center\" |- || align=\"center\"|- || align=\"center\"|- || align=\"center\"|- || align=\"center\"|- || align=\"center\"|{{4e}} || align=\"center\"|- || align=\"center\" bgcolor=\"#cc9966\" |{{3e}}\n|-\n| [[Championnats de France de natation 2004|'''2004''']]<br />[[Dunkerque]] || align=\"center\"|- || align=\"center\" bgcolor=\"gold\"|{{nobr|4 min 8 s 72}}<br />'''RF''' || align=\"center\" bgcolor=\"gold\"|{{nobr|8 min 31 s 21}}<br />CF<ref>Championne de France mais battue par la Britannique [[Rebecca Cooke]] ([https://www.humanite.fr/2004-04-26_Sports_-Natation-Les-principaux-resultats-du-week-end \u00ab Natation. Les principaux r\u00e9sultats du week-end \u00bb], ''L'Humanit\u00e9'', {{date|26 avril 2004}}).</ref>|| align=\"center\" |- || align=\"center\" bgcolor=\"gold\"|{{nobr|29 s 11}} || align=\"center\" bgcolor=\"gold\"|{{nobr|1 min 0 s 64}}<br />'''RF''' || align=\"center\"|- || align=\"center\"|- || align=\"center\"|- || align=\"center\" bgcolor=\"#cc9966\" |{{nobr|2 min 15 s 82}}<ref>Vice-championne de France devanc\u00e9e par sa compatriote C\u00e9line Cartiaux, battue par la Bi\u00e9lorusse [[Hanna Shcherba-Lorgeril|Hanna Shcherba]] ([https://www.lequipe.fr/Aussi/20040421_191214Dev.html \u00ab Natation - Chts de France - R\u00e9sultats des finales \u00bb], ''L'\u00c9quipe'', {{date|21 avril 2004}}).</ref>|| allign=\"center\" |- || align=\"center\" bgcolor=\"#cc9966\" |{{3e}}<ref>La course a \u00e9t\u00e9 gagn\u00e9e par une \u00e9quipe de 4 Britanniques : Melanie Marshall, Kathryn Evans, Karen Pickering, Lisa Chapman.</ref>|| align=\"center\" |- || align=\"center\" bgcolor=\"#cc9966\" |{{3e}}\n|-\n| [[Championnats de France de natation 2005|'''2005''']]<br />[[Nancy]] || align=\"center\" bgcolor=\"silver\"|{{nobr|2 min 0 s 05}} || align=\"center\" bgcolor=\"gold\"|{{nobr|4 min 6 s 89}} || align=\"center\" bgcolor=\"gold\"|{{nobr|8 min 35 s 21}} || align=\"center\" bgcolor=\"gold\"|{{nobr|16 min 16 s 18}}<br />'''RF''' || align=\"center\" bgcolor=\"gold\"|{{nobr|29 s 28}} || align=\"center\" bgcolor=\"gold\"|{{nobr|1 min 1 s 26}} || align=\"center\"|- || align=\"center\"|- || align=\"center\" bgcolor=\"#cc9966\" |{{nobr|2 min 16 s 24}} || align=\"center\" bgcolor=\"silver\"|{{nobr|2 min 16 s 09}} || align=\"center\"|- || align=\"center\"|- || align=\"center\" bgcolor=\"#cc9966\" |{{3e}} || align=\"center\" bgcolor=\"silver\"|{{2e}}\n|-\n| [[Championnats de France de natation 2006|'''2006''']]<br />[[Tours]] || align=\"center\" bgcolor=\"gold\"|{{nobr|1 min 57 s 81}}|| align=\"center\" bgcolor=\"gold\"|{{nobr|4 min 3 s 03}}<br />'''RM''' || align=\"center\" bgcolor=\"gold\"|{{nobr|8 min 25 s 42}} || align=\"center\" bgcolor=\"gold\"|{{nobr|16 min 3 s 01}}<br />'''RF''' || align=\"center\" bgcolor=\"gold\"|{{nobr|29 s 06}}<br />CF<ref>Championne de France mais battue par la Bi\u00e9lorusse [[Aliaksandra Herasimenia]] ([http://www.liveffn.com/live/index.php?idcpt=106&idepr=11&idlng=fra&go=nat_res&iddat=2006-05-11 \u00ab Championnats de France 2006 de natation - Tours \u00bb], site de la [[F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise de natation]]).</ref>|| align=\"center\" bgcolor=\"gold\" |{{nobr|1 min 1 s 73}} || align=\"center\"|- || align=\"center\"|- || align=\"center\"|- || align=\"center\" bgcolor=\"gold\"|{{nobr|2 min 12 s 41}}<br />'''RF''' || align=\"center\" bgcolor=\"gold\"|{{nobr|4 min 40 s 06}}<br />'''RF''' || align=\"center\" bgcolor=\"silver\"|{{2e}} || align=\"center\" bgcolor=\"gold\"|{{1re}} || align=\"center\" bgcolor=\"#cc9966\" |{{3e}}\n|-\n| [[championnats de France de natation 2007|'''2007''']]<br />[[Saint-Rapha\u00ebl (Var)|Saint-Rapha\u00ebl]] || align=\"center\" bgcolor=\"gold\"|{{nobr|1 min 57 s 48}} || align=\"center\" bgcolor=\"gold\"|{{nobr|4 min 3 s 38}} || align=\"center\" bgcolor=\"gold\"|{{nobr|8 min 31 s 26}} ||align=\"center\"| - || align=\"center\" bgcolor=\"gold\"|{{nobr|28 s 93}} ||align=\"center\" bgcolor=\"gold\"|{{nobr|1 min 1 s 22}} ||align=\"center\"| - ||align=\"center\"| - || align=\"center\" bgcolor=\"#cc9966\" |{{nobr|2 min 12 s 73}}||align=\"center\"| - ||align=\"center\"| - || align=\"center\" bgcolor=\"gold\"|{{1re}} || align=\"center\"|{{4e}} || align=\"center\" bgcolor=\"gold\"|{{1re}}<br />'''RF''' \n|-\n| [[Championnats de France de natation 2008|'''2008''']]<br />[[Dunkerque]] ||align=\"center\"| - || align=\"center\" bgcolor=\"silver\"|{{nobr|4 min 6 s 67}}<ref>Vice-championne de France devanc\u00e9e par sa compatriote [[Coralie Balmy]], battue par la Roumaine [[Camelia Potec]].</ref>|| align=\"center\"| - ||align=\"center\"| - || align=\"center\" | - || align=\"center\" bgcolor=\"gold\" |{{nobr|1 min 0 s 00}} || align=\"center\" bgcolor=\"gold\" |{{nobr|2 min 6 s 64}}<br />'''RF''' ||align=\"center\"| - ||align=\"center\"| - ||align=\"center\"| - ||align=\"center\"| - ||align=\"center\"| - ||align=\"center\"| - ||align=\"center\"| - \n|-\n| [[Championnats de France de natation 2012|'''2012''']]<br />[[Dunkerque]] ||align=\"center\"| - ||align=\"center\"| - || align=\"center\"| - ||align=\"center\"| - ||align=\"center\" bgcolor=\"gold\"| {{nobr|28 s 13}}<br />'''RF''' ||align=\"center\" bgcolor=\"gold\"| {{nobr|1 min 0 s 16}} ||align=\"center\" bgcolor=\"gold\"| {{nobr|2 min 8 s 06}} ||align=\"center\"| - ||align=\"center\"| - ||align=\"center\"| - ||align=\"center\"| - ||align=\"center\"| - ||align=\"center\"| - ||align=\"center\"| - \n|}\n\n<small>NB : ''55 m\u00e9dailles dont 36 titres'' (au {{date-|24 mars 2012}})</small>\n\nOn peut ajouter un titre sur 5&nbsp;km indoor le {{date-|1 mai 2004}} \u00e0 Melun en {{nobr|58 min 15 s 03}}<ref>{{Lien web |titre=\u00ab IVe championnat de France du 5 km indoor \u00bb. |url=https://web.archive.org/web/20071029045831/http://www.ffnatation.fr/download/dossiers/49.pdf |site=web.archive.org |consult\u00e9 le=2022-03-04}}</ref>.\n\n==== Petit bassin ====\n{| class=\"wikitable\" style=\"font-size:85%\"\n|+''Performances de Laure Manaudou aux Championnats de France en petit bassin''\n! align=\"center\" bgcolor=\"#e5e5e5\" rowspan=\"2\" | \u00c9v\u00e9nements\n! colspan=\"4\" align=\"center\" | Nage libre\n! colspan=\"3\" align=\"center\" | Dos\n! colspan=\"3\" align=\"center\" | 4 nages \n|-\n! align=\"center\" bgcolor=\"#ececec\" | 100 m\n! align=\"center\" bgcolor=\"#ececec\" | 200 m\n! align=\"center\" bgcolor=\"#ececec\" | 400 m\n! align=\"center\" bgcolor=\"#ececec\" | 800 m\n! align=\"center\" bgcolor=\"#ececec\" | 50 m\n! align=\"center\" bgcolor=\"#ececec\" | 100 m\n! align=\"center\" bgcolor=\"#ececec\" | 200 m\n! align=\"center\" bgcolor=\"#ececec\" | 100 m\n! align=\"center\" bgcolor=\"#ececec\" | 200 m\n! align=\"center\" bgcolor=\"#ececec\" | 400 m\n|-\n| '''[[Championnats de France de natation 2004 en petit bassin|2004]]'''<ref>Disput\u00e9s en janvier 2005.</ref><br />[[Dunkerque]]|| align=\"center\"|- || align=\"center\"|- || align=\"center\" bgcolor=\"gold\"|{{nobr|4 min 04 s 36}} || align=\"center\" bgcolor=\"gold\"|{{nobr|8 min 26 s 79}} || align=\"center\" bgcolor=\"gold\"|{{nobr|28 s 51}} || align=\"center\" bgcolor=\"gold\"|{{nobr|59 s 66}} || align=\"center\"|- || align=\"center\"|- || align=\"center\" bgcolor=\"gold\"|{{nobr|2 min 14 s 20}}<br />CF<ref>Championne de France mais battue par la Bi\u00e9lorusse [[Hanna Shcherba-Lorgeril|Hanna Shcherba]].</ref> || align=\"center\"|-\n|- \n| '''[[Championnats de France de natation 2005 en petit bassin|2005]]'''<br />[[Chalon-sur-Sa\u00f4ne]]|| align=\"center\"|- || align=\"center\" bgcolor=\"gold\"|{{nobr|1 min 56 s 93}} || align=\"center\" bgcolor=\"gold\"|{{nobr|4 min 00 s 02}}<br />'''RE''' || align=\"center\" bgcolor=\"gold\"|{{nobr|8 min 18 s 58}}<br />'''RF''' || align=\"center\" bgcolor=\"gold\"|{{nobr|28 s 02}} || align=\"center\" bgcolor=\"gold\"|{{nobr|59 s 51}} || align=\"center\"|- || align=\"center\"|- || align=\"center\" bgcolor=\"gold\"|{{nobr|2 min 12 s 93}} || align=\"center\"|-\n|-\n| '''[[Championnats de France de natation 2006 en petit bassin|2006]]'''<br />[[Istres]]|| align=\"center\"|- || align=\"center\" bgcolor=\"gold\"|{{nobr|1 min 54 s 93}}<br />'''RF''' || align=\"center\" bgcolor=\"gold\"|{{nobr|3 min 59 s 66}} || align=\"center\" bgcolor=\"gold\"|{{nobr|8 min 18 s 47}} || align=\"center\" bgcolor=\"gold\"|{{nobr|27 s 61}} || align=\"center\" bgcolor=\"gold\"|{{nobr|58 s 05}}<br />'''RF''' || align=\"center\" bgcolor=\"silver\"|{{nobr|2 min 08 s 14}} || align=\"center\" bgcolor=\"gold\"|{{nobr|1 min 01 s 42}}<br />'''RF''' || align=\"center\" bgcolor=\"gold\"|{{nobr|2 min 09 s 20}}<br />'''RF''' || align=\"center\" bgcolor=\"gold\"|{{nobr|4 min 33 s 73}}<br />'''RF'''\n|-\n| '''[[Championnats de France de natation 2007 en petit bassin|2007]]'''<br />[[N\u00eemes]]|| align=\"center\" bgcolor=\"#cc9966\" |{{nobr|53 s 93}}|| align=\"center\" bgcolor=\"gold\"| {{nobr|1 min 53 s 88}}|| align=\"center\" | -|| align=\"center\" | - || align=\"center\" | - || align=\"center\" | - || align=\"center\" | -|| align=\"center\" bgcolor=\"silver\"| {{nobr|1 min 00 s 68}} || align=\"center\" | - || align=\"center\" | -\n|-\n| '''[[Championnats de France de natation 2008 en petit bassin|2008]]'''<br />[[Angers]]|| align=\"center\" |-|| align=\"center\" |-|| align=\"center\" |-|| align=\"center\" | - || align=\"center\" bgcolor=\"gold\" | {{nobr|27 s 30}} || align=\"center\" bgcolor=\"gold\" | {{nobr|57 s 99}} || align=\"center\" bgcolor=\"#cc9966\" | {{nobr|2 min 08 s 69}} || align=\"center\" | - || align=\"center\" | - || align=\"center\" | -\n|-\n| '''[[Championnats de France de natation en petit bassin 2012|2012]]'''<br />[[Angers]]|| align=\"center\" |-|| align=\"center\" |-|| align=\"center\" |-|| align=\"center\" | - || align=\"center\" bgcolor=\"gold\"| {{nobr|27 s 11}}<br />'''RF''' || align=\"center\" bgcolor=\"gold\" | {{nobr|58 s 07}} || align=\"center\" | - || align=\"center\" bgcolor=\"gold\" | 1 min 00 s 55 || align=\"center\" | - || align=\"center\" | -\n|}\n<small>NB : ''29 m\u00e9dailles dont 25 titres''</small>\n\n== Records d\u00e9tenus ==\n\n=== 400 m nage libre ===\n* ''bassin de 25 m''\n** 400 m nage libre Record de France des 17 ans en {{nobr|4 min 3 s 29}} le {{date-|6 d\u00e9cembre 2003}} \u00e0 [[Chalon-sur-Sa\u00f4ne]]\n* ''bassin de 50 m''\n** 400 m nage libre Record de France des 17 ans en {{nobr|4 min 10 s 68}} le {{date-|13 avril 2003}} \u00e0 [[Saint-\u00c9tienne]]\n\n=== 800 m nage libre ===\n* ''bassin de 50 m''\n** 800 m nage libre Record de France en {{nobr|8 min 18 s 80}} le 31/03/2007 \u00e0 [[Melbourne]] (Australie)\n\n=== {{formatnum:1500}} m nage libre ===\n* ''bassin de 25 m''\n** {{formatnum:1500}} m nage libre Record de France en {{nobr|15 min 42 s 39}} le 20/11/2004 \u00e0 [[La Roche-sur-Yon]]\n* ''bassin de 50 m''\n** {{formatnum:1500}} m nage libre Record de France en {{nobr|16 min 03 s 01}} le 14/05/2006 \u00e0 [[Tours]]\n\n=== 50 m dos ===\n* ''bassin de 25 m''\n** 50 m dos Record de France des 16 ans en {{nobr|28 s 09}} le 14/12/2002 \u00e0 [[Riesa]] (Allemagne)\n** 50 m dos Record de France des 15 ans en {{nobr|28 s 80}} le 1/12/2001 \u00e0 [[Dunkerque]]\n* ''bassin de 50 m''\n** 50 m dos Record de France des 17 ans en {{nobr|28 s 86}} le 23/07/2003 \u00e0 [[Barcelone]] (Espagne)\n\n=== 100 m dos ===\n* ''bassin de 25 m''\n** 100 m dos Record de France en {{nobr|57 s 16}} le 12/12/2008 \u00e0 [[Rijeka]] (Croatie)\n** 100 m dos Record de France des 17 ans en {{nobr|58 s 99}} le 12/12/2003 \u00e0 [[Dublin]] (Irlande)\n** 100 m dos Record de France des 16 ans en {{nobr|59 s 44}} le 23/12/2001 \u00e0 [[Dunkerque]]\n** 100 m dos Record de France des 15 ans en {{nobr|59 s 44}} le 23/12/2001 \u00e0 [[Dunkerque]]\n* ''bassin de 50 m''\n** 100 m dos Record de France en {{nobr|59 s 50}} le 20/03/2008 \u00e0 [[Eindhoven]] (Pays-Bas)\n** 100 m dos Record de France des 17 ans en {{nobr|1 min 01 s 68}} le 14/04/2003 \u00e0 [[Saint-\u00c9tienne]]\n** 100 m dos Record de France des 16 ans en {{nobr|1 min 01 s 88}} le 12/07/2002 \u00e0 [[Linz (Autriche)|Linz]] (Autriche)\n** 100 m dos Record de France des 15 ans en {{nobr|1 min 02 s 75}} le 05/07/2001 \u00e0 [[Malte]]\n\n=== 200 m dos ===\n* ''bassin de 50 m''\n** 200 m dos Record de France en {{nobr|2 min 06 s 64}} le 26/04/2008 \u00e0 [[Dunkerque]]\n\n=== Relais 4 \u00d7 50 m 4 nages ===\n* ''\u00e9quipe nationale en bassin de 25 m''\n** relais 4 \u00d7 50 m 4 nages Record de France en {{nobr|1 min 48 s 39}} le 15/12/2007 \u00e0 [[Debrecen]] (Hongrie) avec [[Anne-Sophie Le Parantho\u00ebn]], [[Alena Popchanka]] et [[Malia Metella]]\n\n=== Relais 4 \u00d7 100 m 4 nages ===\n* ''\u00e9quipe de club en bassin de 25 m''\n** relais 4 \u00d7 100 m 4 nages Record de France en {{nobr|3 min 59 s 87}} ({{nobr|58 s 62}} en dos) le 29/12/2008 \u00e0 [[Saint-Paul (La R\u00e9union)|Saint-Paul]] (R\u00e9union) avec le [[CN Marseille]] (Andr\u00e9a Baudry, [[Diane Bui Duyet]] et Ang\u00e9la Tavernier)\n\n== Records battus ==\n{{Bo\u00eete d\u00e9roulante/d\u00e9but|titre=Records du monde battus}}\n{| class=\"wikitable\" style=\"font-size: 80%; line-height:1.25em;\" width=\"100%\"\n|-\n|align=\"center\" colspan=\"13\" bgcolor=\"#d9fff6\"| '''bassin de 50 m'''\n|-\n|width=\"10%\" align=\"center\"|'''200 m nl''' ||width=\"1%\" | ||width=\"9%\"| {{nobr|1 min 55 s 52}} ||width=\"9%\"| le 28/03/2007 ||width=\"11%\"| \u00e0 {{AUS-d|15px}} Melbourne\n|colspan=\"8\"|\n|-\n|width=\"10%\" align=\"center\"|'''400 m nl''' ||width=\"1%\" | ||width=\"9%\"| {{nobr|4 min 03 s 03}} ||width=\"9%\"| le 12/05/2006 ||width=\"11%\"| \u00e0 Tours\n|width=\"1%\" | || width=\"9%\"|{{nobr|4 min 02 s 13}} || width=\"9%\"|le 6/08/2006 || width=\"11%\"|\u00e0 {{HUN-d|15px}} Budapest\n|colspan=\"4\" width=\"30%\"| \n|-\n|align=\"center\" colspan=\"13\" bgcolor=\"#d9fff6\"| '''bassin de 25 m'''\n|-\n|width=\"10%\" align=\"center\"|'''400 m nl''' ||width=\"1%\" | || width=\"9%\"| {{nobr|3 min 56 s 79}} || width=\"9%\"| le 10/12/2005 || width=\"11%\"| \u00e0 {{ITA-d|15px}} Trieste\n|width=\"1%\" | || width=\"9%\"| {{nobr|3 min 56 s 09}} || width=\"9%\"| le 9/12/2006 || width=\"11%\"|\u00e0 {{FIN-d|15px}} Helsinki\n|colspan=\"4\" width=\"30%\"| \n|-\n|align=\"center\"|'''800 m nl''' || | || {{nobr|8 min 11 s 25}} || le 9/12/2005 || \u00e0 {{ITA-d|15px}} Trieste\n|colspan=\"8\"| \n|-\n|align=\"center\"|'''{{formatnum:1500}} m nl''' || | || {{nobr|15 min 42 s 39}} || le 20/11/2004 || \u00e0 La Roche-sur-Yon\n|colspan=\"8\"| \n|}\n{{Bo\u00eete d\u00e9roulante/fin}}\n\n{{Bo\u00eete d\u00e9roulante/d\u00e9but|titre=Records d'Europe battus}}\n{| class=\"wikitable\" style=\"font-size: 80%; line-height:1.25em;\" width=\"100%\"\n|-\n|align=\"center\" colspan=\"13\" bgcolor=\"#d9fff6\"| '''bassin de 50 m'''\n|-\n|width=\"10%\" align=\"center\"|'''200 m nl''' ||width=\"1%\" | || width=\"9%\"| {{nobr|1 min 55 s 52}} || width=\"9%\"| le 28/03/2007 || width=\"11%\"| \u00e0 {{AUS-d|15px}} Melbourne\n|colspan=\"8\"| \n|-\n|width=\"10%\" align=\"center\"|'''400 m nl''' ||width=\"1%\" | || width=\"9%\"|{{nobr|4 min 05 s 34}} || width=\"9%\"| le 15/08/2004 || width=\"11%\"| \u00e0 {{GRE-d|15px}} Ath\u00e8nes\n|width=\"1%\" | || width=\"9%\"| {{nobr|4 min 03 s 03}} || width=\"9%\"| le 12/05/2006 || width=\"11%\"| \u00e0 Tours\n| width=\"1%\"| || width=\"9%\"| {{nobr|4 min 02 s 13}} || width=\"9%\"| le 6/08/2006 || width=\"11%\"| \u00e0 {{HUN-d|15px}} Budapest\n|-\n|align=\"center\"|'''800 m nl''' || width=\"1%\" | || {{nobr|8 min 19 s 29}} || le 2/08/2006 || \u00e0 {{HUN-d|15px}} Budapest\n| || {{nobr|8 min 18 s 80}} || le 31/03/2007 || \u00e0 {{AUS-d|15px}} Melbourne\n|colspan=\"4\" width=\"30%\"| \n|-\n|align=\"center\"|'''100 m dos''' || | || {{nobr|59 s 87}} || le 27/03/2007 || \u00e0 {{AUS-d|15px}} Melbourne\n| || {{nobr|59 s 50}} || le 20/03/2008 || \u00e0 {{NED-d|15px}} Eindhoven\n|colspan=\"4\" width=\"30%\"| \n|-\n|align=\"center\" colspan=\"13\" bgcolor=\"#d9fff6\"| '''bassin de 25 m'''\n|-\n|width=\"10%\" align=\"center\"|'''200 m nl''' ||width=\"1%\" | || width=\"9%\"| {{nobr|1 min 53 s 48}} || width=\"9%\" | le 17/11/2007 || width=\"11%\"| \u00e0 {{GER-d|15px}} Berlin\n|colspan=\"8\"| \n|-\n|width=\"10%\" align=\"center\"|'''400 m nl''' ||width=\"1%\" | || width=\"9%\"| {{nobr|4 min 00 s 20}} || width=\"9%\" | le 4/12/2005 || width=\"11%\"| \u00e0 Chalon-sur-Sa\u00f4ne\n| width=\"1%\" | || width=\"9%\"| {{nobr|3 min 56 s 79}} || width=\"9%\"| le 10/12/2005 || width=\"11%\"| \u00e0 {{ITA-d|15px}} Trieste\n| width=\"1%\" | || width=\"9%\"| {{nobr|3 min 56 s 09}} || width=\"9%\"| le 9/12/2006 || width=\"11%\"| \u00e0 {{FIN-d|15px}} Helsinki\n|-\n|width=\"10%\" align=\"center\"|'''800 m nl''' ||width=\"1%\" | || width=\"9%\"| {{nobr|8 min 11 s 25}} || width=\"9%\" | le 9/12/2005 || width=\"11%\"| \u00e0 {{ITA-d|15px}} Trieste\n|colspan=\"8\"| \n|-\n|width=\"10%\" align=\"center\"|'''{{formatnum:1500}} m nl''' ||width=\"1%\" | || width=\"9%\"| {{nobr|15 min 42 s 39}} || width=\"9%\" | le 20/11/2004 || width=\"11%\"| \u00e0 La Roche-sur-Yon\n|colspan=\"8\"| \n|-\n|width=\"10%\" align=\"center\"|'''100 m dos''' ||width=\"1%\" | || width=\"9%\"| {{nobr|57 s 34}} || width=\"9%\" | le 14/12/2007 || width=\"11%\"| \u00e0 {{HUN-d|15px}} Debrecen\n|colspan=\"8\"| \n|}\n{{Bo\u00eete d\u00e9roulante/fin}}\n\n{{Bo\u00eete d\u00e9roulante/d\u00e9but|titre=Records de France battus}}\n{| class=\"wikitable\" style=\"font-size: 80%; line-height:1.25em;\" width=\"100%\"\n|-\n|align=\"center\" colspan=\"13\" bgcolor=\"#d9fff6\"| '''bassin de 50 m'''\n|-\n|width=\"10%\" align=\"center\"|'''200 m nl''' || width=\"1%\" | || width=\"9%\"| {{nobr|1 min 57 s 81}} || width=\"9%\" | le 13/05/2006 || width=\"11%\"| \u00e0 Tours\n| width=\"1%\" | || width=\"9%\"| {{nobr|1 min 57 s 30}} || width=\"9%\" | le 27/03/2007 || width=\"11%\"| \u00e0 {{AUS-d|15px}} Melbourne\n| width=\"1%\" | || width=\"9%\"| {{nobr|1 min 57 s 66}} || width=\"9%\" | le 27/03/2007 || width=\"11%\"| \u00e0 {{AUS-d|15px}} Melbourne\n|-\n| || ||{{nobr|1 min 55 s 52}} || le 28/03/2007 || \u00e0 {{AUS-d|15px}} Melbourne\n|colspan=\"8\" width=\"30%\"| \n|-\n|width=\"10%\" align=\"center\"|'''400 m nl''' ||width=\"1%\" | || width=\"9%\"|{{nobr|4 min 10 s 68}} || width=\"9%\"| le 13/04/2003 || width=\"11%\"| \u00e0 Saint-\u00c9tienne\n| width=\"1%\" | || width=\"9%\"| {{nobr|4 min 08 s 97}} || width=\"9%\" | le 22/02/2004 || width=\"11%\"| \u00e0 Bordeaux\n| width=\"1%\" | || width=\"9%\"| {{nobr|4 min 08 s 72}} || width=\"9%\" | le 19/04/2004 || width=\"11%\"| \u00e0 Dunkerque\n|-\n| || width=\"1%\" | || width=\"9%\"| {{nobr|4 min 07 s 90}} || width=\"9%\" | le 16/05/2004 || width=\"11%\"| \u00e0 {{ESP-d|15px}} Madrid\n| width=\"1%\" | || width=\"9%\"| {{nobr|4 min 06 s 76}} || width=\"9%\" | le 15/08/2004 || width=\"11%\"| \u00e0 {{GRE-d|15px}} Ath\u00e8nes\n| width=\"1%\" | || width=\"9%\"| {{nobr|4 min 05 s 34}} || width=\"9%\" | le 15/08/2004 || width=\"11%\"| \u00e0 {{GRE-d|15px}} Ath\u00e8nes\n|-\n| || width=\"1%\" | || width=\"9%\"| {{nobr|4 min 03 s 03}} || width=\"9%\" | le 12/05/2006 || width=\"11%\"| \u00e0 Tours\n| width=\"1%\" | || width=\"9%\"| {{nobr|4 min 02 s 13}} || width=\"9%\" | le 6/08/2006 || width=\"11%\"| \u00e0 {{HUN-d|15px}} Budapest\n|colspan=\"4\"| \n|-\n|align=\"center\"|'''800 m nl''' || width=\"1%\" | || {{nobr|8 min 33 s 92}} || le 19/04/2003 || \u00e0 Saint-\u00c9tienne\n| width=\"1%\" | || {{nobr|8 min 31 s 21}} || le 24/04/2004 || \u00e0 Dunkerque\n| width=\"1%\" | || {{nobr|8 min 28 s 91}} || le 5/06/2004 || \u00e0 Canet-en-Roussillon\n|-\n| || || {{nobr|8 min 25 s 91}} || le 19/08/2004 || \u00e0 {{GRE-d|15px}} Ath\u00e8nes\n| width=\"1%\" | || {{nobr|8 min 24 s 96}} || le 20/08/2004 || \u00e0 {{GRE-d|15px}} Ath\u00e8nes\n| width=\"1%\" | || {{nobr|8 min 19 s 29}} || le 2/08/2006 || \u00e0 {{HUN-d|15px}} Budapest\n|-\n| || || {{nobr|8 min 18 s 80}} || le 31/03/2007 || \u00e0 {{AUS-d|15px}} Melbourne\n|colspan=\"8\"| \n|-\n|align=\"center\"|'''{{formatnum:1500}} m nl''' || width=\"1%\" | || {{nobr|16 min 34 s 14}} || le 14/04/2003 || \u00e0 Saint-\u00c9tienne\n| width=\"1%\" | || {{nobr|16 min 28 s 66}} || le 25/06/2004 || \u00e0 Mulhouse\n| width=\"1%\" | || {{nobr|16 min 27 s 89}} || le 18/03/2005 || \u00e0 Toulouse\n|-\n| || || {{nobr|16 min 16 s 18}} || le 17/04/2005 || \u00e0 Nancy\n| || {{nobr|16 min 03 s 01}} || le 14/05/2006 || \u00e0 Tours\n|colspan=\"4\"| \n|-\n|align=\"center\"|'''50 m dos''' || width=\"1%\" | || {{nobr|29 s 71}} || le 7/07/2001 || \u00e0 {{MLT-d|15px}} Malte\n| width=\"1%\" | || {{nobr|29 s 48}} || le 20/04/2002 || \u00e0 Chalon-sur-Sa\u00f4ne\n| width=\"1%\" | || {{nobr|29 s 44}} || le 13/07/2002 || \u00e0 {{AUT-d|15px}} Linz\n|-\n| || || {{nobr|29 s 27}} || le 8/02/2003 || \u00e0 Saint-Germain-en-Laye\n| || {{nobr|29 s 02}} || le 16/04/2003 || \u00e0 Saint-\u00c9tienne\n| || {{nobr|28 s 86}} || le 23/07/2003 || \u00e0 {{ESP-d|15px}} Barcelone\n|-\n| || || {{nobr|28 s 84}} || le 28/03/2007 || \u00e0 {{AUS-d|15px}} Melbourne\n| || {{nobr|28 s 71}} || le 4/08/2007 || \u00e0 Paris\n| || {{nobr|28 s 50}} || le 4/08/2007 || \u00e0 Paris\n|-\n|align=\"center\"|'''100 m dos''' || | || {{nobr|1 min 00 s 64}} || le 19/04/2004 || \u00e0 Dunkerque\n| || {{nobr|1 min 00 s 55}} || le 26/03/2007 || \u00e0 {{AUS-d|15px}} Melbourne\n| || {{nobr|59 s 87}} || le 27/03/2007 || \u00e0 {{AUS-d|15px}} Melbourne\n|-\n| || || {{nobr|59 s 50}} || le 20/03/2008 || \u00e0 {{NED-d|15px}} Eindhoven\n|colspan=\"8\"| \n|-\n|align=\"center\"|'''200 m dos''' || | || {{nobr|2 min 09 s 23}} || le 18/03/2008 || \u00e0 {{NED-d|15px}} Eindhoven\n| || {{nobr|2 min 07 s 99}} || le 19/03/2008 || \u00e0 {{NED-d|15px}} Eindhoven\n|colspan=\"4\"| \n|-\n|align=\"center\"|'''200 m 4 nages''' || | || {{nobr|2 min 15 s 63}} || le 20/04/2004 || \u00e0 Dunkerque\n| || {{nobr|2 min 14 s 29}} || le 28/01/2006 || \u00e0 Chamali\u00e8res\n| || {{nobr|2 min 12 s 41}} || le 13/05/2006 || \u00e0 Tours\n|-\n|align=\"center\"|'''400 m 4 nages''' || | || {{nobr|4 min 45 s 84}} || le 12/03/2006 || \u00e0 Mulhouse\n| || {{nobr|4 min 40 s 06}} || le 11/05/2006 || \u00e0 Tours\n|colspan=\"4\"| \n|-\n|align=\"center\"|'''4 \u00d7 100 m 4n (club)''' || | || {{nobr|4 min 14 s 39}}<br />(CN Melun-Dammarie) || le 25/04/2004 || \u00e0 Dunkerque\n|colspan=\"8\"| \n|-\n|align=\"center\"|'''4 \u00d7 100 m 4n (EN)''' || | || {{nobr|4 min 05 s 96}} || le 16/05/2004 || \u00e0 {{ESP-d|15px}} Madrid\n| || {{nobr|4 min 03 s 64}} || le 6/08/2006 || \u00e0 {{HUN-d|15px}} Budapest\n|colspan=\"4\"| \n|-\n|align=\"center\"|'''4 \u00d7 200 m nl (EN)''' || | || {{nobr|8 min 01 s 43}} || le 28/07/2005 || \u00e0 {{CAN-d|15px}} Montr\u00e9al\n| || {{nobr|7 min 56 s 44}} || le 03/08/2006 || \u00e0 {{HUN-d|15px}} Budapest\n| || {{nobr|7 min 55 s 96}} || le 29/03/2007 || \u00e0 {{AUS-d|15px}} Melbourne\n|-\n| || || {{nobr|7 min 52 s 09}} || le 21/02/2008 || \u00e0 {{NED-d|15px}} Eindhoven\n|colspan=\"8\"| \n|-\n|width=\"10%\" align=\"center\"|'''5&nbsp;km indoor''' || width=\"1%\" | || width=\"9%\"| {{nobr|58 min 15 s 03}} || width=\"9%\" | le 01/05/2004 || width=\"11%\"| \u00e0 Melun\n|colspan=\"8\"| \n|-\n|align=\"center\" colspan=\"13\" bgcolor=\"#d9fff6\"| '''bassin de 25 m'''\n|-\n|width=\"10%\" align=\"center\"|'''200 m nl''' || width=\"1%\" | || width=\"9%\"| {{nobr|1 min 54 s 93}} || width=\"9%\" | le 02/12/2006 || width=\"11%\"| \u00e0 Istres\n| || {{nobr|1 min 53 s 48}} || le 17/11/2007 || \u00e0 {{GER-d|15px}} Berlin\n|colspan=\"4\"| \n|-\n|width=\"10%\" align=\"center\"|'''400 m nl''' || width=\"1%\" | || width=\"9%\"| {{nobr|4 min 03 s 29}} || width=\"9%\" | le 06/12/2003 || width=\"11%\"| \u00e0 Chalon-sur-Sa\u00f4ne\n| || {{nobr|4 min 01 s 96}} || le 13/11/2004 || \u00e0 Saint-Dizier \n| || {{nobr|4 min 00 s 20}} || le 04/12/2005 || \u00e0 Chalon-sur-Sa\u00f4ne\n|-\n| || || {{nobr|3 min 56 s 79}} || le 10/12/2005 || \u00e0 {{ITA-d|15px}} Trieste\n| || {{nobr|3 min 56 s 09}} || le 09/12/2006 || \u00e0 {{FIN-d|15px}} Helsinki.\n|colspan=\"4\"| \n|-\n|width=\"10%\" align=\"center\"|'''800 m nl''' || width=\"1%\" | || width=\"9%\"| {{nobr|8 min 25 s 12}} || width=\"9%\" | le 07/12/2003 || width=\"11%\"| \u00e0 Chalon-sur-Sa\u00f4ne\n| || {{nobr|8 min 23 s 03}} || le 20/11/2004 || \u00e0 La Roche-sur-Yon\n| || {{nobr|8 min 18 s 58}} || le 02/12/2005 || \u00e0 Chalon-sur-Sa\u00f4ne\n|-\n| || || {{nobr|8 min 11 s 25}} || le 09/12/2005 || \u00e0 {{ITA-d|15px}} Trieste\n|colspan=\"8\"| \n|-\n|width=\"10%\" align=\"center\"|'''{{formatnum:1500}} m nl''' || width=\"1%\" | || width=\"9%\"| {{nobr|15 min 42 s 39}} || width=\"9%\" | le 20/11/2004 || width=\"11%\"| \u00e0 La Roche-sur-Yon\n|colspan=\"8\"| \n|-\n|width=\"10%\" align=\"center\"|'''50 m dos''' || width=\"1%\" | || width=\"9%\"| {{nobr|28 s 09}} || width=\"9%\" | le 14/12/2002 || width=\"11%\"| \u00e0 {{GER-d|15px}} Riesa\n| || {{nobr|27 s 76}} || le 08/11/2003 || \u00e0 Rouen\n| || {{nobr|27 s 61}} || le 03/12/2006 || \u00e0 Istres\n|-\n| || || {{nobr|27 s 17}} || le 09/12/2006 || \u00e0 {{FIN-d|15px}} Helsinki\n| || {{nobr|27 s 13}} || le 15/12/2007 || \u00e0 {{HUN-d|15px}} Debrecen\n|colspan=\"4\"| \n|-\n|width=\"10%\" align=\"center\"|'''100 m dos''' || width=\"1%\" | || width=\"9%\"| {{nobr|59 s 44}} || width=\"9%\" | le 23/12/2001 || width=\"11%\"| \u00e0 Dunkerque\n| || {{nobr|58 s 99}} || le 12/12/2003 || \u00e0 {{IRL-d|15px}} Dublin\n| || {{nobr|58 s 12}} || le 09/12/2005 || \u00e0 {{ITA-d|15px}} Trieste\n|-\n| || || {{nobr|58 s 05}} || le 02/12/2006 || \u00e0 Istres\n| || {{nobr|58 s 04}} || le 07/12/2006 || \u00e0 {{FIN-d|15px}} Helsinki\n| || {{nobr|57 s 87}} || le 08/12/2006 || \u00e0 {{FIN-d|15px}} Helsinki\n|-\n| || || {{nobr|57 s 78}} || le 13/12/2007 || \u00e0 {{HUN-d|15px}} Debrecen\n| || {{nobr|57 s 34}} || le 14/12/2007 || \u00e0 {{HUN-d|15px}} Debrecen\n| || {{nobr|57 s 16}} || le 12/12/2008 || \u00e0 {{CRO-d|15px}} Rijeka\n|-\n|width=\"10%\" align=\"center\"|'''100 m 4 nages''' || width=\"1%\" | || width=\"9%\"| {{nobr|1 min 01 s 42}} || width=\"9%\" | le 01/12/2006 || width=\"11%\"| \u00e0 Istres\n|colspan=\"8\"| \n|-\n|width=\"10%\" align=\"center\"|'''200 m 4 nages''' || width=\"1%\" | || width=\"9%\"| {{nobr|2 min 09 s 20}} || width=\"9%\" | le 03/12/2006 || width=\"11%\"| \u00e0 Istres\n|colspan=\"8\"| \n|-\n|width=\"10%\" align=\"center\"|'''400 m 4 nages''' || width=\"1%\" | || width=\"9%\"| {{nobr|4 min 33 s 73}} || width=\"9%\" | le 02/12/2006 || width=\"11%\"| \u00e0 Istres\n|colspan=\"8\"| \n|-\n|width=\"10%\" align=\"center\"|'''4 \u00d7 50 m nl (EN)''' || width=\"1%\" | || width=\"9%\"| {{nobr|1 min 43 s 36}} || width=\"9%\" | le 13/12/2002 || width=\"11%\"| \u00e0 {{GER-d|15px}} Riesa\n| || {{nobr|1 min 42 s 43}} || le 13/12/2002 || \u00e0 {{GER-d|15px}} Riesa\n| || {{nobr|1 min 40 s 82}} || le 12/12/2003 || \u00e0 {{IRL-d|15px}} Dublin\n|-\n| || || {{nobr|1 min 40 s 21}} || le 12/12/2003 || \u00e0 {{IRL-d|15px}} Dublin\n|colspan=\"8\"| \n|-\n|width=\"10%\" align=\"center\"|'''4 \u00d7 50 m 4n (EN)''' || width=\"1%\" | || width=\"9%\"| {{nobr|1 min 49 s 15}} || width=\"9%\" | le 09/12/2006 || width=\"11%\"| \u00e0 {{FIN-d|15px}} Helsinki\n| || {{nobr|1 min 48 s 39}} || le 15/12/2007 || \u00e0 {{HUN-d|15px}} Debrecen\n|colspan=\"4\"| \n|-\n|width=\"10%\" align=\"center\"|'''4 \u00d7 100 m 4n (club)''' || width=\"1%\" | || width=\"9%\"| {{nobr|4 min 09 s 65}}<br />(CN Melun-Dammarie)|| width=\"9%\" | le 08/12/2002 || width=\"11%\"| \u00e0 Antibes\n| || {{nobr|3 min 59 s 87}}<br />(CN Marseille)|| le 29/12/2008 || \u00e0 Saint-Paul\n|colspan=\"4\"| \n|}\n{{Bo\u00eete d\u00e9roulante/fin}}\n\n{{Bo\u00eete d\u00e9roulante/d\u00e9but|titre=Records de France jeunes battus}}\n{| class=\"wikitable\" style=\"font-size: 80%; line-height:1.25em;\" width=\"100%\"\n|-\n|align=\"center\" colspan=\"13\" bgcolor=\"#d9fff6\"| '''13 ans'''\n|-\n|width=\"10%\" align=\"center\"|'''100 m dos''' || width=\"1%\" | || width=\"9%\"| {{nobr|1 min 07 s 03}} || width=\"9%\" | le 19/12/1999 || width=\"11%\"| \u00e0 Chalon-sur-Sa\u00f4ne\n|colspan=\"8\"| ''battu le {{date-|22 janvier 2006}} (apr\u00e8s 7 ans et 2 mois)''\n|-\n|align=\"center\" colspan=\"13\" bgcolor=\"#d9fff6\"| '''15 ans'''\n|-\n|width=\"10%\" align=\"center\"|'''50 m dos''' || width=\"1%\" | || width=\"9%\"| 29 s 71 || width=\"9%\" | le 07/07/2001 || width=\"11%\"| \u00e0 Malte (Malte)\n|colspan=\"8\"| \n|-\n|width=\"10%\" align=\"center\"|'''100 m dos''' || width=\"1%\" | || width=\"9%\"| {{nobr|1 min 02 s 75}} || width=\"9%\" | le 05/07/2001 || width=\"11%\"| \u00e0 Malte (Malte)\n|colspan=\"8\"| \n|-\n|align=\"center\" colspan=\"13\" bgcolor=\"#d9fff6\"| '''16 ans'''\n|-\n|width=\"10%\" align=\"center\"|'''50 m dos''' || width=\"1%\" | || width=\"9%\"| 29 s 44 || width=\"9%\" | le 13/07/2002 || width=\"11%\"| \u00e0 Linz (Autriche)\n|colspan=\"8\"| ''battu le {{date-|26 juin 2010}} (apr\u00e8s 7 ans et 11 mois)''\n|-\n|width=\"10%\" align=\"center\"|'''100 m dos''' || width=\"1%\" | || width=\"9%\"| {{nobr|1 min 01 s 88}} || width=\"9%\" | le 12/07/2002 || width=\"11%\"| \u00e0 Linz (Autriche)\n|colspan=\"8\"| \n|-\n|align=\"center\" colspan=\"13\" bgcolor=\"#d9fff6\"| '''17 ans'''\n|-\n|width=\"10%\" align=\"center\"|'''200 m nl''' || width=\"1%\" | || width=\"9%\"| {{nobr|2 min 00 s 57}} || width=\"9%\" | le 23/03/2003 || width=\"11%\"| \u00e0 Sarcelles\n|colspan=\"8\"| ''battu le {{date-|27 ao\u00fbt 2006}} (apr\u00e8s 6 ans et 5 mois)''\n|-\n|width=\"10%\" align=\"center\"|'''400 m nl''' || width=\"1%\" | || width=\"9%\"| {{nobr|4 min 10 s 68}} || width=\"9%\" | le 13/04/2003 || width=\"11%\"| \u00e0 Saint-\u00c9tienne\n|colspan=\"8\"| \n|-\n|width=\"10%\" align=\"center\"|'''800 m nl''' || width=\"1%\" | || width=\"9%\"| {{nobr|8 min 33 s 92}} || width=\"9%\" | le 18/04/2003 || width=\"11%\"| \u00e0 Saint-\u00c9tienne\n|colspan=\"8\"| ''battu le {{date-|26 avril 2008}} (apr\u00e8s 5 ans)''\n|-\n|width=\"10%\" align=\"center\"|'''{{formatnum:1500}} m nl''' || width=\"1%\" | || width=\"9%\"| {{nobr|16 min 34 s 14}} || width=\"9%\" | le 14/04/2003 || width=\"11%\"| \u00e0 Saint-\u00c9tienne\n|colspan=\"8\"| ''battu le {{date-|28 juin 2007}} (apr\u00e8s 4 ans et 2 mois)''\n|-\n|width=\"10%\" align=\"center\"|'''50 m dos''' || width=\"1%\" | || width=\"9%\"| 28 s 86 || width=\"9%\" | le 23/07/2003 || width=\"11%\"| \u00e0 Barcelone (Espagne)\n|colspan=\"8\"| \n|-\n|width=\"10%\" align=\"center\"|'''100 m dos''' || width=\"1%\" | || width=\"9%\"| {{nobr|1 min 01 s 68}} || width=\"9%\" | le 14/04/2003 || width=\"11%\"| \u00e0 Saint-\u00c9tienne\n|colspan=\"8\"| \n|-\n|align=\"center\" colspan=\"13\" bgcolor=\"#d9fff6\"| '''18 ans'''\n|-\n|width=\"10%\" align=\"center\"|'''5&nbsp;km indoor''' || width=\"1%\" | || width=\"9%\"| {{nobr|58 min 05 s 03}} || width=\"9%\" | le 01/05/2004 || width=\"11%\"| \u00e0 Melun\n|colspan=\"8\"| \n|-\n|align=\"center\" colspan=\"13\" bgcolor=\"#d9fff6\"| '''19 ans'''\n|-\n|width=\"10%\" align=\"center\"|'''5&nbsp;km indoor''' || width=\"1%\" | || width=\"9%\"| {{nobr|58 min 05 s 03}} || width=\"9%\" | le 01/05/2004 || width=\"11%\"| \u00e0 Melun\n|colspan=\"8\"| \n|}\n{{Bo\u00eete d\u00e9roulante/fin}}\n\n== Meilleures performances ==\n{| class=\"wikitable\" style=\"border:0px solid #AAAAAA;font-size:90%; line-height:1.25em;\"\n|+ \n! Distance\n! Style\n! Temps\n! Record {{*}}\n! Date\n! Lieu\n!\n! Temps\n! Record {{*}}\n! Date\n! Lieu\n|-\n| colspan=\"2\"|\n| colspan=\"4\" align=\"center\"| '''bassin de 25 m (petit bassin)'''\n| \n| colspan=\"4\" align=\"center\"| '''bassin de 50 m (grand bassin)'''\n|-\n| '''50 m'''\n| rowspan=\"6\"|libre\n| {{nobr|25 s 60}}\n| \n| {{date-|3 novembre 2006}}\n| Rouen\n|\n| {{nobr|25 s 84}}\n| \n| {{date-|14 juillet 2011}}\n| [[Athens (G\u00e9orgie)|Athens]] ([[\u00c9tats-Unis]])\n|-\n| '''100 m'''\n| {{nobr|53 s 88}}\n| \n| {{date-|18 novembre 2007}}\n| Berlin ([[Allemagne]])\n|\n| {{nobr|56 s 51}}\n| \n| {{date-|17 juillet 2011}}\n| [[Athens (G\u00e9orgie)|Athens]] ([[\u00c9tats-Unis]])\n|-\n| '''200 m'''\n| {{nobr|1 min 53 s 48}}\n| align=\"center\" |RE\n| {{date-|17 novembre 2007}}\n| Berlin ([[Allemagne]])\n|\n| {{nobr|1 min 55 s 52}}\n| align=\"center\" |RM\n| {{date-|28 mars 2007}}\n| Melbourne ([[Australie]])\n|-\n| '''400 m'''\n| {{nobr|3 min 56 s 09}}\n| align=\"center\" |RM\n| {{date-|9 d\u00e9cembre 2006}}\n| Helsinki ([[Finlande]])\n|\n| {{nobr|4 min 2 s 13}}\n| align=\"center\" |RM\n| {{date-|6 ao\u00fbt 2006}}\n| Budapest ([[Hongrie]])\n|-\n| '''800 m'''\n| {{nobr|8 min 11 s 25}}\n| align=\"center\" |RE\n| {{date-|9 d\u00e9cembre 2005}}\n| Trieste ([[Italie]])\n|\n| {{nobr|8 min 18 s 80}}\n| align=\"center\" |RE\n| {{date-|31 mars 2007}}\n| Melbourne ([[Australie]])\n|-\n| '''1 500 m'''\n| {{nobr|15 min 42 s 39}}\n| align=\"center\" |RE\n| {{date-|20 novembre 2004}}\n| Trieste ([[Italie]])\n|\n| {{nobr|16 min 3 s 01}}\n| align=\"center\" |RF\n| {{date-|14 mai 2006}}\n| Tours\n|-\n| '''50 m'''\n| rowspan=\"3\"|dos\n| {{nobr|27 s 13}}\n| align=\"center\" |RF\n| {{date-|15 d\u00e9cembre 2007}}\n| Debrecen ([[Hongrie]])\n|\n| {{nobr|28 s 13}}\n| align=\"center\" |RF\n| {{date-|21 mars 2012}}\n| Dunkerque\n|-\n| '''100 m'''\n| {{nobr|57 s 16}}\n| align=\"center\" |RF\n| {{date-|12 d\u00e9cembre 2008}}\n| Rijeka ([[Croatie]])\n|\n| {{nobr|59 s 50}}\n| align=\"center\" |RE\n| {{date-|20 mars 2008}}\n| Eindhoven ([[Pays-Bas]])\n|-\n| '''200 m'''\n| {{nobr|2 min 4 s 36}}\n| \n| {{date-|14 d\u00e9cembre 2008}}\n| Rijeka ([[Croatie]])\n|\n| {{nobr|2 min 6 s 64}}\n| align=\"center\" |RF\n| {{date-|26 avril 2008}}\n| Dunkerque\n|-\n| '''50 m'''\n| rowspan=\"3\"|brasse\n| \n| \n| \n| \n|\n| {{nobr|35 s 54}}\n| \n| {{date-|10 mars 2006}}\n| Mulhouse\n|-\n| '''100 m'''\n| {{nobr|1 min 13 s 98}}\n| \n| {{date-|16 novembre 2002}}\n| V\u00e9lizy-Villacoublay\n|\n| {{nobr|1 min 18 s 05}}\n| \n| {{date-|19 d\u00e9cembre 2004}}\n| Lyon\n|-\n| '''200 m'''\n| {{nobr|2 min 46 s 03}}\n| \n| {{date-|16 novembre 2002}}\n| V\u00e9lizy-Villacoublay\n|\n| {{nobr|2 min 45 s 44}}\n| \n| {{date-|18 d\u00e9cembre 2004}}\n| Lyon\n|-\n| '''50 m'''\n| rowspan=\"3\"|papillon\n| {{nobr|29 s 54}}\n| \n| {{date-|14 novembre 2008}}\n| Saint-Dizier\n|\n| {{nobr|29 s 00}}\n| \n| {{date-|18 janvier 2008}}\n| Chamali\u00e8res\n|-\n| '''100 m'''\n| {{nobr|1 min 1 s 22}}\n| \n| {{date-|3 novembre 2006}}\n| Rouen\n|\n| {{nobr|1 min 4 s 62}}\n| \n| {{date-|19 d\u00e9cembre 2004}}\n| Lyon\n|-\n| '''200 m'''\n| {{nobr|2 min 19 s 37}}\n| \n| {{date-|15 novembre 2003}}\n| Saint-Dizier\n|\n| {{nobr|2 min 11 s 96}}\n| \n| {{date-|24 f\u00e9vrier 2007}}\n| Lyon\n|-\n| '''100 m'''\n| rowspan=\"3\"|4 nages\n| {{nobr|1 min 0 s 68}}\n| \n| {{date-|7 d\u00e9cembre 2007}}\n| N\u00eemes\n|\n| colspan=\"4\"| \n|-\n| '''200 m'''\n| {{nobr|2 min 9 s 20}}\n| align=\"center\" |RF\n| {{date-|3 d\u00e9cembre 2006}}\n| Istres\n|\n| {{nobr|2 min 12 s 41}}\n| align=\"center\" |RF\n| {{date-|13 mai 2006}}\n| Tours\n|-\n| '''400 m'''\n| {{nobr|4 min 33 s 73}}\n| align=\"center\" |RF\n| {{date-|2 d\u00e9cembre 2006}}\n| Istres\n|\n| {{nobr|4 min 40 s 06}}\n| align=\"center\" |RF\n| {{date-|11 mai 2006}}\n| Tours\n|-\n| '''50 m'''\n| rowspan=\"3\"|d\u00e9part<br />lanc\u00e9 en<br />relais\n| \n| \n| \n| \n|\n| {{nobr|25 s 24}}\n| \n| {{date-|13 d\u00e9cembre 2002}}\n| Riesa ([[Allemagne]])\n|-\n| '''100 m'''\n| \n| \n| \n| \n|\n| {{nobr|55 s 05}}\n| \n| {{date-|26 juin 2007}}\n| Saint-Rapha\u00ebl\n|-\n| '''200 m'''\n| \n| \n| \n| \n|\n| \n| \n| \n| \n|-\n| colspan=\"11\"| <small>{{*}} record au jour de la performance</small>\n|}\n\n== Distinctions ==\n* {{d\u00e9coration |Chevalier de la L\u00e9gion d'honneur |en 2004}}\n* \u00c9lue [[Champion des champions fran\u00e7ais|Championne des champions fran\u00e7ais]] par ''[[L'\u00c9quipe]]'' en [[2004]] et [[2006]]\n* ''Laureus World Sports Award for Breakthrough of the Year'' (''Newcomer of the Year'') en 2005\n* \u00c9lue n\u00b01 du ''Top 30 des sportifs pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s des Fran\u00e7ais'' lors d'un sondage r\u00e9alis\u00e9 par ''[[L'\u00c9quipe magazine]]'' et [[RMC Info]] en {{date-|novembre 2006}} et {{date-|juin 2007}}\n* Membre de l'[[International Swimming Hall of Fame]] en 2017\n\n== Notes et r\u00e9f\u00e9rences ==\n{{R\u00e9f\u00e9rences nombreuses|taille=30}}\n\n== Voir aussi ==\n{{Autres projets\n| commons = Laure Manaudou\n}}\n\n=== Bibliographie ===\n* Alain Bilouin, pr\u00e9face de [[Christine Caron]], ''Laure Manaudou'', Solar, 2008.\n* Anne-Lise Carlo et Fr\u00e9d\u00e9ric Sugnot, ''Le syst\u00e8me Manaudou : La premi\u00e8re enqu\u00eate sur la star des bassins'', \u00c9ditions Ramsay, collection \u00ab Ramsay document \u00bb, 2008.\n* Jean-Yves Dhermain et [[Fr\u00e9d\u00e9ric Rapilly]], ''Laure Manaudou : Une fille en or ?'', CLD, collection \u00ab Sports \u00bb, 2008.\n* [[Philippe Lucas]], ''Entra\u00eeneur : L'ex-coach de Laure Manaudou parle enfin !'', Michel Lafon, 2008.\n* Laure Manaudou, ''Mon album photo'', Le Cherche Midi, 2008.\n* G\u00e9rald Mathieu, ''Laure Manaudou : Un destin en or'', \u00c9ditions de la Lagune, collection \u00ab Biographies \u00bb, 2007.\n* Guillaume Priou, ''Le Myst\u00e8re Manaudou'', Les \u00e9ditions du Toucan, collection \u00ab Pole Documents \u00bb, 2008.\n* Laure Manaudou avec Marion Festra\u00ebts, ''Entre les lignes'', Michel Lafon, 2014 .\n\n=== Articles connexes ===\n* [[Liste des m\u00e9daill\u00e9s fran\u00e7ais en natation aux Jeux olympiques]]\n* [[Records du monde de natation dames]]\n* [[Records d'Europe en natation]]\n* [[Records de France en natation]]\n\n=== Liens externes ===\n{{Liens}}\n\n{{Succession/D\u00e9but}}\n{{Succession/Ligne\n | avant= {{ITA-d}} [[Federica Pellegrini]]\n | nom= [[Record du monde de natation dames du 200 m\u00e8tres nage libre|Record du monde du 200 m nage libre]]<br />{{nobr|1 min 55 s 52}}\n | p\u00e9riode= {{date|28|mars|2007|en sport}} \u2013 {{date|11|ao\u00fbt|2008|en sport}}\n | apr\u00e8s= {{ITA-d}} [[Federica Pellegrini]]\n}}\n{{Succession/Ligne\n | avant= {{USA-d}} [[Janet Evans]]\n | nom= [[Record du monde de natation dames du 400 m\u00e8tres nage libre|Record du monde du 400 m nage libre]]<br />{{nobr|4 min 3 s 3}} puis {{nobr|4 min 2 s 13}}\n | p\u00e9riode= {{date|12|mai|2006|en sport}} \u2013 {{date|24|mars|2008|en sport}}\n | apr\u00e8s= {{ITA-d}} [[Federica Pellegrini]]\n}}\n{{Succession/Ligne\n | avant = [[Otylia J\u0119drzejczak]]\n | nom = [[Nageur de l'ann\u00e9e|Nageuse europ\u00e9enne de l'ann\u00e9e]]\n | p\u00e9riode = 2006-2007\n | apr\u00e8s = [[Rebecca Adlington]]\n}}\n{{Succession/Fin}}\n\n{{Palette|Champions olympiques 400 m nage libre femmes|Championnes du monde du 200m nage libre|Championnes du monde du 400m nage libre|Championnes d'Europe du 400 m nage libre|Championnes d'Europe du 800 m nage libre|Championnes d'Europe du 100 m dos|Championnes d'Europe du 200 m dos|Championnes d'Europe du 200 m 4 nages|Championnes d'Europe 4x100m quatre nages|Championnes d'Europe 4x200m nage libre|Champion des champions fran\u00e7ais de L'\u00c9quipe|Mask Singer}}\n{{Portail|natation|France|Ain}}\n\n{{DEFAULTSORT:Manaudou, Laure}}\n[[Cat\u00e9gorie:Naissance en octobre 1986]]\n[[Cat\u00e9gorie:Naissance \u00e0 Villeurbanne]]\n[[Cat\u00e9gorie:Nageuse fran\u00e7aise]]\n[[Cat\u00e9gorie:Championne d'Europe de natation]]\n[[Cat\u00e9gorie:Championne d'Europe de natation en petit bassin]]\n[[Cat\u00e9gorie:Championne du monde de natation]]\n[[Cat\u00e9gorie:Championne olympique de natation]]\n[[Cat\u00e9gorie:Championne olympique fran\u00e7aise]]\n[[Cat\u00e9gorie:M\u00e9daill\u00e9 olympique fran\u00e7ais en natation]]\n[[Cat\u00e9gorie:M\u00e9daill\u00e9e d'argent olympique fran\u00e7aise]]\n[[Cat\u00e9gorie:M\u00e9daill\u00e9e de bronze olympique fran\u00e7aise]]\n[[Cat\u00e9gorie:Nageuse aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2004]]\n[[Cat\u00e9gorie:Nageuse aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2008]]\n[[Cat\u00e9gorie:Nageuse aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2012]]\n[[Cat\u00e9gorie:Chevalier de la L\u00e9gion d'honneur]]\n[[Cat\u00e9gorie:Grand prix Serge-Kampf de l'Acad\u00e9mie des sports]]\n[[Cat\u00e9gorie:Personnalit\u00e9 sportive li\u00e9e \u00e0 l'Ain]]\n[[Cat\u00e9gorie:Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Villieu-Loyes-Mollon]]\n[[Cat\u00e9gorie:Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Amb\u00e9rieu-en-Bugey]]\n[[Cat\u00e9gorie:Nageuse du Cercle des nageurs de Marseille]]\n[[Cat\u00e9gorie:Consultant sportif]]\n[[Cat\u00e9gorie:Personnalit\u00e9 fran\u00e7aise n\u00e9e d'un parent n\u00e9erlandais]]\n[[Cat\u00e9gorie:Membre de l'International Swimming Hall of Fame]]\n[[Cat\u00e9gorie:Championne d'Europe junior de natation]]\n[[Cat\u00e9gorie:Participant \u00e0 Mask Singer (France)]]"
}