{
    "ID": "278951",
    "Title": "Val\u00e9rie P\u00e9cresse",
    "URLs": [
        "https://fr.wikipedia.org/?curid=278951",
        "https://fr.wikipedia.org/wiki/Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
    ],
    "Content": "{{Voir homonymes|P\u00e9cresse}}\n{{Infobox Personnalit\u00e9 politique\n | charte                 = \n | nom                    = Val\u00e9rie P\u00e9cresse\n | image                  = Val\u00e9rie P\u00e9cresse - (32605116257).jpg\n | l\u00e9gende                = Val\u00e9rie P\u00e9cresse en campagne pr\u00e9sidentielle\n | fonction1              = Pr\u00e9sidente de [[Soyons libres]]\n | depuis le fonction1    = {{date|10|septembre|2017}}<br><small>({{dur\u00e9e|10|09|2017}})</small>\n | \u00e0 partir du fonction1  = \n | jusqu'au fonction1     = \n | secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral 1   = [[Florence Portelli]]\n | pr\u00e9d\u00e9cesseur 1         = ''Cr\u00e9ation du mouvement''\n | fonction2              = [[Liste des pr\u00e9sidents des conseils r\u00e9gionaux en France|Pr\u00e9sidente]] du [[Conseil r\u00e9gional d'\u00cele-de-France|conseil r\u00e9gional<br/>d'\u00cele-de-France]]\n | depuis le fonction2    = {{date|18|d\u00e9cembre|2015}}<br><small>({{dur\u00e9e|18|12|2015}})</small>\n | \u00e0 partir du fonction2  = \n | jusqu'au fonction2     = \n | coalition 2            = [[Les R\u00e9publicains|LR]]-[[Union des d\u00e9mocrates et ind\u00e9pendants|UDI]]-[[Mouvement d\u00e9mocrate (France)|MoDem]]-[[Via, la voie du peuple|PCD]]<br><small>(2015-2021)</small><br>[[Les R\u00e9publicains|LR]]-[[Soyons libres|SL]]-[[Divers droite|DVD]]-[[Union des d\u00e9mocrates et ind\u00e9pendants|UDI]]-[[Mouvement radical|MR]]-[[Mouvement d\u00e9mocrate (France)|MoDem]] {{abr\u00e9viation discr\u00e8te|diss.|dissident}}-[[Mouvement \u00e9cologiste ind\u00e9pendant|MEI]]-[[Agir]]-[[Horizons]]-[[Union des centristes et des \u00e9cologistes (France)|UCE]]-[[Les Centristes|LC]]-LFV <small>(depuis 2021)</small>\n | \u00e9lection2              = {{date|18|d\u00e9cembre|2015}}\n | r\u00e9\u00e9lection2            = {{date|2|juillet|2021}}\n | pr\u00e9d\u00e9cesseur 2         = [[Jean-Paul Huchon]]\n | successeur 2           = \n | fonction3              = [[Conseil communautaire|Conseill\u00e8re communautaire]] de<br>[[Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration Versailles Grand Parc|Versailles Grand Parc]]\n | depuis le fonction3    = {{date|7|juillet|2020}}<br><small>({{dur\u00e9e|7|juillet|2020}})</small>\n | \u00e9lection3              = [[\u00c9lections municipales de 2020 dans les Yvelines|15 mars 2020]]\n | pr\u00e9sident 3            = [[Fran\u00e7ois de Mazi\u00e8res]]\n | fonction4              = [[Conseil municipal (France)|Conseill\u00e8re municipale]] de [[V\u00e9lizy-Villacoublay]]\n | depuis le fonction4    = {{date|25|mai|2020}}<br><small>({{dur\u00e9e|25|mai|2020}})</small>\n | \u00e9lection4              = [[\u00c9lections municipales de 2020 dans les Yvelines|15 mars 2020]]\n | maire 4                = [[Pascal Th\u00e9venot]]\n | groupe parlementaire 4 = [[Union de la droite|{{abr\u00e9viation discr\u00e8te|FVPA|Fa\u00e7onnons V\u00e9lizy pour l\u2019avenir}}]]\n | fonction5              = [[Conseil r\u00e9gional d'\u00cele-de-France|Conseill\u00e8re r\u00e9gionale d'\u00cele-de-France]]\n | depuis le fonction5    = {{date|29|mars|2004}}<br><small>({{dur\u00e9e|29|3|2004}})</small>\n | \u00e0 partir du fonction5  = \n | jusqu'au fonction5     = \n | \u00e9lection5              = [[\u00c9lections r\u00e9gionales de 2004 en \u00cele-de-France|28 mars 2004]]\n | r\u00e9\u00e9lection5            = [[\u00c9lections r\u00e9gionales de 2010 en \u00cele-de-France|21 mars 2010]]<br>[[\u00c9lections r\u00e9gionales de 2015 en \u00cele-de-France|13 d\u00e9cembre 2015]]<br/>[[\u00c9lections r\u00e9gionales de 2021 en \u00cele-de-France|27 juin 2021]]\n | groupe parlementaire 5 = [[Conseil r\u00e9gional d'\u00cele-de-France#2004-2010|{{abr\u00e9viation discr\u00e8te|MP|Mouvement Populaire}}]] <small>(2004-2010)</small><br>[[Conseil r\u00e9gional d'\u00cele-de-France#2010-2015|{{abr\u00e9viation discr\u00e8te|UMP|Union pour un mouvement populaire}}]] <small>(2010-2015, pr\u00e9sidente)</small><br>[[Conseil r\u00e9gional d'\u00cele-de-France#2015-2021|{{abr\u00e9viation discr\u00e8te|LR-I|Les R\u00e9publicains et Ind\u00e9pendants}}]] <small>(2015-2021)</small><br>[[Conseil r\u00e9gional d'\u00cele-de-France#Composition actuelle|{{abr\u00e9viation discr\u00e8te|IdFR|\u00cele-de-France rassembl\u00e9e}}]] <small>(depuis 2021)</small>\n | circonscription 5      = [[Yvelines]]\n | fonction6              = [[Ministre charg\u00e9 du Budget|Ministre du Budget, des Comptes publics et de la R\u00e9forme de l'\u00c9tat]]\n | \u00e0 partir du fonction6  = {{date|29|juin|2011}}\n | jusqu'au fonction6     = {{date|10|mai|2012}}<br><small>({{dur\u00e9e|29|6|2011|10|5|2012}})</small>\n | pr\u00e9sident 6            = [[Nicolas Sarkozy]]\n | premier ministre 6     = [[Fran\u00e7ois Fillon]]\n | gouvernement 6         = {{lnobr rom|Gouvernement Fran\u00e7ois Fillon (3)|Fillon III}}\n | pr\u00e9d\u00e9cesseur 6         = [[Fran\u00e7ois Baroin]]\n | successeur 6           = [[J\u00e9r\u00f4me Cahuzac]] <small>(Budget)</small><br>[[Marylise Lebranchu]]<br /><small>(R\u00e9forme de l'\u00c9tat)</small>\n | fonction7              = [[Liste des porte-parole du gouvernement fran\u00e7ais|Porte-parole du gouvernement]]\n | \u00e0 partir du fonction7  = {{date|29|juin|2011}}\n | jusqu'au fonction7     = {{date|10|mai|2012}} <br><small>({{dur\u00e9e|29|6|2011|10|5|2012}})</small>\n | pr\u00e9sident 7            = [[Nicolas Sarkozy]]\n | premier ministre 7     = [[Fran\u00e7ois Fillon]]\n | gouvernement 7         = {{lnobr rom|Gouvernement Fran\u00e7ois Fillon (3)|Fillon III}}\n | pr\u00e9d\u00e9cesseur 7         = [[Fran\u00e7ois Baroin]]\n | successeur 7           = [[Najat Vallaud-Belkacem]]\n | fonction8              = [[Ministre charg\u00e9 de l'Enseignement sup\u00e9rieur (France)|Ministre de l'Enseignement sup\u00e9rieur]]<br>et [[Liste des ministres fran\u00e7ais de la Recherche et des Technologies|de la Recherche]]\n | \u00e0 partir du fonction8  = {{date|18|mai|2007}}\n | jusqu'au fonction8     = {{date|29|juin|2011}}<br><small>({{dur\u00e9e|18|5|2007|29|6|2011}})</small>\n | pr\u00e9sident de la r\u00e9publique 8 = [[Nicolas Sarkozy]]\n | premier ministre 8     = [[Fran\u00e7ois Fillon]]\n | gouvernement 8         = {{lnobr rom|Gouvernement Fran\u00e7ois Fillon (1)|Fillon I}}, [[Gouvernement Fran\u00e7ois Fillon (2)|{{II}}]] et [[Gouvernement Fran\u00e7ois Fillon (3)|{{III}}]]\n | pr\u00e9d\u00e9cesseur 8         = [[Gilles de Robien]]\n | successeur 8           = [[Laurent Wauquiez]]\n | fonction9              = [[D\u00e9put\u00e9 fran\u00e7ais|D\u00e9put\u00e9e fran\u00e7aise]]\n | \u00e0 partir du fonction9  = {{date|20|juin|2012}}\n | jusqu'au fonction9     = {{date|20|janvier|2016}}<br><small>({{dur\u00e9e|20|juin|2012|20|1|2016}})</small>\n | \u00e9lection9              = [[\u00c9lections l\u00e9gislatives de 2012 dans les Yvelines|17 juin 2012]]\n | circonscription 9      = [[Deuxi\u00e8me circonscription des Yvelines|{{2e}} des Yvelines]]\n | l\u00e9gislature 9          = {{L\u00e9gislature de la Cinqui\u00e8me R\u00e9publique|XIV}}\n | groupe parlementaire 9 = [[Groupe les R\u00e9publicains (Assembl\u00e9e nationale)|UMP]] <small>(2012)</small><br/>[[Groupe Rassemblement-Union pour un mouvement populaire|R-UMP]] <small>(2012-2013)</small><br/>[[Groupe Les R\u00e9publicains (Assembl\u00e9e nationale)|UMP]] <small>(2013-2015)</small><br/>[[Groupe les R\u00e9publicains (Assembl\u00e9e nationale)|LR]] <small>(2015-2016)</small>\n | pr\u00e9d\u00e9cesseur 9         = [[Yves Vandewalle]]\n | successeur 9           = [[Pascal Th\u00e9venot]]\n | \u00e0 partir du fonction10 = {{date|19|juin|2002}}\n | jusqu'au fonction10    = {{date|19|juillet|2007}}<br><small>({{dur\u00e9e|19|6|2002|19|7|2007}})</small>\n | \u00e9lection10             = [[\u00c9lections l\u00e9gislatives de 2002 dans les Yvelines|16 juin 2002]]\n | r\u00e9\u00e9lection10           = [[\u00c9lections l\u00e9gislatives de 2007 dans les Yvelines|10 juin 2007]]\n | circonscription 10     = [[Deuxi\u00e8me circonscription des Yvelines|{{2e}} des Yvelines]]\n | groupe parlementaire 10 = [[Groupe Les R\u00e9publicains (Assembl\u00e9e nationale)|UMP]]\n | pr\u00e9d\u00e9cesseur 10        = [[Franck Borotra]]\n | successeur 10          = [[Yves Vandewalle]]\n | l\u00e9gislature 10         = {{L\u00e9gislature de la Cinqui\u00e8me R\u00e9publique|XII|XIII}}\n | nom de naissance       = Val\u00e9rie Anne \u00c9milie Roux\n | date de naissance      = 14 juillet 1967\n | lieu de naissance      = [[Neuilly-sur-Seine]] ([[France]])\n | date de d\u00e9c\u00e8s          = \n | lieu de d\u00e9c\u00e8s          = \n | nature du d\u00e9c\u00e8s        = \n | nationalit\u00e9            = [[France|Fran\u00e7aise]]\n | parti                  = [[Rassemblement pour la R\u00e9publique|RPR]]<small> (avant 2002)</small><br>[[Union pour un mouvement populaire|UMP]]<small> (2002-2015)</small><br>[[Les R\u00e9publicains (parti fran\u00e7ais)|LR]]<small> (2015-2019 ; depuis 2021)</small><br>[[Soyons libres|SL]] <small>(depuis 2017)</small>\n | p\u00e8re                   = [[Dominique Roux]]\n | grand-p\u00e8re maternel    = [[Louis Bertagna]]\n | conjoint               = [[J\u00e9r\u00f4me P\u00e9cresse]]\n | enfants                = \n | entourage              = \n | universit\u00e9             = [[Hautes \u00e9tudes commerciales (Paris)|HEC Paris]]<br/>[[\u00c9cole nationale d'administration (France)|ENA]]\n | profession             = [[Ma\u00eetre des requ\u00eates]] au [[Conseil d\u2019\u00c9tat (France)|Conseil d\u2019\u00c9tat]]\n | religion               = [[Catholicisme]]\n | r\u00e9sidence              = [[Versailles]]\n | signature              = \n | embl\u00e8me                = R\u00e9gion_\u00cele-de-France_(logo).svg\n | taille embl\u00e8me         = 200\n | liste                  = [[Conseil r\u00e9gional d'\u00cele-de-France|Pr\u00e9sidents du conseil r\u00e9gional d'\u00cele-de-France]]\n | f\u00e9minin                = oui\n | hommage                = [[Ordre national de la L\u00e9gion d'honneur|Chevalier de la L\u00e9gion d'honneur]]<br>[[Ordre national (C\u00f4te d'Ivoire)|Commandeur de l'ordre national de C\u00f4te d'Ivoire]]<br>[[Ordre du M\u00e9rite de la R\u00e9publique italienne|Grand officier de l'ordre du M\u00e9rite de la R\u00e9publique italienne]]\n}}\n\n'''Val\u00e9rie P\u00e9cresse''' {{prononciation|LL-Q150 (fra)-Fabricio Cardenas (Culex)-Val\u00e9rie P\u00e9cresse.wav}}, n\u00e9e '''Roux''' le {{date de naissance|14 juillet 1967}} \u00e0 [[Neuilly-sur-Seine]], est une [[Personnalit\u00e9 politique|femme politique]] [[France|fran\u00e7aise]].\n\nAncienne \u00e9l\u00e8ve de [[\u00c9cole des hautes \u00e9tudes commerciales de Paris|HEC]] et de l'[[\u00c9cole nationale d'administration (France)|ENA]], elle est membre du [[Conseil d'\u00c9tat (France)|Conseil d'\u00c9tat]] de 1992 \u00e0 2015.\n\nElle enseigne \u00e0 l'[[Institut d'\u00e9tudes politiques de Paris]] de 1992 \u00e0 1998 ([[ma\u00eetre de conf\u00e9rences]] en [[droit public]]).\n\nConseill\u00e8re du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique [[Jacques Chirac]] de 1997 \u00e0 2002 puis [[D\u00e9put\u00e9 fran\u00e7ais|d\u00e9put\u00e9e]] de l'[[Union pour un mouvement populaire]] (UMP) dans la [[deuxi\u00e8me circonscription des Yvelines]] en 2002. Elle est r\u00e9\u00e9lue en [[\u00c9lections l\u00e9gislatives fran\u00e7aises de 2007|2007]], mais ne si\u00e8ge pas en raison de son entr\u00e9e au [[Gouvernement Fran\u00e7ois Fillon (1)|premier gouvernement Fran\u00e7ois Fillon]], sous la [[pr\u00e9sidence de Nicolas Sarkozy]].\n\n[[Minist\u00e8re de l'Enseignement sup\u00e9rieur (France)|Ministre de l'Enseignement sup\u00e9rieur et de la Recherche]] de 2007 \u00e0 2011, elle m\u00e8ne la [[Loi relative aux libert\u00e9s et responsabilit\u00e9s des universit\u00e9s|r\u00e9forme de l'autonomie des universit\u00e9s]]. Elle est ensuite [[Ministre charg\u00e9 du Budget|ministre du Budget, des Comptes publics et de la R\u00e9forme de l'\u00c9tat]] et [[Liste des porte-parole du gouvernement fran\u00e7ais|porte-parole du troisi\u00e8me gouvernement Fran\u00e7ois Fillon]] de 2011 \u00e0 2012.\n\nEn 2015, elle est \u00e9lue [[Liste des pr\u00e9sidents des conseils r\u00e9gionaux en France|pr\u00e9sidente]] du [[conseil r\u00e9gional d'\u00cele-de-France]], succ\u00e9dant au socialiste [[Jean-Paul Huchon]]. En {{date-|janvier 2016}}, elle abandonne son mandat de d\u00e9put\u00e9e, qu'elle avait retrouv\u00e9 en [[\u00c9lections l\u00e9gislatives fran\u00e7aises de 2012|2012]].\n\nElle fonde le mouvement [[Soyons libres]] en 2017 et quitte le parti [[Les R\u00e9publicains]] (LR) en 2019.\n\nR\u00e9\u00e9lue en 2021 \u00e0 la t\u00eate de la r\u00e9gion [[\u00cele-de-France]], elle adh\u00e8re \u00e0 nouveau \u00e0 LR et devient la premi\u00e8re femme [[Candidats \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 2022|candidate]] du parti \u00e0 une [[\u00c9lection pr\u00e9sidentielle en France|\u00e9lection pr\u00e9sidentielle]]<ref>{{Article|langue=fr|titre=Val\u00e9rie P\u00e9cresse, premi\u00e8re femme investie par la droite pour la pr\u00e9sidentielle|p\u00e9riodique=Le Monde.fr|date=2021-12-04|lire en ligne=https://www.lemonde.fr/election-presidentielle-2022/article/2021/12/04/election-presidentielle-2022-valerie-pecresse-premiere-femme-du-parti-les-republicains-candidate-a-l-elysee_6104724_6059010.html|consult\u00e9 le=2023-05-14}}</ref> lors de [[\u00c9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 2022|celle de 2022]], l'emportant au second tour d'une [[congr\u00e8s des R\u00e9publicains de 2021|primaire interne]] face \u00e0 [[\u00c9ric Ciotti]].\n\n\u00c0 l'issue du premier tour, elle se classe \u00e0 la cinqui\u00e8me position et obtient {{Pourcentage|4,78|100|pad=2}} des suffrages exprim\u00e9s. Elle r\u00e9alise ainsi le score le plus bas de l\u2019histoire du parti \u00e0 une \u00e9lection pr\u00e9sidentielle<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=Pr\u00e9sidentielle : le Parti socialiste et Les R\u00e9publicains subissent une d\u00e9faite historique depuis 1965 |url=https://www.lejdd.fr/Politique/presidentielle-le-ps-et-les-republicains-subissent-une-defaite-historique-depuis-1965-4104898 |site=lejdd.fr |consult\u00e9 le=2023-05-14}}</ref> et, ce score \u00e9tant inf\u00e9rieur \u00e0 5%, ne peut pr\u00e9tendre au remboursement par l\u2019\u00c9tat de sa campagne<ref>{{Lien web |langue=fr-FR |titre=Pr\u00e9sidentielle 2022 : Val\u00e9rie P\u00e9cresse a \"pratiquement\" rembours\u00e9 sa dette de 5 millions d'euros |url=https://www.francetvinfo.fr/elections/presidentielle/presidentielle-2022-valerie-pecresse-a-pratiquement-rembourse-sa-dette-de-5-millions-d-euros_5161657.html |site=Franceinfo |date=2022-05-26 |consult\u00e9 le=2023-05-14}}</ref>.\n\n{{Sommaire|niveau=2}}\n\n== Situation personnelle ==\n=== Naissance et famille ===\n{{article connexe|Famille P\u00e9cresse}}\nVal\u00e9rie Anne \u00c9milie Roux na\u00eet le {{date-|14 juillet 1967}} \u00e0 [[Neuilly-sur-Seine]]. Elle est la fille de [[Dominique Roux]], universitaire et ancien pr\u00e9sident de la soci\u00e9t\u00e9 Bollor\u00e9 Telecom au sein du groupe [[Bollor\u00e9]], et de Catherine Bertagna<ref name=\"WSW\">''[[Who's Who in France]]'', notice consacr\u00e9e \u00e0 Val\u00e9rie P\u00e9cresse, \u00e9dition 2013, {{p.|1712}}.</ref>{{,}}<ref>''[[Who's Who in France]]'', notice consacr\u00e9e \u00e0 Dominique Roux, \u00e9dition 2013, {{p.|1940}}.</ref>. Son grand-p\u00e8re maternel [[Louis Bertagna]], [[psychiatre]], catholique et r\u00e9sistant, h\u00e9bergea le journal ''[[T\u00e9moignage chr\u00e9tien]]'', paru clandestinement pendant l'[[Occupation de la France par l'Allemagne pendant la Seconde Guerre mondiale|Occupation]], et soigna plus tard l'[[anorexie]] de Laurence, fille de [[Jacques Chirac]]<ref name=\":0\" />.\n\nElle \u00e9pouse le {{date-|6 ao\u00fbt 1994}}<ref name=\"WSW\"/> [[J\u00e9r\u00f4me P\u00e9cresse]], qui deviendra directeur g\u00e9n\u00e9ral adjoint d'[[Imerys]], puis vice-pr\u00e9sident ex\u00e9cutif d\u2019[[Alstom]] et pr\u00e9sident d'[[GE Renewable Energy|Alstom Renewable Power]]<ref>{{lien archive|url=http://www.alstom.com/fr/about/corporate-governance/executive-committee/Jerome-Pecresse/|titre=J\u00e9r\u00f4me P\u00e9cresse|site=alstom.com|horodatage archive=20120829071011}}.</ref>. De cette union, naissent trois enfants<ref name=\"WSW\"/>{{,}}<ref>{{lien web|site=[[Paris Match|parismatch.com]]|auteur=Anne-Sophie Lechevallier|url=https://www.parismatch.com/People/Jerome-Pecresse-le-marie-de-Valerie-152505|titre=J\u00e9r\u00f4me P\u00e9cresse, le mari de Val\u00e9rie|date=24 ao\u00fbt 2010|consult\u00e9 le =3 mai 2022}}.</ref>. Elle est \u00e9lev\u00e9e dans le [[catholicisme]]<ref>{{lien web|auteur= Pierre Jova et Henrik Lindell|url=https://www.lavie.fr/actualite/societe/valerie-pecresse-catholique-classique-mais-pas-trop-80610.php|titre=Val\u00e9rie P\u00e9cresse, catholique classique, mais pas trop|site=[[La Vie|lavie.fr]]|date=10 f\u00e9vrier 2022|consult\u00e9 le=2 novembre 2022}}.</ref>.\n\n=== Scolarit\u00e9 et \u00e9tudes ===\nElle \u00e9tudie \u00e0 l'\u00e9cole priv\u00e9e [[Sainte-Marie de Neuilly]]<ref name=Fig>{{lien web|url=https://www.lefigaro.fr/actualite/2007/05/21/01001-20070521ARTFIG90009-valerie_pecresse_l_heure_de_l_autonomie.php|titre=Val\u00e9rie P\u00e9cresse, l'heure de l'autonomie|site=[[Le Figaro|lefigaro.fr]]|auteur=Sophie Huet|date=21 mai 2007|consult\u00e9 le =3 mai 2022}}.</ref>. \u00c0 {{nobr|15 ans}}, elle apprend le [[russe]] \u00e0 [[Yalta]], dans un camp d\u2019\u00e9t\u00e9 des [[Mouvement des pionniers|jeunesses communistes]]<ref name=\":0\">{{lien web|url=http://tempsreel.nouvelobs.com/politique/20110708.OBS6717/pecresse-la-chiraquienne-qui-monte.html |titre=P\u00e9cresse, la chiraquienne qui monte|site=[[L'Obs|Le Nouvel Obs]]|date=9 juillet 2011|consult\u00e9 le=2020-12-22}}.</ref>. Elle obtient son baccalaur\u00e9at \u00e0 {{nobr|16 ans}}<ref name=Fig/>{{,}}<ref>{{Article|url=http://www.parismatch.com/Actu/Politique/Le-match-Pecresse-Bartolone-elections-regionales-766694 |titre=L'affiche des \u00e9lections r\u00e9gionales : Le match P\u00e9cresse/Bartolone|pr\u00e9nom1=Virginie|nom1=Le Guay|pr\u00e9nom2=Caroline|nom2=Fontaine|p\u00e9riodique=[[Paris Match]]|num\u00e9ro=3444|date=semaine du 21 au 27 mai 2015|page=41|consult\u00e9 le=2020-12-22}}.</ref>. Elle \u00e9tudie ensuite le [[japonais]], qu'elle perfectionne \u00e0 [[Tokyo]] en vendant des cam\u00e9scopes et des liqueurs<ref>{{lien web|url=https://www.bfmtv.com/politique/elections/presidentielle/polyglotte-ancienne-ministre-methodique-qui-est-valerie-pecresse-premiere-femme-candidate-a-droite_AD-202112040264.html|titre=Polyglotte,ancienne ministre, m\u00e9thodique...qui est Val\u00e9rie P\u00e9cresse,premi\u00e8re femme candidate \u00e0 droite ?|site=bfmtv.com|date=4 d\u00e9cembre 2021|consult\u00e9 le = 5 d\u00e9cembre 2021}}.</ref>.\n\nPass\u00e9e par les [[classes pr\u00e9paratoires \u00e9conomiques et commerciales]] au [[lyc\u00e9e priv\u00e9 Sainte-Genevi\u00e8ve]] \u00e0 [[Versailles]]<ref>{{Lien web |auteur1=Jules Pecnard |titre=Val\u00e9rie P\u00e9cresse dit avoir \u00e9t\u00e9 victime de \"bizutage institutionnalis\u00e9\" en classe pr\u00e9paratoire |site=bfmtv.com |date=09/09/2019 |url=https://www.bfmtv.com/politique/les-republicains/valerie-pecresse-dit-avoir-ete-victime-de-bizutage-institutionnalise-en-classe-preparatoire_AN-201909090022.html }}.</ref>, elle int\u00e8gre l'[[\u00c9cole des hautes \u00e9tudes commerciales de Paris]] (HEC Paris), dont elle sort dipl\u00f4m\u00e9e {{R\u00e9f\u00e9rence souhait\u00e9e|et major de sa promotion|date=18\u00a0juin\u00a02023}} en 1988<ref>{{Lien web |titre=HEC Paris Alumni > Annuaire |url=https://www.hecalumni.fr/addressbook/fullsearch/index|site=hecalumni.fr |consult\u00e9 le=12 avril 2021}}.</ref>. Elle candidate \u00e0 la classe pr\u00e9paratoire aux concours de la haute fonction publique de l'[[Institut d'\u00e9tudes politiques de Paris]], o\u00f9 [[Richard Descoings]] est membre de son jury, et \u00e0 celle de l'[[universit\u00e9 Paris-Dauphine]]<ref>{{Ouvrage|langue=fr|pr\u00e9nom1=Val\u00e9rie|nom1=P\u00e9cresse|pr\u00e9nom2=Axel|nom2=Kahn|titre=Controverses|sous-titre=universit\u00e9, science et progr\u00e8s|\u00e9diteur=Groupe Robert Laffont|date=2011-05-05|pages totales=159|isbn=978-2-84111-559-4|lire en ligne=https://books.google.fr/books?id=tDGSJHNQ1JIC&pg=PT9&q=dauphine|consult\u00e9 le=2017-12-17}}.</ref>. Elle rejoint cette derni\u00e8re et int\u00e8gre l'[[\u00c9cole nationale d'administration (France)|\u00c9cole nationale d'administration]] (ENA)<ref name=\"WSW\" />.\n\nVal\u00e9rie P\u00e9cresse sort class\u00e9e {{2e}} de la [[Liste d'\u00e9l\u00e8ves de l'\u00c9cole nationale d'administration#Condorcet (1990-1992)|promotion Condorcet]] (1990-1992)<ref>{{Article|auteur1=|titre=Le Maire veut la supprimer : qui a brill\u00e9 \u00e0 l'ENA ? Qui en est sorti \"dernier de la classe\" ?|p\u00e9riodique=lci.fr|date=01/09/2016|lire en ligne=https://www.lci.fr/politique/le-maire-veut-la-supprimer-qui-y-a-brille-a-l-ena-qui-en-est-sorti-dernier-de-la-classe-2001018.html|consult\u00e9 le=2017-12-17|pages=}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |langue=fr |pr\u00e9nom=Romain |nom=Gubert |titre=Val\u00e9rie P\u00e9cresse, ses ann\u00e9es ENA |url=https://www.lepoint.fr/politique/valerie-pecresse-ses-annees-ena-14-12-2021-2456978_20.php |site=Le Point |date=2021-12-14 |consult\u00e9 le=2023-06-18}}</ref>. En 1991, elle fait partie des \u00e9l\u00e8ves qui occupent un amphith\u00e9\u00e2tre de l'\u00e9cole pour protester contre la d\u00e9cision de transf\u00e9rer l'ENA \u00e0 [[Strasbourg]]<ref>{{Lien web |titre=Mais pourquoi\u2026 l\u2019ENA a d\u00e9m\u00e9nag\u00e9 \u00e0 Strasbourg ? |url=https://www.rue89strasbourg.com/mais-pourquoi-lena-a-demenage-a-strasbourg-158077|date=2019-07-29 |site=rue89strasbourg.com |consult\u00e9 le=12 avril 2021}}.</ref>. La m\u00eame ann\u00e9e, alors qu'elle effectue son stage de l'[[\u00c9cole nationale d\u2019administration (France)|ENA]] \u00e0 [[Moscou]], elle rencontre [[Sergue\u00ef Jirnov]], un officier espion du [[KGB]] qui se fait passer pour un journaliste<ref>{{Lien web|auteur=Eric Mandonnet |titre= \"Elle \u00e9tait une cible de choix\" : quand le KGB draguait Val\u00e9rie P\u00e9cresse |url= https://www.lexpress.fr/actualite/politique/elle-etait-une-cible-de-choix-quand-le-kgb-draguait-valerie-pecresse_2169467.html|date= 10 mars 2022 |site= [[lexpress.fr]] |consult\u00e9 le= 12 mars 2022}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |auteur=Jacques Monin |titre=Secrets d\u2019info : \u00c9mission sp\u00e9ciale : Vladimir Poutine, quand l\u2019espion \u00e9claire le politique |url=https://www.franceinter.fr/emissions/secrets-d-info/secrets-d-info-du-samedi-05-mars-2022 |site=franceinter.fr |date=5 mars 2022 |consult\u00e9 le=12 mars 2022}}</ref>. Pendant sa scolarit\u00e9 \u00e0 l'ENA, elle effectue aussi un stage ouvrier chez [[William Saurin]]<ref name=\"Le Parisien\">{{Lien web|url=https://www.leparisien.fr/politique/avec-son-nouveau-livre-valerie-pecresse-veut-casser-son-image-14-11-2019-8192610.php |titre=Avec son nouveau livre, Val\u00e9rie P\u00e9cresse veut casser son image |date=14 novembre 2019|auteur=Quentin Laurent et Alexandre Sulzer |consult\u00e9 le=3 f\u00e9vrier 2022|site=[[Le Parisien|leparisien.fr]]}}.</ref>.\n\nElle int\u00e8gre la promotion 2002 des ''Young Leaders'' de la [[French-American Foundation-France]]<ref>{{lien web|url=https://atlantico.fr/article/decryptage/gouvernement-hollande--une-formation-plus-atlantiste-qu-on-pourrait-le-croire-benjamin-dormann|titre=Washington sur Seine ? Ces ministres de Fran\u00e7ois Hollande qui ont \u00e9t\u00e9 form\u00e9s par les Am\u00e9ricains|pr\u00e9nom=Benjamin|nom=Dormann|site=[[Atlantico|atlantico.fr]]|date=22 mai 2012|consult\u00e9 le=2020-12-22}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web|langue = en|titre = 2002 Young Leaders|url = https://frenchamerican.org/young-leaders/earlier-classes/2002/|site=frenchamerican.org|consult\u00e9 le = 3 mai 2022}}.</ref>.\n\n=== Carri\u00e8re au Conseil d'\u00c9tat ===\nDe 1992 \u00e0 1998, elle enseigne le [[droit constitutionnel]] \u00e0 l'[[Institut d'\u00e9tudes politiques de Paris]]<ref name=\"WSW\" />.\n\n\u00c0 sa sortie de l'ENA, elle entre au [[Conseil d'\u00c9tat (France)|Conseil d\u2019\u00c9tat]]. Auditrice en 1992, elle est promue [[ma\u00eetre des requ\u00eates]] en 1993. De 1993 \u00e0 1998, elle est conseill\u00e8re juridique aupr\u00e8s du chef du service juridique et technologie de l'information. Parall\u00e8lement de 1995 \u00e0 1998, elle est [[Commissaire du gouvernement (France)|commissaire du gouvernement]] aupr\u00e8s de la [[Section du contentieux du Conseil d'\u00c9tat fran\u00e7ais|section du contentieux du Conseil d\u2019\u00c9tat]] et secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale du conseil sup\u00e9rieur de l'[[Agence France-Presse]] (AFP)<ref name=\"WSW\" />. Elle d\u00e9missionne du Conseil d\u2019\u00c9tat en {{date-|novembre 2015}} et explique ce choix en se disant {{citation|contre le cumul et \u00e0 100 % dans les r\u00e9gionales}}<ref>{{lien web|url=http://www.lepoint.fr/regionales-2015/regionales-2015-valerie-pecresse-quitte-le-conseil-d-etat-12-11-2015-1980995_2592.php|titre=R\u00e9gionales 2015 : Val\u00e9rie P\u00e9cresse quitte le Conseil d'\u00c9tat|site=[[Le Point]]/[[Agence France-Presse|AFP]]|date=12 novembre 2015|consult\u00e9 le=2020-12-22}}.</ref>. Elle est radi\u00e9e des cadres le {{date-|4 novembre}}<ref>{{Lien web|titre=Version \u00e9lectronique authentifi\u00e9e publi\u00e9e au JO du 30/12/2015|url=https://www.legifrance.gouv.fr/jo_pdf.do?id=JORFTEXT000031734015|site=legifrance.gouv.fr|consult\u00e9 le=2017-01-03}}.</ref>.\n\n=== Patrimoine ===\nLe couple P\u00e9cresse \u00e9tant mari\u00e9 sous le r\u00e9gime de la communaut\u00e9 des biens, c'est le patrimoine du couple qui est estim\u00e9. Il correspond \u00e0 un ensemble de propri\u00e9t\u00e9s estim\u00e9 {{citation|aux alentours de {{nobr|6,5 millions}} d\u2019euros}} et \u00e0 un portefeuille de valeurs mobili\u00e8res {{citation|pour pr\u00e8s de {{nobr|5 millions}} d\u2019euros}}<ref>{{lien web|url=https://www.nouvelobs.com/election-presidentielle-2022/20220308.OBS55444/patrimoine-les-10-millions-d-euros-de-valerie-pecresse.html|titre=Villas, actions et assurance vie : l\u2019impressionnant patrimoine de 10 millions d\u2019euros de P\u00e9cresse|auteur=M. A.|date= 8 mars 2022|site =[[L'Obs]]|consult\u00e9 le= 13 mai 2022}}.</ref>. Selon d'autres sources, le patrimoine propre de Val\u00e9rie P\u00e9cresse s'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 {{nobr|9,7 millions d'euros}}<ref>{{lien web|url=https://www.france24.com/fr/france/20220309-pr%C3%A9sidentielle-ce-que-contient-la-d%C3%A9claration-de-patrimoine-des-candidats|titre=Pr\u00e9sidentielle : ce que contient la d\u00e9claration de patrimoine des candidats|date= 9 mars 2022|site =[[France 24]]|consult\u00e9 le= 13 mai 2022}}.</ref>.\n\n== Parcours politique ==\n=== D\u00e9buts ===\nL'[[\u00c9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 1981|\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 1981]] de [[Fran\u00e7ois Mitterrand]] suscite de vives discussions au sein de sa famille. \u00c0 l'\u00e2ge de {{Nombre|14 ans}}, elle va devant le [[Panth\u00e9on]]<ref>\"Val\u00e9rie P\u00e9cresse : \u00abJ'ai vot\u00e9 une fois \u00e0 gauche, c'\u00e9tait mon moment de r\u00e9volte\u00bb\" par la r\u00e9daction de l'INA le 23.07.2021 [https://www.ina.fr/ina-eclaire-actu/valerie-pecresse-en-2013-j-ai-vote-une-fois-dans-ma-vie-a-gauche]</ref> pour le soutenir le jour de son investiture<ref name=\"Le Parisien\"/>.\n\nAu printemps 1998, un an apr\u00e8s les [[\u00c9lections l\u00e9gislatives fran\u00e7aises de 1997|\u00e9lections l\u00e9gislatives de 1997]], [[Jacques Chirac]] la recrute, alors qu\u2019elle a aussi \u00e9t\u00e9 sollicit\u00e9e par l\u2019\u00e9quipe de [[Lionel Jospin]]<ref>{{lien web|langue=fr|url=http://www.leparisien.fr/politique/valerie-pecresse-la-guerriere-29-03-2009-458582.php|titre=Val\u00e9rie P\u00e9cresse, la guerri\u00e8re|site=[[Le Parisien]]|date=29 mars 2009|consult\u00e9 le=2020-12-22}}.</ref>. Elle devient ainsi [[charg\u00e9e de mission]] pour les \u00e9tudes, la [[prospective]] et la [[soci\u00e9t\u00e9 de l'information]], son domaine de comp\u00e9tence au Conseil d'\u00c9tat, \u00e0 la [[pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise|pr\u00e9sidence de la R\u00e9publique fran\u00e7aise]], dont elle est nomm\u00e9e conseill\u00e8re technique en 2000 jusqu'en 2002<ref name=\"WSW\"/>, date de son premier mandat d'\u00e9lue. Jacques Chirac avait nomm\u00e9 un an avant elle son p\u00e8re [[Dominique Roux]] au coll\u00e8ge de l'[[Autorit\u00e9 de r\u00e9gulation des communications \u00e9lectroniques, des postes et de la distribution de la presse|Autorit\u00e9 de r\u00e9gulation des t\u00e9l\u00e9coms]].\n\n=== D\u00e9put\u00e9e des Yvelines ===\nEn [[Liste des d\u00e9put\u00e9s de la XIIe l\u00e9gislature de la Cinqui\u00e8me R\u00e9publique|2002]], [[Pierre B\u00e9dier]] et [[Henri Cuq]] lui proposent d'\u00eatre candidate, sous l'\u00e9tiquette [[Union pour un mouvement populaire|UMP]], \u00e0 la succession et avec l'accord de [[Franck Borotra]], d\u00e9put\u00e9 chiraquien sortant de la [[deuxi\u00e8me circonscription des Yvelines]]. Elle \u00e9limine au premier tour l'ancien g\u00e9n\u00e9ral [[Philippe Morillon]] ([[Union pour la d\u00e9mocratie fran\u00e7aise|UDF]]), puis est \u00e9lue \u00e0 {{Nombre|35 ans}} d\u00e9put\u00e9e, avec 65,1 % des voix exprim\u00e9es face \u00e0 la candidate [[Parti radical de gauche|radicale de gauche]], [[Anne N\u00e8gre]]<ref>{{lien web|langue=fr|url=http://www.interieur.gouv.fr/sections/a_votre_service/resultats-elections/LG2002/078/circons02.html|titre=\u00c9lections l\u00e9gislatives de 2002 : r\u00e9sultats dans la deuxi\u00e8me circonscription des Yvelines|site=minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur|consult\u00e9 le=2020-12-22}}.</ref>, un score dans la fourchette de ceux du pr\u00e9d\u00e9cesseur [[Franck Borotra]], 67 % en 1993 et 60 % en 1997.\n\n\u00c0 l'Assembl\u00e9e nationale, elle est d\u2019abord rapporteure du budget des prisons et de la protection judiciaire de la jeunesse, puis elle devient une sp\u00e9cialiste des questions familiales {{incise|elle est rapporteure de la mission d'information sur la famille, s'implique fortement dans la [[Proc\u00e9dure de divorce en France|r\u00e9forme du divorce]] et contre les [[Violence contre les femmes|violences faites aux femmes]]}}, des questions scolaires, universitaires et de recherche. Elle est membre de la commission des lois puis de la commission des affaires sociales et culturelles.\n\nD\u00e8s {{date-|novembre 2002}}, Val\u00e9rie P\u00e9cresse est parall\u00e8lement secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale adjointe de l'UMP, charg\u00e9e des \u00e9tudes et du centre d'\u00e9tudes politiques. L'ex-Premier ministre [[Alain Jupp\u00e9]] d\u00e9clare alors \u00e0 son propos : {{Citation|Elle a vocation \u00e0 entrer dans un gouvernement}}<ref name=\"jaigu\">{{lien web|langue=fr|url=http://www.lefigaro.fr/politique/2007/08/14/01002-20070814ARTFIG90135-valerie_pecresse_a_la_recherche_de_l_autonomie.php|titre=Val\u00e9rie P\u00e9cresse, \u00e0 la recherche de l'autonomie|pr\u00e9nom=Charles|nom=Jaigu|site=[[Le Figaro]]|date=novembre 2007|consult\u00e9 le=2020-12-22}}.</ref>. Elle est ensuite porte-parole nationale de l'UMP avec [[Luc Chatel]].\n\nEn {{date-|mars 2004}}, elle est aussi \u00e9lue [[Conseil r\u00e9gional (France)|conseill\u00e8re r\u00e9gionale]] d'[[\u00cele-de-France]] sur la liste conduite par [[Jean-Fran\u00e7ois Cop\u00e9]]<ref>{{Lien web|langue=fr|titre=Val\u00e9rie P\u00e9cresse, pr\u00e9sidente de la R\u00e9gion \u00cele-de-France : son parcours en 15 dates|url=https://www.iledefrance.fr/toutes-les-actualites/valerie-pecresse-presidente-de-la-region-ile-de-france-parcours-15-dates|site=iledefrance.fr|consult\u00e9 le=2019-02-18}}.</ref>.\n\nEn {{date-|juillet 2006}}, le Premier ministre, [[Dominique de Villepin]], la charge d'un rapport sur la conciliation vie familiale-vie professionnelle. Directrice de la revue de l'UMP ''Les d\u00e9bats de l'Union'', adversaire du [[Front national (parti fran\u00e7ais)|Front national]], elle d\u00e9fend, en {{date-|ao\u00fbt 2006}}, dans un entretien publi\u00e9 par le quotidien ''[[Le Monde]]'', l'id\u00e9e d'une {{citation|soci\u00e9t\u00e9 m\u00e9tiss\u00e9e fi\u00e8re et \u00e9nergique<ref>{{lien web|langue=fr|url=https://www.lemonde.fr/societe/article/2006/08/22/valerie-pecresse-notre-avenir-une-societe-metissee-fiere-et-energique_805348_3224.html|titre=Val\u00e9rie Pecresse : \u00ab Notre avenir ? Une soci\u00e9t\u00e9 m\u00e9tiss\u00e9e fi\u00e8re et \u00e9nergique \u00bb|p\u00e9riodique=Le Monde|date=22 ao\u00fbt 2006|consult\u00e9 le=2020-12-22}}.</ref>}}.\n\n=== Ministre de l'Enseignement sup\u00e9rieur et de la Recherche ===\n[[Fichier:Valerie Pecresse Mutualite 2007 12 07.jpg|vignette|redresse|Val\u00e9rie P\u00e9cresse \u00e0 la [[Maison de la Mutualit\u00e9]] \u00e0 [[Paris]] en 2007.]]\n\nLe {{date-|18 mai 2007}}, \u00e0 la suite de la victoire de [[Nicolas Sarkozy]] \u00e0 l'[[\u00c9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 2007|\u00e9lection pr\u00e9sidentielle]], Val\u00e9rie P\u00e9cresse est nomm\u00e9e [[Minist\u00e8re de l'Enseignement sup\u00e9rieur (France)|ministre de l'Enseignement sup\u00e9rieur et de la Recherche]] dans le [[Gouvernement Fran\u00e7ois Fillon (1)|premier gouvernement Fran\u00e7ois Fillon]]<ref group=alpha>Son cabinet est dirig\u00e9 par [[Philippe Gillet]]. [[Marie-Dani\u00e8le Campion]] est directrice-adjointe de cabinet charg\u00e9e des questions de vie \u00e9tudiante et de revalorisation des carri\u00e8res et Jean-Philippe de Saint-Martin, directeur adjoint de cabinet charg\u00e9 des moyens et de l'\u00e9valuation.</ref>.\n\nElle conserve son poste dans le [[Gouvernement Fran\u00e7ois Fillon (2)|deuxi\u00e8me gouvernement Fran\u00e7ois Fillon]], form\u00e9 apr\u00e8s les [[\u00c9lections l\u00e9gislatives fran\u00e7aises de 2007|\u00e9lections l\u00e9gislatives de {{date-|juin 2007}}]], lors desquelles elle est r\u00e9\u00e9lue d\u00e9put\u00e9e dans sa circonscription, d\u00e8s le premier tour, avec 54,80 % des suffrages exprim\u00e9s<ref>{{lien web|titre=\u00c9lections l\u00e9gislatives de 2007|url=http://www.interieur.gouv.fr/sections/a_votre_service/resultats-elections/LG2007/078/circons02.html|sous-titre=r\u00e9sultats dans la deuxi\u00e8me circonscription des Yvelines|site=Minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur|consult\u00e9 le=16 avril 2015|date=17 juin 2007}}.</ref>.\n\nAu gouvernement, elle fait voter, d\u00e8s 2007, la [[Loi relative aux libert\u00e9s et responsabilit\u00e9s des universit\u00e9s|loi sur l'autonomie des universit\u00e9s]] (loi LRU), soutenue par la [[Conf\u00e9rence des pr\u00e9sidents d'universit\u00e9]], mais [[Mouvements universitaires de 2007-2009 en France|contest\u00e9e par une partie des universitaires et par des \u00e9tudiants]]. Cette r\u00e9forme est d\u00e8s lors pr\u00e9sent\u00e9e par la droite comme l'une des principales r\u00e9ussites du mandat de Nicolas Sarkozy. Elle met en place son plan de r\u00e9forme du [[Centre national de la recherche scientifique|CNRS]]. Elle annonce en {{date-|janvier 2008}} un \u00ab [[plan Campus]] \u00bb dot\u00e9 de cinq milliards d\u2019euros, lui aussi contest\u00e9, qui doit faire \u00e9merger en France dix p\u00f4les universitaires d'excellence de niveau international. Elle apporte \u00e9galement son soutien au projet de ''[[Grappe industrielle|cluster]]'' technologique [[Paris-Saclay]], qui constitue l'un des volets du [[Grand Paris]].\n[[Fichier:Val\u00e9rie P\u00e9cresse 2008-11-28.jpg|gauche|vignette|Val\u00e9rie P\u00e9cresse, lors d'une visite du [[Mus\u00e9e du Quai Branly - Jacques-Chirac|mus\u00e9e du Quai Branly]], en novembre 2008.]]\nEn 2008, \u00e0 l'occasion de la conf\u00e9rence internationale organis\u00e9e \u00e0 [[Kuala Lumpur]] par le [[Programme des Nations unies pour l'environnement]] (PNUE), elle d\u00e9fend et participe \u00e0 la cr\u00e9ation du groupe intergouvernemental d'experts sur la biodiversit\u00e9, [[Plateforme intergouvernementale scientifique et politique sur la biodiversit\u00e9 et les services \u00e9cosyst\u00e9miques|Intergovernmental Science-Policy Platform on Biodiversity and Ecosystem Services]] (IPBES)<ref>{{lien web|auteur=Brigitte Perucca|date=13 novembre 2008|url=https://www.lemonde.fr/planete/article/2008/11/13/consensus-sur-un-forum-mondial-de-la-biodiversite_1118059_3244.html|titre=Consensus sur un forum mondial de la biodiversit\u00e9|site=lemonde.fr|consult\u00e9 le=2020-12-22}}.</ref>. Elle d\u00e9fend \u00e9galement la cause environnementale en 2010, quand elle prend la d\u00e9fense des [[climatologie|climatologues]] contre le [[D\u00e9ni du r\u00e9chauffement climatique|climato-sceptique]] [[Claude All\u00e8gre]], apr\u00e8s que ceux-ci l'eurent interpell\u00e9e collectivement<ref>{{lien web|langue=fr|titre=Climat : 400 chercheurs appellent P\u00e9cresse \u00e0 prendre position|url=https://www.lemonde.fr/societe/article/2010/04/01/climat-400-chercheurs-appellent-pecresse-a-prendre-position_1327231_3224.html|date=1er avril 2010|site=[[Le Monde]]|consult\u00e9 le=2020-12-22}}.</ref>. En r\u00e9ponse \u00e0 cet appel, elle charge l'Acad\u00e9mie des sciences d'organiser un grand d\u00e9bat scientifique autour du r\u00e9chauffement climatique<ref>{{lien web|langue=fr|pr\u00e9nom=Julie|nom=Chauveau|url=https://www.lesechos.fr/02/04/2010/LesEchos/20649-090-ECH_climat---pecresse-demande-un-debat.htm|titre=Climat|sous-titre=P\u00e9cresse demande un d\u00e9bat|date=2 avril 2010|site=[[Les \u00c9chos]]|consult\u00e9 le=2020-12-22}}.</ref>.\n\nD\u00e9but 2009, son projet de d\u00e9cret de r\u00e9forme du statut des [[Enseignant-chercheur|enseignants-chercheurs]] suscite \u00e0 nouveau un [[Mouvements universitaires de 2007-2009 en France|mouvement de protestation]]. Le {{date-|10|juin|2009}}, elle devient pr\u00e9sidente de la f\u00e9d\u00e9ration [[Union pour un mouvement populaire|UMP]] des [[Yvelines]] en remplacement de [[G\u00e9rard Larcher]]. Proche de [[Pierre B\u00e9dier]] et d'[[Henri Cuq]], elle soutient la candidature d'[[Alain Schmitz]] \u00e0 la t\u00eate du [[conseil g\u00e9n\u00e9ral des Yvelines]] malgr\u00e9 le soutien de Nicolas Sarkozy \u00e0 [[Christine Boutin]]<ref>{{lien web|titre=\u201cJet\u00e9e\u201d du gouvernement et rejet\u00e9e par les \u00e9lus yvelinois : la double peine de {{Mme|Boutin}}|pr\u00e9nom=B\u00e9atrice|nom=J\u00e9r\u00f4me|site=Le Monde|date=5 juillet 2009|url=https://www.lemonde.fr/politique/article/2009/07/04/jetee-du-gouvernement-et-rejetee-par-les-elus-yvelinois-la-double-peine-de-mme-boutin_1215227_823448.html?xtmc=pecresse_boutin_sarkozy&xtcr=21|consult\u00e9 le=2020-12-22}}.</ref>.\n\n=== Conseill\u00e8re r\u00e9gionale d\u2019\u00cele-de-France ===\n[[Fichier:UMP regional elections Paris 2010-01-21 n11.jpg|vignette|Val\u00e9rie P\u00e9cresse lors du lancement la campagne des [[\u00e9lections r\u00e9gionales de 2010 en \u00cele-de-France]] du parti [[Union pour un mouvement populaire|UMP]] \u00e0 Paris.]]\nElle remporte la primaire UMP pour les [[\u00e9lections r\u00e9gionales de 2010 en \u00cele-de-France]], le {{date-|22 mars 2009}}, avec 59,9 % des suffrages, contre le [[Ministre charg\u00e9 des Relations avec le Parlement|secr\u00e9taire d'\u00c9tat aux Relations avec le Parlement]], [[Roger Karoutchi]]<ref name=\"PK\">{{lien web|langue=fr|url=https://www.lemonde.fr/politique/article/2009/03/22/regionales-pecresse-bat-karoutchi-pour-l-investiture-ump-en-ile-de-france_1171242_823448.html?xtref= |titre=R\u00e9gionales : P\u00e9cresse bat Karoutchi pour l'investiture UMP en Ile-de-France|site=Le Monde|date=22 mars 2009|consult\u00e9 le=2020-12-22}}.</ref>. La liste qu'elle m\u00e8ne est devanc\u00e9e au second tour par celle du socialiste [[Jean-Paul Huchon]], qui recueille 56,69 %<ref>{{lien web|langue=fr|url=http://www.interieur.gouv.fr/sections/a_votre_service/resultats-elections/RG2010/011/011.html|titre=\u00c9lections r\u00e9gionales de 2010 : r\u00e9sultats en \u00cele-de-France|site=minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur|consult\u00e9 le=2020-12-22}}.</ref>.\n\nDans les Yvelines, o\u00f9 elle se pr\u00e9sente, sa liste obtient 50,54 % des voix<ref>{{lien web|langue=fr|url=http://www.interieur.gouv.fr/sections/a_votre_service/resultats-elections/RG2010/011/078/078.html |titre=\u00c9lections r\u00e9gionales de 2010 : r\u00e9sultats dans les Yvelines|\u00e9diteur=minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur|consult\u00e9 le=2020-12-22}}.</ref>. Le {{date|22|mars|2010}}, elle est \u00e9lue pr\u00e9sidente du groupe de la [[Union pour un mouvement populaire|Majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle]] au [[conseil r\u00e9gional d'\u00cele-de-France]], succ\u00e9dant \u00e0 Roger Karoutchi<ref>{{lien web|langue=fr|url=http://www.leparisien.fr/abo-politique/pecresse-fait-le-menage-au-groupe-ump-09-04-2010-879405.php|titre=P\u00e9cresse fait le m\u00e9nage au groupe UMP|site=[[Le Parisien]]|date=9 avril 2010|consult\u00e9 le=2020-12-22}}.</ref>.\n\nElle conserve ses attributions minist\u00e9rielles dans le [[Gouvernement Fran\u00e7ois Fillon (3)|troisi\u00e8me gouvernement Fillon]], form\u00e9 le {{date-|14 novembre 2010}}.\n\nEn 2010, elle cr\u00e9e un ''[[think tank]]'' de d\u00e9bats d\u2019id\u00e9es, qui veut incarner une droite r\u00e9formatrice, Le Labo des id\u00e9es. Cette entit\u00e9 \u00e9met plusieurs propositions, comme la baisse des d\u00e9penses publiques de {{unit\u00e9|20|milliards}} d\u2019euros, la r\u00e9forme de la formation professionnelle ou le passage \u00e0 une soci\u00e9t\u00e9 num\u00e9rique<ref>Anne Rovan, [http://www.lefigaro.fr/politique/2010/06/29/01002-20100629ARTFIG00800-pecresse-veut-apporter-sa-pierre-a-la-campagne-de-2012.php \u00ab P\u00e9cresse veut apporter sa pierre \u00e0 la campagne de 2012 \u00bb], ''[[Le Figaro]]'', {{date-|29 juin 2010}}.</ref>.\n\nVal\u00e9rie P\u00e9cresse est \u00e9galement secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de l'Association des \u00e9lus r\u00e9gionaux de France (AERF), fond\u00e9e en 2010. En {{date-|mai 2014}}, dans le cadre de ces fonctions, elle adresse au [[Gouvernement Manuel Valls (1)|premier gouvernement Manuel Valls]] un \u00ab ultimatum \u00bb concernant le projet de r\u00e9forme territoriale, au nom de {{nobr|250 conseillers}} r\u00e9gionaux de la droite et du centre. Consid\u00e9rant que l'objectif de la r\u00e9forme est de permettre au gouvernement d'\u00e9viter une nouvelle d\u00e9faite \u00e9lectorale, elle estime alors que {{citation|si cette r\u00e9forme n'est pas adopt\u00e9e d'ici juillet, nous exigerons que les \u00e9lections r\u00e9gionales se tiennent d'ici {{date-|juin 2015}}}}<ref>{{lien web|langue=fr|url=http://www.rtl.fr/actu/politique/reforme-territoriale-les-elus-regionaux-d-opposition-veulent-des-reponses-rapides-7771920950|titre=R\u00e9forme territoriale : les \u00e9lus r\u00e9gionaux d'opposition veulent des r\u00e9ponses rapides|site=[[RTL]]|date=2014-05-12|consult\u00e9 le=2020-12-22}}.</ref>.\n\nEn {{date-|d\u00e9cembre 2014}}, elle cosigne une tribune dans le ''[[Huffington Post]]'' avec plusieurs \u00e9lus de l'opposition francilienne ([[Nathalie Kosciusko-Morizet]], [[Fran\u00e7ois Fillon]], [[Patrick Devedjian]]) pour d\u00e9noncer la mise en place du [[Carte Navigo|passe Navigo]] unique \u00e0 {{nobr|70 euros}}<ref>{{lien web|langue=fr|url=https://www.huffingtonpost.fr/valerie-pecresse/pass-navigo-70_b_6299346.html|titre=Passe Navigo \u00e0 {{nobr|70 \u20ac}} : qui paiera la facture ?|site=[[Huffington Post]], les blogs|date=10 d\u00e9cembre 2014|consult\u00e9 le=2020-12-22}}.</ref>{{,}}<ref>{{lien web|langue=fr|url=http://www.francesoir.fr/societe-transport/ile-de-france-le-passe-navigo-au-tarif-unique-de-70-euros-adopte|titre=Ile-de-France : le passe Navigo au tarif unique de 70 euros adopt\u00e9|site=[[France Soir]]|date=10 d\u00e9cembre 2014|consult\u00e9 le=2020-12-22}}.</ref>, qu'elle qualifie de {{citation|cadeau empoisonn\u00e9}}<ref>{{lien web|langue=fr|url=http://www.lefigaro.fr/flash-eco/2014/12/09/97002-20141209FILWWW00465-pecresse-passe-navigo-unique-un-cadeau-empoisonne.php|titre=Passe navigo unique, \u201cun cadeau empoisonn\u00e9\u201d|site=Le Figaro/AFP|date=9 d\u00e9cembre 2014|consult\u00e9 le=2020-12-22}}.</ref>{{,}}<ref>{{lien web|langue=fr|url=https://www.20minutes.fr/paris/1492339-20141201-valerie-pecresse-passe-navigo-hier-jean-paul-huchon-parlait-70-euros-aujourdhui-parle-85-euros|titre=Val\u00e9rie P\u00e9cresse sur le passe Navigo : \u00ab Hier Jean-Paul Huchon parlait de 70 euros, aujourd\u2019hui il parle de 85 euros \u00bb|pr\u00e9nom=Fabrice|nom=Pouliquen|site=[[20 minutes]]|date=2014-12-01|consult\u00e9 le=2020-12-24}}.</ref> car, selon elle, ce projet n\u2019est pas financ\u00e9. Elle explique d'ailleurs que si elle est \u00e9lue pr\u00e9sidente de la r\u00e9gion en 2015, elle pr\u00e9sentera la facture de cette mesure au Premier ministre, [[Manuel Valls]]<ref>{{lien web|langue=fr|url=https://france3-regions.francetvinfo.fr/paris-ile-de-france/2014/12/13/valerie-pecresse-ump-je-presenterai-la-facture-du-passe-navigo-prix-unique-manuel-valls-612344.html|titre=Val\u00e9rie P\u00e9cresse (UMP) : \u201cJe pr\u00e9senterai la facture du passe Navigo \u00e0 prix unique \u00e0 Manuel Valls\u201d|date=2014-12-13|pr\u00e9nom=Christian|nom=Meyze|site=France 3}}.</ref>{{,}}<ref>{{lien web|langue=fr|url=https://www.lesechos.fr/journal20141212/lec1_france/0204009392875-valerie-pecresse-le-passe-navigo-unique-a-70-euros-est-une-tromperie-1074188.php|titre=Val\u00e9rie P\u00e9cresse : \u201cLe passe Navigo unique \u00e0 70 euros est une tromperie\u201d|pr\u00e9nom=Dominique|nom=Malecot|site=Les \u00c9chos|date=12 d\u00e9cembre 2014|consult\u00e9 le=2020-12-24}}.</ref>. Elle confie \u00e9galement vouloir maintenir le passe Navigo unique en cas d'\u00e9lection, {{citation|mais sans augmenter les imp\u00f4ts. Je ne le remettrai pas en cause parce qu\u2019il n\u2019est pas question de jouer avec le pouvoir d\u2019achat des Franciliens}}, explique-t-elle<ref>{{lien web|langue=fr|url=https://www.20minutes.fr/paris/1600043-20150503-valerie-pecresse-toucherai-passe-navigo-unique-si-elue|titre=Val\u00e9rie P\u00e9cresse : \u201cJe ne toucherai pas au passe Navigo unique si je suis \u00e9lue\u201d|pr\u00e9nom=Fabrice|nom=Pouliquen|site=20 minutes|date=2 mai 2015|consult\u00e9 le=2020-12-24}}.</ref>. Afin de lutter contre la fraude dans les transports publics, dont le co\u00fbt est estim\u00e9 \u00e0 {{nobr|500 millions d'euros}} par an, elle cosigne en {{date-|mai 2015}}, avec Xavier Bertrand, Christian Estrosi, Marc Le Fur et Laurent Wauquiez un projet de loi pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale, qui propose de rendre obligatoire {{citation|le port d'un titre d'identit\u00e9 [\u2026] pour tous les voyageurs}}<ref>{{lien web|langue=fr|url=https://www.lefigaro.fr/politique/2015/05/26/01002-20150526ARTFIG00272-pecresse-tolerance-zero-pour-la-fraude-dans-les-transports.php|site=Le Figaro|titre=P\u00e9cresse : \u201ctol\u00e9rance z\u00e9ro\u201d pour la fraude dans les transports|pr\u00e9nom=Sophie|nom=Huet|date=2015-05-26|consult\u00e9 le=2020-12-24}}.</ref>.\n\n[[Fichier:Conf\u00e9rence de Madame Val\u00e9rie P\u00e9cresse D\u00e9put\u00e9e des Yvelines (22360238563).jpg|vignette|Val\u00e9rie P\u00e9cresse en tant que d\u00e9put\u00e9e des Yvelines \u00e0 une conf\u00e9rence \u00e0 l'[[Universit\u00e9 Paris-Saclay|universit\u00e9 Polytech Paris Saclay]] en 2015.|gauche]]\n\nElle se d\u00e9clare candidate pour les \u00e9lections r\u00e9gionales de 2015 en {{date-|septembre 2014}}<ref>{{lien web|langue=fr|pr\u00e9nom=Dominique|nom=Malecot|titre = \u00cele-de-France : Val\u00e9rie P\u00e9cresse entre en campagne pour les r\u00e9gionales|site=Les \u00c9chos|date=25 septembre 2014|url=https://www.lesechos.fr/25/09/2014/lesechos.fr/0203803704942_ile-de-france---valerie-pecresse-entre-en-campagne-pour-les-regionales.htm|consult\u00e9 le=2020-12-24}}.</ref> mais sa candidature semble contest\u00e9e en interne, les d\u00e9put\u00e9s [[David Douillet]] et [[Henri Guaino]]<ref>{{lien web|langue = fr|titre = UMP : un tandem Guaino-Douillet pour les r\u00e9gionales en Ile-de-France ?|site = [[Le Point]]|date = 2014-12-17|url = http://www.lepoint.fr/politique/ump-un-tandem-guaino-douillet-pour-les-regionales-en-ile-de-france-07-12-2014-1887638_20.php|consult\u00e9 le=2020-12-24}}.</ref> souhaitant eux aussi \u00eatre candidat au poste de pr\u00e9sident de la r\u00e9gion [[\u00cele-de-France]]. Elle est officiellement d\u00e9sign\u00e9e candidate de l'UMP \u00e0 l'unanimit\u00e9 de la commission nationale d'investiture du parti le {{date-|5 janvier 2015}}<ref>{{lien web|langue=fr|url=http://www.lefigaro.fr/politique/le-scan/couacs/2015/02/06/25005-20150206ARTFIG00096-regionales-prive-de-primaire-en-ile-de-france-henri-guaino-menace-de-quitter-l-ump.php|titre=R\u00e9gionales : priv\u00e9 de primaire en \u00eele-de-France, Guaino menace de quitter l'UMP|site=Le Figaro|date=6 f\u00e9vrier 2015|consult\u00e9 le=2020-12-24}}.</ref>. Son investiture est d\u00e9finitivement valid\u00e9e par un vote du Conseil national de l'UMP r\u00e9uni en congr\u00e8s le {{date-|7 f\u00e9vrier 2015}}. Elle est par ailleurs t\u00eate de liste d\u00e9partementale dans les Yvelines.\n\nEn {{date-|janvier 2015}}, \u00e0 l'occasion de sa c\u00e9r\u00e9monie de v\u0153ux, elle parvient \u00e0 r\u00e9unir autour d'elle [[Nicolas Sarkozy]] et [[Fran\u00e7ois Fillon]]<ref>{{lien web|langue=fr|url=http://www.leparisien.fr/politique/pecresse-adoubee-par-sarkozy-en-vue-des-regionales-27-01-2015-4483951.php|titre=UMP : P\u00e9cresse adoub\u00e9e par Sarkozy en vue des r\u00e9gionales|site=[[Le Parisien]]|date=27 janvier 2015|consult\u00e9 le=2020-12-24}}.</ref>. Elle annonce alors qu'elle compte se consacrer \u00e0 la r\u00e9gion en cas d'\u00e9lection, en refusant tout \u00e9ventuel poste minist\u00e9riel et en abandonnant son mandat de d\u00e9put\u00e9<ref>{{lien web|langue=fr|url=https://www.lopinion.fr/26-janvier-2015/tracteur-pecresse-repart-a-l-assaut-l-ile-france-20689|titre=Le \u201ctracteur\u201d P\u00e9cresse repart \u00e0 l'assaut de l'\u00cele-de-France|pr\u00e9nom=Ludovic|nom=Vigogne|site=[[L'Opinion (quotidien fran\u00e7ais)|L'Opinion]]|date=26 janvier 2015|consult\u00e9 le=2020-12-24}}.</ref>.\n\nLe m\u00eame mois, elle cr\u00e9e le Club des maires reconstructeurs, r\u00e9unis avec l'objectif de faire obstacle \u00e0 l'architecture r\u00e9sidentielle contemporaine qu'ils fustigent sans d\u00e9tours. Val\u00e9rie P\u00e9cresse f\u00e9d\u00e8re autour d'elle des maires d'\u00cele-de-France proposant des alternatives d'inspiration haussmannienne, promettant \u00e0 l'avenir \u00ab davantage de balcons \u00bb, \u00ab une vraie mixit\u00e9 sociale synonyme de bien-\u00eatre \u00bb, des constructions \u00ab de grande qualit\u00e9 environnementale \u00bb et se fixant de \u00ab pr\u00e9server les zones pavillonnaires \u00bb<ref>{{lien web|langue=fr|url=https://www.leparisien.fr/hauts-de-seine-92/pres-de-70-villes-adherent-au-club-des-maires-reconstructeurs-29-01-2015-4487611.php|titre=Pr\u00e8s de 70 villes adh\u00e8rent au Club des maires reconstructeurs|site=[[Le Parisien]]|date=29 janvier 2015|consult\u00e9 le=2020-12-24}}.</ref>.\n\nSa liste remporte l'[[\u00e9lection r\u00e9gionale de 2015 en \u00cele-de-France]].\n\n=== Ministre du Budget et porte-parole du gouvernement ===\nLe {{date-|29 juin 2011}}, \u00e0 la suite de la nomination de [[Christine Lagarde]] \u00e0 la t\u00eate du [[Fonds mon\u00e9taire international|FMI]], Val\u00e9rie P\u00e9cresse est nomm\u00e9e [[Ministre charg\u00e9 du Budget|ministre du Budget, des Comptes publics et de la R\u00e9forme de l'\u00c9tat]], elle devient la premi\u00e8re femme \u00e0 occuper cette fonction, en rempla\u00e7ant [[Fran\u00e7ois Baroin]], nomm\u00e9 ministre de l'\u00c9conomie. Elle devient \u00e9galement [[Liste des porte-parole du gouvernement fran\u00e7ais|porte-parole du gouvernement]], fonction qui \u00e9tait \u00e9galement occup\u00e9e par Fran\u00e7ois Baroin. C'est [[Laurent Wauquiez]] qui lui succ\u00e8de au poste de ministre de l'Enseignement sup\u00e9rieur et de la Recherche, qu'elle a occup\u00e9 pendant quatre ans.\n[[Fichier:The Union Minister for Commerce & Industry and Textiles, Shri Anand Sharma with the Minister of Budget of France, Ms. Val\u00e9rie P\u00e9cresse, at the India-France CEO Forum, in Paris on January 30, 2012.jpg|vignette|Val\u00e9rie P\u00e9cresse en tant que ministre du Budget avec Anand Sharma [[Minist\u00e8re du Commerce et de l'Industrie (Inde)|ministre du Commerce et de l'Industrie de l'Inde]] en 2012.]]\nElle doit notamment faire face \u00e0 la [[crise de la dette dans la zone euro]]. Elle d\u00e9fend le projet de r\u00e9forme de la TVA anti-d\u00e9localisation pour baisser le co\u00fbt du travail et am\u00e9liorer la comp\u00e9titivit\u00e9 des entreprises<ref>{{lien web|langue=fr|url=https://www.lemonde.fr/election-presidentielle-2012/article/2012/01/03/xavier-bertrand-confirme-la-mise-en-place-d-une-tva-sociale_1624977_1471069.html|s\u00e9rie=Pr\u00e9sidentielle 2012|titre=Val\u00e9rie P\u00e9cresse : la TVA sociale se fera \u201cavant l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle\u201d|site=''Le Monde/AFP''|date=3 janvier 2012|consult\u00e9 le=2020-12-24}}.</ref>.\n\nEn {{date-|novembre 2011}} \u00e0 Bercy, faisant le bilan de la [[r\u00e9vision g\u00e9n\u00e9rale des politiques publiques]], elle \u00e9value \u00e0 {{nombre|150000|postes}}, le nombre de postes supprim\u00e9s dans la fonction publique d'\u00c9tat, soit une \u00e9conomie de {{unit\u00e9|15|milliards}} d'euros sur cinq ans<ref>{{Ouvrage|langue=fr|pr\u00e9nom1=J.-G.|nom1=Malliarakis|titre=Pour une lib\u00e9ration fiscale|\u00e9diteur=Trident|ann\u00e9e=2012|passage=178|isbn=}}.</ref>. Il s'agit en fait d'une projection puisque les chiffres officiels sont de {{unit\u00e9|9.5|milliards}} d'euros entre 2008 et 2011 inclus<ref>[http://www.rgpp.modernisation.gouv.fr/index.php?id=50&tx_ttnews%5Btt_news%5D=596&tx_ttnews%5BbackPid%5D=2&cHash=651eee9835 Rapport minist\u00e9riel du {{6e|CMPP}}].</ref>. Les analyses ind\u00e9pendantes de la Cour des comptes, de l'Assembl\u00e9e nationale et du S\u00e9nat, mettent chacune en doute ces chiffres, faute de transparence<ref>{{lien web|langue=fr|url=http://www.lagazettedescommunes.com/71290/apres-4-annees-de-rgpp-lheure-du-1er-bilan/|titre=Apr\u00e8s 4 ann\u00e9es de RGPP, l\u2019heure du {{1er|bilan}}|site=La gazette des communes|date=2011-08-24|pr\u00e9nom=Virginie|nom=Fauvel|consult\u00e9 le=2020-12-24}}.</ref>{{,}}<ref>{{lien web|langue=fr|url=https://www.lemonde.fr/politique/article/2011/10/12/le-non-remplacement-d-un-fonctionnaire-sur-deux-a-atteint-ses-limites-selon-un-rapport-parlementaire_1586094_823448.html|titre=Le non-remplacement d'un fonctionnaire sur deux a atteint ses limites, selon un rapport parlementaire|site=Le Monde|date=12 octobre 2011|consult\u00e9 le=2020-12-24|pr\u00e9nom=B\u00e9atrice|nom=J\u00e9r\u00f4me}}.</ref>. Lors d'une audition \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale le {{date-|23 avril 2014}}, [[Didier Migaud]], [[Liste des premiers pr\u00e9sidents de la Cour des comptes (France)|premier pr\u00e9sident de la Cour des comptes]] et pr\u00e9sident du [[Haut Conseil des finances publiques]], expliquait que depuis vingt ans, {{citation|le meilleur r\u00e9sultat en mati\u00e8re de ma\u00eetrise de la d\u00e9pense publique a \u00e9t\u00e9 obtenu en 2011}}<ref>{{lien web|langue=fr|url=http://www.assemblee-nationale.fr/14/cr-cfiab/13-14/c1314069.asp#P2_90|titre=Extrait de l'audition de monsieur Didier Migauds sur le site officiel de l'Assembl\u00e9e nationale|consult\u00e9 le=2020-12-24}}.</ref>.\n\n=== Retour \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale ===\nElle est r\u00e9\u00e9lue d\u00e9put\u00e9e lors des [[\u00e9lections l\u00e9gislatives fran\u00e7aises de 2012|\u00e9lections l\u00e9gislatives de 2012]]. Lors du [[Congr\u00e8s de l'Union pour un mouvement populaire de 2012|congr\u00e8s de l\u2019UMP de {{date-|novembre 2012}}]], qui voit s'organiser l\u2019\u00e9lection d\u2019un pr\u00e9sident pour le parti, elle figure sur le ticket de Fran\u00e7ois Fillon pour occuper le poste de secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale. Ce dernier est n\u00e9anmoins battu par [[Jean-Fran\u00e7ois Cop\u00e9]] et le poste est attribu\u00e9 \u00e0 la d\u00e9put\u00e9e [[Mich\u00e8le Tabarot]]. N\u00e9anmoins, apr\u00e8s la contestation du scrutin et la crise qui s\u2019ensuit au sein du parti, un accord est trouv\u00e9 en {{date-|janvier 2013}} ; Val\u00e9rie P\u00e9cresse devient alors secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e de l\u2019UMP<ref>{{lien web|langue=fr|url=https://www.lemonde.fr/politique/article/2013/01/15/hortefeux-ciotti-morano-l-organigramme-complet-de-la-direction-de-l-ump_6005148_823448.html|titre=Hortefeux, Ciotti, Morano\u2026 L\u2019organigramme complet de la direction de l\u2019UMP|site=[[Le Monde|lemonde.fr]]|date=15 janvier 2013|pr\u00e9nom=Alexandre|nom=Lemari\u00e9|consult\u00e9 le=2022-05-03}}.</ref>.\n\n\u00c0 la suite de l'annonce du gouvernement de son nouveau projet de [[m\u00e9tropole du Grand Paris]], elle s'oppose \u00e0 cette r\u00e9forme. Sur le fond (d\u00e9coupage territorial al\u00e9atoire, politique des transports peu ambitieuse), comme sur la forme (une r\u00e9forme \u00ab vot\u00e9e \u00e0 la hussarde \u00bb, au profit de calculs \u00e9lectoralistes, selon elle), elle estime que cette proposition n'est pas \u00e0 la hauteur de l'id\u00e9e du Grand Paris qu'elle d\u00e9fend depuis plusieurs ann\u00e9es<ref>{{lien web|langue=fr|url=http://www.lefigaro.fr/politique/le-scan/citations/2014/04/07/25002-20140407ARTFIG00273-pecresse-veut-supprimer-la-metropole-du-grand-paris-apres-en-avoir-pris-la-tete.php|titre=P\u00e9cresse veut supprimer la M\u00e9tropole du Grand Paris apr\u00e8s en avoir pris la t\u00eate|pr\u00e9nom=Tristan|nom=Quinault-Maupoil|site=Le Figaro|date=7 avril 2014|consult\u00e9 le=2020-12-24}}.</ref>.\n\nLe {{date-|27 mai 2014}}, \u00e0 la suite de l'[[affaire Bygmalion]], elle propose la d\u00e9mission collective de la direction coll\u00e9giale et se prononce tr\u00e8s vite pour la publication des comptes. Elle demande \u00e0 l'UMP de retrouver {{citation|le chemin de la probit\u00e9}}<ref>{{lien web|langue=fr|url=http://www.metronews.fr/info/affaire-bygmalion-valerie-pecresse-il-faut-publier-les-comptes-de-l-ump/mneA!DOyyEAYyaLPM/|titre=Val\u00e9rie P\u00e9cresse : \u201cIl faut publier les comptes de l'UMP\u201d|pr\u00e9nom=David|nom=Perrotin|site=[[Metro (journal gratuit)|Metronews]]|date=27 mai 2014|consult\u00e9 le=2020-12-24}}.</ref>. Dans le cadre de cette affaire, elle demande \u00e0 l'UMP de porter plainte, estimant que c'est l'UMP et ses militants qui sont victimes<ref>{{lien web|langue=fr|url=http://www.lepoint.fr/politique/bygmalion-pecresse-le-triumvirat-devrait-porter-plainte-au-nom-de-l-ump-14-06-2014-1836187_20.php|titre=Bygmalion - P\u00e9cresse : le triumvirat devrait \u201cporter plainte au nom de l'UMP\u201d|site=Le Point/AFP|date=14 juin 2014|consult\u00e9 le=2020-12-24}}.</ref>.\n\n[[Fichier:Les \u00e9lus posent devant le T7 par Cramos.JPG|gauche|vignette|Val\u00e9rie P\u00e9cresse avec d'autres \u00e9lus locaux lors de l'inauguration de la ligne de [[Ligne 7 du tramway d'\u00cele-de-France|tramway T7]] en 2013]]\n\nEn 2014, elle est \u00e0 l'origine d'un groupe d'\u00e9tude sur les [[chr\u00e9tiens d'Orient]] \u00e0 l'[[Assembl\u00e9e nationale (France)|Assembl\u00e9e nationale]]<ref>{{lien web|langue=fr|url=http://www.leparisien.fr/espace-premium/actu/valerie-pecresse-cree-un-groupe-d-etudes-a-l-assemblee-30-07-2014-4035759.php|titre=Val\u00e9rie P\u00e9cresse cr\u00e9e un groupe d'\u00e9tudes \u00e0 l'Assembl\u00e9e|site=[[Le Parisien]]|date=30 juillet 2014|consult\u00e9 le=2020-12-24}}.</ref>. Elle cosigne, en {{date-|juillet 2014}}, avec {{nobr|58 autres}} d\u00e9put\u00e9s, une [[Lettre ouverte (texte)|lettre ouverte]] \u00e0 [[Fran\u00e7ois Hollande]] pour que la France prenne une initiative diplomatique \u00e0 l'[[Organisation des Nations unies|ONU]] en faveur des chr\u00e9tiens d'Orient<ref>{{lien web|langue=fr|url=http://www.la-croix.com/Actualite/France/Un-groupe-d-etudes-sur-les-chretiens-d-Orient-a-l-Assemblee-2014-07-30-1185873|titre=Un groupe d\u2019\u00e9tudes sur les chr\u00e9tiens d\u2019Orient \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e|pr\u00e9nom=Ariane|nom=Riou|site=[[La Croix]]/AFP|date=30 juillet 2014|consult\u00e9 le=2020-12-24}}.</ref> ; elle publie \u00e9galement le mois suivant \u00ab Nous sommes tous des chr\u00e9tiens d'orient \u00bb, une tribune, dans ''[[Valeurs actuelles]]'' o\u00f9 elle soutient cette communaut\u00e9<ref>{{lien web|langue=fr|url=https://www.valeursactuelles.com/valerie-pecresse-nous-sommes-tous-des-chretiens-dirak-47294|titre=Val\u00e9rie P\u00e9cresse : \u201cNous sommes tous des chr\u00e9tiens d\u2019Irak\u201d|site=''Valeurs actuelles''|date=7 ao\u00fbt 2014|consult\u00e9 le=2020-12-24}}.</ref>. En {{date-|septembre 2014}}, elle se rend en [[Irak]] avec une d\u00e9l\u00e9gation de d\u00e9put\u00e9s UMP, dont Fran\u00e7ois Fillon, afin de traiter \u00ab avec les autorit\u00e9s [[kurdes]] et les autorit\u00e9s religieuses chr\u00e9tiennes de la situation s\u00e9curitaire et des secours qui doivent \u00eatre apport\u00e9s par la communaut\u00e9 internationale \u00e0 quelque {{nombre|200000|chr\u00e9tiens}} r\u00e9fugi\u00e9s au Kurdistan qui survivent dans des conditions extr\u00eamement difficiles \u00bb<ref>{{lien web|langue=fr|url=https://www.20minutes.fr/politique/1435579-20140901-francois-fillon-deputes-ump-irak-rencontrer-responsables|titre=Fran\u00e7ois Fillon et des d\u00e9put\u00e9s UMP en Irak pour rencontrer des responsables|site=[[20 minutes]]/AFP|date=2014-09-01|consult\u00e9 le=2020-12-24}}.</ref>{{,}}<ref>{{lien web|langue=fr|url=http://www.lejdd.fr/Politique/Francois-Fillon-en-Irak-pour-soutenir-les-chretiens-d-Orient-683702 |titre=Fillon en Irak pour soutenir les chr\u00e9tiens d'Orient|pr\u00e9nom=Bruno|nom=Jeudy|site=[[Le Journal du dimanche]]|date=31 ao\u00fbt 2014|consult\u00e9 le=2020-12-24}}.</ref>. Interrog\u00e9e sur les Fran\u00e7ais partis faire le djihad, elle demande la cr\u00e9ation de \u00ab centres de d\u00e9sendoctrinement \u00bb, pour ceux qui sont rentr\u00e9s en France<ref>{{lien web|langue=fr|url=https://www.ouest-france.fr/politique/djihad-valerie-pecresse-il-faut-des-centres-de-desendoctrinement-2983789|titre=Val\u00e9rie P\u00e9cresse : \u201cil faut des \u00ab centres de d\u00e9sendoctrinement\u201d|site=[[Ouest-France]]|date=18 novembre 2014|consult\u00e9 le=2020-12-24}}.</ref> car elle consid\u00e8re qu'il faut traiter les conversions au djihadisme comme des {{citation|d\u00e9rives sectaires}}. Selon elle, les djihadistes ont subi un {{citation|lavage de cerveau}} et sont susceptibles d'endoctriner d'autres personnes s'ils ne sont pas pris en charge sp\u00e9cifiquement. {{citation|On ne peut pas, lorsque ces djihadistes reviendront en France, les traiter comme des prisonniers de droit commun}}, pr\u00e9cise-t-elle<ref>{{lien web|langue=fr|url=http://www.lefigaro.fr/politique/le-scan/decryptages/2014/11/18/25003-20141118ARTFIG00175-ce-que-les-politiques-veulent-faire-des-djihadistes-de-retour-en-france.php|titre=Ce que les politiques veulent faire des djihadistes de retour en France|pr\u00e9nom=Ivan|nom=Valerio|site=Le Figaro|date=18 novembre 2014|consult\u00e9 le=2020-12-24}}.</ref>.\n\nElle a \u00e9galement d\u00e9pos\u00e9 \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale, le {{date-|27 novembre 2014}}, un projet de loi visant \u00e0 renforcer la [[Loi interdisant la dissimulation du visage dans l'espace public|loi anti-burqa]] et cr\u00e9er un d\u00e9lit d'entrave pour ceux qui contournent la loi, en emp\u00eachant le paiement par un tiers des amendes inflig\u00e9es aux femmes verbalis\u00e9es<ref>{{lien web|langue=fr|url=http://www.lefigaro.fr/actualite-france/2014/11/26/01016-20141126ARTFIG00374-burqa-l-offensive-de-pecresse.php|titre=Burqa : Val\u00e9rie P\u00e9cresse veut durcir la loi|pr\u00e9nom=Delphine|nom=de Mallevo\u00fce|site=Le Figaro|date=26 novembre 2014|consult\u00e9 le=2020-12-24}}.</ref>.\n\nEn {{date-|octobre 2014}}, elle soutient la [[Affaire de la cr\u00e8che Baby Loup|cr\u00e8che Baby Loup]], en butte \u00e0 des difficult\u00e9s financi\u00e8res, en appelant le d\u00e9partement des Yvelines et la r\u00e9gion \u00cele-de-France \u00e0 la subventionner<ref>{{lien web|langue=fr|url=http://www.leparisien.fr/espace-premium/yvelines-78/valerie-pecresse-au-chevet-de-baby-loup-28-10-2014-4246093.php|titre=Val\u00e9rie P\u00e9cresse au chevet de Baby Loup|site=[[Le Parisien]]|date=28 octobre 2014|consult\u00e9 le=2020-12-24}}.</ref>.\n\nElle participe, en 2014, \u00e0 l'ouvrage collectif ''Les 12 travaux de l'opposition. Nos projets pour redresser la France'', co\u00e9crit avec les onze autres principaux t\u00e9nors de l'UMP, afin de proposer des id\u00e9es permettant de {{citation|redresser la France}}<ref>{{lien web|langue=fr|url=http://www.lefigaro.fr/politique/2014/09/02/01002-20140902ARTFIG00313-les-travaux-d-hercule-de-l-ump.php|titre=Les travaux d'Hercule de l'UMP|pr\u00e9nom=Judith|nom=Waintraub|site=Le Figaro|date=2 septembre 2014|consult\u00e9 le=2020-12-24}}.</ref>. {{refnec|Val\u00e9rie P\u00e9cresse \u00e9crit le chapitre consacr\u00e9 \u00e0 l'\u00e9ducation, o\u00f9 elle propose notamment de r\u00e9former le baccalaur\u00e9at}}{{comment}}<ref>{{lien bris\u00e9|langue=fr|url=http://www.valeriepecresse.fr/2014/09/11/ma-contribution-au-livre-des-12-travaux/|titre=Ma contribution au livre des 12 travaux de l\u2019opposition|site=valeriepecresse.fr|date=11 septembre 2014|consult\u00e9 le=2020-12-24}}.</ref>.\n\n=== Pr\u00e9sidente du conseil r\u00e9gional d'\u00cele-de-France ===\n[[Fichier: Val\u00e9rie P\u00e9cresse - (32605116257) (cropped).jpg |vignette|redresse|Val\u00e9rie P\u00e9cresse en 2019.]]\n\nLe {{date-|4 d\u00e9cembre 2014}}, elle est nomm\u00e9e, par le nouveau pr\u00e9sident du parti, [[Nicolas Sarkozy]], coordinatrice pour les [[\u00e9lections r\u00e9gionales fran\u00e7aises de 2015|\u00e9lections r\u00e9gionales]]<ref>{{lien bris\u00e9|url=http://www.u-m-p.org/actualites/a-la-une/christian-estrosi-nomme-president-de-la-commission-nationale-11142412 |titre=Christian Estrosi nomm\u00e9 pr\u00e9sident de la commission nationale d'investiture }} - [[Union pour un mouvement populaire|UMP]], {{date-|4 d\u00e9cembre 2014}}.</ref> et elle est t\u00eate de liste du parti [[Les R\u00e9publicains]] pour l\u2019\u00cele-de-France qu'elle remporte au second tour face au candidat socialiste [[Claude Bartolone]]. Le {{date-|18|d\u00e9cembre|2015}}, elle devient la premi\u00e8re femme pr\u00e9sidente du [[conseil r\u00e9gional d'\u00cele-de-France]]. Elle devient \u00e9galement pr\u00e9sidente de l'[[\u00e9tablissement public foncier d'\u00cele-de-France]] (EPFIF) le {{date-|31|mars|2016}}.\n\nApr\u00e8s s'\u00eatre engag\u00e9e pendant la campagne \u00e9lectorale \u00e0 maintenir une zone unique pour le passe Navigo malgr\u00e9 une perte de recettes estim\u00e9e \u00e0 {{nobr|300 millions}} d'euros mais \u00eatre compens\u00e9e par de nouvelles recettes, elle envisage d'y renoncer<ref>{{lien web|url=https://www.20minutes.fr/paris/1868003-20160620-paris-pistes-passe-navigo-unique-70-euros|titre=Paris : Quelles pistes pour le passe Navigo unique \u00e0 70 euros ?|site=20minutes.fr|date=20 juin 2016|auteur=Fabrice Pouliquen|consult\u00e9 le=29 juin 2016}}.</ref> ou une augmentation de 10 \u00e0 {{euro|15}} par mois<ref>{{Article |langue=fr |auteur1=R.Ba |titre=Les tergiversations de Val\u00e9rie P\u00e9cresse sur le prix du passe Navigo |p\u00e9riodique=Le Parisien |date=27 juin 2016 |lire en ligne=https://www.leparisien.fr/info-paris-ile-de-france-oise/transports/les-tergiversations-de-valerie-pecresse-sur-le-prix-du-passe-navigo-27-06-2016-5918661.php |consult\u00e9 le=14 septembre 2021 }}</ref> avant de trouver un accord avec l'\u00c9tat conservant la zone unique via une hausse progressive des tarifs pour les usagers et l\u2019int\u00e9gration de nouvelles ressources \u00e0 la loi de finances 2017<ref>{{lien web|url=http://www.gouvernement.fr/partage/7461-signature-d-un-protocole-entre-l-etat-et-la-region-ile-de-france-sur-le-financement-perenne-du|titre=Signature d\u2019un protocole entre l\u2019\u00c9tat et la R\u00e9gion Ile-de-France sur le financement p\u00e9renne du syst\u00e8me de transports publics franciliens|site=gouvernement.fr|date=27 juin 2016|consult\u00e9 le=29 juin 2016}}.</ref>{{,}}<ref>{{lien web|url=https://www.lemonde.fr/economie/article/2016/06/27/l-etat-et-l-ile-de-france-parviennent-a-un-accord-sur-une-hausse-du-tarif-du-passe-navigo_4958787_3234.html|titre=En Ile-de-France, le tarif du forfait Navigo augmente de 3 euros le {{1er}} ao\u00fbt|\u00e9diteur=lemonde.fr|date=27 juin 2016|auteur=B\u00e9atrice J\u00e9r\u00f4me|consult\u00e9 le=29 juin 2016}}.</ref>. Revenant pour la deuxi\u00e8me fois sur sa promesse de ne pas augmenter le prix du Passe Navigo, celui-ci est port\u00e9 \u00e0 {{nobr|75 euros}} en {{date-|ao\u00fbt 2017}}<ref>{{Article|langue=fr|auteur1=|titre=Pass navigo \u00e0 75 euros : P\u00e9cresse renie encore sa promesse|p\u00e9riodique=Marianne|date=2017-06-20|lire en ligne=https://www.marianne.net/politique/tarif-du-pass-navigo-augmente-75-euros-valerie-pecresse-renie-encore-sa-promesse|pages=}}.</ref>. \u00c0 la suite des [[Mouvement social contre la r\u00e9forme des retraites en France de 2019-2020|gr\u00e8ves contre le projet de r\u00e9forme des retraites de l\u2019hiver 2019-2020]], elle obtient de la SNCF et de la RATP le remboursement du passe Navigo pour le mois de {{date-|d\u00e9cembre 2019}}<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=Plus que quelques jours pour se faire rembourser son Pass Navigo |url=https://www.20minutes.fr/paris/2736515-20200310-paris-derniers-jours-faire-rembourser-pass-navigo-mois-decembre |site=20minutes.fr |consult\u00e9 le=2020-12-16}}.</ref>. Elle lance en 2023 une [[ouverture \u00e0 la concurrence]], d\u00e9crite comme une [[privatisation]] par ses d\u00e9tracteurs, des bus de la r\u00e9gion, auparavant exploit\u00e9s par la RATP. Elle sugg\u00e8re \u00e9galement de restreindre le droit de gr\u00e8ve dans les transports<ref>{{Lien web |langue=fr |auteur=Florent Le Du |titre=Val\u00e9rie P\u00e9cresse, droite comme un piquet contre le droit de gr\u00e8ve |url=https://www.humanite.fr/politique/charivari/valerie-pecresse-droite-comme-un-piquet-contre-le-droit-de-greve-779899 |site=L'Humanit\u00e9 |date=2023-01-28 }}</ref>.\n\nApr\u00e8s un an de mandat, elle porte comme bilan d'avoir fait voter le d\u00e9m\u00e9nagement du si\u00e8ge du conseil r\u00e9gional en banlieue, une d\u00e9claration de patrimoine des \u00e9lus et un contr\u00f4le de leur assiduit\u00e9, la suppression d'aides au transport pour les \u00e9trangers en situation irr\u00e9guli\u00e8re, la lutte contre la fraude dans les transports en commun, la r\u00e9introduction de bourses pour les bacheliers mention tr\u00e8s bien, la cr\u00e9ation d'aides sociales pour les lyc\u00e9ens du priv\u00e9, le d\u00e9veloppement de la vid\u00e9osurveillance au sein des lyc\u00e9es, des bus et des gares routi\u00e8res, les tests salivaires contre la drogue dans les lyc\u00e9es, la fin des aides aux logements sociaux pour les communes en comptant d\u00e9j\u00e0 30 %, la substitution du pass contraception dans les lyc\u00e9es au profit d'une plateforme Internet, la fin des emplois tremplin, une hausse de trois euros du Passe Navigo pour financer la modernisation des rames de transports, la diminution des effectifs et au total {{nobr|160 millions}} d'euros d'\u00e9conomie<ref>{{lien web|langue=fr|pr\u00e9nom=C\u00e9cile|nom=Azzaro|url=http://www.affiches-parisiennes.com/depuis-un-an-valerie-pecresse-impose-sa-marque-malgre-les-critiques-6848.html|titre=Depuis un an, Val\u00e9rie P\u00e9cresse impose sa marque malgr\u00e9 les critiques|site=affiches-parisiennes.com|date=18 d\u00e9cembre 2016|consult\u00e9 le=2020-12-24}}.</ref>. Ses opposants lui reprochent de multiplier les annonces sans qu'elles ne soient toujours suivies d'effets et de s'attribuer dans sa communication la paternit\u00e9 de projets financ\u00e9s par l\u2019\u00c9tat<ref>{{Article|langue=fr|titre=Gestion, transports, s\u00e9curit\u00e9\u2026 En Ile-de-France, la m\u00e9thode P\u00e9cresse \u00e0 l\u2019\u00e9preuve des faits|p\u00e9riodique=Le Monde.fr|date=2022-01-09|lire en ligne=https://www.lemonde.fr/election-presidentielle-2022/article/2022/01/09/gestion-transports-securite-en-ile-de-france-la-methode-pecresse-a-l-epreuve-des-faits_6108733_6059010.html}}</ref>.\n\n[[Fichier:Conf\u00e9rence de Madame Val\u00e9rie P\u00e9cresse D\u00e9put\u00e9e des Yvelines (22793376120).jpg|gauche|vignette|Val\u00e9rie P\u00e9cresse lors d'une conf\u00e9rence \u00e0 l'[[\u00c9cole polytechnique (France)|\u00e9cole Polytechnique]] en 2015.]]\n\nSon action en mati\u00e8re d'\u00e9cologie appara\u00eet mitig\u00e9e. Si certains progr\u00e8s sont relev\u00e9s, comme le d\u00e9veloppement des transports en commun et le soutien au [[RER V\u00e9lo (\u00cele-de-France)|RER V\u00e9lo]], d'autres annonces ne se sont pas concr\u00e9tis\u00e9es. Concernant la [[Qualit\u00e9 de l'air|qualit\u00e9 de l\u2019air]], la pollution moyenne a l\u00e9g\u00e8rement diminu\u00e9 en \u00cele-de-France sur la p\u00e9riode 2016-2020, mais ce progr\u00e8s est principalement d\u00fb aux [[Confinements li\u00e9s \u00e0 la pand\u00e9mie de Covid-19 en France|confinements]] pendant la pand\u00e9mie de Covid-19, et les taux sont n\u00e9anmoins rest\u00e9s largement sup\u00e9rieurs aux normes r\u00e9glementaires et aux recommandations de l\u2019[[Organisation mondiale de la sant\u00e9]]. La r\u00e9gion n'a pas tenu les engagements qu'elle avait pris en mati\u00e8re de r\u00e9duction des [[\u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre]]<ref name=\":3\" />. L\u2019Observatoire de la transition \u00e9cologique des territoires a attribu\u00e9 \u00e0 la r\u00e9gion \u00cele-de-France, pour le mandat 2016-2021, la note de 7,5 sur 20 pour sa politique environnementale et la situe \u00e0 la septi\u00e8me place des treize r\u00e9gions<ref name=\":3\">{{Lien web |langue=fr |nom=Am\u00e9lie Quentel |titre=Val\u00e9rie P\u00e9cresse et l'\u00e9cologie : des mots, pas d'action |url=https://reporterre.net/Valerie-Pecresse-et-l-ecologie-des-mots-pas-d-action |site=Reporterre |date=14 juin 2021 }}</ref>.\n\nEn {{date-|mars 2017}}, apr\u00e8s la publication du livre-enqu\u00eate ''[[Bienvenue Place Beauvau]]'' qui d'apr\u00e8s le parti Les R\u00e9publicains l\u00e8ve le voile sur la mani\u00e8re dont [[Fran\u00e7ois Hollande]] utiliserait le [[Minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur (France)|minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur]] pour annihiler les chances de la droite \u00e0 parvenir au second tour de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle, elle porte \u00e0 la connaissance du [[parquet national financier]] et du [[Procureur de la R\u00e9publique (France)|procureur de la R\u00e9publique]] une douzaine de faits qui pourraient \u00eatre qualifi\u00e9s de d\u00e9lictueux<ref name=\"figaro20170326\">{{lien web|langue=fr |pr\u00e9nom1=Paule |nom1=Gonzales|titre=\u201cCabinet noir\u201d : les t\u00e9nors de la droite r\u00e9clament l'ouverture d'une enqu\u00eate |url=http://www.lefigaro.fr/elections/presidentielles/2017/03/26/35003-20170326ARTFIG00184-cabinet-noir-les-tenors-de-la-droite-reclament-l-ouverture-d-une-enquete.php|site=Le Figaro |ann\u00e9e=2017-03-26|consult\u00e9 le=2020-12-24}}.</ref>{{,}}<ref name=\"bfm20170325\">{{article |pr\u00e9nom1=Justine |nom1=Chevalier |titre=\"Cabinet noir\" : que va faire la justice de la plainte des proches de Fillon?|url=http://www.bfmtv.com/police-justice/cabinet-noir-que-va-faire-la-justice-de-la-plainte-des-proches-de-fillon-1130421.html|jour=27 |mois=mars |ann\u00e9e=2017|p\u00e9riodique=BFM TV|lien p\u00e9riodique=BFM TV}}.</ref>. Val\u00e9rie P\u00e9cresse a \u00e9galement d\u00e9pos\u00e9 plainte contre X le {{date-|30 mars 2017}} aupr\u00e8s du parquet de Paris pour {{citation|violation du [[secret professionnel]]}}, {{citation|violation de l\u2019enqu\u00eate}} et {{citation|recel de ces deux infractions}}<ref name=\"leparisien20170330\">{{article |pr\u00e9nom1=Olivier |nom1=Arandel|titre=P\u00e9cresse porte plainte contre X apr\u00e8s la divulgation de l'interpellation de son fils |url texte=http://www.leparisien.fr/faits-divers/pecresse-porte-plainte-contre-x-apres-la-divulgation-de-l-interpellation-de-son-fils-30-03-2017-6810414.php |jour=30 |mois=mars |ann\u00e9e=2017 |p\u00e9riodique=Le Parisien |lien p\u00e9riodique=Le Parisien}}.</ref>. Le parquet de Paris a ouvert une information judiciaire le {{date-|3 avril}}<ref name=\"europe120170604\">{{article|titre=\"Cabinet noir\" : le parquet de Paris ouvre une information judiciaire apr\u00e8s la plainte de Val\u00e9rie P\u00e9cresse |url texte=http://www.europe1.fr/politique/cabinet-noir-le-parquet-de-paris-ouvre-une-information-judiciaire-apres-la-plainte-de-valerie-pecresse-3234947 |jour=6 |mois=avril |ann\u00e9e=2017 |p\u00e9riodique=Europe 1 |lien p\u00e9riodique=Europe 1}}.</ref>.\n\nElle est \u00e9lue pr\u00e9sidente de [[Grand Paris Am\u00e9nagement]] le {{date-|28 novembre 2018}}<ref>{{lien web|url=https://www.https://www.acteurspublics.com/2018/11/29/valerie-pecresse-elue-a-la-presidence-d-un-amenageur-public|titre=Val\u00e9rie P\u00e9cresse \u00e9lue \u00e0 la pr\u00e9sidence d\u2019un am\u00e9nageur public|\u00e9diteur=acteurspublics.com|date=29 novembre 2018|auteur=Shahinez Benabed|consult\u00e9 le=29 novembre 2018}}.</ref>.\n\n[[Fichier:EPP Summit, 10 March 2022, Paris (51930068839).jpg|vignette|Val\u00e9rie P\u00e9cresse en compagnie de [[Michel Barnier]] \u00e0 gauche et [[Christian Jacob]] \u00e0 droite lors du sommet du [[Parti populaire europ\u00e9en|PPE]] en 2022.]]\n\nEn 2020, elle soutient la r\u00e9alisation du RER V\u00e9lo et pr\u00e9cise que la r\u00e9gion peut participer \u00e0 hauteur de {{nobr|300 millions}} d\u2019euros<ref>{{Lien web |titre=L\u2019lle-de-France va investir 300 millions d\u2019euros pour la r\u00e9alisation du RER v\u00e9lo |url=https://www.leparisien.fr/info-paris-ile-de-france-oise/transports/deconfinement-l-lle-de-france-investit-300-millions-d-euros-pour-la-realisation-du-rer-velo-21-04-2020-8303484.php |site=leparisien.fr |date=2020-04-21 |consult\u00e9 le=2020-12-16}}.</ref>.\n\nFigurant en sixi\u00e8me position sur la liste de [[Pascal Th\u00e9venot]], maire sortant de [[V\u00e9lizy-Villacoublay]], lors des [[\u00c9lections municipales de 2020 dans les Yvelines|\u00e9lections municipales de 2020]]<ref>{{Lien web|titre=Municipales 2020 : Val\u00e9rie P\u00e9cresse candidate sur une liste dans son fief des Yvelines|jour=25|mois=f\u00e9vrier|ann\u00e9e=2020|url=https://www.lefigaro.fr/elections/municipales/municipales-2020-valerie-pecresse-candidate-sur-une-liste-dans-son-fief-des-yvelines-20200225|site=lefigaro.fr|consult\u00e9 le=5 d\u00e9cembre 2021}}.</ref>, elle est \u00e9lue conseill\u00e8re municipale et communautaire<ref>{{Lien web|titre=R\u00e9sultats des \u00e9lections municipales et communautaires 2020 \u2013 V\u00e9lizy-Villacoublay|url=https://www.interieur.gouv.fr/Elections/Les-resultats/Municipales/elecresult__municipales-2020/(path)/municipales-2020/078/078640.html|site=interieur.gouv.fr|consult\u00e9 le=5 d\u00e9cembre 2021}}.</ref>.\n\nElle est candidate \u00e0 sa r\u00e9\u00e9lection \u00e0 la suite des [[\u00e9lections r\u00e9gionales de 2021 en \u00cele-de-France]], o\u00f9 sa liste l\u2019emporte au second tour avec 45,9 % des suffrages, devant celles de gauche de [[Julien Bayou]] (33,7 %), du [[Rassemblement national|RN]] de [[Jordan Bardella]] (10,8 %) et de la [[LREM|majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle]] men\u00e9e par [[Laurent Saint-Martin]] (9,6 %)<ref>{{Lien web |titre=Elections r\u00e9gionales et des assembl\u00e9es de Corse, Guyane et Martinique 2021 |url=https://elections.interieur.gouv.fr/regionales-2021/11/11.html |site=elections.interieur.gouv.fr |consult\u00e9 le=2021-07-02}}.</ref>. Le {{date-|2 juillet 2021}}, Val\u00e9rie P\u00e9cresse est r\u00e9\u00e9lue pr\u00e9sidente du conseil r\u00e9gional d'\u00cele-de-France avec {{nobr|125 voix}}, face \u00e0 Paul Vannier ([[La France insoumise|LFI]]), qui n'obtient que douze voix<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=Ile-de-France : Val\u00e9rie P\u00e9cresse r\u00e9\u00e9lue pr\u00e9sidente du conseil r\u00e9gional |url=https://www.francebleu.fr/infos/politique/ile-de-france-valerie-pecresse-reelue-presidente-du-conseil-regional-1625206517 |site=francebleu.fr |date=2021-07-02 |consult\u00e9 le=2021-07-02}}.</ref>.\n\nLe site Mediapart rel\u00e8ve qu'elle fait fr\u00e9quemment appel aux [[Cabinet de conseil|cabinets de conseil]] priv\u00e9s, pour un budget de {{Nombre|12 millions}} d\u2019euros, alors que plusieurs de ses proches sont d'anciens consultants<ref>{{Lien web |langue=fr |pr\u00e9nom=Ilyes |nom=Ramdani |titre=Val\u00e9rie P\u00e9cresse, l\u2019autre candidate qui aime les cabinets de conseil |url=https://www.mediapart.fr/journal/france/070422/valerie-pecresse-l-autre-candidate-qui-aime-les-cabinets-de-conseil |site=Mediapart |date=2022-04-07 }}</ref>.\n\n=== D\u00e9part des R\u00e9publicains et lancement de Soyons libres ===\n[[Fichier:Logo de Libres !.png|vignette|Logo de Soyons libres.|gauche]]\n\nApr\u00e8s avoir, dans un premier temps, soutenu Fran\u00e7ois Fillon<ref>{{Lien web|url=https://www.leparisien.fr/politique/pecresse-retourne-sa-veste-02-11-2016-6278016.php|titre=Primaire \u00e0 droite : P\u00e9cresse l\u00e2che Fillon pour Jupp\u00e9|date=2 novembre 2016|consult\u00e9 le=5 d\u00e9cembre 2021}}</ref>, elle soutient finalement [[Alain Jupp\u00e9]] lors de la [[primaire pr\u00e9sidentielle des R\u00e9publicains de 2016]]<ref>{{lien web|langue=fr|url=http://www.lefigaro.fr/elections/presidentielles/primaires-droite/2016/11/01/35004-20161101ARTFIG00155-valerie-pecresse-alain-juppe-sera-un-president-fort.php|titre=Val\u00e9rie P\u00e9cresse : \u201cAlain Jupp\u00e9 sera un pr\u00e9sident fort\u201d (interview)|site=Le Figaro|pr\u00e9nom=Sophie|nom=Huet|date=2016-11-01|consult\u00e9 le=2020-12-24}}.</ref>. \u00c0 la suite de la d\u00e9faite de ce dernier lors de la primaire, elle rallie de nouveau Fran\u00e7ois Fillon<ref>{{Lien web|url=https://www.lexpress.fr/actualite/politique/elections/pecresse-serait-de-retour-dans-le-camp-fillon_1857759.html|\u00e9diteur=L'Express|titre=P\u00e9cresse serait de retour dans le camp Fillon|consult\u00e9 le=5 d\u00e9cembre 2021|date=6 d\u00e9cembre 2016}}.</ref>.\n\nEn {{date-|juillet 2017}}, elle cr\u00e9e un mouvement au sein des R\u00e9publicains, [[Soyons libres]]<ref>[https://www.francetvinfo.fr/politique/les-republicains/pecresse-lance-libres-son-mouvement-au-sein-des-republicains_2276389.html \u00ab Val\u00e9rie P\u00e9cresse lance \"Libres !\", son mouvement au sein des R\u00e9publicains \u00bb], francetvinfo.fr, {{date-|9 juillet 2017}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web|langue=fr|titre=R\u00e9inventer la politique depuis le terrain|url=https://www.lesechos.fr/idees-debats/cercle/cercle-174528-reinventer-la-politique-depuis-le-terrain-2120173.php|site=lesechos.fr|consult\u00e9 le=2018-02-22}}.</ref>, et se positionne comme une opposante au pr\u00e9sident du parti, [[Laurent Wauquiez]]<ref>[http://www.lepoint.fr/politique/lr-valerie-pecresse-s-oppose-deja-a-laurent-wauquiez-15-12-2017-2180219_20.php \u00ab LR : Val\u00e9rie P\u00e9cresse s'oppose d\u00e9j\u00e0 \u00e0 Laurent Wauquiez \u00bb], lepoint.fr, {{date-|15 d\u00e9cembre 2017}}.</ref>. Tenante d'une ligne {{Refnec|plus lib\u00e9rale}} et de droite [[europhile]], elle d\u00e9nonce le r\u00e9tr\u00e9cissement de la base \u00e9lectorale de LR<ref>{{Article |auteur1=Marion Mourgue |titre=Val\u00e9rie P\u00e9cresse annonce sa d\u00e9mission des R\u00e9publicains |p\u00e9riodique=Le Figaro |date=05-06-2019 |lire en ligne=http://www.lefigaro.fr/politique/le-scan/valerie-pecresse-annonce-sa-demission-des-republicains-20190605 |consult\u00e9 le=04-07-2020}}.</ref>. En 2018, elle soutient le [[Gouvernement \u00c9douard Philippe (2)|second gouvernement Philippe]] au sujet de la [[loi relative \u00e0 l'orientation et \u00e0 la r\u00e9ussite des \u00e9tudiants]]<ref>{{Lien web|langue=fr|titre=Universit\u00e9s: P\u00e9cresse soutient la r\u00e9forme et la \u00ab fermet\u00e9 \u00bb du gouvernement|url=https://www.bfmtv.com/politique/universites-pecresse-soutient-la-reforme-et-la-fermete-du-gouvernement-1426903.html|site=BFMTV|consult\u00e9 le=2018-05-27}}.</ref> et de la [[Soci\u00e9t\u00e9 nationale des chemins de fer fran\u00e7ais|r\u00e9forme de la SNCF]]<ref>{{Lien web|langue=fr|titre=Val\u00e9rie P\u00e9cresse : \u00ab Je soutiens la r\u00e9forme de la SNCF \u00bb|url=https://www.lemonde.fr/economie/article/2018/03/23/valerie-pecresse-je-soutiens-la-reforme-de-la-sncf_5275391_3234.html|site=Le Monde.fr|consult\u00e9 le=2018-05-27}}.</ref>.\n\nElle quitte Les R\u00e9publicains le {{date-|5 juin 2019}}, \u00e0 la suite du mauvais score obtenu par la liste LR-[[Les Centristes]] aux [[\u00c9lections europ\u00e9ennes de 2019 en France|\u00e9lections europ\u00e9ennes]] et avant la tenue d\u2019une [[Congr\u00e8s des R\u00e9publicains de 2019|\u00e9lection pour la pr\u00e9sidence du parti]] pour laquelle elle \u00e9tait donn\u00e9e possible candidate<ref>{{Lien web|titre=Val\u00e9rie P\u00e9cresse annonce sa d\u00e9mission des R\u00e9publicains|url=http://www.lefigaro.fr/politique/le-scan/valerie-pecresse-annonce-sa-demission-des-republicains-20190605|site=lefigaro.fr|date=2019-06-05|consult\u00e9 le=2019-06-05}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |titre=D\u00e9mission de Laurent Wauquiez : et maintenant, qui pour diriger les R\u00e9publicains ? |jour=3 |mois=juin |ann\u00e9e=2019 |url=https://www.lci.fr/politique/demission-de-laurent-wauquiez-tf1-et-maintenant-qui-pour-diriger-les-republicains-gerard-larcher-xavier-bertrand-valerie-pecresse-2122913.html |site=lci.fr |consult\u00e9 le=5 juin 2019}}.</ref>. Pour justifier cette d\u00e9cision, elle invoque l'impossibilit\u00e9 de former une organisation politique \u00e9largie, affirmant que {{citation|le parti est cadenass\u00e9 de l\u2019int\u00e9rieur, dans son organisation et dans ses id\u00e9es}}<ref>{{Lien bris\u00e9 |url= https://www.bfmtv.com/mediaplayer/video/valerie-percresse-annonce-son-depart-des-republicains-1166406.html |titre=bfmtv.com/mediaplayer/video/va\u2026 |bris\u00e9 le=04-07-2020}}.</ref>. Dans son sillage, plusieurs de ses proches quittent le parti, notamment [[Robin Reda]] et [[Florence Portelli]] pour rejoindre Soyons libres<ref>{{lien web |titre=D\u00e9parts en s\u00e9rie chez LR apr\u00e8s la d\u00e9mission de Val\u00e9rie P\u00e9cresse |url=https://www.bfmtv.com/politique/departs-en-serie-chez-lr-apres-la-demission-de-valerie-pecresse-1706313.html |site=BFMTV |consult\u00e9 le=04-07-2020}}.</ref>.\n\n=== Candidature \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 2022 ===\n{{Article connexe|Congr\u00e8s des R\u00e9publicains de 2021|Candidats \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 2022|Liste de sondages sur l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 2022}}\n\nEn {{date-|juillet 2021}}, Val\u00e9rie P\u00e9cresse annonce sa candidature \u00e0 une hypoth\u00e9tique primaire de la droite en vue de l'[[\u00c9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 2022|\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 2022]]<ref>{{Lien web|langue=fr|titre=Val\u00e9rie P\u00e9cresse: \"Je suis candidate \u00e0 la pr\u00e9sidence de la R\u00e9publique pour restaurer la fiert\u00e9 fran\u00e7aise\"|url=https://www.lefigaro.fr/politique/valerie-pecresse-je-suis-candidate-a-la-presidence-de-la-republique-pour-restaurer-la-fierte-francaise-20210722|site=lefigaro.fr|consult\u00e9 le=2021-07-22}}.</ref>. Apr\u00e8s l'annonce d'une \u00e9lection lors d'un [[Congr\u00e8s des R\u00e9publicains de 2021|congr\u00e8s]] en d\u00e9cembre, elle reprend sa carte au parti des R\u00e9publicains<ref>{{Lien web|auteur=Nathalie Schuck|titre=Pr\u00e9sidentielle : Val\u00e9rie P\u00e9cresse va reprendre sa carte \u00e0 LR|url=https://www.lepoint.fr/politique/presidentielle-valerie-pecresse-va-reprendre-sa-carte-a-lr-14-10-2021-2447792_20.php|date=14 octobre 2021|site=lepoint.fr|consult\u00e9 le=14 octobre 2021}}.</ref>.\n\nElle d\u00e9signe [[Patrick Stefanini]] comme directeur de campagne<ref>{{Lien web|url=https://www.lexpress.fr/actualite/patrick-stefanini-valerie-pecresse-ne-sera-pas-dans-les-discours_2157324.html|titre=Patrick Stefanini : \"Val\u00e9rie P\u00e9cresse ne sera pas dans les discours\"|date=28 ao\u00fbt 2021|auteur=Laureline Dupont|consult\u00e9 le=17 octobre 2021|site=[[L'Express]]}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web|url=https://www.europe1.fr/politique/investiture-a-droite-premiere-reunion-de-linstance-de-controle-de-lr-en-vue-du-congres-4071437|titre=Investiture \u00e0 droite : premi\u00e8re r\u00e9union de l'instance de contr\u00f4le de LR en vue du Congr\u00e8s|date=14 octobre 2021|auteur= Alexandre Chauveau |consult\u00e9 le=17 octobre 2021|site=[[Europe 1]]}}.</ref>, apr\u00e8s qu'il l'a \u00e9t\u00e9 lors des \u00e9lections r\u00e9gionales de 2015 en \u00cele-de-France, [[Alain Minc]]<ref name=\"Patrons, juristes, artistes\u2026 Les r\u00e9seaux de Val\u00e9rie P\u00e9cresse\">{{Lien web |langue=fr |titre=Patrons, juristes, artistes\u2026 Les r\u00e9seaux de Val\u00e9rie P\u00e9cresse |url=https://www.nouvelobs.com/election-presidentielle-2022/20220128.OBS53775/patrons-juristes-artistes-les-reseaux-de-valerie-pecresse.html |site=L'Obs |date=2022-01-28 |consult\u00e9 le=2023-03-10}}</ref> et le leveur de fonds Arnaud de Montlaur<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=Val\u00e9rie P\u00e9cresse : sa \"recrue de choix\" |url=https://www.journaldesfemmes.fr/people/magazine/2766695-vincent-niclo-en-couple-laurent-gerra-avec-sa-fille-celestine-photo-de-famille-pour-meghan-harry-archie-et-lilibet-francois-damiens-ivre-et-debarque-d-un-avion/2768107-valerie-pecresse |site=www.journaldesfemmes.fr |date=2021-12-23 |consult\u00e9 le=2023-03-10}}</ref>{{,}}<ref name=\"Patrons, juristes, artistes\u2026 Les r\u00e9seaux de Val\u00e9rie P\u00e9cresse\" />.\n\nLe {{date-|4 d\u00e9cembre 2021}}, elle remporte la primaire interne face \u00e0 [[\u00c9ric Ciotti]], avec 60,95\u202f% des voix exprim\u00e9es. C'est la premi\u00e8re fois que le parti est repr\u00e9sent\u00e9 par une femme dans la course \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e. Elle b\u00e9n\u00e9ficie du soutien de l'ensemble des candidats perdants au congr\u00e8s ([[Xavier Bertrand]], [[Michel Barnier]], [[Philippe Juvin]] et \u00c9ric Ciotti)<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=Pr\u00e9sidentielle 2022 : \"La droite est de retour\", veut croire Val\u00e9rie P\u00e9cresse |url=https://www.cnews.fr/videos/france/2021-12-11/presidentielle-2022-la-droite-est-de-retour-veut-croire-valerie-pecresse|site=CNEWS|consult\u00e9 le=2021-12-12}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |titre=\"La droite r\u00e9publicaine est de retour\" : Val\u00e9rie P\u00e9cresse, candidate LR \u00e0 la pr\u00e9sidentielle|url=https://www.lepoint.fr/politique/congres-lr-valerie-pecresse-representera-la-droite-a-la-presidentielle-04-12-2021-2455285_20.php|site=lepoint.fr|date=4 d\u00e9cembre 2021|consult\u00e9 le=17 d\u00e9cembre 2021}}.</ref>. Alors qu'elle s'est qualifi\u00e9e au second tour du congr\u00e8s LR en ayant devanc\u00e9 Michel Barnier de seulement {{unit\u00e9|1209|voix}}, ''[[Mediapart]]'' r\u00e9v\u00e8le qu'un \u00e9lu francilien a mobilis\u00e9 des centaines d'\u00e9lecteurs asiatiques, et ce alors m\u00eame qu'elle se dit oppos\u00e9e au [[Droit de vote des \u00e9trangers en France|droit de vote des \u00e9trangers]]<ref>{{Lien web|auteur=Antton Rouget|titre=Des \u00e9lecteurs \u00e9trangers derri\u00e8re la victoire de Val\u00e9rie P\u00e9cresse|date=9 d\u00e9cembre 2021|url=https://www.mediapart.fr/journal/france/091221/des-electeurs-etrangers-derriere-la-victoire-de-valerie-pecresse|site=mediapart.fr|consult\u00e9 le=17 d\u00e9cembre 2021}}.</ref>, et [[Lib\u00e9ration (journal)|''Lib\u00e9ration'']] d\u00e9nonce la pr\u00e9sence parmi les votants de la [[Congr\u00e8s des R\u00e9publicains de 2021|primaire r\u00e9publicaine]] de centaines d'adh\u00e9rents fictifs<ref>{{Lien web |langue=fr |pr\u00e9nom=Dominique |nom=Albertini |pr\u00e9nom2=Anne-Sophie |nom2=Lechevallier |titre=Adh\u00e9rents morts, fictifs ou fantoches: P\u00e9cresse victorieuse d\u2019une \u00e9lection bidon |url=https://www.liberation.fr/politique/elections/adherents-morts-fictifs-ou-fantoches-pecresse-victorieuse-dune-election-bidon-20220223_AHAJBNMGR5BTFLQSLOIVSBCNGM/ |site=Lib\u00e9ration |consult\u00e9 le=2022-02-24}}</ref>. Le {{date-| 7 mars 2022}}, elle est d\u00e9clar\u00e9e officiellement en lice pour la pr\u00e9sidentielle <ref>{{Lien web |auteur=Paul Turban |titre=Pr\u00e9sidentielle : 12 candidats officiellement en lice, Philippe Poutou qualifi\u00e9 sur le fil |url=https://www.lesechos.fr/elections/presidentielle/presidentielle-12-candidats-officiellement-en-lice-philippe-poutou-qualifie-sur-le-fil-1391756 |date=7 mars 2022 |consult\u00e9 le=7 mars 2022}}</ref>, cons\u00e9quence de l\u2019obtention d\u2019au moins {{Nombre|500 signatures}} d\u2019\u00e9lus.\n\n[[Fichier:Val\u00e9rie P\u00e9cresse in Dec 2022 (sq cropped).jpg|thumb|Val\u00e9rie P\u00e9cresse en {{date-|d\u00e9cembre 2022}}.]]\nLa grande r\u00e9union publique qu'elle tient \u00e0 Paris le {{date-|13 f\u00e9vrier 2022}} est l'objet de multiples railleries et critiques : elle est jug\u00e9e rat\u00e9e parmi ses propres alli\u00e9s politiques, qualifi\u00e9e, entre autres, de \u00ab naufrage \u00bb<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=\"Juste pas possible\", \"un naufrage\"\u2026 Les t\u00e9nors de la droite \u00e9trillent le meeting de Val\u00e9rie P\u00e9cresse |url=https://www.bfmtv.com/politique/elections/presidentielle/juste-pas-possible-un-naufrage-les-tenors-de-la-droite-etrillent-le-meeting-de-valerie-pecresse_AN-202202130272.html |site=BFMTV |consult\u00e9 le=2022-02-15}}</ref> et d\u00e9crit par Herv\u00e9 Pata comme \u00ab l'un des plus mauvais de la {{Ve|R\u00e9publique}} \u00bb en mati\u00e8re de technique vocale<ref>{{Lien web |langue=fr |pr\u00e9nom=Mathilde |nom=Karsenti |titre=Meeting de P\u00e9cresse : \"Sans doute l'un des plus mauvais discours de la Ve R\u00e9publique\" |url=https://www.marianne.net/politique/meeting-de-pecresse-sans-doute-lun-des-plus-mauvais-discours-de-la-ve-republique |site=marianne.net |date=2022-02-14UTC18:18:16+0100 |consult\u00e9 le=2022-02-15}}</ref>. Au-del\u00e0 de la forme, il lui est reproch\u00e9 y compris par son propre camp d\u2019avoir utilis\u00e9 d\u00e8s les premi\u00e8res phrases de sa r\u00e9union publique la phras\u00e9ologie d\u2019extr\u00eame droite, avec les mots \u00ab [[grand remplacement]] \u00bb et \u00ab [[fran\u00e7ais de papier]] \u00bb<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=Pr\u00e9sidentielle : la phrase de Val\u00e9rie P\u00e9cresse sur le \"grand remplacement\" n\u2019appara\u00eet pas dans sa vid\u00e9o YouTube |url=https://www.ladepeche.fr/2022/02/14/presidentielle-la-phrase-de-valerie-pecresse-sur-le-grand-remplacement-napparait-pas-dans-sa-video-youtube-10110467.php |site=ladepeche.fr |consult\u00e9 le=2022-02-17}}</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=Au Z\u00e9nith, Val\u00e9rie P\u00e9cresse mise sur les clins d'\u0153il \u00e0 l'extr\u00eame droite pour se relancer |url=https://www.huffingtonpost.fr/entry/valerie-pecresse-multiplie-les-clins-doeil-a-lextreme-droite-pour-se-relancer_fr_6209219fe4b0e224afc8bb35 |site=Le HuffPost |date=2022-02-13 |consult\u00e9 le=2022-02-17}}</ref>{{,}}<ref>{{Article|langue=fr|titre=\u00ab Fran\u00e7ais de papiers \u00bb : Val\u00e9rie P\u00e9cresse reprend le refrain de l\u2019extr\u00eame droite|p\u00e9riodique=Le Monde.fr|date=2022-02-14|lire en ligne=https://www.lemonde.fr/election-presidentielle-2022/article/2022/02/14/francais-de-papier-valerie-pecresse-reprend-le-refrain-de-l-extreme-droite_6113680_6059010.html|consult\u00e9 le=2022-02-17}}</ref>. Le {{date-|8 mars}}, [[Babette de Rozi\u00e8res]], une des {{cita|oratrices r\u00e9gionales}} de Val\u00e9rie P\u00e9cresse, se retire de l'organigramme en critiquant vivement le directeur de campagne [[Patrick Stefanini]]<ref>{{Lien web |auteur institutionnel=[[Agence France-Presse|AFP]] |titre= Une oratrice de P\u00e9cresse qualifie son directeur de campagne de \u00abnul\u00bb et se retire |url= https://www.europe1.fr/politique/une-oratrice-de-pecresse-qualifie-son-directeur-de-campagne-de-nul-et-se-retire-4098211 |site= europe1.fr|date=8 3 2022 |consult\u00e9 le=8 3 2022}}.</ref>.\n\nAu soir du premier tour de l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle, Val\u00e9rie P\u00e9cresse est battue et recueille un score de 4,78% des suffrages<ref>{{Lien web |titre=Election pr\u00e9sidentielle 2022 |url=https://www.resultats-elections.interieur.gouv.fr/presidentielle-2022/FE.html |site=resultats-elections.interieur.gouv.fr |consult\u00e9 le=2022-04-18}}</ref> en arrivant cinqui\u00e8me et avec moins du quart du score r\u00e9alis\u00e9 par [[Fran\u00e7ois Fillon]] en 2017<ref>Jules Pecnard, [https://www.marianne.net/politique/droite/valerie-pecresse-sous-la-barre-des-5-la-droite-pulverisee Val\u00e9rie P\u00e9cresse sous la barre des 5 %\u2009: la droite pulv\u00e9ris\u00e9e], marianne.net, 10 avril 2022</ref>. Elle devient la candidate des R\u00e9publicains ayant obtenu le pire r\u00e9sultat de l'histoire de la {{Ve}} R\u00e9publique lors d'une \u00e9lection pr\u00e9sidentielle<ref>{{lien web|langue=fr|url=https://www.francetvinfo.fr/elections/presidentielle/resultats-presidentielle-2022-de-l-envol-lors-de-la-primaire-lr-au-crash-du-premier-tour-la-campagne-catastrophe-de-valerie-pecresse_5070046.html|titre=Pr\u00e9sidentielle : de l'envol lors de la primaire LR au crash du premier tour, la campagne catastrophe de Val\u00e9rie P\u00e9cresse|auteur=Cl\u00e9ment Parrot|date=10 avril 2022, mis \u00e0 jour le 11 avril 2022|consult\u00e9 le=11 avril 2022|site=[[francetvinfo.fr]]}}.</ref>{{,}}<ref>[https://www.20minutes.fr/elections/3268927-20220410-resultats-presidentielle-2022-catastrophe-militants-lr-sous-choc-apres-deroute-valerie-pecresse R\u00e9sultats pr\u00e9sidentielle 2022 : \u00ab C\u2019est la catastrophe\u2026 \u00bb Le choc chez LR apr\u00e8s la d\u00e9route de Val\u00e9rie P\u00e9cresse], 20minutes.fr, 10 avril 2022</ref>. Elle appelle ses \u00e9lecteurs \u00e0 voter pour [[Emmanuel Macron]] au second tour du {{date-|24 avril}}.\n\nLes frais de campagne s'\u00e9l\u00e8vent en tout \u00e0 {{nombre|7 millions}} d'euros, dont {{nombre|2 millions}} sont \u00e9pong\u00e9s par LR<ref>{{Lien web |langue=en-US |titre=French election losers appeal to voters to help repay campaign debts |url=https://www.politico.eu/article/french-election-campaign-france-voting-emmanuel-macron-marine-le-pen-valerie-pecresse-yannick-jadot/ |site=POLITICO |date=2022-04-11 |consult\u00e9 le=2022-05-09}}</ref>. Avec moins de 5 % des suffrages, ceux-ci ne sont rembours\u00e9s par l'\u00c9tat qu'\u00e0 hauteur de {{euro|800000}}. Selon [[Michel Barnier]], LR a \u00ab la capacit\u00e9 de faire face \u00bb et \u00e0 assurer sa charge<ref>Dinah Cohen, [https://www.lefigaro.fr/elections/presidentielles/non-remboursement-des-frais-de-campagne-de-pecresse-nous-avons-la-capacite-de-faire-face-assure-barnier-20220411 Non-remboursement des frais de campagne de P\u00e9cresse : \u00abNous avons la capacit\u00e9 de faire face\u00bb, assure Barnier], lefigaro.fr, 11 avril 2022</ref>. Val\u00e9rie P\u00e9cresse, qui s'est endett\u00e9e personnellement avec son mari, \u00e0 hauteur de {{Nombre|5 millions}} d'euros, lance un appel aux dons afin de rembourser les {{nombre|4,2 millions}} d\u2019euros restant<ref>{{Lien web |langue=fr|titre=Pr\u00e9sidentielle 2022 : Val\u00e9rie P\u00e9cresse lance un appel aux dons pour rembourser ses frais de campagne |url=https://www.francetvinfo.fr/elections/presidentielle/presidentielle-2022-valerie-pecresse-lance-un-appel-aux-dons-pour-rembourser-ses-frais-de-campagne_5076865.html |site=Franceinfo |date=2022-04-11 |consult\u00e9 le=2022-04-23}}</ref>. Le {{Date|31 mai 2022}}, elle annonce que l'{{Citation|objectif est atteint, l'appel aux dons est boucl\u00e9 et le remboursement des frais de campagne aussi}}<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=Frais de campagne pr\u00e9sidentielle: Val\u00e9rie P\u00e9cresse a boucl\u00e9 son appel aux dons |url=https://www.bfmtv.com/politique/elections/presidentielle/frais-de-campagne-presidentielle-valerie-pecresse-a-boucle-son-appel-aux-dons_AD-202205300686.html |site=BFMTV |consult\u00e9 le=2022-05-31}}</ref>.\n\n=== Retour \u00e0 la vie politique r\u00e9gionale ===\nApr\u00e8s son \u00e9chec \u00e0 la pr\u00e9sidentielle, elle se consacre davantage \u00e0 ses mandats r\u00e9gionaux et se met en retrait de la vie politique nationale. \u00c0 l\u2019\u00e9t\u00e9 2022, elle parvient \u00e0 faire voter pour sa r\u00e9gion un bouclier anti-inflation de 200 millions d'euros qui pr\u00e9voit le gel du prix des cantines scolaires, ainsi que le doublement de l'aide au d\u00e9part en vacances des personnes pr\u00e9caires. Justifiant cette demande par le besoin d\u2019am\u00e9liorer les transports dans la r\u00e9gion [[\u00cele-de-France]], elle r\u00e9clame \u00e0 l\u2019\u00c9tat la somme de 4 milliards d\u2019euros<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=Val\u00e9rie P\u00e9cresse r\u00e9clame 4 milliards d'euros \u00e0 l'\u00c9tat pour am\u00e9liorer les transports en Ile-de-France |url=https://www.francebleu.fr/infos/transports/valerie-pecresse-reclame-4-milliards-d-euros-a-l-etat-pour-ameliorer-les-transports-en-ile-de-france-1658493665 |site=ici, par France Bleu et France 3 |date=2022-07-22 |consult\u00e9 le=2023-03-09}}</ref>.\n\nDans un entretien accord\u00e9 au [[Le Parisien|Parisien]], en f\u00e9vrier 2023, Val\u00e9rie P\u00e9cresse d\u00e9clare avoir song\u00e9 \u00e0 quitter la vie politique apr\u00e8s sa d\u00e9faite \u00e0 l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 2022. Elle estime n\u2019avoir \u00ab pas r\u00e9ussi \u00e0 cr\u00e9er un espace politique entre l\u2019extr\u00eame droite et Emmanuel Macron \u00bb<ref>{{Lien web |langue=fr-FR |titre=Val\u00e9rie P\u00e9cresse confie avoir h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 quitter la vie politique apr\u00e8s son \u00e9chec \u00e0 la pr\u00e9sidentielle |url=https://www.rtl.fr/actu/politique/valerie-pecresse-confie-avoir-hesite-a-quitter-la-vie-politique-apres-son-echec-a-la-presidentielle-7900231023 |site=www.rtl.fr |consult\u00e9 le=2023-03-09}}</ref>. Dans le contexte du [[Mouvement social contre le projet de r\u00e9forme des retraites en France de 2023|mouvement social contre le projet de r\u00e9forme des retraites]], elle annonce le 6 mars 2023 d\u00e9poser plainte au nom de la R\u00e9gion \u00cele-de-France pour \u00ab incitation \u00e0 la violence \u00bb \u00e0 l\u2019encontre du d\u00e9put\u00e9 [[NUPES]] [[Louis Boyard]], qui appelait \u00e0 \u00ab bloquer tous les lyc\u00e9es et toutes les universit\u00e9s du pays \u00bb<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=\u00abBlocus challenge\u00bb de Louis Boyard : Val\u00e9rie P\u00e9cresse porte plainte au nom de la r\u00e9gion Ile-de-France |url=https://www.lefigaro.fr/politique/blocus-challenge-de-louis-boyard-valerie-pecresse-porte-plainte-au-nom-de-la-region-ile-de-france-20230306 |site=LEFIGARO |date=2023-03-06 |consult\u00e9 le=2023-03-09}}</ref>.\n\nLors des [[\u00c9meutes cons\u00e9cutives \u00e0 la mort de Nahel Merzouk|\u00e9meutes et violences urbaines]] qui touchent la France en juin et juillet 2023, Val\u00e9rie P\u00e9cresse annonce le 30 juin que la r\u00e9gion Ile-de-France va d\u00e9bloquer 20 millions d'euros pour aider \u00e0 r\u00e9parer les biens publics ayant \u00e9t\u00e9 d\u00e9grad\u00e9s<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=Violences : P\u00e9cresse annonce le d\u00e9blocage de 20 millions d\u2019euros pour r\u00e9parer les biens publics endommag\u00e9s |url=https://www.nouvelobs.com/societe/20230630.OBS75151/violences-pecresse-annonce-le-deblocage-de-20-millions-d-euros-pour-reparer-les-biens-publics-endommages.html |site=L'Obs |date=2023-06-30 |consult\u00e9 le=2023-07-03}}</ref>.\n\n== Prises de position ==\n=== \u00c9conomie ===\n{{Articles connexes|Agence des participations de l'\u00c9tat|\u00c9tat actionnaire}}\n\n{{Refnec|Se d\u00e9clarant en faveur du [[lib\u00e9ralisme \u00e9conomique]]}}, elle affirme en {{date-|ao\u00fbt 2021}} qu'elle est {{citation|deux tiers [[Angela Merkel|Merkel]], un tiers [[Margaret Thatcher|Thatcher]]}}<ref>{{Lien web |titre=Val\u00e9rie P\u00e9cresse : \u00ab Je suis 2/3 Merkel et 1/3 Thatcher \u00bb |url=https://www.lepoint.fr/politique/valerie-pecresse-je-suis-2-3-merkel-et-1-3-thatcher-18-08-2021-2439397_20.php |site=lepoint.fr |date=18-08-2021|consult\u00e9 le=04/09/2021}}.</ref>.\n\nDans le cadre de sa candidature \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 2022, elle promet de diminuer les [[d\u00e9penses publiques]] et les [[Imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s en France|imp\u00f4ts sur les entreprises]] et sur les [[Droit des successions en France|donations successorales]] \u00e0 travers quatre r\u00e9formes majeures : la suppression de {{nb|200000 postes}} administratifs dans la [[Fonction publique fran\u00e7aise|fonction publique]] avant d'en recr\u00e9er {{formatnum:50000}} dans l\u2019h\u00f4pital, l\u2019\u00e9ducation et la justice, le passage de l'[[\u00e2ge l\u00e9gal de d\u00e9part \u00e0 la retraite]] de 62 \u00e0 {{nobr|65 ans}}, la fin des [[R\u00e9forme des 35 heures en France|{{nobr|35 heures}}]], une plus forte d\u00e9gressivit\u00e9 des [[Assurance ch\u00f4mage en France|allocations-ch\u00f4mage]] et le d\u00e9sengagement de l\u2019\u00c9tat des entreprises concurrentielles dont il est actionnaire minoritaire<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=Val\u00e9rie P\u00e9cresse propose la suppression de \"150.000 postes dans l'administration\" |url=https://actu.orange.fr/politique/valerie-pecresse-propose-la-suppression-de-150-000-postes-dans-l-administration-CNT000001Fr3vu.html |site=Orange Actualit\u00e9s |date=2021-10-18 }}</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |langue=fr |auteur=Florent Le Du |titre=Pr\u00e9sidentielle 2022. Val\u00e9rie P\u00e9cresse, candidate d\u2019une droite autoritaire et ultralib\u00e9rale |url=https://www.humanite.fr/presidentielle-2022-valerie-pecresse-candidate-dune-droite-autoritaire-et-ultraliberale-730058 |site=L'Humanit\u00e9 |date=2021-12-04 }}.</ref>{{,}}<ref name=\":1\">{{Lien web |langue=fr |pr\u00e9nom=Barth\u00e9l\u00e9my |nom=Philippe |titre=Le programme \u00e9conomique de Val\u00e9rie P\u00e9cresse |url=https://www.capital.fr/economie-politique/le-programme-economique-de-valerie-pecresse-1421991 |site=Capital.fr |date=2021-12-04 |consult\u00e9 le=2021-12-06}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |auteur=Bastien Scordia |titre=Suppressions de postes : ce qu\u2019\u00c9ric Ciotti et Val\u00e9rie P\u00e9cresse proposent |url=https://www.acteurspublics.fr/articles/suppressions-de-postes-ce-queric-ciotti-et-valerie-pecresse-proposent |site=[[Acteurs publics]] |en ligne le=3 d\u00e9cembre 2021 |consult\u00e9 le=4 d\u00e9cembre 2021}}.</ref>. Elle envisage aussi une diminution de la part patronale des [[Cotisations sociales en France|cotisations sociales]] avec en contrepartie une augmentation de 10 % net des salaires jusqu'\u00e0 {{nobr|2,2 [[Salaire minimum interprofessionnel de croissance|SMIC]]}}, ce qu'elle pr\u00e9sente comme une {{cita|mesure pour le pouvoir d'achat}}<ref name=\":1\" />, une baisse des imp\u00f4ts sur les transmissions de patrimoine<ref>{{Lien web |langue=fr |pr\u00e9nom=S\u00e9bastien |nom=Grob |titre=H\u00e9ritage : le cadeau de Val\u00e9rie P\u00e9cresse pour les plus riches |url=https://www.marianne.net/economie/economie-francaise/heritage-le-cadeau-de-valerie-pecresse-pour-les-plus-riches |site=marianne.net |date=2022-01-04 }}</ref>, et souhaite conditionner le versement du [[Revenu de solidarit\u00e9 active|RSA]] \u00e0 quinze heures de travail hebdomadaire<ref>{{Article|langue=fr|titre=Val\u00e9rie P\u00e9cresse veut contraindre les b\u00e9n\u00e9ficiaires du RSA \u00e0 quinze heures d\u2019activit\u00e9|p\u00e9riodique=Le Monde.fr|date=2022-02-22|lire en ligne=https://www.lemonde.fr/politique/article/2022/02/22/election-presidentielle-2022-a-droite-le-grand-retour-du-rsa-sous-condition_6114730_823448.html}}</ref>.\n\n=== Environnement ===\nElle pr\u00e9sente lors de sa candidature \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle un programme plus \u00e9labor\u00e9 en mati\u00e8re d\u2019environnement que ceux de ses pr\u00e9d\u00e9cesseurs Fran\u00e7ois Fillon et Nicolas Sarkozy, mettant l'accent sur la d\u00e9fense du [[Nucl\u00e9aire civil|nucl\u00e9aire]], l\u2019[[\u00e9lectrification]] massive des transports et la [[r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique]], tout en d\u00e9non\u00e7ant \u00ab l\u2019\u00e9cologie punitive \u00bb qui se traduirait par une hausse des taxes. La protection de l'environnement n'a cependant qu'une place secondaire dans son programme, et les associations \u00e9cologistes ont regrett\u00e9 que ses propositions ne permettraient pas \u00e0 la France de tenir ses engagements climatiques<ref>{{Lien web |langue=fr |nom=Lor\u00e8ne Lavocat |titre=\u00ab L\u2019\u00e9cologie de droite \u00bb existe-t-elle ? |url=https://reporterre.net/L-ecologie-de-droite-existe-t-elle |site=Reporterre |date=2022-04-08 }}</ref>.\n\nD\u2019apr\u00e8s ''[[The Shift Project]]'', le projet de Val\u00e9rie P\u00e9cresse reste ainsi \u00ab tr\u00e8s \u00e9loign\u00e9 \u00bb des objectifs fix\u00e9s par la [[Strat\u00e9gie nationale bas carbone]] et n\u2019aborde pas \u00ab le changement des pratiques n\u00e9cessaire \u00e0 la pr\u00e9servation des sols et la r\u00e9duction des \u00e9missions [et] la baisse de la consommation de produits carn\u00e9s \u00bb. Le [[R\u00e9seau Action Climat]] (RAC) a \u00e9galement estim\u00e9 que les mesures propos\u00e9es \u00ab ne sont pas \u00e0 la hauteur des enjeux \u00bb. Pour [[Jean-Fran\u00e7ois Julliard (militant)|Jean-Fran\u00e7ois Julliard]], directeur de [[Greenpeace]], son programme ne peut \u00eatre qualifi\u00e9 d'\u00e9cologiste puisqu\u2019il \u00ab refuse de faire de la lutte contre le d\u00e9r\u00e8glement climatique une priorit\u00e9, en transformant en profondeur le syst\u00e8me \u00e9conomique et les secteurs polluants \u00bb.\n\n=== Union europ\u00e9enne ===\nDans la ligne du parti Les R\u00e9publicains, Val\u00e9rie P\u00e9cresse d\u00e9fend le projet europ\u00e9en et pr\u00f4ne une [[Union europ\u00e9enne]] \u00ab forte \u00bb<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=Val\u00e9rie P\u00e9cresse : \u00abIl nous faut une Europe protectrice et conqu\u00e9rante\u00bb |url=https://www.lefigaro.fr/politique/2018/06/28/01002-20180628ARTFIG00327-valerie-pecresseil-nous-faut-une-europe-protectrice-et-conquerante.php |site=LEFIGARO |date=2018-06-28 |consult\u00e9 le=2021-12-04}}.</ref>. Celle-ci, bien que s\u2019\u00e9tant d\u00e9clar\u00e9e contre la sup\u00e9riorit\u00e9 du [[Droit de l'Union europ\u00e9enne|droit europ\u00e9en]] sur les [[Droit national|droits nationaux]] des [[\u00c9tats membres de l'Union europ\u00e9enne|\u00c9tats membres]] qui d\u00e9coule pourtant des trait\u00e9s europ\u00e9ens<ref>{{Article|langue=fr|titre=Election pr\u00e9sidentielle 2022 : Val\u00e9rie P\u00e9cresse conteste \u00e9galement la primaut\u00e9 du droit europ\u00e9en, apr\u00e8s la d\u00e9cision prise par la Pologne|p\u00e9riodique=Le Monde.fr|date=2021-10-13|lire en ligne=https://www.lemonde.fr/election-presidentielle-2022/article/2021/10/13/election-presidentielle-2022-valerie-pecresse-conteste-egalement-la-primaute-du-droit-europeen-apres-la-decision-prise-par-la-pologne_6098192_6059010.html|consult\u00e9 le=2021-12-04}}.</ref>, est en faveur d\u2019une ligne dure contre le [[Royaume-Uni]], apr\u00e8s le [[Retrait du Royaume-Uni de l'Union europ\u00e9enne|Brexit]]<ref>{{Lien web |langue=fr |pr\u00e9nom=Louis |nom=Nadau |titre=Brexit : l'Union europ\u00e9enne \"quand on la quitte, cela doit \u00eatre douloureux !\", lance Val\u00e9rie P\u00e9cresse |url=https://www.marianne.net/politique/brexit-valerie-pecresse-veut-que-les-britanniques-comprennent-leur-douleur |site=marianne.net |date=2019-02-07UTC10:00:39+0200 |consult\u00e9 le=2021-12-04}}.</ref>. Elle exprime pendant la campagne 2022 des positions relativement critiques contre Bruxelles et l'Allemagne dans le cadre europ\u00e9en<ref>{{en}} [https://www.politico.eu/article/france-presidential-elections-valerie-pecresse-blasts-berlin-and-brussels-in-presidential-bid/ France\u2019s P\u00e9cresse blasts Berlin and Brussels in presidential bid], politico.eu, 10 f\u00e9vrier 2022, par Clea Caulcutt et Elisa Braun</ref>.\n\n=== Concordat avec l\u2019islam ===\nEn 2017, tout en d\u00e9non\u00e7ant les [[pri\u00e8res de rue]], elle pr\u00f4ne la mise en place d'un [[R\u00e9gime concordataire fran\u00e7ais|concordat]] pour l'[[Islam en France|islam]], assumant ainsi une entorse \u00e0 la [[loi de s\u00e9paration des \u00c9glises et de l'\u00c9tat]] et d\u00e9clarant \u00eatre oppos\u00e9e \u00e0 l\u2019id\u00e9e d'une [[La\u00efcit\u00e9 en France|la\u00efcit\u00e9]] {{cita|la\u00efcarde}}. Dans le d\u00e9tail, ce concordat du {{s-|XXI}} r\u00e9sulterait selon elle d'{{cita|un travail avec l'ensemble des responsables de l'islam de France pour que la loi de la R\u00e9publique pr\u00e9vale toujours sur la loi religieuse}}<ref>{{Lien web|titre=La\u00efcit\u00e9 : Val\u00e9rie P\u00e9cresse pr\u00f4ne un \"concordat avec l'islam\"|url=https://www.marianne.net/politique/laicite-valerie-pecresse-prone-un-concordat-avec-l-islam|date=12 novembre 2017|site=marianne.net|consult\u00e9 le=4 septembre 2021}}.</ref>.\n\n=== Mariage homosexuel et droits LGBT ===\nOppos\u00e9e au [[projet de loi]] sur le [[mariage entre personnes de m\u00eame sexe en France]], elle participe aux diff\u00e9rentes [[Opposition au mariage homosexuel et \u00e0 l'homoparentalit\u00e9 en France|manifestations d'opposition au mariage homosexuel et \u00e0 l'homoparentalit\u00e9]] entre 2012 et 2013, notamment men\u00e9e par [[La Manif pour tous]]. Elle pr\u00e9conise, si la loi est adopt\u00e9e, de \u00ab d\u00e9marier<s> \u00bb</s> les couples homosexuels en \u00ab[mettant] en place un statut d\u2019union civile et de transf\u00e9rer les droits [du mariage] sur un statut d\u2019union civile\u00bb<ref>Nabil Touati, [https://www.huffingtonpost.fr/2013/04/22/video-quand-valerie-pecresse-voulait-demarier-les-couples-homosexuels_n_3130245.html \u00ab Quand Val\u00e9rie P\u00e9cresse voulait \"d\u00e9marier\" les couples gays \u00bb], ''huffingtonpost.fr'', {{date-|22 avril 2017}}.</ref>. Mais, apr\u00e8s l'adoption de la loi en 2013, elle modifie son discours et affirme depuis 2014<ref>[http://www.lci.fr/politique/qua-choisi-valerie-pecresse-epinglee-sur-le-mariage-pour-tous-1535663.html \u00ab Qu'a choisi Val\u00e9rie ? P\u00e9cresse \u00e9pingl\u00e9e sur le mariage pour tous \u00bb], ''lci.fr'', 9 novembre 2015.</ref>{{,}}<ref>[http://www.lejdd.fr/politique/pecresse-nest-pas-candidate-a-la-presidente-de-lr-mais-lance-son-mouvement-libres-3383729 \u00ab Val\u00e9rie P\u00e9cresse : \"La droite n'est pas foutue\" \u00bb], ''lejdd.fr'', 8 juillet 2017.</ref> que {{citation|si la droite revenait au pouvoir, elle n'abrogerait jamais le mariage pour tous, parce que c'est impensable humainement}}.\n\nEn 2016, apr\u00e8s son \u00e9lection \u00e0 la pr\u00e9sidence de la r\u00e9gion \u00cele-de-France, elle nomme Caroline Carmantrand, une anti-mariage gay, \u00e0 la pr\u00e9sidence de la commission famille et action sociale du [[conseil r\u00e9gional d'\u00cele-de-France]]. Mais, apr\u00e8s ce mandat, lors des [[\u00e9lections r\u00e9gionales de 2021 en \u00cele-de-France]] elle d\u00e9cide de ne pas la reconduire sur sa liste<ref>{{Lien web |langue=fr-FR |pr\u00e9nom=Stagiaire |nom=VA |titre=Val\u00e9rie P\u00e9cresse : la tentation macron-compatible ? |url=https://www.valeursactuelles.com/clubvaleurs/politique/valerie-pecresse-la-tentation-macro-compatible |site=Valeurs actuelles |date=2021-05-26 |consult\u00e9 le=2023-06-18}}</ref>. En 2016 la r\u00e9gion \u00cele-de-France supprime ses subventions \u00e0 la recherche sur le genre<ref>{{Lien web |langue=fr |pr\u00e9nom=C\u00e9cile |nom=Daumas |titre=Val\u00e9rie P\u00e9cresse coupe les bourses au genre |url=https://www.liberation.fr/debats/2016/12/14/valerie-pecresse-coupe-les-bourses-au-genre_1535283/ |site=Lib\u00e9ration |consult\u00e9 le=2022-01-29}}</ref>, les in\u00e9galit\u00e9s et les discriminations, ainsi que le char de la r\u00e9gion lors de la marche des fiert\u00e9s<ref>{{Lien web |langue=fr |pr\u00e9nom=Florian |nom=Bardou |titre=R\u00e9gions \u00e0 droite et associations LGBT : le bras de fer |url=https://www.liberation.fr/france/2016/12/27/regions-a-droite-et-associations-lgbt-le-bras-de-fer_1536675/ |site=Lib\u00e9ration |consult\u00e9 le=2022-01-29}}</ref>.\n\nEn 2021, elle se dit favorable \u00e0 la [[Procr\u00e9ation m\u00e9dicalement assist\u00e9e|PMA pour toutes]] \u00e0 condition que les enfants n\u00e9s d'une PMA aient acc\u00e8s \u00e0 leurs origines{{R\u00e9f\u00e9rence n\u00e9cessaire|date=13 janvier 2023}}.\n\nEn 2023 elle lance l\u2019Olympiade culturelle de la r\u00e9gion [[\u00cele-de-France]] sur le site du festival de [[We love green]] connu pour \u00eatre un festival pro-LGBT{{R\u00e9f\u00e9rence n\u00e9cessaire| [https://www.iledefrance.fr/we-love-green]}}.\n\n=== S\u00e9curit\u00e9 ===\nElle se d\u00e9clare favorable \u00e0 la mise en place d'un syst\u00e8me de [[reconnaissance faciale]] dans les transports<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=S\u00e9curit\u00e9 : les propositions chocs de Val\u00e9rie P\u00e9cresse |url=https://www.lefigaro.fr/elections/regionales/valerie-pecresse-favorable-a-la-reconnaissance-faciale-dans-les-transports-20210601 |site=Le Figaro |date=2021-06-01 }}</ref>. Dans le cadre de sa campagne pr\u00e9sidentielle ainsi que lors des \u00e9meutes en juin et juillet 2023 elle propose d\u2019abaisser la majorit\u00e9 p\u00e9nale de 18 \u00e0 16 ans. \n<ref>{{Lien web |langue=fr-FR |titre=INVIT\u00c9E RTL - \u00c9meutes : \"Il faut leur pourrir leurs vacances\", les propositions choc de Val\u00e9rie P\u00e9cresse contre les casseurs |url=https://www.rtl.fr/actu/politique/invitee-rtl-emeutes-il-faut-leur-pourrir-leurs-vacances-les-propositions-choc-de-valerie-pecresse-contre-les-casseurs-7900280500 |site=www.rtl.fr |date=2023-07-05 |consult\u00e9 le=2023-07-06}}</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |langue=fr-FR |titre=Remettre de l'ordre dans la rue |url=https://valeriepecresse.fr/projet/securite-justice/ |site=Val\u00e9rie P\u00e9cresse |consult\u00e9 le=2023-07-06}}</ref>\n\n=== D\u00e9pistages du cannabis ===\nEn 2015, alors candidate pour les \u00e9lections r\u00e9gionales en \u00cele-de-France, elle propose d'instaurer des [[Test de d\u00e9pistage de drogue|d\u00e9pistages]] obligatoires du [[cannabis]] dans les lyc\u00e9es<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=Val\u00e9rie P\u00e9cresse relance l'id\u00e9e d'un d\u00e9pistage du cannabis dans les lyc\u00e9es |url=https://www.lefigaro.fr/actualite-france/2015/11/05/01016-20151105ARTFIG00366-valerie-pecresse-relance-l-idee-d-un-depistage-du-cannabis-dans-les-lycees.php |site=lefigaro.fr |consult\u00e9 le=2021-07-29}}.</ref>. Cette proposition fait l'objet de critiques concernant son application et son cadre l\u00e9gal<ref>{{Article |langue=fr |titre=Les \u00ab tests salivaires de d\u00e9pistage \u00bb de cannabis au lyc\u00e9e critiqu\u00e9s de toutes parts |p\u00e9riodique=Le Monde.fr |date=2015-12-23 |lire en ligne=https://www.lemonde.fr/sante/article/2015/12/23/cannabis-le-depistage-au-lycee-critique-de-toutes-parts_4836840_1651302.html |consult\u00e9 le=2021-07-29 }}.</ref>. Val\u00e9rie P\u00e9cresse souhaite alors faire encadrer l\u00e9galement ce dispositif par SOS Drogues info service ; cependant, le d\u00e9pistage ne fait pas partie des missions de ce [[groupement d'int\u00e9r\u00eat public]]<ref name=\"LM160104\">{{Article |langue=fr |titre=D\u00e9pistage du cannabis au lyc\u00e9e : pourquoi l\u2019id\u00e9e de Val\u00e9rie P\u00e9cresse n\u2019est pas applicable |p\u00e9riodique=Le Monde.fr |auteur=Samuel Laurent |date=2016-01-14 |lire en ligne=https://www.lemonde.fr/les-decodeurs/article/2016/01/14/depistage-du-cannabis-au-lycee-pourquoi-l-idee-de-valerie-pecresse-n-est-pas-applicable_4847505_4355770.html |consult\u00e9 le=2021-08-21}}.</ref>. Les f\u00e9d\u00e9rations de parents d'\u00e9l\u00e8ves ont \u00e9galement soulign\u00e9 que, les tests salivaires constituant un [[dispositif m\u00e9dical]], ils n\u00e9cessiteraient l\u00e9galement l'accord des parents mais aussi le consentement expr\u00e8s des mineurs<ref name=\"LM160104\"/>. Finalement, le pr\u00e9fet de r\u00e9gion, [[Jean-Fran\u00e7ois Carenco]], d\u00e9savoue cette mesure, apr\u00e8s un examen du cadre l\u00e9gal des actes administratifs<ref>{{Lien web |titre=D\u00e9pistage du cannabis au lyc\u00e9e : la pr\u00e9fecture dit non aux tests salivaires de P\u00e9cresse |url=https://www.leparisien.fr/info-paris-ile-de-france-oise/depistage-du-cannabis-au-lycee-la-prefecture-dit-non-aux-tests-salivaires-19-08-2016-6054405.php |site=leparisien.fr |date=2016-08-19 |consult\u00e9 le=2021-07-29}}.</ref>.\n\n=== Immigration ===\n{{Article connexe|Immigration|Immigration ill\u00e9gale|Immigration en France}}\nEn 2021, elle pr\u00f4ne une approche plus restrictive sur la question de l\u2019[[immigration en France]], voyant celle-ci comme un \u00ab d\u00e9fi de soci\u00e9t\u00e9 majeur \u00bb. Elle sugg\u00e8re notamment l'instauration de plafonds maximum annuels d'immigration et des conditions plus strictes pour la d\u00e9livrance d'un [[Titre de s\u00e9jour en France|titre de s\u00e9jour]], comme le fait de poss\u00e9der des \u00ab ressources suffisantes \u00bb (dont le montant serait rehauss\u00e9 de 25 %), la \u00ab ma\u00eetrise de la langue fran\u00e7aise \u00bb et le \u00ab respect de la [[la\u00efcit\u00e9]] et des valeurs de la R\u00e9publique \u00bb. Enfin, elle souhaite exclure les personnes r\u00e9sidant en France depuis moins de cinq ans des dispositifs d'[[Aide sociale en France|aide sociale]] non contributive <ref>{{Lien web |langue=fr|titre=Pr\u00e9sidentielle 2022 : Val\u00e9rie P\u00e9cresse pr\u00e9sente un projet de r\u00e9vision de la Constitution pour \"stopper l'immigration incontr\u00f4l\u00e9e\" |url=https://www.francetvinfo.fr/societe/immigration/presidentielle-2022-valerie-pecresse-presente-un-projet-constitutionnel-pour-stopper-l-immigration-incontrolee_4796027.html |site=francetvinfo.fr |date=2021-10-05 |consult\u00e9 le=14 octobre 2021}}.</ref>.\n\n=== Affaire Fillon ===\n[[Fichier:F.Fillon Agro Paris Tech 13 Sept 2007 Cl J Weber42.jpg|vignette|Val\u00e9rie P\u00e9cresse avec Fran\u00e7ois Fillon \u00e0 droite \u00e0 [[Agro Paris Tech]] en 2007.]]\n{{Article d\u00e9taill\u00e9|Affaire Fillon}}\n\nDans le cadre de l'[[affaire Fillon]], Val\u00e9rie P\u00e9cresse apporte son soutien \u00e0 [[Fran\u00e7ois Fillon]]. Elle d\u00e9nonce {{Citation|une man\u0153uvre politique}} et s'interroge sur {{Citation|la rapidit\u00e9 \u00e9poustouflante}} avec laquelle la justice s'est saisie de l'affaire, pr\u00e9cisant que {{Citation|personne n'est dupe}}<ref>{{Lien web|url=https://www.bfmtv.com/politique/les-republicains/affaire-penelope-fillon-valerie-pecresse-denonce-une-manoeuvre-politique_AN-201701260025.html|titre=Affaire P\u00e9n\u00e9lope Fillon: Val\u00e9rie P\u00e9cresse d\u00e9nonce une \"man\u0153uvre politique\"|site=BFM TV|consult\u00e9 le=5 d\u00e9cembre 2021|date=14 janvier 2017}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web|url=https://www.rtl.fr/actu/politique/affaire-penelope-fillon-c-est-une-manoeuvre-politique-lance-pecresse-7786928194|site=RTL|titre=Affaire Penelope Fillon : \"C'est une man\u0153uvre politique\", lance P\u00e9cresse|consult\u00e9 le=5 d\u00e9cembre 2021|date=26 janvier 2017}}.</ref>.\n\nApr\u00e8s la condamnation de Fran\u00e7ois Fillon en premi\u00e8re instance \u00e0 deux ans de prison ferme, Val\u00e9rie P\u00e9cresse d\u00e9clare qu'{{Citation|on ne peut pas r\u00e9sumer toute la carri\u00e8re et tout ce que Fran\u00e7ois Fillon a apport\u00e9 \u00e0 la France, \u00e0 cette d\u00e9cision}}<ref>{{Lien web|url=https://www.lci.fr/justice/en-direct-2-ans-de-prison-ferme-pour-francois-fillon-stupefaction-chez-lr-face-a-une-condamnation-terriblement-lourde-2157881.html|\u00e9diteur=LCI|titre=2 ans de prison ferme pour Fran\u00e7ois Fillon : \"Il est en col\u00e8re\", d\u00e9clare son avocat Antonin L\u00e9vy sur LCI|consult\u00e9 le=5 d\u00e9cembre 2021|date=29 juin 2020}}.</ref>.\n\n== Pol\u00e9miques ==\n=== Affaire Alstom ===\nEn f\u00e9vrier 2022, une enqu\u00eate m\u00e9diatique instaur\u00e9e par les m\u00e9dias ''[[Marianne (magazine)|Marianne]]'' et ''[[Le Canard encha\u00een\u00e9|Le Canard Encha\u00een\u00e9]]'' r\u00e9v\u00e8le que le couple P\u00e9cresse aurait touch\u00e9 \u00ab \u00e0 hauteur de 1,7 million d'euros \u00bb en primes, variables et retraites divers<ref name=\":2\">{{Lien web |langue=fr|titre=Enqu\u00eate : le patrimoine des P\u00e9cresse |url=https://lincorrect.org/enquete-le-patrimoine-des-pecresse-lincorrect/ |site=L'Incorrect |date=2022-02-15 |consult\u00e9 le=2022-02-15}}</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |langue=fr |pr\u00e9nom=Patricia |nom=Neves |titre=35 millions pour arroser la mort d\u2019Alstom |url=https://www.marianne.net/economie/35-millions-pour-arroser-la-mort-dalstom |site=marianne.net |date=2015-11-06 |consult\u00e9 le=2022-02-15}}</ref>.\n\nEn effet, [[J\u00e9r\u00f4me P\u00e9cresse|J\u00e9rome P\u00e9cresse]], pr\u00e9sident d'[[Alstom]] Renouvelables, avait touch\u00e9 en 2015 une r\u00e9mun\u00e9ration totale de {{unit\u00e9|722000}} euros (soit {{unit\u00e9|822000|euros}} -{{unit\u00e9|100000|euros}} de pertes dans la vente d'actions) ainsi qu'une [[retraite-chapeau]] d'un million d'euros suppl\u00e9mentaires gr\u00e2ce \u00e0 la vente \u00e0 [[General Electric]]<ref name=\":2\" />.\n\nPlusieurs m\u00e9dias et personnalit\u00e9s politiques reprochent ainsi \u00e0 Val\u00e9rie P\u00e9cresse de s'\u00eatre \u00ab enrichie par un groupe \u00e9tranger \u00bb tout en ayant affirm\u00e9 le 10 janvier sur [[France Info]] qu'elle ne travaillerait jamais pour des int\u00e9r\u00eats \u00e9trangers<ref name=\":2\" />{{,}}<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=\u00ab Je gagne tr\u00e8s bien ma vie \u00bb : J\u00e9r\u00f4me P\u00e9cresse, un mari en or |url=https://www.nouvelobs.com/election-presidentielle-2022/20220128.OBS53797/je-gagne-tres-bien-ma-vie-jerome-pecresse-un-mari-en-or.html |site=L'Obs |date=2022-01-28 |consult\u00e9 le=2022-02-15}}</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=Val\u00e9rie P\u00e9cresse, un patrimoine tr\u00e8s classe\u2026 sup\u00e9rieure |url=https://www.humanite.fr/politique/presidentielle-2022/valerie-pecresse-un-patrimoine-tres-classe-superieure-738008 |site=L'Humanit\u00e9 |date=2022-02-10 |consult\u00e9 le=2022-02-15}}</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=Pourquoi le patrimoine de Val\u00e9rie P\u00e9cresse pourrait s'av\u00e9rer encombrant |url=https://www.lavenir.net/cnt/dmf20220211_01663004/pourquoi-le-patrimoine-de-valerie-pecresse-pourrait-s-averer-encombrant |site=lavenir.net |consult\u00e9 le=2022-02-15}}</ref>.\n\nLe {{Date-|21 F\u00e9vrier 2022}}, les \u00e9lus \u00e9cologistes d'[[\u00cele-de-France Mobilit\u00e9s]] (IdFM) ont annonc\u00e9 porter plainte et saisir le [[Procureur de la R\u00e9publique (France)|procureur de la R\u00e9publique]] du [[Liste des procureurs de la R\u00e9publique pr\u00e8s le tribunal judiciaire de Paris|parquet de Paris]] contre Val\u00e9rie P\u00e9cresse pour \u00ab [[prise ill\u00e9gale d'int\u00e9r\u00eats]] \u00bb<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=Val\u00e9rie P\u00e9cresse attaqu\u00e9e en justice sur ses liens suppos\u00e9s avec Alstom |url=https://www.huffingtonpost.fr/entry/valerie-pecresse-attaquee-en-justice-sur-ses-liens-supposes-avec-alstom_fr_6213c707e4b0d1388f095654 |site=Le HuffPost |date=2022-02-21 |consult\u00e9 le=2022-02-22}}</ref>.\n\nLe 10 mai 2023, l\u2019enqu\u00eate pr\u00e9liminaire ouverte par le [[parquet national financier|PNF]] classe l\u2019affaire sans suites<ref>{{Lien web |langue=fr-FR |titre=L'enqu\u00eate sur les liens de Val\u00e9rie P\u00e9cresse avec Alstom class\u00e9e sans suite |url=https://www.francetvinfo.fr/politique/valerie-pecresse/l-enquete-sur-les-liens-de-valerie-pecresse-avec-alstom-classee-sans-suite_5817644.html |site=Franceinfo |date=2023-05-10 |consult\u00e9 le=2023-06-18}}</ref>.\n\n=== Recours \u00e0 de faux militants ===\nLors de sa premi\u00e8re grande r\u00e9union publique depuis qu'elle a quitt\u00e9 Les R\u00e9publicains, \u00e0 Brive-la-Gaillarde le 31 ao\u00fbt 2019, il lui est reproch\u00e9 l'affr\u00e8tement de pr\u00e9tendus soutiens qui se sont av\u00e9r\u00e9s \u00eatre des personnes rassembl\u00e9es par des associations communautaires (asiatiques, berb\u00e8res, serbes, d'outre-mer\u2026) financ\u00e9es par la r\u00e9gion qu'elle dirige, et enr\u00f4l\u00e9es pour faire nombre<ref>{{Lien web |titre=France 3 r\u00e9gions |url=https://france3-regions.francetvinfo.fr/nouvelle-aquitaine/correze/brive/brive-de-faux-militants-invites-au-meeting-de-valerie-pecresse-en-2019-2123644.html}}</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |langue=fr |pr\u00e9nom=Ilyes Ramdani, Antton Rouget, S\u00e9bastien |nom=Bourdon |titre=L\u2019histoire du meeting fantoche de Val\u00e9rie P\u00e9cresse |url=https://www.mediapart.fr/journal/france/060621/l-histoire-du-meeting-fantoche-de-valerie-pecresse |site=Mediapart |consult\u00e9 le=2022-02-18}}</ref>.\n\n=== Fraude lors de la primaire du parti ===\nDans une enqu\u00eate reprise par plusieurs m\u00e9dias<ref>{{Lien web |langue=fr|titre=Congr\u00e8s Les R\u00e9publicains : de faux adh\u00e9rents (et m\u00eame un chien) ont pu participer \u00e0 la primaire, selon \"Lib\u00e9ration\" |url=https://www.francetvinfo.fr/elections/presidentielle/congres-les-republicains-de-faux-adherents-et-meme-un-chien-ont-pu-participer-a-la-primaire-selon-liberation_4977411.html |site=Franceinfo |date=2022-02-23 |consult\u00e9 le=2022-03-02}}</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |langue=fr|pr\u00e9nom=Quentin|nom=Laurent|titre=Adh\u00e9rents fictifs qui auraient vot\u00e9 au Congr\u00e8s LR : P\u00e9cresse d\u00e9nonce \u00abune manipulation de d\u00e9stabilisation grotesque\u00bb |url=https://www.leparisien.fr/elections/presidentielle/adherents-fictifs-qui-auraient-vote-au-congres-lr-la-droite-balaie-les-accusations-de-fraude-23-02-2022-XSK6ERRMBNH5LHIQLCZR6EHUVM.php |site=leparisien.fr |date=2022-02-23 |consult\u00e9 le=2022-03-02}}</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |titre=Ouest-France |url=https://www.ouest-france.fr/elections/presidentielle/primaire-droite/des-adherents-fictifs-auraient-pu-voter-a-la-primaire-de-lr-2d6e7dc4-94c7-11ec-bde8-dbba9f3f1962}}</ref>, le journal ''[[Lib\u00e9ration (journal)|Lib\u00e9ration]]'' accuse Val\u00e9rie P\u00e9cresse de \u00ab man\u0153uvres frauduleuses visant \u00e0 gonfler le corps \u00e9lectoral \u00bb lors de la primaire du parti [[Les R\u00e9publicains]]<ref>{{Lien web |langue=fr |pr\u00e9nom=Dominique |nom=Albertini |pr\u00e9nom2=Anne-Sophie |nom2=Lechevallier |titre=Adh\u00e9rents morts, fictifs ou fantoches: P\u00e9cresse victorieuse d\u2019une \u00e9lection bidon |url=https://www.liberation.fr/politique/elections/adherents-morts-fictifs-ou-fantoches-pecresse-victorieuse-dune-election-bidon-20220223_AHAJBNMGR5BTFLQSLOIVSBCNGM/ |site=Lib\u00e9ration |consult\u00e9 le=2022-03-02}}</ref>.\n\nIl y est notamment fait allusion \u00e0 des votes provenant d'adh\u00e9rents fictifs, d\u00e9c\u00e9d\u00e9s, ayant suivi des consignes, et m\u00eame un chien appel\u00e9 Douglas. Le propri\u00e9taire du chien, un adh\u00e9rent soutien d'[[\u00c9ric Ciotti]] r\u00e9sidant de la [[Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur|r\u00e9gion PACA]], a affirm\u00e9 vouloir \u00ab tester, pour voir si c\u2019\u00e9tait faisable \u00bb<ref>{{Lien web |langue=fr |pr\u00e9nom=Hugo |nom=Romani |titre=Val\u00e9rie P\u00e9cresse et \"l'affaire du chien Douglas\" : LR d\u00e9ment les accusations d'irr\u00e9gularit\u00e9s |url=https://www.marianne.net/politique/droite/valerie-pecresse-et-laffaire-du-chien-douglas-lr-dement-les-accusations-dirregularites |site=marianne.net |date=2022-02-23|consult\u00e9 le=2022-03-02}}</ref>.\n\nCertains votants, interrog\u00e9s par les journalistes, \u00ab ne parviendraient pas \u00e0 donner la moindre information sur le parti de droite ou sur Val\u00e9rie P\u00e9cresse \u00bb, ou auraient adh\u00e9r\u00e9 \u00ab \u00e0 la demande d'un ami \u00bb<ref name=\"capital20220223\">{{Lien web |langue=fr |pr\u00e9nom=St\u00e9phanie |nom=Bascou |titre=Val\u00e9rie P\u00e9cresse aurait b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 du vote de faux adh\u00e9rents durant la primaire LR, elle d\u00e9nonce \"une d\u00e9stabilisation\" |url=https://www.capital.fr/economie-politique/valerie-pecresse-aurait-beneficie-du-vote-de-faux-adherents-durant-la-primaire-lr-1429321 |site=Capital.fr |date=2022-02-23 |consult\u00e9 le=2022-03-02}}</ref>.\n\nVal\u00e9rie P\u00e9cresse d\u00e9nonce une \u00ab manipulation grotesque \u00bb, et le parti LR annonce saisir le [[Liste des procureurs de la R\u00e9publique pr\u00e8s le tribunal judiciaire de Paris|procureur de la R\u00e9publique de Paris]] contre ''Lib\u00e9ration''<ref name=\"capital20220223\"/>.\n\n== Publications ==\n* ''\u00catre une femme politique\u2026 c'est pas si facile !'', [[\u00e9ditions de l'Archipel]], 2007 {{ISBN|2-8418-7913-5|978-2-8418-7913-7}} {{commentaire biblio|Elle d\u00e9fend notamment la garde altern\u00e9e et la cr\u00e9ation d'une \u00ab contribution sociale pour la garde d'enfants \u00bb.}}\n* ''Mieux articuler vie familiale et professionnelle'' (rapport au Premier ministre), [[La Documentation fran\u00e7aise]], 2007 {{ISBN|2-1100-6620-2|978-2-1100-6620-6}}\n* ''Et si on parlait de vous ?'', Paris, \u00e9ditions de L'Archipel, 2010 {{ISBN|978-2-8098-0233-7}}\n* ''Controverses. Universit\u00e9, science et progr\u00e8s'', avec [[Axel Kahn]], Paris, [[NiL \u00c9ditions]], 2011 {{ISBN|978-2-84111-547-1}}\n* ''R\u00e9former'', ''[[\u00c9tudes (revue)|\u00c9tudes]]'' 9/2011 (tome 415), {{pp.|173-184}} {{lire en ligne|url=http://www.cairn.info/revue-etudes-2011-9-page-173.htm}}\n* ''Apr\u00e8s le bac, mode d'emploi'', Paris, [[Plon]], 2012\n* ''Voulez-vous vraiment sortir de la crise ?'', Paris, [[\u00e9ditions Albin Michel]], 2013 {{ISBN|978-2-226-24856-5}} {{commentaire biblio|Livre d\u2019inventaire et de propositions revenant sur son exp\u00e9rience minist\u00e9rielle et proposant des pistes de r\u00e9formes pour la France. Dans cet ouvrage vendu \u00e0 {{nombre|10000|exemplaires}}, elle se fait l\u2019avocate d\u2019une droite r\u00e9formatrice qui ne se concentre pas sur la conqu\u00eate mais sur l\u2019exercice du pouvoir<ref>{{Lien web|url=https://atlantico.fr/article/decryptage/valerie-pecresse--en-2012-on-savait-ce-qu-il-fallait-faire-pour-le-pays-mais-on-ne-savait-pas-comment-le-dire-aux-francais-et-etre-elu-apres- |titre=Val\u00e9rie P\u00e9cresse : \u00ab En 2012, on savait ce qu'il fallait faire pour le pays mais on ne savait pas comment le dire aux Fran\u00e7ais et \u00eatre \u00e9lu apr\u00e8s \u00bb}}, ''[[Atlantico]]'', 23 septembre 2013.</ref>.}}\n* ''Et c'est cela qui changea tout'', avec [[Marion Van Renterghem]], [[\u00e9ditions Robert Laffont]], 2019<ref>{{Lien web|langue=fr|nom1=Alex|pr\u00e9nom1=Par Quentin Laurent et|nom2=\u00e0 05h56|pr\u00e9nom2=re SulzerLe 14 novembre 2019|titre=Avec son nouveau livre, Val\u00e9rie P\u00e9cresse veut casser son image|url=https://www.leparisien.fr/politique/avec-son-nouveau-livre-valerie-pecresse-veut-casser-son-image-14-11-2019-8192610.php|site=leparisien.fr|date=2019-11-14|consult\u00e9 le=2019-11-16}}.</ref>\n* ''Le temps est venu '', collection [[Bouquins]], 2022 {{ISBN|978-2-38292-237-8}}\n\n== Distinctions ==\n=== D\u00e9corations ===\n==== Fran\u00e7aises ====\nVal\u00e9rie P\u00e9cresse est nomm\u00e9e au grade de chevalier dans l'[[ordre national de la L\u00e9gion d'honneur]] le {{date-|13 juillet 2019}} au titre de {{citation|ancienne ministre, pr\u00e9sidente du conseil r\u00e9gional d'\u00cele-de-France ; 27 ans de services}}<ref name=\"LH\">{{L\u00e9gifrance|base=JORF|num\u00e9ro= PRER1910335D|texte=D\u00e9cret du 13 juillet 2019 portant promotion et nomination}}.</ref>.\n\nLe 10 f\u00e9vrier 2022 elle re\u00e7oit le prix de \u00abpersonnalit\u00e9 politique de l\u2019ann\u00e9e 2021\u00bb d\u00e9cern\u00e9 par le prix du Trombinoscope<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=Val\u00e9rie P\u00e9cresse distingu\u00e9e par le Prix du Trombinoscope |url=https://www.lefigaro.fr/flash-actu/valerie-pecresse-distinguee-par-le-prix-du-trombinoscope-20220210 |site=LEFIGARO |date=2022-02-10 |consult\u00e9 le=2023-02-17}}</ref>.\n\n==== \u00c9trang\u00e8res ====\nLe {{date-|27 d\u00e9cembre 2011}}, Val\u00e9rie P\u00e9cresse est nomm\u00e9e au grade de grand officier dans l'[[ordre du M\u00e9rite de la R\u00e9publique italienne]]<ref>{{it}} ''Supplemento ordinario n. 43 alla Gazzetta Ufficiale'', \u00e9dition du {{date-|5 mars 2012}}, {{p.|9 sur 52}}, {{lire en ligne|lien=https://www.gazzettauffeiciale.it/eli/gu/2012/03/05/54/so/43/sg/pdf}}.</ref>. Le {{date-|28 f\u00e9vrier 2018}}, elle est d\u00e9cor\u00e9e dans l'[[Ordre national (C\u00f4te d'Ivoire)|ordre national de C\u00f4te d'Ivoire]] au grade de commandeur<ref>{{Lien web|titre=D\u00e9placement de Val\u00e9rie P\u00e9cresse \u00e0 Abidjan|url=https://ci.ambafrance.org/Deplacement-de-Valerie-Pecresse-a|site=ci.ambafrance.org|date=19 mars 2018|consult\u00e9 le=3 ao\u00fbt 2021}}.</ref>. Le {{date-|3 novembre 2021}}, le [[Cabinet du Japon|gouvernement du Japon]] publie sa d\u00e9coration {{citation|dans l\u2019[[ordre du Soleil levant]] Rayons d'or en sautoir ; pour sa contribution \u00e0 la compr\u00e9hension mutuelle, \u00e0 la promotion des \u00e9changes entre les collectivit\u00e9s locales et aux relations culturelles entre le Japon et la France}}<ref>{{Lien web|titre=Annonce des remises de d\u00e9coration \u00ab Automne 2021 \u00bb|url=https://www.fr.emb-japan.go.jp/itpr_ja/11_000001_00871.html|site=fr.emb-japan.go.jp|consult\u00e9 le=17 novembre 2021}}.</ref>.\n\n=== Doctorats ''honoris causa'' ===\nVal\u00e9rie P\u00e9cresse est [[Doctorat honoris causa|docteur ''honoris causa'']] de l'[[universit\u00e9 Cheikh-Anta-Diop]] de [[Dakar]] (2015)<ref>{{lien web|url=http://fr.allafrica.com/stories/201503051325.html|site=allAfrica|titre=S\u00e9n\u00e9gal|sous-titre=Val\u00e9rie P\u00e9cresse sera fait docteur honoris causa de l'UCAD, vendredi|date=5 mars 2015|consult\u00e9 le=2 avril 2015}}.</ref> et de l'[[universit\u00e9 des Lagunes]] d'[[Abidjan]] (2018)<ref>{{Lien web|langue=fr|titre=Notre premier Docteur Honoris Causa : Valerie P\u00e9cresse|url=https://ulagunes.com/1941/|site=universit\u00e9 des Lagunes|date=2018-07-13|consult\u00e9 le=2019-06-04}}.</ref>.\n\n== Synth\u00e8se des r\u00e9sultats \u00e9lectoraux ==\n=== \u00c9lections l\u00e9gislatives ===\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align: center;\"\n! rowspan=2 scope=col | Ann\u00e9e\n! colspan=\"2\" rowspan=\"2\" scope=col | Parti\n! rowspan=2 scope=col | Circonscription\n! colspan=3 scope=col | {{1er|tour}}\n! colspan=3 scope=col | {{2d|tour}}\n! rowspan=2 scope=col | Issue\n|-\n! scope=col | Voix\n! scope=col | %\n! scope=col | Rang\n! scope=col | Voix\n! scope=col | %\n! scope=col | Rang\n|-\n! scope=row|[[\u00c9lections l\u00e9gislatives fran\u00e7aises de 2002|{{date-|2002}}]]<ref name=\"1958-2012\">{{Lien web |titre=Tous les jeux de donn\u00e9es de 1958 \u00e0 2012 au format XLS en une archive |url=https://www.data.gouv.fr/s/resources/elections-legislatives-1958-2012/community/20150206-172131/LEGISLATIVES_1958-2012-xls.zip |site=data.gouv.fr}}</ref>\n| rowspan=3 {{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|UMP}}|\n| rowspan=3 | [[Union pour un mouvement populaire|UMP]]\n| rowspan=3 | [[Deuxi\u00e8me circonscription des Yvelines|{{2e}} des Yvelines]]\n| {{formatnum:21368}}\n| 42,64\n| rowspan=3 |{{1re}}\n| {{formatnum:29248}}\n| 65,11\n| {{1re}}\n| rowspan=3 | \u00c9lue\n|-\n!scope=row| [[\u00c9lections l\u00e9gislatives fran\u00e7aises de 2007|{{date-|2007}}]]<ref name=\"1958-2012\"/>\n| {{formatnum:26964}}\n| 54,80\n| colspan=2 bgcolor=F4F4F4|\n|-\n!scope=row| [[\u00c9lections l\u00e9gislatives fran\u00e7aises de 2012|{{date-|2012}}]]<ref name=\"1958-2012\"/>\n| {{formatnum:23931}}\n| 46,30\n| {{formatnum:28687}}\n| 58,67\n| {{1re}}\n|-\n|}\n\n=== \u00c9lections r\u00e9gionales ===\n==== \u00c9lection primaire ====\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align: center;\"\n! rowspan=2 scope=col | Ann\u00e9e\n! colspan=\"2\" rowspan=\"2\" scope=col | Parti\n! rowspan=2 scope=col | R\u00e9gion\n! colspan=2 scope=col | {{1er|tour}}\n! rowspan=2 scope=col | Issue\n|-\n! scope=col | %\n! scope=col | Rang\n|-\n! scope=row|[[2009 en France|{{date-|2009}}]]<ref name=\"PK\"/>\n| {{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|UMP}}|\n| [[Union pour un mouvement populaire|UMP]]\n| [[\u00cele-de-France]]\n| 59,90\n| {{1re}}\n| D\u00e9sign\u00e9e\n|-\n|}\n\n==== Scrutin r\u00e9gional ====\n''Les r\u00e9sultats ci-dessous concernent uniquement les \u00e9lections o\u00f9 elle est t\u00eate de liste.''\n\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align: center;\"\n! rowspan=2 scope=col | Ann\u00e9e\n! colspan=\"2\" rowspan=\"2\" scope=col | Parti\n! rowspan=2 scope=col | R\u00e9gion\n! colspan=3 scope=col | {{1er|tour}}\n! colspan=3 scope=col | {{2d|tour}}\n! rowspan=\"2\" |Si\u00e8ges obtenus\n|-\n! scope=col | Voix\n! scope=col | %\n! scope=col | Rang\n! scope=col | Voix\n! scope=col | %\n! scope=col | Rang\n|-\n!scope=row| [[\u00c9lections r\u00e9gionales de 2010 en \u00cele-de-France|{{date-|2010}}]]<ref>{{Lien web |titre=R\u00e9sultats des \u00e9lections r\u00e9gionales 2010 - \u00cele-de-France|url=https://www.interieur.gouv.fr/Elections/Les-resultats/Regionales/elecresult__regionales_2010/(path)/regionales_2010/011/011.html|site=[[interieur.gouv.fr]]}}.</ref>\n| rowspan=2 {{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|UMP}}|\n| [[Union pour un mouvement populaire|UMP]]-[[Les Centristes|NC]]\n| rowspan=3 | [[\u00cele-de-France]]\n| {{formatnum:802123}}\n| 27,76\n| rowspan=3 | {{1re}}\n| {{formatnum:1314699}}\n| 43,31\n| {{2e}}\n| {{Infobox Parti politique/Si\u00e8ges|67|209|hex={{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|-UMP}}}}\n|-\n!scope=row| [[\u00c9lections r\u00e9gionales de 2015 en \u00cele-de-France|{{date-|2015}}]]<ref>{{Lien web |titre=R\u00e9sultats des \u00e9lections r\u00e9gionales 2015 - \u00cele-de-France|url=https://www.interieur.gouv.fr/Elections/Les-resultats/Regionales/elecresult__regionales-2015/(path)/regionales-2015/11/11.html|site=[[interieur.gouv.fr]]}}.</ref>\n| [[Les R\u00e9publicains|LR]]-[[Union des d\u00e9mocrates et ind\u00e9pendants|UDI]]-[[Mouvement D\u00e9mocrate (France)|MoDem]]-[[Les Centristes|NC]]-[[Via, la voie du peuple|PCD]]\n| {{formatnum:962119}}\n| 30,51\n| {{formatnum:1629410}}\n| 43,80\n| rowspan=2 | {{1re}}\n| {{Infobox Parti politique/Si\u00e8ges|121|209|hex={{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|-LR}}}}\n|-\n!scope=row| [[\u00c9lections r\u00e9gionales de 2021 en \u00cele-de-France|{{date-|2021}}]]<ref>{{Lien web |titre=R\u00e9sultats des \u00e9lections r\u00e9gionales 2021 - \u00cele-de-France|url=https://elections.interieur.gouv.fr/regionales-2021/11/11.html|site=[[interieur.gouv.fr]]}}.</ref>\n| {{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|DVD}}|\n|[[Les R\u00e9publicains|LR]]-[[Soyons libres|SL]]-[[Divers droite|DVD]]-[[Union des d\u00e9mocrates et ind\u00e9pendants|UDI]]-[[Mouvement radical|MR]]-[[Mouvement D\u00e9mocrate (France)|MoDem]] diss.-[[Les Centristes|LC]]-[[Agir]]-[[Horizons]]-[[Mouvement \u00e9cologiste ind\u00e9pendant|MEI]]-[[Union des centristes et des \u00e9cologistes (France)|UCE]]-LFV\n| {{formatnum:785576}}\n| 36,19\n| {{formatnum:1076828}}\n| 45,92\n| {{Infobox Parti politique/Si\u00e8ges|125|209|hex={{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|-DVD}}}}\n|}\n\n=== \u00c9lection pr\u00e9sidentielle ===\n==== Primaire LR de 2021 ====\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align: center;\"\n! rowspan=2 scope=col | Ann\u00e9e\n! colspan=\"2\" rowspan=\"2\" scope=col | Parti\n! colspan=3 scope=col | {{1er|tour}}\n! colspan=3 scope=col | {{2d|tour}}\n! rowspan=2 scope=col | Issue\n|-\n! scope=col | Voix\n! scope=col | %\n! scope=col | Rang\n! scope=col | Voix\n! scope=col | %\n! scope=col | Rang\n|-\n! scope=row|[[Congr\u00e8s des R\u00e9publicains de 2021|{{date-|2021}}]]<ref>{{Article|auteur1=[[Ludovic Vigogne]]|titre=Ciotti-P\u00e9cresse : le duel surprise des outsiders|p\u00e9riodique=[[L'Opinion (quotidien fran\u00e7ais)|L'Opinion]]|date=3 d\u00e9cembre 2021|lire en ligne=https://www.lopinion.fr/politique/ciotti-pecresse-le-duel-surprise-des-outsiders|consult\u00e9 le=3 d\u00e9cembre 2021}}.</ref>{{,}}<ref>{{Article|auteur1=Roger Antech|titre=Pr\u00e9sidentielle, Val\u00e9rie P\u00e9cresse (60,95%) investie par Les R\u00e9publicains|p\u00e9riodique=[[Corse-Matin]]|date=4 d\u00e9cembre 2021|lire en ligne=https://www.corsematin.com/articles/presidentielle-valerie-pecresse-6095-investie-par-les-republicains-122033|consult\u00e9 le=4 d\u00e9cembre 2021}}.</ref>\n| {{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|LR}}|\n| [[Les R\u00e9publicains|LR]]\n| {{formatnum:28179}}\n| 25,00\n| {{2e}}\n| {{formatnum:69326}}\n| 60,95\n| {{1re}}\n| D\u00e9sign\u00e9e\n|}\n\n==== Scrutin pr\u00e9sidentiel de 2022 ====\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align: center;\"\n! scope=col rowspan=2 | Ann\u00e9e\n! scope=col rowspan=2 colspan=2 | Parti\n! scope=col colspan=3 | {{1er|tour}}\n|-\n! scope=col | Voix\n! scope=col | %\n! scope=col | Rang\n|-\n! scope=row |[[\u00c9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 2022|2022]]\n| {{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|LR}} |\n| [[Les R\u00e9publicains|LR]]-[[Soyons libres|SL]]-[[Union des d\u00e9mocrates et ind\u00e9pendants|UDI]]-[[Les Centristes|LC]]\n| {{formatnum:1679001}}\n| 4,78\n| {{5e}}\n|}\n\n== Notes et r\u00e9f\u00e9rences ==\n=== Notes ===\n{{R\u00e9f\u00e9rences|group=alpha}}\n\n=== R\u00e9f\u00e9rences ===\n{{R\u00e9f\u00e9rences nombreuses|taille=24}}\n\n== Voir aussi ==\n{{Autres projets\n|wikiquote=Val\u00e9rie P\u00e9cresse\n|commons=Category:Val\u00e9rie P\u00e9cresse\n}}\n\n=== Articles connexes ===\n* [[Femmes ministres en France]]\n* [[Liste de dirigeantes politiques fran\u00e7aises]]\n* [[Chaire d'excellence]]\n* [[Liste des membres du groupe Bilderberg]]\n\n=== Liens externes ===\n{{Liens}}\n\n{{Palette|Pr\u00e9sident de conseil r\u00e9gional|Pr\u00e9sidents de la r\u00e9gion \u00cele-de-France|Gouvernement Fillon I|Gouvernement Fillon II jusqu'au remaniement du 18 mars 2008|Gouvernement Fillon II apr\u00e8s le remaniement du 18 mars 2008|Gouvernement Fillon II apr\u00e8s le remaniement du 23 juin 2009|Gouvernement Fillon III|Porte-parole du gouvernement fran\u00e7ais|Candidats gaullistes|\u00c9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 2022}}\n{{Portail|politique fran\u00e7aise|Yvelines|\u00cele-de-France|lib\u00e9ralisme|conservatisme}}\n\n{{DEFAULTSORT:Pecresse, Val\u00e9rie}}\n[[Cat\u00e9gorie:Personnalit\u00e9 du Rassemblement pour la R\u00e9publique]]\n[[Cat\u00e9gorie:D\u00e9put\u00e9 membre de l'Union pour un mouvement populaire]]\n[[Cat\u00e9gorie:Personnalit\u00e9 des R\u00e9publicains]]\n[[Cat\u00e9gorie:Ministre fran\u00e7ais de l'\u00c9conomie num\u00e9rique]]\n[[Cat\u00e9gorie:Ministre fran\u00e7ais de la Recherche]]\n[[Cat\u00e9gorie:Ministre fran\u00e7ais du Budget]]\n[[Cat\u00e9gorie:D\u00e9put\u00e9 des Yvelines]]\n[[Cat\u00e9gorie:D\u00e9put\u00e9 de la XIIe l\u00e9gislature de la Ve R\u00e9publique]]\n[[Cat\u00e9gorie:D\u00e9put\u00e9 de la XIIIe l\u00e9gislature de la Ve R\u00e9publique]]\n[[Cat\u00e9gorie:D\u00e9put\u00e9 de la XIVe l\u00e9gislature de la Ve R\u00e9publique]]\n[[Cat\u00e9gorie:Pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional d'\u00cele-de-France]]\n[[Cat\u00e9gorie:Conseiller r\u00e9gional d'\u00cele-de-France]]\n[[Cat\u00e9gorie:Conseiller d'\u00c9tat fran\u00e7ais]]\n[[Cat\u00e9gorie:\u00c9l\u00e8ve du lyc\u00e9e Sainte-Genevi\u00e8ve]]\n[[Cat\u00e9gorie:\u00c9l\u00e8ve de l'\u00c9cole des hautes \u00e9tudes commerciales de Paris]]\n[[Cat\u00e9gorie:\u00c9l\u00e8ve de l'\u00c9cole nationale d'administration (France)]]\n[[Cat\u00e9gorie:Enseignant \u00e0 l'Institut d'\u00e9tudes politiques de Paris]]\n[[Cat\u00e9gorie:Naissance en juillet 1967]]\n[[Cat\u00e9gorie:Naissance \u00e0 Neuilly-sur-Seine]]\n[[Cat\u00e9gorie:Porte-parole du gouvernement fran\u00e7ais]]\n[[Cat\u00e9gorie:Femme politique fran\u00e7aise]]\n[[Cat\u00e9gorie:Pr\u00e9sidence de Jacques Chirac]]\n[[Cat\u00e9gorie:Young leader de la Fondation franco-am\u00e9ricaine]]\n[[Cat\u00e9gorie:\u00c9l\u00e8ve de Sainte-Marie de Neuilly]]\n[[Cat\u00e9gorie:Personnalit\u00e9 ayant donn\u00e9 son nom \u00e0 une loi]]\n[[Cat\u00e9gorie:Chevalier de la L\u00e9gion d'honneur]]\n[[Cat\u00e9gorie:Naissance dans le d\u00e9partement de la Seine]]\n[[Cat\u00e9gorie:Candidat \u00e0 une \u00e9lection pr\u00e9sidentielle en France sous la Cinqui\u00e8me R\u00e9publique]]"
}