{
    "ID": "3149324",
    "Title": "Ellen van Dijk",
    "URLs": [
        "https://fr.wikipedia.org/?curid=3149324",
        "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ellen van Dijk"
    ],
    "Content": "{{voir homonymes|Ellen|Van Dijk}}\n{{Infobox Cycliste\n | image                 = 2022-08-17 European Championships 2022 \u2013 Road Cycling Women's Time Trial by Sandro Halank\u2013064.jpg\n | l\u00e9gende               = Eleonora van Dijk (2022)\n | type coureur          = [[rouleur (cyclisme)|rouleuse]]\n | ann\u00e9es direction      = \n | \u00e9quipes dirig\u00e9es      = \n | victoires principales = '''Championnats'''<br />[[Fichier:Jersey rainbow.svg|20px|Maillot arc-en-ciel|link=Maillot arc-en-ciel]] [[Championnat du monde de course scratch f\u00e9minin|Championne du monde de scratch]] [[Championnats du monde de cyclisme sur piste 2008|2008]]<br />{{maillot|Monde}} [[Championnat du monde f\u00e9minin de cyclisme contre-la-montre|Championne du monde du contre-la-montre]] [[Championnats du monde de cyclisme sur route 2013|2013]], [[Championnats du monde de cyclisme sur route 2021|2021]] et [[Championnats du monde de cyclisme sur route 2022|2022]]<br />{{M\u00e9daille|1|Mo}} [[Championnat du monde du contre-la-montre par \u00e9quipes de marques f\u00e9minin|Championne du monde du contre-la-montre par \u00e9quipes]] [[Contre-la-montre par \u00e9quipes f\u00e9minin aux championnats du monde de cyclisme sur route 2012|2012]], [[Contre-la-montre par \u00e9quipes f\u00e9minin aux championnats du monde de cyclisme sur route 2013|2013]], [[Contre-la-montre par \u00e9quipes f\u00e9minin aux championnats du monde de cyclisme sur route 2016|2016]] et [[Contre-la-montre par \u00e9quipes f\u00e9minin aux championnats du monde de cyclisme sur route 2017|2017]]<br /> {{Maillot|EUR}} [[Championnats d'Europe de cyclisme sur route|Championne d'Europe du contre-la-montre]] [[Championnats d'Europe de cyclisme sur route 2016|2016]], [[Championnats d'Europe de cyclisme sur route 2017|2017]], [[Championnats d'Europe de cyclisme sur route 2018|2018]] et [[Championnats d'Europe de cyclisme sur route 2019|2019]]<br />{{Maillot|EUR}} [[Championnats d'Europe de cyclisme sur route|Championne d'Europe sur route]] [[Championnats d'Europe de cyclisme sur route 2021|2021]]<br /> {{maillot|NED}} [[Championnats des Pays-Bas de cyclisme sur route|Championne des Pays-Bas du contre-la-montre]] 2007, 2012, 2013, 2018 et 2022<br />'''Classique'''<br />[[Tour des Flandres f\u00e9minin|Tour des Flandres]] [[Tour des Flandres f\u00e9minin 2014|2014]]\n<br/>\nD\u00e9tentrice du record de l'heure 05/2022-\n}}\n\n'''Eleonora Maria van Dijk''' (\u00e9galement appel\u00e9e '''Ellen van Dijk'''), n\u00e9e le {{date|11|f\u00e9vrier|1987|en cyclisme}} \u00e0 [[Harmelen]], est une [[coureuse cycliste]] [[Pays-Bas|n\u00e9erlandaise]], membre de l'\u00e9quipe [[\u00c9quipe cycliste f\u00e9minine Trek Factory Racing|Trek-Segafredo]]. Courant sur piste et sur route, elle remporte en [[2008 en cyclisme|2008]] le [[Championnats du monde de cyclisme sur piste 2008|championnat du monde]] de scratch et le [[championnats des Pays-Bas de cyclisme sur route|championnat des Pays-Bas du contre-la-montre]]. Elle est \u00e9galement [[Championnat du monde du contre-la-montre par \u00e9quipes de marques f\u00e9minin|championne du monde de contre-la-montre par \u00e9quipe de marques]] en 2012, 2013, 2016 et 2017 ainsi que [[Championnat du monde de cyclisme sur route f\u00e9minin|championne du monde du contre-la-montre]] individuelle en 2013, 2021 et 2022. Elle gagne les quatre premiers [[Championnats d'Europe de cyclisme sur route|championnats d'Europe du contre-la-montre]] de 2016 \u00e0 2019, puis l'\u00e9preuve en ligne en 2021. En 2014, elle remporte le [[Tour des Flandres f\u00e9minin|Tour des Flandres]], \u00e9preuve de coupe du monde et [[Classique (cyclisme)|monument du cyclisme]]. Elle est d\u00e9tentrice du [[Record de l'heure cycliste|record de l'heure f\u00e9minin]] depuis le {{date|23|mai|2022}} avec une distance de {{unit\u00e9|49,254|km}}.\n\nVan Dijk vient du patinage de vitesse. Dans le cadre de son entra\u00eenement, elle effectuait des sorties cyclistes en \u00e9t\u00e9. Elle s'av\u00e8re tr\u00e8s dou\u00e9e dans les deux disciplines et fait partie des meilleures sur le plan national en junior. Apr\u00e8s avoir remport\u00e9 son cinqui\u00e8me titre de championne nationale en 2007, elle d\u00e9cide de se consacrer au cyclisme \u00e0 plein temps. En plus de ses succ\u00e8s aux mondiaux, van Dijk a \u00e9galement deux titres europ\u00e9ens sur la piste, quatre autres titres europ\u00e9ens en contre-la-montre et six victoires dans les manches de coupe du monde. En 2012, lors des [[Cyclisme aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2012|jeux olympiques]], elle participe \u00e0 trois \u00e9preuves : \u00e9preuve en ligne, contre-la-montre et poursuite par \u00e9quipe. Elle aide Marianne Vos \u00e0 remporter le titre dans la premi\u00e8re, termine huiti\u00e8me dans la seconde et sixi\u00e8me dans la derni\u00e8re.\n\n== Rep\u00e8res biographiques ==\n\nEllen van Dijk na\u00eet le {{date|11|f\u00e9vrier|1987|en cyclisme}} \u00e0 [[Harmelen]], dans la [[Utrecht (province)|province d'Utrecht]], o\u00f9 elle vit ensuite avec ses deux fr\u00e8res et ses parents<ref name=\"Primero\">{{article |langue=nl|auteur=Bov\u00e9e L|titre=Wielertopper Ellen van Dijk. Geluk is niet te koop. (interview)|journal=Primero |volume=15|num\u00e9ro=16|pages=30\u201332|ann\u00e9e=2012 |mois=f\u00e9vrier}}</ref>. Outre le cyclisme et le [[patinage de vitesse]], elle pratique \u00e9galement le [[volley-ball]] et la [[gymnastique]] durant son enfance. Elle quitte Harmelen pour [[Amsterdam]] en 2006. Durant ses premi\u00e8res ann\u00e9es dans cette ville, elle partage un appartement avec Mari\u00eblle Kerste, sa meilleure amie, qui est \u00e9galement cycliste. Kerste d\u00e9m\u00e9nage quelques ann\u00e9es plus tard. Ellen van Dijk vit depuis avec la cycliste Hannah Walter<ref name=\"Primero\" />.\n\nEllen van Dijk est sortie du Minkema College de [[Woerden]] en 2005 et a \u00e9t\u00e9 dipl\u00f4m\u00e9e d'un [[Baccalaur\u00e9at universitaire|bachelor]] en \u00ab sciences du mouvement \u00bb (''bewegingswetenschappen'') \u00e0 l'[[Universit\u00e9 libre d'Amsterdam]] en 2011<ref>{{nl}} {{lien web|url=http://ww2.minkema.nl/act_m/bijzondere_prestaties/tijdrijden/opening.htm|titre=Minkemaleerlingen districtskampioen Midden Nederland|\u00e9diteur=Minkema College|date=mai 2006|consult\u00e9 le=9 mai 2013}}</ref>{{,}}<ref name=\"Topsportamsterdam\">{{nl}} {{lien web|titre=Van Amsterdam naar Londen: Ellen van Dijk|url=http://www.topsportamsterdam.nl/content/van-amsterdam-naar-londen-ellen-van-dijk?page=7&type=Jaar&type=Jaar|\u00e9diteur=Topsportamsterdam|date=19 octobre 2011|consult\u00e9 le=9 mai 2013}}</ref>. Apr\u00e8s les Jeux olympiques de 2012, elle a l'intention de suivre un master en sciences du mouvement<ref name=\"Topsportamsterdam\" />.\n\n== Carri\u00e8re sportive ==\n=== Patinage de vitesse ===\n\nElle van Dijk pratique le patinage sur glace dans son enfance. Elle participe \u00e0 des tours sur glace naturelle et, \u00e0 huit ans, elle devient membre du club local de patinage de vitesse. De douze \u00e0 vingt ans, elle s'entra\u00eene presque quotidiennement durant les mois d'hiver \u00e0 la patinoire d'[[Utrecht]]. Elle y d\u00e9tient le record du {{unit\u00e9|5000|m\u00e8tres}}<ref>{{nl}} {{lien web|titre=Baanrecords kunstijsbaan de Vechtsebanen Utrecht|url=http://www.bcutrecht.nl/langebaan/baanrecords/baanrechtm.htm|date=novembre 2005|consult\u00e9 le=9 mai 2013}}</ref>. Elle participe cinq fois aux championnats des Pays-Bas combin\u00e9 (''all-round'') juniors : elle s'y classe deux fois dixi\u00e8me de la comp\u00e9tition ''all-around'', et quatri\u00e8me du {{unit\u00e9|3000|m\u00e8tres}} en 2005<ref name=osta>{{lien web|langue=en|titre=Speed Skating results of Ellen van Dijk|url=http://www.osta.nl/?pid=15106&Seizoen=ALL&Afstand=&perAfstand=0|date=28 janvier 2007|consult\u00e9 le=9 mai 2013}}</ref>{{,}}<ref name=\"biography\">{{lien web|langue=en|titre=Biography of Ellen van Dijk|url=http://www.ellenvandijk.nl/index.php/biografie|auteur=Ellen van Dijk|\u00e9diteur=Ellenvandijk.nl|consult\u00e9 le=9 mai 2013}}</ref>. En 2007, alors qu'elle a la possibilit\u00e9 d'\u00eatre s\u00e9lectionn\u00e9e en \u00e9quipe r\u00e9gionale en patinage de vitesse, Ellen van Dijk doit choisir entre ce sport et le cyclisme ; elle opte pour ce dernier<ref name=\"biography\" />.\n\n=== Premi\u00e8res ann\u00e9es en cyclisme ===\n\n\u00c0 dix ans, Ellen ven Dijk, avec ses fr\u00e8res et Mari\u00eblle Kerste, fait du ''[[cross training]]'' \u00e0 v\u00e9lo durant l'\u00e9t\u00e9 et commence \u00e0 disputer des courses r\u00e9gionales. Ses r\u00e9sultats lui permettent d'\u00e9voluer \u00e0 un niveau national \u00e0 15 ans, en 2002<ref name=\"biography\" />. Cette ann\u00e9e-l\u00e0, \u00e0 son premier championnat national, elle prend la quatri\u00e8me place. L'ann\u00e9e suivante, elle remporte le championnat des Pays-Bas sur route en cat\u00e9gorie d\u00e9butant. En 2004, elle obtient deux titres nationaux, en cat\u00e9gorie junior : en course en ligne et en contre-la-montre, o\u00f9 elle bat [[Marianne Vos]]. Cette derni\u00e8re s'impose aux [[Championnats du monde de cyclisme sur route 2004|championnats du monde junior]] \u00e0 [[V\u00e9rone]], tandis que van Dijk prend la troisi\u00e8me place. En 2005, Ellen van Dijk gagne \u00e0 nouveau le championnat des Pays-Bas du contre-la-montre junior, et se classe deuxi\u00e8me de le course en ligne, \u00e0 nouveau derri\u00e8re Vos.\n\n=== Carri\u00e8re professionnelle ===\n==== Premi\u00e8res ann\u00e9es (2006-2008) ====\nEllen van Dijk devient professionnelle en 2006 dans l'\u00e9quipe [[\u00c9quipe cycliste Vrienden Van Het Platteland|Vrienden van het Platteland]]. Elle est vainqueur d'\u00e9tapes du [[Tour f\u00e9minin en Limousin]] et du Tour de Toscane. Au milieu de la saison, elle souffre d'une fracture de la clavicule qui la handicape lors des championnats nationaux<ref>{{nl}} {{lien web|titre=Ellen breekt sleutelbeen in Flevotour |url=http://www.freewebs.com/wtcwoerdendames/verslagenenuitslagen.htm|\u00e9diteur=WTC Woerden dames|date=13 mai 2006|consult\u00e9 le=9 mai 2013}}</ref>. Elle se classe dixi\u00e8me du championnat d'Europe des moins de 23 ans \u00e0 [[Fauquemont]]. Aux [[Championnats du monde universitaire de cyclisme|championnats du monde universitaires]], elle gagne le contre-la-montre et finit deuxi\u00e8me de la course en ligne. \u00c0 la fin de l'ann\u00e9e, elle est s\u00e9lectionn\u00e9e en r\u00e9serve de l'\u00e9quipe nationale pour les championnats du monde sur route et ne participe pas aux courses<ref>{{nl}} {{lien web|titre=Biography of Ellen van Dijk|url=http://www.volkskrant.nl/vk/nl/2698/Sport/article/detail/760401/2006/09/07/Zware-val-kost-Melchers-WK-wielrennen.dhtml|s\u00e9rie=[[Algemeen Nederlands Persbureau|ANP]]|\u00e9diteur=[[de Volkskrant]]|consult\u00e9 le=9 mai 2013}}</ref>.\n\nEn 2007, Ellen van Dijk devient championne des Pays-Bas du contre-la-montre. Elle est cinqui\u00e8me du championnat d'Europe du contre-la-montre des moins de 23 ans et, pour sa premi\u00e8re participation aux [[Championnats du monde de cyclisme sur route 2007|championnats du monde sur route \u00e9lite]], elle est dix-septi\u00e8me du [[Contre-la-montre f\u00e9minin aux championnats du monde de cyclisme sur route 2007|contre-la-montre]].\nAyant arr\u00eat\u00e9 le patinage, elle commence \u00e0 pratiquer le cyclisme sur piste durant l'hiver et est appel\u00e9e en \u00e9quipe nationale<ref name=\"biography\" />. Aux championnats des Pays-Bas sur piste, elle s'impose lors du tournoi de poursuite individuelle, devant Marianne Vos et [[Kirsten Wild]], et se classe quatri\u00e8me du scratch et de la course aux points.\n\nSes r\u00e9sultats lors des championnats nationaux sur piste permettent \u00e0 Ellen van Dijk de disputer la poursuite individuelle lors des deux derni\u00e8res des quatre manche de la [[Coupe du monde de cyclisme sur piste 2007-2008|Coupe du monde sur piste 2007-2008]], qualificatives pour les [[Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2008|Jeux olympiques]] de [[P\u00e9kin]]. Elle est cinqui\u00e8me \u00e0 Los Angeles et quatri\u00e8me \u00e0 Copenhague. Aux [[Championnats du monde de cyclisme sur piste 2008|championnats du monde sur piste]] \u00e0 [[Manchester]], elle est cinqui\u00e8me de la poursuite individuelle et manque la qualification pour les Jeux olympiques : elle finit \u00e0 la douzi\u00e8me place du classement UCI, et seules les onze premi\u00e8res sont qualifi\u00e9es<ref>{{nl}} {{lien web|titre=Ellen van Dijk in tranen|url=http://www.ad.nl/ad/nl/1018/Wielrennen/article/detail/2163365/2008/03/27/Ellen-van-Dijk-is-in-tranen.dhtml|\u00e9diteur=[[Algemeen Dagblad]]|date=27 mars 2007|consult\u00e9 le=9 mai 2013}}</ref>. Le lendemain de cet \u00e9chec, elle remporte le titre de championne du monde du scratch. Elle attaque \u00e0 huit tours de la fin de la course et aucune coureuse ne parvient \u00e0 la rattraper. C'est son premier titre majeur en \u00e9lite<ref>{{lien web|langue=en|titre=No Olympics for Van Dijk, but happy with worlds|url=http://autobus.cyclingnews.com/track/2008/mar08/wtc08/?id=/news/2008/mar08/mar31news2|auteur=Shane Stokes| \u00e9diteur=Cyclingnews.com|date= 31 mars 2008|consult\u00e9 le=9 mai 2013}}</ref>. Plus tard cette ann\u00e9e, aux [[Championnats d'Europe de cyclisme sur piste juniors et espoirs 2008|championnats d'Europe sur piste]], elle gagne la course scratch et la course aux points et est m\u00e9daill\u00e9 d'argent de l'omnium et de la poursuite individuelle. Elle n'est pas s\u00e9lectionn\u00e9e pour le contre-la-montre sur route des Jeux olympiques<ref>{{nl}} {{lien web|titre=Wegploeg vrouwen voor Peking bekend|url=http://www.nusport.nl/olympische-spelen/1979460/wegploeg-vrouwen-voor-peking-bekend.html|auteur=ANP|\u00e9diteur=Nusport|date=6 juin 2008|consult\u00e9 le=9 mai 2013}}</ref>. Elle remporte en juillet le [[Championnats d'Europe de cyclisme sur route 2008|championnat d'Europe]] du contre-la-montre des moins de 23 ans \u00e0 Pettenasco\u2013Stresa, puis en ao\u00fbt l'\u00e9tape contre-la-montre du [[Tour f\u00e9minin en Limousin]]. En septembre, elle est vingti\u00e8me du [[Contre-la-montre f\u00e9minin aux championnats du monde de cyclisme sur route 2008|championnat du monde du contre-la-montre]].\n\n==== Jeune talent (2009-2011) ====\n{{article connexe|Saison 2009 de l'\u00e9quipe cycliste Columbia-HTC Women{{!}}Saison 2009 de l'\u00e9quipe Columbia-HTC}}\nEn 2009, Ellen van Dijk est recrut\u00e9 par l'\u00e9quipe Columbia-HTC, l'une des meilleures \u00e9quipes professionnelles<ref>{{lien web|langue=en|url=http://www.cyclingnews.com/news/van-dijk-to-columbia-women|titre=Van Dijk to Columbia Women|site=cyclingnews.com|date={{1er}} octobre 2008|consult\u00e9 le=9 mai 2013}}</ref>. Sur piste, elle imite ses concurrentes en adoptant un plus grand [[D\u00e9veloppement (v\u00e9lo)|d\u00e9veloppement]]<ref name=\"volkskrant\" >{{lien web|langue=en|titre=Van Dijk schiet niets op vindt ze zelf|url=http://www.volkskrant.nl/vk/nl/2698/Sport/article/detail/320234/2009/03/25/Van-Dijk-schiet-niets-op-vindt-ze-zelf.dhtml|auteur=Mark Mis\u00e9rus|\u00e9diteur=[[de Volkskrant]]|date=25 mars 2009|consult\u00e9 le=9 mai 2013}}</ref>. Ce choix semble porter ses fruits : en f\u00e9vrier, lors de la manche de [[Coupe du monde de cyclisme sur piste 2008-2009|coupe du monde]] de [[Copenhague]], elle remporte la poursuite individuelle et la course aux points et se classe deuxi\u00e8me de la poursuite par \u00e9quipes. Le mois suivant, aux [[Championnats du monde de cyclisme sur piste 2009|championnats du monde sur piste]] \u00e0 [[Pruszk\u00f3w]] en [[Pologne]], elle ne parvient pas \u00e0 conserver son titre de championne du monde et ses r\u00e9sultats sont moins bons qu'\u00e0 Copenhague, et que l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente \u00e0 Manchester. Elle n'obtient en effet aucune m\u00e9daille<ref name=\"volkskrant\" />.\n\n[[Fichier:2009 European Road Championships \u2013 Women's U23 time trial.jpg|thumb|Ellen van Dijk (au centre), championne d'Europe du contre-la-montre espoirs, devant [[Emilia Fahlin]] et Marianne Vos]]\nAu d\u00e9but de sa saison sur route, Van Dijk souffre d'une [[commotion c\u00e9r\u00e9brale]] due \u00e0 une chute lors du Tour de Gueldre en avril, qui l'emp\u00eache de courir pendant six semaines<ref name=\"cyclingnews\">{{lien web|langue=en|titre=Van Dijk claims European U23 time trial|url=http://www.cyclingnews.com/news/van-dijk-claims-european-u23-time-trial|\u00e9diteur=Cyclingnews.com|date=2 juillet 2009|consult\u00e9 le=9 mai 2013}}</ref>. Peu apr\u00e8s avoir r\u00e9cup\u00e9r\u00e9, elle d\u00e9fend avec succ\u00e8s son titre de [[Championnats d'Europe de cyclisme sur route 2009|championne d'Europe du contre-la-montre]], en juillet<ref name=\"cyclingnews\" />. Apr\u00e8s les [[Championnats du monde de cyclisme sur route 2009|championnats du monde sur route]], o\u00f9 elle est vingti\u00e8me du [[Contre-la-montre f\u00e9minin aux championnats du monde de cyclisme sur route 2009|contre-la-montre]], elle prend du repos en vue des courses de coupe du monde sur piste, et fait l'impasse sur les championnats nationaux<ref>{{nl}} {{lien web|titre=Van Dijk laat NK baan schieten|url=http://www.telegraaf.nl/telesport/wielersport/5027875/__Van_Dijk_laat_NK_baan_schieten__.html|\u00e9diteur=[[de Telegraaf]]|date=3 octobre 2009|consult\u00e9 le=9 mai 2013}}</ref>.\n{{article connexe|Saison 2010 de l'\u00e9quipe cycliste HTC-Columbia Women{{!}}Saison 2010 de l'\u00e9quipe HTC-Columbia}}\nAux [[Championnats du monde de cyclisme sur piste 2010|championnats du monde sur piste]] \u00e0 [[Melbourne]], Van Dijk n'atteint aucune finale. Elle finit cinqui\u00e8me de la poursuite individuelle et de la poursuite par \u00e9quipes. Elle participe \u00e9galement \u00e0 la course aux points, en remplacement d'une autre coureuse, et en prend la huiti\u00e8me place. Sur route, elle gagne l'\u00e9tape contre la montre du [[Holland Ladies Tour]], finissant \u00e0 la troisi\u00e8me place du classement g\u00e9n\u00e9ral. Elle gagne le Sparkassen Giro et est deuxi\u00e8me de l'[[Open de Su\u00e8de V\u00e5rg\u00e5rda]], manche de la [[Coupe du monde de cyclisme sur route f\u00e9minine 2010|coupe du monde sur route]]. Aux championnats nationaux sur piste, elle obtient cinq m\u00e9dailles, dont l'or en poursuite individuelle.\n\nVan Dijk bat le record de la poursuite par \u00e9quipes lors de la manche de [[Coupe du monde de cyclisme sur piste 2010-2011|Coupe du monde sur piste]] de Manchester, en prenant la quatri\u00e8me place<ref>{{nl}} {{lien web|url=http://www.kirstenwild.nl/nieuws-items/nieuws2011/archief_nieuws2011.htm|titre=4e op ploegenachtervolging (WB Manchester)|site=kirstenwild.nl|date=18 f\u00e9vrier 2011|consult\u00e9 le=10 mai 2013}}</ref>. Le mois suivant, aux [[Championnats du monde de cyclisme sur piste 2011|championnats du monde sur piste]], elles courent 3 secondes plus lentement et prennent la cinqui\u00e8me place. Van Dijk prend la m\u00eame place en poursuite individuelle.\n{{article connexe|Saison 2011 de l'\u00e9quipe cycliste HTC-Highroad Women{{!}}Saison 2011 de l'\u00e9quipe HTC-Highroad}}\nL'\u00e9quipe HTC-Columbia devient en 2011 HTC-High Road, apr\u00e8s le retrait du sponsor Columbia. Ellen van Dijk commence sa saison sur route en gagnant une \u00e9tape, les classements g\u00e9n\u00e9ral, par points et de meilleure jeune du [[Tour du Qatar f\u00e9minin 2011|Tour du Qatar]]. Apr\u00e8s avoir disput\u00e9 des courses \u00e0 \u00e9tapes aux Pays-Bas, en Chine et en Espagne, elle prend la deuxi\u00e8me place du championnat des Pays-Bas du contre-la-montre \u00e0 Veendam et se qualifie pour les championnats du monde. Le mois suivant, en [[Su\u00e8de]], elle dispute deux manches de la [[Coupe du monde de cyclisme sur route f\u00e9minine 2011|coupe du monde sur route]] : avec ses co\u00e9quipi\u00e8res, elle gagne le contre-la-montre par \u00e9quipes de l'[[Open de Su\u00e8de V\u00e5rg\u00e5rda]], puis y termine deuxi\u00e8me de la course en ligne. En pr\u00e9paration des championnats du monde, elle gagne le contre-la-montre du Holland Ladies Tour. Aux [[Championnats du monde de cyclisme sur route 2011|championnats du monde]] \u00e0 [[Copenhague]], elle est sixi\u00e8me du [[Contre-la-montre f\u00e9minin aux championnats du monde de cyclisme sur route 2011|contre-la-montre]].\n\nDe retour sur piste, Van Dijk gagne en [[Coupe du monde de cyclisme sur piste 2011-2012|Coupe du monde]] \u00e0 [[Astana]] en \u00e9tablissant un nouveau record national. En fin d'ann\u00e9e, elle conserve son titre national en poursuite individuelle, auquel elle ajoute celui de l'am\u00e9ricaine.\n\n==== Championne des Pays-Bas contre-la-montre (2012) ====\n\n{{article connexe|Saison 2012 de l'\u00e9quipe cycliste Specialized-Lululemon{{!}}Saison 2012 de l'\u00e9quipe Specialized-Lululemon}}\n[[Fichier:Ellen van Dijk, Time Trial Olympic Summer Games 2012.jpg|thumb|Ellen ven Dijk lors du [[Contre-la-montre f\u00e9minin de cyclisme sur route aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2012|contre-la-montre des Jeux olympiques]]]]\n\u00c0 l'issue de l'ann\u00e9e 2011, la structure High Road Sport qui portait les \u00e9quipes f\u00e9minine et masculine HTC-High Road disparait, faute de sponsor. L'\u00e9quipe f\u00e9minine r\u00e9apparait cependant en 2012, sous le nom de [[\u00c9quipe cycliste Specialized-lululemon|Specialized-lululemon]], sous la direction de Kristy Scrymgeour, jusqu'alors directrice du marketing et de la communication de HTC-High Road. Ellen van Dijk reste membre de cette \u00e9quipe, comme la plupart de ses co\u00e9quipi\u00e8res<ref>{{lien web|langue=en|url=http://www.cyclingnews.com/news/team-specialized-lululemon-resurrects-high-road-womens-team|titre=Team Specialized lululemon resurrects High Road women's team|site=cyclingnews.com|date=4 octobre 2011|consult\u00e9 le=9 mai 2013}}</ref>. Apr\u00e8s avoir souffert d'une blessure au genou due \u00e0 un accident avec un scooter, les quelques semaines de repos cons\u00e9cutives et un entra\u00eenement adapt\u00e9<ref name=\"Primero\" />{{,}}<ref>{{lien web|langue=en|titre=Dealing with Beth|url=http://velociosports.com/ellens-blog-dealing-with-beth/|\u00e9diteur=Velociosports (Team Specialized-Lululemon website)|auteur=Ellen van Dijk|date=19 mars 2012|consult\u00e9 le=9 mai 2013}}</ref>, Van Dijk gagne une \u00e9tape du [[Energiewacht Tour]] et termine \u00e0 la deuxi\u00e8me place du classement g\u00e9n\u00e9ral de cette course. Elle gagne le contre-la-montre et la course en ligne du [[Circuit de Borsele]]<ref>{{nl}} {{lien web|titre=Ellen van Dijk wint Epz Omloop van Borsele|url=http://www.wielerland.nl/index.php?option=com_content&task=view&id=21711&Itemid=38|\u00e9diteur=Wielerland.nl|date=21 avril 2012|consult\u00e9 le=9 mai 2013}}</ref>. Quelques jours plus tard, elle dispute [[Gracia Orlova]]. Elle en gagne le prologue et une \u00e9tape, et aide sa co\u00e9quipier [[Evelyn Stevens]] \u00e0 remporter le classement g\u00e9n\u00e9ral. De retour aux Pays-Bas, elle est championne nationale du contre-la-montre \u00e0 Emmen, pour la deuxi\u00e8me fois.\n\nEllen van Dijk est s\u00e9lectionn\u00e9e pour repr\u00e9senter les [[Pays-Bas aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2012|Pays-Bas]] aux [[Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2012|Jeux olympiques]] de [[Londres]], o\u00f9 elle prend part aux deux comp\u00e9titions sur route et \u00e0 la poursuite par \u00e9quipes sur piste. Lors de la [[Course en ligne f\u00e9minine de cyclisme sur route aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2012|course en ligne]], elle est \u00e9quipi\u00e8re de [[Marianne Vos]], qui remporte la m\u00e9daille d'or. Van Dijk attaque cinq fois durant la course, et termine hors d\u00e9lai<ref>{{lien web|langue=en|titre=Olympic road race: women's cycling&nbsp;\u2013 as it happened|url=http://www.guardian.co.uk/sport/2012/jul/29/olympic-road-race-womens-cycling-live|auteur=Barry Glendenning|\u00e9diteur=[[The Guardian]]|date=29 juillet 2012|consult\u00e9 le=9 mai 2013}}</ref>. Le succ\u00e8s de Vos \u00e9tant consid\u00e9r\u00e9 comme une victoire d'\u00e9quipe, Van Dijk, Loes Gunnewijk et Annemiek van Vleuten re\u00e7oivent les m\u00eames honneurs \u00e0 la Holland Heineken House et \u00e0 la Ridderzaal<ref>{{nl}} {{lien web|titre=Vos en Bosch gehuldigd in HHH|url=http://www.nusport.nl/judo/2873387/vos-en-bosch-gehuldigd-in-hhh.html|s\u00e9rie=[[Algemeen Nederlands Persbureau|ANP]]|\u00e9diteur=NUsport.nl|date=2 ao\u00fbt 2012|consult\u00e9 le=9 mai 2013}}</ref>{{,}}<ref>{{nl}} {{lien web|titre=Vos bedankt ploeggenotes in ridderzaal|url=http://www.nusport.nl/londen-nederlanders/2884468/vos-bedankt-ploeggenotes-in-ridderzaal.html|auteur=[[Algemeen Nederlands Persbureau|ANP]]|\u00e9diteur=[[Nederlandse Omroep Stichting|NOS]]|date=14 ao\u00fbt 2012|consult\u00e9 le=9 mai 2013}}</ref>. Lors du [[Contre-la-montre f\u00e9minin de cyclisme sur route aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2012|contre-la-montre]], Van Dijk prend la huiti\u00e8me place. Elle dit apr\u00e8s la course avoir eu peur de partir trop rapidement et avoir de ce fait perdu du temps dans la premi\u00e8re partie de la course<ref>{{nl}} {{lien web|titre=Van Dijk: Niet waar ik 't voor doe|url=http://nos.nl/os2012/video/401419-van-dijk-niet-waar-ik-t-voor-doe.html|\u00e9diteur=[[Nederlandse Omroep Stichting|NOS]]|date=1 ao\u00fbt 2012|consult\u00e9 le=9 mai 2013}}</ref>. En [[Poursuite par \u00e9quipes f\u00e9minine aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2012|poursuite par \u00e9quipes]], Ellen van Dijk, [[Kirsten Wild]], [[Amy Pieters]] et [[Vera Koedooder]] se classent sixi\u00e8me. Lors du tour de qualification, l'\u00e9quipe \u00e9tablit provisoirement le record olympique. Elles battent ensuite le record des Pays-Bas lors du premier tour. D'apr\u00e8s Van Dijk, la sixi\u00e8me place est le meilleur r\u00e9sultat qu'elles pouvaient esp\u00e9rer<ref>{{nl}} {{lien web|titre=Van Dijk: Hoogst haalbare|url=http://nos.nl/os2012/video/402890-van-dijk-hoogst-haalbare.html|\u00e9diteur=[[Nederlandse Omroep Stichting|NOS]]|date=4 ao\u00fbt 2012|consult\u00e9 le=9 mai 2013}}</ref>.\n\n[[Fichier:Stage 2 Brainwash Ladies Tour (Team Specialized Lululemon).jpg|thumb|left|Ellen van Dijk (\u00e0 gauche), avec l'\u00e9quipe Specialized-lululemon, lors du [[BrainWash Ladies Tour]]]]\nEn pr\u00e9paration des championnats du monde sur route, Van Dijk et l'\u00e9quipe Specialized\u2013lululemon gagne le contre-la-montre par \u00e9quipes de l'[[Open de Su\u00e8de V\u00e5rg\u00e5rda]] et du [[BrainWash Ladies Tour]]. Entre ces deux victoires, Van Dijk gagne les premi\u00e8re et derni\u00e8re \u00e9tapes, et le classement g\u00e9n\u00e9ral du Lotto-Decca Tour. Aux [[championnats du monde de cyclisme sur route 2012|championnats du monde]], dans le [[Province de Limbourg (Pays-Bas)|Limbourg n\u00e9erlandais]], Van Dijk devient [[Contre-la-montre par \u00e9quipes f\u00e9minin aux championnats du monde de cyclisme sur route 2012|championne du monde du contre-la-montre par \u00e9quipes de marque]], avec ses co\u00e9quipi\u00e8res de Specialized\u2013lululemon. Trois jours plus tard, elle est sixi\u00e8me du [[Contre-la-montre f\u00e9minin aux championnats du monde de cyclisme sur route 2012|contre-la-montre]], sur un parcours vallonn\u00e9 qu'elle ne consid\u00e8re pas fait pour elle<ref>{{lien web|langue=en|titre=Van Dijk: ik doe mee met wereldtop|url=http://www.telegraaf.nl/telesport/wielersport/12962248/__Van_Dijk__ik_doe_mee_met_wereldtop__.html|\u00e9diteur=De Telegraaf|date=18 septembre 2012|consult\u00e9 le=9 mai 2013}}</ref>. Durant la [[Course en ligne f\u00e9minine aux championnats du monde de cyclisme sur route 2012|course en ligne]], elle est entra\u00een\u00e9e dans une chute impliquant 50 participantes et ne finit pas la course<ref>{{lien web|langue=en|titre=Vos proves she's the boss by becoming women's road cycling world champion|url=http://www.dailymail.co.uk/sport/othersports/article-2207219/Marianne-Vos-wins-womens-road-cycling-world-title.html|\u00e9diteur=The Daily Mail|date=22 septembre 2012|consult\u00e9 le=9 mai 2013}}</ref>. Durant l'hiver, elle choisit de ne pas courir sur piste pour se concentrer exclusivement sur sa saison sur route \u00e0 venir<ref name=\"cyclingonline\">{{lien web|langue=en|titre=Ellen van Dijk: 'Ik was nog nooit zo goed'|url=http://www.cyclingonline.nl/artikel/462_ellen_van_dijk-_ik_was_nog_nooit_zo_goed.html|\u00e9diteur=cyclingonline.nl|date=6 avril 2013|consult\u00e9 le=9 mai 2013}}</ref>.\n\n==== Championne du monde contre-la-montre et troisi\u00e8me mondiale (2013) ====\n{{article connexe|Saison 2013 de l'\u00e9quipe cycliste Specialized-Lululemon{{!}}Saison 2013 de l'\u00e9quipe Specialized-Lululemon}}\n[[Fichier:The podium of the women's time trial at the 2013 UCI Road World Championships (cropped).png|thumb|Ellen van Dijk dans son maillot de championne du monde]]\nEllen van Dijk commence la saison 2013 avec une troisi\u00e8me place au classement g\u00e9n\u00e9ral du [[Tour du Qatar f\u00e9minin 2013|Tour du Qatar]]. Elle obtient sa premi\u00e8re victoire de l'ann\u00e9e fin-f\u00e9vrier, au [[Le Samyn des Dames|Samyn des Dames]]. En mars, lors des trois premi\u00e8res courses de la [[Coupe du monde de cyclisme sur route f\u00e9minine 2013|Coupe du monde]], elle se classe deux fois deuxi\u00e8me, au [[Tour de Drenthe]] et au [[Tour des Flandres f\u00e9minin|Tour des Flandres]], et troisi\u00e8me au [[Trofeo Alfredo Binda-Comune di Cittiglio|Trofeo Alfredo Binda]]. Elle est alors deuxi\u00e8me du classement de la Coupe du monde, derri\u00e8re Marianne Vos. Le mois suivant, elle remporte l'\u00e9tape contre-la-montre de l'[[Energiewacht Tour]] avec une nette avance, puis le classement g\u00e9n\u00e9ral. Elle prend ensuite la sixi\u00e8me place de la [[Fl\u00e8che wallonne f\u00e9minine|Fl\u00e8che wallonne]], quatri\u00e8me manche de la Coupe du monde, qui voit une nouvelle victoire de Vos. Apr\u00e8s avoir gagn\u00e9 le contre-la-montre du [[Circuit de Borsele]], elle domine la course [[Gracia Orlova]], en gagnant le classement g\u00e9n\u00e9ral et trois des cinq \u00e9tapes, dont deux contre-la-montre.\n\nEn juin, elle conserve son titre aux [[Championnats des Pays-Bas de cyclisme sur route|championnats des Pays-Bas]] contre-la-montre qui ont lieu \u00e0 [[Winsum (Groningue)|Winsum]]. Lors de la course en ligne, elle r\u00e9alise une bonne course mais brise son d\u00e9railleur dans l'avant dernier tour<ref>{{lien web|langue=nl|url=http://nos.nl/artikel/521313-brand-soleert-naar-goud-op-de-weg.html|titre=Brand soleert naar goud op de weg |siter=[[Nederlandse Omroep Stichting|NOS]]|jour=22|mois=juin|ann\u00e9e=2013|consult\u00e9 le=10 mai 2014}}</ref>. Au [[Tour d'Italie f\u00e9minin|Tour d'Italie]], une des courses les plus prestigieuses du calendrier cycliste f\u00e9minin, elle s'impose \u00e0 la huiti\u00e8me \u00e9tape qui est un contre-la-montre<ref>{{lien web|langue=en|url=http://www.cyclingnews.com/races/giro-ditalia-internazionale-femminile-2013|titre=Giro d'Italia internazionale femminile 2013|site=cycling news|consult\u00e9 le=7 mai 2014}}</ref>. Avec l'\u00e9quipe Specialized-Lululemon, elle remporte l'[[Open de Su\u00e8de V\u00e5rg\u00e5rda#Contre-la-montre par \u00e9quipes|Open de Su\u00e8de V\u00e5rg\u00e5rda TTT]]. Sur la [[Open de Su\u00e8de V\u00e5rg\u00e5rda|course en ligne \u00e9ponyme]], elle prend la quatri\u00e8me place apr\u00e8s une belle course d'\u00e9quipe<ref>{{lien web|langue=en|url=http://www.cyclingnews.com/races/open-de-sude-vargarda-2013|titre=Open de Su\u00e8de Vargarda 2013|site=cycling news|consult\u00e9 le=10 mai 2014}}</ref>. Elle ne participe pas au [[Grand Prix de Plouay f\u00e9minin|Grand Prix de Plouay]] pour se pr\u00e9parer aux \u00e9ch\u00e9ances de fin de saison. Elle termine troisi\u00e8me du classement final de la coupe du monde<ref name=\"uci\"/>. Pour \nle {{lien|trad=2013 Lotto-Belisol Belgium Tour|lang=en|texte=Lotto-Decca Tour}}, ancien Tour de Belgique, l'\u00e9quipe remporte le contre-la-montre par \u00e9quipe inaugural. Ellen Van Dijk termine troisi\u00e8me de la derni\u00e8re \u00e9tape qui a lieu \u00e0 [[Grammont (Belgique)|Grammont]] et s'assure ainsi la victoire au g\u00e9n\u00e9ral<ref>{{lien web|langue=en|url=http://www.procyclingstats.com/race/Lotto_Belisol_Belgium_Tour_2013|titre=Lotto Belisol Belgium Tour 2013|site=pro cycling stats|consult\u00e9 le=10 mai 2014}}</ref>. L'\u00e9quipe confirme sa domination sur les contre-la-montre par \u00e9quipe au [[Brainwash Ladies Tour]]. Ellen prend la t\u00eate du classement g\u00e9n\u00e9ral lors de la derni\u00e8re \u00e9tape<ref>{{lien web|langue=en|url=http://www.cyclingnews.com/races/holland-ladies-tour-2013|titre=Holland Ladies Tour 2013|site=cycling news|consult\u00e9 le=9 mai 2014}}</ref>{{,}}<ref>{{lien web|langue=en|url=http://velociosports.com/team-wins-boels-holland-ladies-tour/|titre=Team wins Boels Holland Ladies Tour|site=velocio sports|consult\u00e9 le=9 mai 2014}}</ref>.\n[[Fichier:2013 UCI Road World Championships, women's TTT, Ellen van Dijk.JPG|thumb|left|Ellen van Dijk et sa m\u00e9daille de championne du monde de contre-la-montre]]\nAfin de pr\u00e9parer les [[Contre-la-montre f\u00e9minin aux championnats du monde de cyclisme sur route 2013|championnats du monde de contre-la-montre]], Ellen se rend \u00e0 plusieurs reprises en [[Toscane]] reconna\u00eetre le parcours. Elle emprunte le circuit vers cinq heures du matin et se fait filmer, cela lui permet d'am\u00e9liorer sa prise de virage<ref>{{lien web|langue=en|url=http://www.cyclingnews.com/news/van-dijk-crowned-time-trial-world-champion-in-florence|titre=Van Dijk crowned time trial world champion in Florence |site=cycling news|consult\u00e9 le=9 mai 2014}}</ref>. Quelques semaines avant l'\u00e9v\u00e9nement, elle participe au [[Chrono champenois]] qu'elle gagne. Les championnats du monde sont un grand succ\u00e8s pour Ellen. Avec ses co\u00e9quipi\u00e8res, elle remporte le [[Contre-la-montre par \u00e9quipes f\u00e9minin aux championnats du monde de cyclisme sur route 2013|contre-la-montre par \u00e9quipe de marques]] pour la seconde ann\u00e9e cons\u00e9cutive<ref>{{lien web|langue=en|url=http://velociosports.com/big-win-at-world-championship-ttt/|titre=Big win at world championship TTT|site=velocio sports|consult\u00e9 le=9 mai 2014}}</ref>{{,}}<ref>{{lien web|langue=en|url=http://www.cyclingnews.com/races/uci-road-world-championships-2013/elite-women-team-time-trial/results|titre=Specialized-Lululemon dominates Worlds team time trial|site=cycling news|consult\u00e9 le=9 mai 2014}}</ref>. L'\u00e9quipe de contre-la-montre par \u00e9quipe est donc, comme en 2012, invaincue de la saison<ref>{{lien web|langue=en|url=http://www.womenscycling.net/2013/EventsPages2013/09_HLT/02_Stage2.htm|titre=16th Holland Ladies Tour|site=Womens cycling|consult\u00e9 le=10 mai 2014}}</ref>. Puis, sous les couleurs n\u00e9erlandaises, elle s'impose lors du chrono individuelle, \u00e9preuve dont elle est la favorite \u00e0 cause de ses nombreuses victoires cette saison. Elle devient ainsi la seconde N\u00e9erlandaise \u00e0 porter le maillot iris\u00e9e en contre-la-montre<ref>{{lien web|langue=en|url=http://www.cyclingnews.com/races/uci-road-world-championships-2013/elite-women-time-trial/results|titre=Van Dijk wins elite women's time trial world championship|site=cycling news|consult\u00e9 le=10 mai 2014}}</ref>{{,}}<ref>{{lien web|langue=en|url=http://velociosports.com/double-rainbow/|titre=Double rainbow|site=velocio sports|consult\u00e9 le=10 mai 2014}}</ref>{{,}}<ref>{{lien web|langue=nl|url=http://www.ad.nl/ad/nl/1018/Wielrennen/article/detail/3515300/2013/09/24/Van-Dijk-in-voetsporen-Van-Moorsel-Geen-woorden-voor.dhtml|titre=Van Dijk in voetsporen Van Moorsel: 'Geen woorden voor' |site=[[Algemeen Dagblad]]|consult\u00e9 le=10 mai 2014}}</ref>. Sur l'\u00e9preuve en ligne, elle prend la seizi\u00e8me place<ref>{{lien web|langue=en|url=http://www.cyclingnews.com/races/uci-road-world-championships-2013/elite-women-road-race/results|titre=Vos repeats as women's road race world champion|site=cycling news|consult\u00e9 le=10 mai 2014}}</ref>, le parcours \u00e9tant trop difficile pour elle.\n\nAu moment du bilan de la saison, Ellen van Dijk est troisi\u00e8me du classement UCI et troisi\u00e8me de la coupe du monde<ref name=\"uci\">{{lien web|langue=en|url=http://www.uci.ch/templates/BUILTIN-NOFRAMES/Template3/layout.asp?MenuId=MjExMw|titre=World Cup - Results - Cycling - Road 2012|site=UCI|consult\u00e9 le=2 avril 2014}}</ref>. Elle est r\u00e9compens\u00e9e du titre de sportive de l'ann\u00e9e de la ville d'Amsterdam pour la premi\u00e8re fois<ref>{{article |langue=nl| url =http://www.rtvnh.nl/sport/129705/Ellen+van+Dijk+sportvrouw+Amsterdam,+Ajax+sportploeg | titre = Ellen van Dijk sportvrouw Amsterdam, Ajax sportploeg | p\u00e9riodique = rtvnh.nl | jour = 17|mois=d\u00e9cembre|ann\u00e9e=2013 |consult\u00e9 le=10 mai 2014}}</ref>. Elle est s\u00e9lectionn\u00e9e pour le titre de cycliste n\u00e9erlandaise de l'ann\u00e9e mais Marianne Vos est d\u00e9sign\u00e9e gagnante<ref>{{article|langue=nl|url=http://www.nusport.nl/wielrennen/3616212/mollema-en-vos-bij-genomineerden-wielrenner-van-jaar.html|titre=Mollema en vos bij genomineerden wielrenner van het jaar|p\u00e9riodique=nusport.nl|jour=31|mois=octobre|ann\u00e9e=2013|consult\u00e9 le=10 mai 2014}}</ref>.\n{{clr}}\n==== Tour des Flandres puis d\u00e9ceptions (2014) ====\n{{article connexe|Saison 2014 de l'\u00e9quipe cycliste Boels Dolmans{{!}}Saison 2014 de l'\u00e9quipe Boels Dolmans}}\n[[Fichier:Podium Ronde van Vlaanderen voor vrouwen 2014.jpg|thumb|Van Dijk sur le podium du Tour des Flandres]]\nEn octobre 2013, van Dijk annonce avoir sign\u00e9 un contrat de trois ans avec l'\u00e9quipe n\u00e9erlandaise [[\u00e9quipe cycliste Boels Dolmans|Boels Dolmans]]. Elle rejoint donc [[Lizzie Armitstead]], [[Katarzyna Paw\u0142owska]] et [[Christine Majerus]]. Son objectif d\u00e9sign\u00e9 est le contre-la-montre des [[Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2016|jeux olympiques 2016]]<ref>{{lien web|langue=en|url=http://www.cyclingnews.com/news/ellen-van-dijk-signs-for-boels-dolmans|titre=Ellen van Dijk signs for Boels-Dolmans|site=cyclingnews.com|consult\u00e9 le=10 mai 2014}}</ref>. Elle veut continuer \u00e0 se concentrer sur les contre-la-montre, les manches de coupe du monde et les \u00e9tapes plates, mais compte arr\u00eater la piste<ref name=\"cyclingonline2014\">{{lien web|langue=nl|url=http://www.cyclingonline.nl/artikel/2909_van_dijk_richt_zich_op_klassiekers_en_tijdritten.html|titre=Van Dijk richt zich op klassiekers en tijdritten|site=cyclingonline.nl|consult\u00e9 le=10 mai 2014}}</ref>.\n\nEn 2014, van Dijk ne prend pas le d\u00e9part du [[Tour du Qatar f\u00e9minin|Tour du Qatar]] car elle se sent insuffisamment remise d'une maladie contract\u00e9e \u00e0 la suite de la course VTT du [[Egmond-pier-Egmond]]<ref>{{lien web|langue=en|titre=Van Dijk meldt zich af voor Ladies Tour of Qatar|url=http://www.cyclingonline.nl/artikel/2951_van_dijk_meldt_zich_af_voor_ladies_tour_of_qatar.html|site=cyclingonline.nl|consult\u00e9 le=10 mai 2014}}</ref>. Elle retrouve cependant rapidement la forme et manque de peu le podium sur [[Le Samyn des Dames]], o\u00f9 elle porte le dossard 1<ref>{{lien web|langue=nl|url=http://www.wielerland.nl/index.php?option=com_content&task=view&id=28142&Itemid=1|titre=Ellen van Dijk vierde in GP Le Samyn|site=wielerland.nl|consult\u00e9 le=10 mai 2014}}</ref>. Lors de la premi\u00e8re manche de coupe du monde au [[Tour de Drenthe]], Ellen prend une part importante dans la victoire de sa co\u00e9quipi\u00e8re [[Lizzie Armitstead]] en se mettant en t\u00eate du peloton pour revenir sur les \u00e9chapp\u00e9es dans le final<ref>{{lien web|langue=en|url=http://www.yorkshirepost.co.uk/sport/other-sports/cycling/help-from-van-dijk-elevates-armitstead-1-6502681|titre=Help from van Dijk elevates Armitstead|site=[[Yorkshire Post]]|consult\u00e9 le=10 mai 2014}}</ref>.\n\nEn avril, Ellen van Dijk gagne le [[Tour des Flandres f\u00e9minin|Tour des Flandres]] en s'\u00e9chappant \u00e0 {{unit\u00e9|25|km}} du but. C'est avec sa victoire aux championnats du monde du contre-la-montre, la plus belle victoire de sa carri\u00e8re selon ses propres dires<ref>{{lien web|langue=nl|url=http://www.ad.nl/ad/nl/1059/Ronde-van-Vlaanderen/article/detail/3630380/2014/04/07/Ellen-van-Dijk-Deze-stond-op-mijn-verlanglijstje.dhtml|titre=Ellen van Dijk: 'Deze stond op mijn verlanglijstje'|site=Algemeen Dagblad|consult\u00e9 le=10 mai 2014}}</ref>. \u00c0 la fin du mois, elle remporte pour la troisi\u00e8me fois cons\u00e9cutive le contre-la-montre du Circuit de Borsele. Le lendemain, elle est troisi\u00e8me de la course en ligne qui se conclut par un sprint massif. Un mois plus tard, elle est deuxi\u00e8me du contre-la-montre du [[GP Leende]] derri\u00e8re [[Lisa Brennauer]]. Interrog\u00e9e, elle d\u00e9clare que sa performance n'\u00e9tait pas si mauvaise et Lisa Brennauer est une athl\u00e8te de premier plan en contre-la-montre<ref>{{article|langue=nl|url=http://www.cyclingonline.nl/artikel/4010_lisa_brennauer_wint_tijdrit_in_leende.html|titre=Lisa Brennauer wint tijdrit in Leende|p\u00e9riodique=cyclingonline.nl|jour=28|mois=mai|ann\u00e9e=2014|consult\u00e9 le={{1er}} mars 2015}}</ref>. Deux jours plus tard, elle est de nouveau deuxi\u00e8me, cette fois pour deux secondes derri\u00e8re Marianne Vos, au prologue du [[Festival luxembourgeois du cyclisme f\u00e9minin Elsy Jacobs]].\n\nLors de la [[Boels Rental Hills Classic]], Ellen van Dijk prend la bonne \u00e9chapp\u00e9e de six coureuses. Une s\u00e9lection s'op\u00e8re dans le groupe de t\u00eate et elles ne sont que trois \u00e0 disputer la victoire au sprint. Emma Johansson se montre la plus rapide, Ellen van Dijk est deuxi\u00e8me devant [[Amy Pieters]]. Van Dijk se console avec le prix de la montagne de l'\u00e9preuve<ref>{{article|langue=nl|url=http://www.cyclingonline.nl/artikel/4027_johansson_verslaat_van_dijk_in_boels_hills_classic.html| titre=Johansson verslaat Van Dijk in Boels Hills Classic |p\u00e9riodique=cyclingonline.nl|jour=30|mois=mai|ann\u00e9e=2014|consult\u00e9 le={{1er}} mars 2015}}</ref>. En juin, elle part favorite du championnat national de contre-la-montre. Elle termine toutefois deuxi\u00e8me avec un retard de seulement 2 centi\u00e8mes de seconde derri\u00e8re [[Annemiek van Vleuten]]. Ellen van Dijk se dit d\u00e9\u00e7ue et ne se sent pas aussi forte qu'en 2013. Elle ne parvient pas \u00e0 expliquer pourquoi<ref>{{article|langue=nl|url=http://www.cyclingonline.nl/artikel/4270_van_vleuten_blijft_van_dijk_nipt_voor_in_zaltbommel.html|titre=Van Vleuten blijft Van Dijk nipt voor in Zaltbommel|p\u00e9riodique=cyclingonline.nl|jour=25|mois=juin|ann\u00e9e=2014|consult\u00e9 le={{1er}} mars 2015}}</ref>.\n\nElle participe \u00e0 [[La Course by Le Tour de France]] et y attaque \u00e0 plusieurs reprises. Elle est la seule \u00e0 parvenir \u00e0 se maintenir durant plusieurs tours \u00e9chapp\u00e9e<ref>{{lien web|langue=en|url=http://www.cyclingnews.com/races/la-course-by-le-tour-de-france-2014/results|titre=Vos wins La Course with perfect sprint|jour=27|mois=juillet|ann\u00e9e=2014|consult\u00e9 le={{1er}} mars 2015|site=cyclingnews.com}}</ref>. L'[[Open de Su\u00e8de V\u00e5rg\u00e5rda]] de contre-la-montre par \u00e9quipes o\u00f9 son \u00e9quipe termine troisi\u00e8me lui redonne de la confiance dans ses capacit\u00e9s en effort individuel. D\u00e9but septembre, elle remporte le contre-la-montre du [[Boels Rental Ladies Tour]] avec douze secondes d'avance sur Lisa Brennauer. Il s'agit de sa premi\u00e8re victoire contre-la-montre de la saison<ref>{{lien web|langue=nl|titre=Boels Rental Ladies Tour; etappewinst in tijdrit!|url=http://www.ellenvandijk.nl/nl/ct-menu-item-4/augustus/176-boels-rental-ladies-tour|site=ellenvandijk.nl|consult\u00e9 le={{1er}} mars 2015}}</ref>. Elle termine troisi\u00e8me du classement g\u00e9n\u00e9ral de l'\u00e9preuve. Le dernier test avant le championnat du monde a lieu au [[Chrono champenois]]. \u00c0 mi-parcours, elle compte trente-neuf secondes d'avance sur [[Hanna Solovey]], mais \u00e0 la suite d'une erreur d'aiguillage elle perd pr\u00e8s d'une minute et finit battue pour huit secondes par l'Ukrainienne<ref>{{lien web|langue=nl|titre=Van Dijk tweede in Chrono Champenois|url=http://www.cyclingonline.nl/artikel/5000_van_dijk_tweede_in_chrono_champenois.html|site=cyclingonline.nl|consult\u00e9 le={{1er}} mars 2015}}</ref>. Aux championnats du monde, elle termine \u00e0 une d\u00e9cevante septi\u00e8me place. Elle a faibli sur la fin. La pluie torrentielle qui tombe \u00e0 la fin de l'\u00e9preuve explique \u00e9galement quelques secondes perdues face \u00e0 la concurrence partie plus t\u00f4t<ref>{{lien web|langue=en|url=http://www.cyclingnews.com/races/uci-road-world-championships-2014/womens-elite-individual-time-trial/results|titre=Brennauer wins second gold for Germany in Worlds time trial|site=cycling news|consult\u00e9 le=24 septembre 2014}}</ref>.\n\n==== 2015 ====\n[[Fichier:2015 Ladies Tour of Qatar.jpg|thumb|Ellen van Dijk enfile le maillot de leader du Tour du Qatar 2015]]\n{{article connexe|Saison 2015 de l'\u00e9quipe cycliste Boels Dolmans{{!}}Saison 2015 de l'\u00e9quipe Boels Dolmans}}\nElle commence la saison 2015 au Tour du Qatar. Elle gagne la deuxi\u00e8me \u00e9tape en faisant le kilom\u00e8tre et prend la t\u00eate du classement g\u00e9n\u00e9ral. Le lendemain, sa co\u00e9quipi\u00e8re Lizzie Armitstead devient leader au classement g\u00e9n\u00e9ral. Ellen van Dijk est finalement troisi\u00e8me de la course<ref>{{lien web|langue=en|url=http://www.cyclingnews.com/races/ladies-tour-of-qatar-2015|titre=Ladies Tour of Qatar 2015|site=cycling news|consult\u00e9 le={{1er}} mars 2015}}</ref>. Lors de la premi\u00e8re classique de printemps, le [[Circuit Het Nieuwsblad f\u00e9minin|Circuit Het Nieuwsblad]], elle s'\u00e9chappe dans le [[Molenberg]] avec [[Anna van der Breggen]] du groupe de t\u00eate constitu\u00e9 de quinze coureuses. Elles courent ensemble les trente derniers kilom\u00e8tres et se disputent la victoire au sprint, dans lequel van der Breggen se montre la plus rapide<ref>{{article|langue=en|url=http://cyclingtips.com.au/2015/03/anna-van-der-breggen-bests-ellen-van-dijk-in-european-opener/|titre=Anna van der Breggen bests Ellen van Dijk in European opener|p\u00e9riodique=cyclingtips.com.au|jour=28|mois=f\u00e9vrier|ann\u00e9e=2015|consult\u00e9 le={{1er}} mars 2015}}</ref>. Au [[Tour de Drenthe]], elle se montre \u00e9galement tr\u00e8s active et finit troisi\u00e8me du sprint massif<ref>{{lien web|langue=en|url=http://www.cyclingnews.com/races/boels-rental-ronde-van-drenthe-2015/results|titre=D'Hoore wins Boels Rentals Ronde van Drenthe|site=cycling news|consult\u00e9 le=15 mars 2015}}</ref>.\n\nEn avril, elle remporte le contre-la-montre du [[circuit de Borsele]] pour la quatri\u00e8me fois cons\u00e9cutive devant la championne du monde de la discipline [[Lisa Brennauer]]<ref>{{lien web|langue=nl|url=http://www.pzc.nl/sport/zeeuwse-sport/vier-op-vier-voor-ellen-van-dijk-bij-tijdrit-omloop-van-borsele-1.4880047|titre=Vier op vier voor Ellen van Dijk bij tijdrit Omloop van Borsele|site=PZC|consult\u00e9 le=26 avril 2015}}</ref>.\n\nFin juillet, elle se brise la clavicule \u00e0 [[La Course by Le Tour de France]]<ref>{{lien web|langue=nl|url=http://www.wielerflits.nl/nieuws/94841/la-course-ellen-van-dijk-breekt-sleutelbeen.html/comment-page-1|titre=La Course Ellen van Dijk breekt sleutelbeen|site=wielerflits|consult\u00e9 le=4 ao\u00fbt 2015}}</ref>. En septembre, au [[Boels Ladies Tour]], elle se classe deuxi\u00e8me du contre-la-montre de la quatri\u00e8me \u00e9tape deux secondes derri\u00e8re Lisa Brennauer et remonte \u00e0 la troisi\u00e8me place du classement g\u00e9n\u00e9ral. Elle conserve cette place jusqu'\u00e0 la fin de l'\u00e9preuve<ref>{{lien web|langue=en|url=http://www.cyclingnews.com/races/boels-rental-ladies-tour-2015/stage-1/results/|titre=D'Hoore wins Boels Rentals Ladies Tour opener|site=cycling news|consult\u00e9 le=17 septembre 2015}}</ref>.\n\n==== Championne d'Europe (2016) ====\n[[Fichier:La Course by Le Tour de France 2016 (28644611715).jpg|thumb|Ellen van Dijk tente sa chance dans les derniers hectom\u00e8tres de La course by Le Tour de France]]\n{{article connexe|Saison 2016 de l'\u00e9quipe cycliste Boels Dolmans{{!}}Saison 2016 de l'\u00e9quipe Boels Dolmans}}\nDurant le [[circuit Het Nieuwsblad f\u00e9minin|circuit Het Nieuwsblad]], elle se casse quelques c\u00f4tes<ref>{{lien web|url=https://woerden.tv/28018-2/|titre=Wielrenster Van Dijk breekt ribben|site=woerden|consult\u00e9 le=30 mars 2016}}</ref>. Elle fait son retour \u00e0 [[Gand-Wevelgem f\u00e9minin 2016|Gand-Wevelgem]].\n\nSur l'[[Energiewacht Tour]], l'\u00e9quipe remporte le contre-la-montre par \u00e9quipes inaugural. Ellen van Dijk rev\u00eat le maillot de leader du classement g\u00e9n\u00e9ral. Le lendemain, un groupe de douze favorites prend plus trois minutes d'avance sur le peloton. Chantal Blaak se montre la plus rapide au sprint et s'empare de la t\u00eate du classement g\u00e9n\u00e9ral par le jeu des bonifications, Ellen van Dijk \u00e9tant troisi\u00e8me. Le lendemain apr\u00e8s-midi, Ellen van Dijk domine le contre-la-montre individuel en ayant vingt-deux secondes d'avance sur [[Annemiek van Vleuten]] et quarante-sept sur [[Lisa Brennauer]] en seulement un peu plus de treize kilom\u00e8tres. Elle repasse en t\u00eate du classement g\u00e9n\u00e9ral. Au terme de la derni\u00e8re \u00e9tape, Ellen van Dijk remporte l'\u00e9preuve<ref>{{lien web|langue=en|url=http://www.cyclingnews.com/races/energiewacht-tour-2016/stage-5/results/|titre=Van Dijk wins overall title at Energiewacht Tour|site=cycling news|consult\u00e9 le=11 avril 2016}}</ref>.\n\nSur le [[Tour de Thuringe f\u00e9minin 2016|Tour de Thuringe]], Ellen van Dijk se classe cinqui\u00e8me dans le sprint de la deuxi\u00e8me \u00e9tape puis troisi\u00e8me dans celui de la troisi\u00e8me \u00e9tape<ref>{{lien web|url=http://www.lederailleur.fr/zabelinskaya-au-kilometre-19218/|titre=Olga Zabelinskaya au kilom\u00e8tre !|site=le d\u00e9railleur|consult\u00e9 le=17 juillet 2016}}</ref>{{,}}<ref>{{lien web|langue=en|url=http://www.cyclingnews.com/races/internationale-thringen-rundfahrt-der-frauen-2016/stage-2/results/|titre=Internationale Thuringen Rundfahrt der Frauen: Zabelinskaya wins stage 2|site=cycling news|consult\u00e9 le=17 juillet 2016}}</ref>{{,}}<ref>{{lien web|url=http://www.lederailleur.fr/marianne-vos-a-nouveau-19228/|titre=Marianne Vos \u00e0 nouveau !|site=le d\u00e9railleur|consult\u00e9 le=17 juillet 2016}}</ref>. Le lendemain, sur le contre-la-montre long de {{unit\u00e9|19|km}}, elle creuse un \u00e9cart de vingt-quatre secondes sur sa poursuivante Annemiek van Vleuten, pourtant championne des Pays-Bas de la sp\u00e9cialit\u00e9. Ellen van Dijk s'empare de la t\u00eate du classement g\u00e9n\u00e9ral<ref>{{lien web|url=http://www.lederailleur.fr/coup-double-ellen-van-dijk-coup-double-ellen-van-dijk-19263/|titre=Coup double pour Ellen van Dijk !|site=le d\u00e9railleur|consult\u00e9 le=19 juillet 2016}}</ref>. L'organisation lui inflige cependant une p\u00e9nalit\u00e9 de vingt secondes pour avoir pris un raccourci sur le circuit par inadvertance <ref>{{lien web|langue=de|url=http://www.romers.nl/static/results/2016-07-15%21Deutschland%21Waltershausen%2129.Int%20Th%FAringen%20Rundfahrt%20der%20Frauen%21Frauen/2016-07-15!Deutschland!Waltershausen!29.Int%20Th%FCringen%20Rundfahrt%20der%20Frauen!Frauen%20-%20Communiqu%E9%204.html|titre=Communiqu\u00e9 \"Zeulenroda\" |site=Thuringen Rundfahrt|consult\u00e9 le=19 juillet 2016}}</ref>. Peu inqui\u00e9t\u00e9e le lendemain, elle perd son maillot sur la sixi\u00e8me \u00e9tape, quand [[Elena Cecchini]] et [[Amanda Spratt]] creuse un \u00e9cart de plus de quatre minutes sur le peloton<ref>{{lien web|url=http://www.lederailleur.fr/amanda-spratt-lemporte-cecchini-jaune-19307/|titre=Amanda Spratt l\u2019emporte, Elena Cecchini en jaune|site=le d\u00e9railleur|consult\u00e9 le=21 juillet 2016}}</ref>. Elle se classe n\u00e9anmoins septi\u00e8me de l'\u00e9tape puis huiti\u00e8me le lendemain. Elle conclut ce Tour de Thuringe \u00e0 la troisi\u00e8me place<ref>{{lien web|langue=en|url=http://www.cyclingnews.com/races/internationale-thuringen-rundfahrt-der-frauen-2016/stage-7/results/|titre=Rivera wins final Thuringen Rundfahrt stage|site=cycling news|consult\u00e9 le=21 juillet 2016}}</ref>. \u00c0 la [[La course by Le Tour de France 2016|course by Le Tour de France]], Ellen van Dijk produit une puissante attaque dans les derniers hectom\u00e8tres mais le peloton la rattrape peu avant la ligne d'arriv\u00e9e<ref>{{lien web|langue=en|url=http://www.cyclingnews.com/races/la-course-by-le-tour-de-france-2016/results/|titre=Hosking wins La Course by Le Tour de France|site=cycling news|consult\u00e9 le=26 juillet 2016}}</ref>.\n[[Fichier:Rio 2016 - Women's road race (28556842633).jpg|thumb|Ellen van Dijk sur la course en ligne olympique]]\nAux [[Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2016|Jeux olympiques]], sur la [[Course en ligne f\u00e9minine de cyclisme sur route aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2016|course en ligne]], elle attaque avec [[Trixi Worrack]] et [[Anna Plichta]]. [[Kristin Armstrong]], sentant le danger, les rejoint. [[Emma Pooley]] tente de revenir avec [[Gracie Elvin]], mais elles sont marqu\u00e9es par [[Marianne Vos]]. La Britannique m\u00e8ne ensuite le peloton avec [[Olga Zabelinskaya]]. Le groupe van Dijk reprend Lotte Kopecky, mais est imm\u00e9diatement apr\u00e8s repris par le peloton dans l'ascension du Grumari. Elle est finalement vingt-et-uni\u00e8me<ref>{{lien web|langue=en|url=http://www.cyclingnews.com/races/2016-olympic-games/olympic-womens-road-race/results/|titre=Olympic Games: Van der Breggen wins gold in women's road race|site=cycling news|consult\u00e9 le=10 ao\u00fbt 2016}}</ref>. Sur le [[Contre-la-montre f\u00e9minin de cyclisme sur route aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2016|contre-la-montre]], elle fait une bonne impression, mais sort de la route dans la premi\u00e8re moiti\u00e9 du circuit et perd ainsi un temps pr\u00e9cieux. Elle est quatri\u00e8me \u00e0 onze secondes de la m\u00e9daille de bronze<ref name=\"result\">{{lien web|langue=en|url=http://www.cyclingnews.com/races/2016-olympic-games/olympic-womens-time-trial/results/|titre=Olympic Games: Kristin Armstrong wins gold in women's time trial|site=cycling news|consult\u00e9 le=13 ao\u00fbt 2016}}</ref>.\n\nFin ao\u00fbt, son transfert dans l'[[\u00e9quipe cycliste Liv-Plantur|\u00e9quipe Liv-Plantur]] est annonc\u00e9<ref>{{lien web|langue=en|url=http://cyclingtips.com/2016/08/ellen-van-dijk-signs-two-year-contract-with-team-liv-plantur/|titre=Ellen van Dijk signs two-year contract with Team Liv-Plantur|site=cycling tips|consult\u00e9 le=20 ao\u00fbt 2016}}</ref>. Au [[Boels Ladies Tour 2016|Boels Ladies Tour]], la formation Boels Dolmans domine le contre-la-montre par \u00e9quipes<ref>{{lien web|url=http://www.lederailleur.fr/boels-dolmans-soffre-contre-montre-equipe-19658/|titre=Boels \u2013 Dolmans s\u2019offre le contre la montre par \u00e9quipe|site=le d\u00e9railleur|consult\u00e9 le={{1er}} septembre 2016}}</ref>. La troisi\u00e8me \u00e9tape est plus vallonn\u00e9e. Dans le final en mont\u00e9e, Ellen van Dijk se classe sixi\u00e8me et huit secondes derri\u00e8re sa co\u00e9quipi\u00e8re Chantal Blaak qui prend la t\u00eate du classement g\u00e9n\u00e9ral<ref name=\"dura3\">{{lien web|url=http://www.lederailleur.fr/katarzyna-niewiadoma-sadjuge-3eme-etape-19684/|titre=Katarzyna Niewiadoma s\u2019adjuge la 3\u00e8me \u00e9tape|site=Le d\u00e9railleur|consult\u00e9 le={{1er}} septembre 2016}}</ref>. Lors de l'ultime \u00e9tape, la victoire se joue dans la derni\u00e8re ascension du [[Cauberg]]. [[Katarzyna Niewiadoma]] y devance Ellen van Dijk. Chantal Blaak passe la ligne deux secondes apr\u00e8s Ellen van Dijk et conserve ainsi sa premi\u00e8re place au classement g\u00e9n\u00e9ral. Ellen van Dijk est deuxi\u00e8me<ref name=\"dura6\">{{lien web|url=http://www.lederailleur.fr/general-chantal-blaak-19698/|titre=Le g\u00e9n\u00e9ral pour Chantal Blaak|site=le d\u00e9railleur|consult\u00e9 le=10 septembre 2016}}</ref>.\n\nMi-septembre, elle remporte le [[Championnats d'Europe de cyclisme sur route 2016|championnat d'Europe du contre-la-montre]] devant sa compatriote [[Anna van der Breggen]]<ref>{{lien web|langue=nl|url=http://www.wielerflits.nl/nieuws/208593/europees-kampioene-van-dijk-het-is-geen-olympisch-goud-maar-wel-een-erg-mooi.html|titre=Europees kampioene Van Dijk: \u201cHet is geen olympisch medaille, maar wel erg mooi\u201d|site=wieler flits|consult\u00e9 le=23 octobre 2016}}</ref>. Aux [[championnats du monde de cyclisme sur route|championnats du monde]], apr\u00e8s avoir remport\u00e9 le [[Contre-la-montre par \u00e9quipes f\u00e9minin aux championnats du monde de cyclisme sur route 2016|contre-la-montre par \u00e9quipes]], elle d\u00e9fend ses chances sur le [[Contre-la-montre f\u00e9minin aux championnats du monde de cyclisme sur route 2016|contre-la-montre individuel]]. Elle passe au deuxi\u00e8me pointage interm\u00e9diaire en t\u00eate pour cinq secondes mais faiblit sur la fin du parcours. Elle doit se contenter de la m\u00e9daille d'argent derri\u00e8re [[Amber Neben]]<ref>{{lien web|url=http://www.lederailleur.fr/amber-neben-championne-monde-8-ans-apres-19752/|titre=Amber Neben championne du monde 8 ans apr\u00e8s !|site=le d\u00e9railleur|consult\u00e9 le=15 octobre 2016}}</ref>. Elle dit avoir tout donn\u00e9, mais est tr\u00e8s d\u00e9\u00e7ue par cette m\u00e9daille d'argent<ref>{{lien web|langue=nl|url=http://www.wielerflits.nl/nieuws/213485/teleurstelling-heerst-bij-nederlandse-vrouwen.html|titre=Teleurstelling heerst bij Nederlandse vrouwen|site=Wieler flits|consult\u00e9 le=23 octobre 2016}}</ref>.\n\n==== Championne d'Europe et podium sur les courses \u00e0 \u00e9tapes (2017) ====\n[[Fichier:Women's_road_race_-_Rio_2016_(28449015814).jpg|thumb|Famille et fan club d'Ellen van Dijk \u00e0 Rio]]\n{{article connexe|Saison 2017 de l'\u00e9quipe cycliste f\u00e9minine Sunweb{{!}}Saison 2017 de l'\u00e9quipe Sunweb}}\nEn 2017, elle rejoint l'\u00e9quipe Sunweb. Au [[ Circuit Het Nieuwsblad f\u00e9minin 2017| Circuit Het Nieuwsblad]], elle s'\u00e9chappe avec [[Elisa Longo Borghini]] apr\u00e8s le [[Paterberg]]. Les deux coureuses de t\u00eate comptent jusqu'\u00e0 une minute et demi d'avance. Le [[Molenberg]] permet \u00e0 un nouveau groupe de poursuite de prendre le large. La jonction avec la t\u00eate s'op\u00e8re \u00e0 seize kilom\u00e8tres de l'arriv\u00e9e. \u00c0 sept kilom\u00e8tres de l'arriv\u00e9e, Lucinda Brand pourtant bonne sprinteuse, profitant du surnombre de l'\u00e9quipe Sunweb, attaque. Elle n'est plus revue. Ellen van Dijk est quatri\u00e8me<ref>{{lien web|url=http://www.lederailleur.fr/lucinda-brand-remporte-het-nieuwsblad-20149/|titre=Lucinda Brand remporte le Het Nieuwsblad|site=le d\u00e9railleur|consult\u00e9 le=26 f\u00e9vrier 2017}}</ref>.\n\nAu [[Tour de Drenthe f\u00e9minin 2017|Tour de Drenthe]], Ellen van Dijk fait partie du groupe de t\u00eate \u00e0 la sortie de la deuxi\u00e8me ascension du mont VAM. Il est cependant rapidement repris. Lors de la mont\u00e9e suivante, elle attaque de nouveau, cette fois seule. Elle compte jusque trente secondes d'avance, mais est reprise au kilom\u00e8tre vingt-deux<ref>{{lien web|langue=en|url=http://www.cyclingnews.com/races/ronde-van-drenthe-2017/results/|titre=World champion Dideriksen wins Ronde van Drenthe|site=cycling news|consult\u00e9 le=14 mars 2017}}</ref>. Au [[ Trofeo Alfredo Binda-Comune di Cittiglio 2017| Trofeo Alfredo Binda-Comune di Cittiglio]], elle travaille pour [[Coryn Rivera]] en effectuant une part importante de la poursuite du peloton puis ne lui lan\u00e7ant le sprint ce qui permet \u00e0 l'Am\u00e9ricaine de s'imposer<ref>{{lien web|langue=en|url=http://www.cyclingnews.com/races/trofeo-alfredo-binda-comune-di-cittiglio-2017/results/|titre=Rivera wins Trofeo Alfredo Binda|site=cycling news|consult\u00e9 le=21 mars 2017}}</ref>{{,}}<ref>{{lien web|url=http://www.lederailleur.fr/coryn-rivera-surpuissante-20347/|titre=Coryn Rivera surpuissante !|site=Le d\u00e9railleur|consult\u00e9 le=26 mars 2017}}</ref>. Le mercredi suivant, sur [[\u00c0 travers les Flandres f\u00e9minin 2017|\u00c0 travers les Flandres]], Ellen van Dijk tente de constituer un groupe d'\u00e9chapp\u00e9e sur le [[Tiegemberg]], mais les quatre fuyardes sont rapidement reprises. Au [[Tour des Flandres f\u00e9minin 2017|Tour des Flandres]], elle acc\u00e9l\u00e8re dans le vieux Quaremont, mais ne parvient pas \u00e0 combler l'\u00e9cart avec le groupe de t\u00eate. Gr\u00e2ce \u00e0 son travail, l'\u00e9chapp\u00e9e est reprise sous la flamme rouge. Coryn Rivera s'impose au sprint<ref>{{lien web|langue=en|url=http://www.cyclingnews.com/races/tour-of-flanders-women-2017/results/|titre=Rivera wins Tour of Flanders Women|site=cycling news|consult\u00e9 le=3 avril 2017}}</ref>{{,}}<ref>{{lien web|url=http://www.lederailleur.fr/coryn-rivera-remporte-ronde-20471/|titre=Coryn Rivera remporte le Ronde|site=Le d\u00e9railleur|consult\u00e9 le=3 avril 2017}}</ref>.\n\n\u00c0 l'[[Healthy Ageing Tour 2017|Healthy Ageing Tour]], comme l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente, Ellen van Dijk domine largement le contre-la-montre individuel de l'\u00e9preuve. Elle prend ainsi une option sur la victoire finale avec vingt-sept secondes d'avance sur [[Anna van der Breggen]]<ref name=\"etape1a\">{{lien web|url=http://www.velo101.com/feminines/article/healthy-ageing-tour-ellen-van-dijk-comme-prevu--16791|titre=Healthy Ageing Tour # 1. Favorite de l'\u00e9preuve, Ellen Van Dijk est leader apr\u00e8s sa victoire lors du CLM matinal. Amy Pieters a remport\u00e9 l'\u00e9tape en ligne|site=v\u00e9lo 101|consult\u00e9 le=9 avril 2017}}</ref>. Elle s'impose finalement sur l'\u00e9preuve. \u00c0 [[Li\u00e8ge-Bastogne-Li\u00e8ge f\u00e9minin 2017|Li\u00e8ge-Bastogne-Li\u00e8ge]], [[Elizabeth Deignan]], [[Katarzyna Niewiadoma]] et [[Anna van der Breggen]] partent dans la R\u00f4che aux Faucons. Ellen van Dijk fait partie du groupe de poursuite derri\u00e8re les trois \u00e9chapp\u00e9es. Elle r\u00e8gle le groupe au sprint et est donc quatri\u00e8me<ref>{{lien web|langue=en|url=http://www.cyclingnews.com/races/liege-bastogne-liege-femmes-2017/results/|titre=Van der Breggen wins the first ever Liege-Bastogne-Liege Femmes|site=cycling news|consult\u00e9 le=25 avril 2017}}</ref>{{,}}<ref>{{lien web|url=http://www.velo101.com/feminines/article/liegebastogneliege-van-der-breggen-dans-lhistoire--16926|titre=Li\u00e8ge-Bastogne-Li\u00e8ge. Anna Van Der Breggen signe le tripl\u00e9 Amstel-Fl\u00e8che-Li\u00e8ge en remportant cette 1\u00e8re \u00e9dition femmes devant Deignan et Niewiadoma.|site=v\u00e9lo 101|consult\u00e9 le=25 avril 2017}}</ref>.\n\nElle est deuxi\u00e8me de [[Gooik-Geraardsbergen-Gooik 2017 |Gooik-Geraardsbergen-Gooik]]<ref>{{lien web|url=http://www.velo101.com/feminines/article/gooikgeraardsbergengooik-vos-en-force--17217|titre=Gooik-Geraardsbergen-Gooik \u2014 Vos en force|site=v\u00e9lo 101|consult\u00e9 le=4 juin 2017}}</ref>. Ellen van Dijk court au [[Tour de Thuringe f\u00e9minin 2017|Tour de Thuringe]] avec la s\u00e9lection nationale n\u00e9erlandaise. Elle est seulement cinqui\u00e8me du prologue<ref>{{lien web|url=http://www.velo101.com/feminines/article/tour-de-thuringe-brennauer-au-rendezvous--17596|titre=Tour de Thuringe \u2014 Brennauer au rendez-vous|site=v\u00e9lo 101|consult\u00e9 le=22 juillet 2017}}</ref>{{,}}<ref>{{lien web|langue=de|url=https://www.radsport-news.com/sport/sportnews_104866.htm|titre=Brennauer holt sich in Gera das erste Gelbe Trikot|site=Radsport-news|consult\u00e9 le=29 juillet 2017}}</ref>. Elle est ensuite deuxi\u00e8me pour une seconde derri\u00e8re [[Lauren Stephens]] de la quatri\u00e8me \u00e9tape qui est un contre-la-montre. Elle remonte ainsi \u00e0 la deuxi\u00e8me place du classement g\u00e9n\u00e9ral derri\u00e8re [[Lisa Brennauer]]<ref>{{lien web|url=http://www.velo101.com/feminines/article/tour-de-thuringe-lisa-brennauer-repasse--17634|titre=Tour de Thuringe \u2014 Lisa Brennauer repasse|site=v\u00e9lo 101|consult\u00e9 le=23 juillet 2017}}</ref>{{,}}<ref>{{lien web|langue=de|url=https://www.radsport-news.com/sport/sportnews_104942.htm|titre=Brennauer holt sich Gelb zur\u00fcck, Stephens gewinnt Zeitfahren|site=Radsport-News|consult\u00e9 le=30 juillet 2017}}</ref>. Elle est deuxi\u00e8me le lendemain du sprint et prend ainsi quelques secondes de bonifications. Elle conclut ce Tour de Thuringe \u00e0 la deuxi\u00e8me place<ref>{{lien web|url=http://www.velo101.com/feminines/article/tour-de-thuringe-brennauer-enfin-vainqueur--17653|titre=Tour de Thuringe \u2014 Brennauer enfin vainqueur|site=v\u00e9lo 101|consult\u00e9 le=23 juillet 2017}}</ref>{{,}}<ref>{{lien web|langue=de|url=https://www.radsport-news.com/sport/sportnews_104980.htm|titre=Brennauer feiert ersten Gesamtsieg, Schneider holt Schlussetappe|site=Radsport-News|consult\u00e9 le=30 juillet 2017}}</ref>.\n\nEllen van Dijk conserve facilement son titre de [[Contre-la-montre f\u00e9minin aux championnats d'Europe de cyclisme sur route 2017|championne d'Europe du contre-la-montre]]. Au [[Tour de Norv\u00e8ge f\u00e9minin 2017|Tour de Norv\u00e8ge]], Ellen van Dijk remporte le prologue. Juliette Labous est sixi\u00e8me. Ellen van Dijk perd le lendemain le maillot jaune au profit de [[Jolien D'Hoore]]. La N\u00e9erlandaise est troisi\u00e8me du sprint de la deuxi\u00e8me \u00e9tape<ref>{{lien web|url=http://www.lederailleur.fr/championnes-deurope-rendez-21267/|titre=Les championnes d\u2019Europe au rendez-vous !|site=le d\u00e9railleur|consult\u00e9 le=18 ao\u00fbt 2017}}</ref>. Sur la derni\u00e8re \u00e9tape, Derri\u00e8re, Ellen van Dijk joue son va-tout \u00e0 quelques kilom\u00e8tres de l'arriv\u00e9e. Elle est cependant reprise. Elle lance le sprint de loin, elle est cependant pass\u00e9e par [[Megan Guarnier]] dans les derniers m\u00e8tres. Elle est donc deuxi\u00e8me de l'\u00e9tape. Au classement g\u00e9n\u00e9ral, elle prend la troisi\u00e8me place<ref>{{lien web|url=http://www.lederailleur.fr/guarnier-a-conclusion-vos-sacree-21289/|titre=Guarnier \u00e0 la conclusion, Vos sacr\u00e9e|site=le d\u00e9railleur|consult\u00e9 le=21 ao\u00fbt 2017}}</ref>.\n[[Fichier:2017 Boels Ladies Tour 4e etappe 39.jpg|thumb|Ellen van Dijk au Boels Ladies Tour]]\nAu [[Boels Ladies Tour 2017|Boels Ladies Tour]], Ellen van Dijk est deuxi\u00e8me du prologue, cinq secondes derri\u00e8re Annemiek van Vleuten. Elle se classe cinqui\u00e8me de la deuxi\u00e8me \u00e9tape au sprint. Sur le contre-la-montre de la troisi\u00e8me \u00e9tape, elle est une nouvelle fois deuxi\u00e8me derri\u00e8re Annemiek van Vleuten, cette fois pour quatre secondes<ref>{{lien web|url=http://www.lederailleur.fr/annemiek-van-vleuten-a-nouveau-21354/|titre=Annemiek van Vleuten \u00e0 nouveau !|site=le d\u00e9railleur|consult\u00e9 le={{1er}} septembre 2017}}</ref>{{,}}<ref>{{lien web|url=http://www.velo101.com/feminines/article/boels-ladies-tour-van-vleuten-bis--18070|titre=Boels Ladies Tour \u2014 Van Vleuten bis|site=v\u00e9lo 101|consult\u00e9 le={{1er}} septembre 2017}}</ref>. La cinqui\u00e8me \u00e9tape est vallonn\u00e9e. Ellen van Dijk ne peut suivre Annemiek van Vleuten et Anna van der Breggen et r\u00e9trograde \u00e0 la troisi\u00e8me place du classement g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 l'issue de l'\u00e9tape<ref>{{lien web|url=http://www.velo101.com/feminines/article/boels-ladies-tour-avv-et-vdb-font-le-menage--18097|titre=Boels Ladies Tour \u2014 AVV et VDB font le m\u00e9nage|site=v\u00e9lo 101|consult\u00e9 le=3 septembre 2017}}</ref>. Ellen van Dijk est finalement troisi\u00e8me du classement g\u00e9n\u00e9ral.\n\nAux [[Contre-la-montre par \u00e9quipes f\u00e9minin aux championnats du monde de cyclisme sur route 2017|championnats du monde du contre-la-montre par \u00e9quipes]], elle fait partie de la composition de la formation Sunweb qui remporte le titre. Sur le [[Contre-la-montre f\u00e9minin aux championnats du monde de cyclisme sur route 2017|contre-la-montre individuel]], Ellen van Dijk prend la cinqui\u00e8me place.\n\n==== 2018 ====\n{{article connexe|Saison 2018 de l'\u00e9quipe cycliste f\u00e9minine Sunweb{{!}}Saison 2018 de l'\u00e9quipe Sunweb}}\n\u00c0 l'[[Omloop van het Hageland 2018|Omloop van het Hageland]], dans le dernier passage sur le Roeselberg, Ellen van Dijk acc\u00e9l\u00e8re. Elle r\u00e9ussit \u00e0 rester seule \u00e0 l'avant jusqu'au bout<ref>{{lien web|url=http://www.velo101.com/feminines/article/het-hageland-van-dijk-en-costaude--19099|titre=Het Hageland \u2014 Van Dijk en costaude|site=v\u00e9lo 101|consult\u00e9 le=27 f\u00e9vrier 2018}}</ref>. La semaine suivante, aux [[Strade Bianche f\u00e9minines 2018|Strade Bianche]], dans le cinqui\u00e8me secteur pav\u00e9s, le plus long, Ellen van Dijk suit l'attaque de [[Alena Amialiusik]]  avec [[Chantal Blaak]]. Leur avance monte \u00e0 quarante secondes \u00e0 trente-quatre kilom\u00e8tres de l'arriv\u00e9e. Elles sont finalement revues par le reste du peloton dans le secteur pav\u00e9 num\u00e9ro six. Ellen van Dijk est finalement neuvi\u00e8me<ref>{{lien web|url=http://www.velo101.com/feminines/article/strade-bianche-van-der-breggen-et-les-elements--19131|titre=Strade Bianche \u2014 Van Der Breggen et les \u00e9l\u00e9ments|site=v\u00e9lo 101|consult\u00e9 le=4 mars 2018}}</ref>{{,}}<ref>{{lien web|langue=en|url=http://www.cyclingnews.com/races/strade-bianche-women-2018/results/|titre=Anna van der Breggen wins Strade Bianche in heroic solo|site=cycling news|consult\u00e9 le=4 mars 2018}}</ref>.\n[[Fichier:20180925 UCI Road World Championships Innsbruck Women Elite ITT Ellen van Dijk 850 8838.jpg|thumb|Ellen van Dijk est troisi\u00e8me du contre-la-montre]]\nSur [[\u00c0 travers les Flandres f\u00e9minin 2018|\u00c0 travers les Flandres]], dans la c\u00f4te du Trieu, les favorites acc\u00e9l\u00e8rent. On retrouve ainsi devant sept coureuses dont  Floortje Mackaij et Ellen van Dijk. Dans le dernier secteur pav\u00e9, le Herlegemstraat, Ellen van Dijk attaque. Elle utilise ses capacit\u00e9s en contre-la-montre pour aller s'imposer seule. Derri\u00e8re, Amy Pieters r\u00e8gle le peloton devant Floortje Maackaij<ref>{{lien web|url=http://www.velo101.com/feminines/article/a-travers-les-flandres-van-dijk-a-sa-maniere--19284|titre=A Travers les Flandres \u2014 Van Dijk \u00e0 sa mani\u00e8re|site=v\u00e9lo 101|consult\u00e9 le=30 mars 2018}}</ref>{{,}}<ref>{{lien web|langue=en|url=http://www.cyclingnews.com/races/dwars-door-vlaanderen-women-2018/results/|titre=Van Dijk wins Dwars door Vlaanderen|site=Cycling news|consult\u00e9 le=31 mars 2018}}</ref>. Ellen van Dijk arrive sur le [[Tour des Flandres f\u00e9minin 2018|Tour des Flandres]] avec le statut de favorite. Elle est pr\u00e9sente \u00e0 l'avant dans la mont\u00e9e du [[mur de Grammont]]. Au sommet du Kruisberg, onze favorites se trouvent \u00e0 l'avant dont Ellen van Dijk. Juste apr\u00e8s, \u00e0 vingt-cinq kilom\u00e8tres de l'arriv\u00e9e, Katarzyna Niewiadoma lance une escarmouche, mais c'est Anna van der Breggen qui part. Ellen van Dijk tente de la suivre, mais ne parvient pas \u00e0 la reprendre. Elle se classe finalement septi\u00e8me<ref>{{lien web|url=http://www.velo101.com/feminines/article/tour-des-flandres-van-der-breggen-est-seule--19312|titre=Tour des Flandres \u2014 Van Der Breggen est seule|site=v\u00e9lo 101|consult\u00e9 le=4 avril 2018}}</ref>{{,}}<ref>{{lien web|langue=en|url=http://www.cyclingnews.com/races/tour-of-flanders-women-2018/results/|titre=Van der Breggen storms to Tour of Flanders victory|site=cycling news|consult\u00e9 le=5 avril 2018}}</ref>. \u00c0 [[Li\u00e8ge-Bastogne-Li\u00e8ge f\u00e9minin 2018|Li\u00e8ge-Bastogne-Li\u00e8ge]], Ellen van Dijk parvient \u00e0 se maintenir dans un groupe \u00e0 l'avant de la course. Elle r\u00e8gle ce groupe et prend ainsi la cinqui\u00e8me place<ref>{{lien web|url=http://www.velo101.com/feminines/article/liegebastogneliege-anna-linvincible--19465|titre=Li\u00e8ge-Bastogne-Li\u00e8ge \u2014 Anna l'invincible|site=v\u00e9lo 101|consult\u00e9 le=23 avril 2018}}</ref>.\n\nAu [[Tour de Thuringe f\u00e9minin 2018|Tour de Thuringe]], elle est deuxi\u00e8me de la quatri\u00e8me \u00e9tape. Le lendemain, alors que sa co\u00e9quipi\u00e8re et maillot jaune [[Coryn Rivera]] est \u00e0 l'avant, elle attend la mont\u00e9e finale pour produire son effort. Elle est de nouveau deuxi\u00e8me et alors \u00e0 deux secondes de la leader du classement g\u00e9n\u00e9ral [[Lisa Brennauer]]. Elle perd cinq secondes le lendemain. Le contre-la-montre final est d\u00e9cisif. Ellen van Dijk s'impose mais pour seulement deux secondes. Elle est donc deuxi\u00e8me du classement g\u00e9n\u00e9ral final<ref>{{lien web|url=http://www.velo101.com/feminines/article/tour-de-thuringe-brennauer-resiste-a-van-dijk--19712|titre=Tour de Thuringe \u2014 Brennauer r\u00e9siste \u00e0 Van Dijk|site=v\u00e9lo 101|consult\u00e9 le=5 juin 2018}}</ref>. Au [[Tour d'Italie f\u00e9minin 2018|Tour d'Italie]], la formation Sunweb remporte le contre-la-montre par \u00e9quipes inaugural. Ellen van Dijk endosse le maillot rose<ref>{{lien web|url=https://www.velo101.com/feminines/article/giro-rosa-la-sunweb-et-la-mts-en-mode-tgv--19931|titre=Giro Rosa \u2014 La Sunweb et la MTS en mode TGV|site=v\u00e9lo 101|consult\u00e9 le=7 juillet 2018}}</ref>{{,}}<ref>{{lien web|langue=en|url=http://www.cyclingnews.com/races/giro-ditalia-internazionale-femminile-2018/stage-1/results/|titre=Giro Rosa: Team Sunweb win opening team time trial|site=cycling news|consult\u00e9 le=7 juillet 2018}}</ref>. Au [[Contre-la-montre f\u00e9minin aux championnats d'Europe de cyclisme sur route 2018|championnat d'Europe du contre-la-montre]], Ellen van Dijk conserve son titre pour deux secondes face \u00e0 sa compatriote Anna van der Breggen<ref>{{lien web|url=https://www.velo101.com/feminines/article/van-dijk-imprenable-en-europe-sur-le-clm--20144|titre=Van Dijk imprenable en Europe sur le CLM|site=v\u00e9lo 101|consult\u00e9 le=11 ao\u00fbt 2018}}</ref>{{,}}<ref>{{lien web|langue=en|url=http://www.cyclingnews.com/races/uec-road-european-championship-2018/elite-women-time-trial/results/|titre=Ellen van Dijk wins European Championships women's time trial|site=cycling news|consult\u00e9 le=11 ao\u00fbt 2018}}</ref>.\n[[Fichier:20180925_UCI_Road_World_Championships_Innsbruck_Women_Elite_ITT_Award_Ceremony_850_9427.jpg|thumb|Ellen van Dijk sur le podium des championnats du monde]]\nAu [[Boels Ladies Tour 2018|Boels Ladies Tour]], Ellen van Dijk se classe troisi\u00e8me du prologue. Sur le contre-la-montre individuel, Ellen van Dijk est deuxi\u00e8me derri\u00e8re Annemiek van Vleuten<ref>{{lien web|url=https://www.velo101.com/feminines/article/boels-ladies-tour-avv-sans-contestation--20295|titre=Boels Ladies Tour \u2014 AVV sans contestation|site=v\u00e9lo 101|consult\u00e9 le=4 septembre 2018}}</ref>. Finalement, Ellen van Dijk est deuxi\u00e8me du classement g\u00e9n\u00e9ral. \u00c0 [[La Madrid Challenge by La Vuelta 2018|La Madrid Challenge by La Vuelta]], Sunweb remporte le contre-la-montre par \u00e9quipes<ref>{{lien web|url=https://www.velo101.com/feminines/article/madrid-challenge-la-sunweb-comme-prevu--20396|titre=Madrid Challenge \u2014 La Sunweb comme pr\u00e9vu|site=v\u00e9lo 101|consult\u00e9 le={{1er}} novembre 2018}}</ref>{{,}}<ref>{{lien web|langue=en|url=http://www.cyclingnews.com/races/madrid-challenge-by-la-vuelta-2018/stage-1/results/|titre=Sunweb dominate Madrid Challenge team time trial|site=cycling news|consult\u00e9 le={{1er}} novembre 2018}}</ref>. Sur la course en ligne, un groupe de dix-neuf \u00e9chapp\u00e9e dont Ellen van Dijk anime l'\u00e9preuve. La N\u00e9erlandaise engrange les bonifications. Elle est sixi\u00e8me du classement de l'\u00e9tape mais remporte le classement g\u00e9n\u00e9ral devant Coryn Rivera<ref>{{lien web|langue=en|url=http://www.cyclingnews.com/races/madrid-challenge-by-la-vuelta-2018/stage-2/results/|titre=Bronzini wins Madrid Challenge stage|site=cycling news|consult\u00e9 le={{1er}} novembre 2018}}</ref>.\n\nSur le [[Contre-la-montre f\u00e9minin aux championnats du monde de cyclisme sur route 2018|contre-la-montre individuel des championnats du monde]], elle est rapide dans la partie plate, mais perd du temps face \u00e0 Anna van der Breggen dans la partie en c\u00f4te. Annemiek van Vleuten venant prendre la premi\u00e8re place, Ellen van Dijk est donc troisi\u00e8me. Sur la [[Course en ligne f\u00e9minine aux championnats du monde de cyclisme sur route 2018|course en ligne]], dans la premi\u00e8re ascension, Ellen van Dijk sort avec trois autres coureuses dans la descente. Elles sont les premi\u00e8res \u00e0 passer la ligne d'arriv\u00e9e avec trente secondes d'avance sur le peloton. Au sommet de la premi\u00e8re ascension de la c\u00f4te d'Igls, un nouveau regroupement s'op\u00e8re. [[Coryn Rivera]] attaque alors et, gr\u00e2ce \u00e0 une descente rapide, obtient trente secondes d'avance. \u00c0 cinquante kilom\u00e8tres de l'arriv\u00e9e, elle est rejointe par Ellen van Dijk et cinq autres coureuses. Lors de l'ascension suivante, Ellen van Dijk est distanc\u00e9e. Elle est soixanti\u00e8me de la course<ref>{{lien web|url=https://www.velo101.com/feminines/article/mondiaux-route-innsbruck-anna-van-der-breggen-enfin-sacree--20449|titre=Mondiaux Route Innsbruck \u2014 Anna Van der Breggen enfin sacr\u00e9e|site=v\u00e9lo 101|consult\u00e9 le=2 octobre 2018}}</ref>{{,}}<ref>{{lien web|langue=en|url=http://www.cyclingnews.com/races/uci-road-world-championships-2018/womens-elite-road-race/results/|titre=Anna van der Breggen solos to world championship title|site=cycling news|consult\u00e9 le=2 octobre 2018}}</ref>{{,}}<ref>{{lien web|langue=en|url=https://www.cyclingweekly.com/news/racing/van-der-breggen-wins-world-championship-road-race-staggering-attack-innsbruck-395910|titre=Van der Breggen wins World Championship road race with staggering attack in Innsbruck|site=cycling weekly|consult\u00e9 le=14 octobre 2018}}</ref>.\n\n==== 2019 ====\n[[Fichier:2019 Amstel Gold Race 035.jpg|thumb|\u00c0 l'Amstel Gold Race 2019]]\n{{article d\u00e9taill\u00e9|Saison 2019 de l'\u00e9quipe cycliste f\u00e9minine Trek-Segafredo}}\n[[Fichier:Aankomst Ellen Van Dijk in Waregem, Dwars door Vlaanderen voor Dames 2019 - fotograaf Lieven De Cock.jpg|vignette|Ellen Van Dijk gagne [[\u00c0 travers les Flandres]] pour Dames en 2019.]]\nAu [[Drentse 8 van Westerveld 2019|Drentse 8]], elle attaque \u00e0 tour de r\u00f4le avec Audrey Cordon, mais c'est cette derni\u00e8re qui obtient la victoire<ref>{{lien web|langue=en|url=http://www.cyclingnews.com/races/drentse-acht-van-westerveld-2019/results/|titre=Cordon Ragot wins Drentse Acht van Westerveld|site=cycling news|consult\u00e9 le=15 mars 2019}}</ref>. Au [[Tour de Drenthe f\u00e9minin 2019|Tour de Drenthe]], la Boels Dolmans acc\u00e9l\u00e8re le rythme dans le dernier secteur gravier. Ellen van Dijk attaque \u00e0 sa sortie. Apr\u00e8s un moment de flottement, Blaak part avec [[Marta Bastianelli]] dans la roue. La coop\u00e9ration n'est pas optimale, mais elles finissent par reprendre Ellen van Dijk. Cette derni\u00e8re est troisi\u00e8me du sprint<ref name=\"cnronde\">{{lien web|langue=en|url=http://www.cyclingnews.com/races/ronde-van-drenthe-2019/results/|titre=Bastianelli wins Ronde van Drenthe|site=cycling news|consult\u00e9 le=18 mars 2019}}</ref>. Sur [[\u00c0 travers les Flandres f\u00e9minin 2019|\u00c0 travers les Flandres]], \u00e0 quinze kilom\u00e8tres de l'arriv\u00e9e, Ellen van Dijk sort du groupe de t\u00eate et n'est plus reprise<ref>{{lien web|langue=en|url=http://www.cyclingnews.com/races/dwars-door-vlaanderen-women-2019/results/|titre=Dwars door Vlaanderen: Van Dijk wins women's race|site=cycling news|consult\u00e9 le=3 avril 2019}}</ref>. Au [[Tour des Flandres f\u00e9minin 2019|Tour des Flandres]], Ellen van Dijk est mal plac\u00e9e au pied du vieux Quaremont. Elle se retrouve dans un second groupe de chasse derri\u00e8re celui de [[Marta Bastianelli]]. Finalement, elle est cinqui\u00e8me<ref>{{lien web|langue=en|url=http://www.cyclingnews.com/races/tour-of-flanders-women-2019/results/|titre=Bastianelli wins women's Tour of Flanders|site=cycling news|consult\u00e9 le=7 avril 2019}}</ref>.\n\n\u00c0 l'[[Healthy Ageing Tour 2019|Healthy Ageing Tour]], elle gagne le contre-la-montre individuel. Elle termine l'\u00e9preuve \u00e0 la deuxi\u00e8me place. Elle participe au [[Tour de Thuringe f\u00e9minin 2019|Tour de Thuringe]] avec l'\u00e9quipe nationale des Pays-Bas. Elle remporte le contre-la-montre de la cinqui\u00e8me \u00e9tape avec vingt-et-une secondes d'avance<ref>{{lien web|langue=de|url=https://www.radsport-news.com/sport/sportnews_115369.htm|titre=Hammes behauptet auch im Zeitfahren ihr Gelbes Trikot|site=radsport|consult\u00e9 le=3 juin 2019}}</ref>. Au championnat des Pays-Bas du contre-la-montre, Ellen van Dijk est deuxi\u00e8me derri\u00e8re Annemiek van Vleuten. En ao\u00fbt, elle conserve facilement son titre de [[Contre-la-montre f\u00e9minin aux championnats d'Europe de cyclisme sur route 2019|championne d'Europe du contre-la-montre]]. Elle fait partie de la composition de la formation qui remporte le [[Contre-la-montre par \u00e9quipes de l'Open de Su\u00e8de V\u00e5rg\u00e5rda 2019|contre-la-montre par \u00e9quipes de l'Open de Su\u00e8de V\u00e5rg\u00e5rda]].\n\nAu [[Boels Ladies Tour 2019|Boels Ladies Tour]], Ellen van Dijk sort de route lors du prologue annihilant ses chances de victoire. Sur la quatri\u00e8me \u00e9tape, Ellen van Dijk est victime d'une nouvelle chute. Elle se brise le pelvis et l'hum\u00e9rus. Sa saison est termin\u00e9e<ref>{{lien web|langue=en|url=https://www.cyclingnews.com/news/van-dijk-to-undergo-surgery-after-fracturing-arm-and-pelvis-in-boels-ladies-tour-crash/|titre=Van Dijk to undergo surgery after fracturing arm and pelvis in Boels Ladies Tour crash|site=cycling news|consult\u00e9 le=9 septembre 2019}}</ref>.\n\n==== 2020 ====\n{{article d\u00e9taill\u00e9|Saison 2020 de l'\u00e9quipe cycliste f\u00e9minine Trek-Segafredo}}\nAu [[Circuit Het Nieuwsblad f\u00e9minin 2020|Circuit Het Nieuwsblad]], Ellen van Dijk fait partie du groupe de poursuite derri\u00e8re Annemiek van Vleuten qui part dans le [[Bosberg]]. \u00c0 douze kilom\u00e8tre de la ligne, Van Dijk attaque. Reprise, elle est cinqui\u00e8me de la course<ref>{{lien web|langue=en|url=https://www.cyclingnews.com/races/omloop-het-nieuwsblad-elite-women-2020/elite-women/results/|titre=Annemiek van Vleuten wins women's Omloop Het Nieuwsblad|site=cycling news|consult\u00e9 le={{1er}} mars 2020}}</ref>.\n\nElle est deuxi\u00e8me du [[Contre-la-montre f\u00e9minin aux championnats d'Europe de cyclisme sur route 2020|championnat d'Europe du contre-la-montre]], trente-et-une secondes derri\u00e8re Anna van der Breggen<ref>{{lien web|langue=en|url=https://www.cyclingnews.com/races/uec-road-european-championships-2020/elite-women-individual-time-trial/results/|titre=European Championships: Anna van der Breggen wins elite women's time trial title|site=cycling news|consult\u00e9 le=26 ao\u00fbt 2020}}</ref>. Au [[Tour d'Italie f\u00e9minin 2020|Tour d'Italie]], elle fait partie de l'\u00e9chapp\u00e9e durant l'ultime \u00e9tape. Elle se classe cinqui\u00e8me de l'\u00e9tape<ref>{{lien web|langue=en|url=https://www.cyclingnews.com/races/giro-d-italia-internazionale-femminile-2020/stage-9/results/|titre=Anna Van der Breggen wins the Giro Rosa|site=cycling news|consult\u00e9 le=26 septembre 2020}}</ref>. Lors des [[Championnats du monde de cyclisme sur route 2020|championnats du monde]], Ellen van Dijk est troisi\u00e8me du [[Contre-la-montre f\u00e9minin aux championnats du monde de cyclisme sur route 2020|contre-la-montre]] trente-et-une secondes derri\u00e8re Anna van der Breggen<ref>{{lien web|langue=en|url=https://www.cyclingnews.com/races/uci-road-world-championships-2020/elite-women-time-trial/results/|titre=Van der Breggen wins time trial title at Imola World Championships|site=cycling news|consult\u00e9 le=25 septembre 2020}}</ref>.\n\nSur [[Li\u00e8ge-Bastogne-Li\u00e8ge f\u00e9minin 2020|Li\u00e8ge-Bastogne-Li\u00e8ge]], un groupe de huit favorites, dont Elizabeth Deignan et Ellen van Dijk sort peu avant la c\u00f4te de la Vecqu\u00e9e. Ce groupe obtient rapidement une minute d'avance et arrive au pied de la Redoute avec une minute trente d'\u00e9cart. Elizabeth Deignan y attaque. Elle prend trente secondes au sommet sur ses poursuivantes. Elizabeth Deignan compte une minute d'avance \u00e0 vingt kilom\u00e8tres de l'arriv\u00e9e. Derri\u00e8re Ellen van Dijk couvre les attaques. Sur la Roche aux Faucons, Grace Brown part seule et part en chasse sur Elizabeth Deignan. Derri\u00e8re, Ellen van Dijk anticipe le sprint et prend la troisi\u00e8me place<ref>{{lien web|langue=en|url=https://www.cyclingnews.com/races/liege-bastogne-liege-femmes-2020/elite-women/results/|titre=Lizzie Deignan wins Li\u00e8ge-Bastogne-Li\u00e8ge Femmes|site=cycling news|consult\u00e9 le=4 octobre 2020}}</ref>. Lors de [[Gand-Wevelgem f\u00e9minin 2020|Gand-Wevelgem]], elle passe le mont Kemmel avec les favorites et travaille pour Lizzie Deignan. Elle est huiti\u00e8me des [[Trois Jours de La Panne f\u00e9minin 2020|Trois Jours de La Panne]]<ref>{{lien web|langue=en|url=https://www.cyclingnews.com/races/driedaagse-brugge-de-panne-women-2020/elite-women/results/|titre=Wiebes declared winner of women's Driedaagse Brugge-De Panne|site=cycling news|consult\u00e9 le=20 octobre 2020}}</ref>.\nEn novembre 2020, elle prolonge chez Trek-Segafredo jusqu'en 2022<ref>{{lien web|url=https://racing.trekbikes.com/stories/trek-segafredo-women/trek-segafredo-women-finalizes-2021-team|titre=Trek-Segafredo Women finalizes 2021 Team|site=racing.trekbikes.com|consult\u00e9 le=5 novembre 2020}}</ref>.\n\n==== Championne du monde du contre-la-montre (2021) ====\n[[Fichier:2021_UCI_Road_World_Championships_\u2013_Women's_time_trial_(winner).jpg|thumb|Ellen van Dijk avec le maillot de championne du monde du contre-la-montre]]\n{{article d\u00e9taill\u00e9|Saison 2021 de l'\u00e9quipe cycliste f\u00e9minine Trek-Segafredo}}\n\u00c0 l'[[Healthy Ageing Tour 2021|Healthy Ageing Tour]], Ellen van Dijk s'impose sur le contre-la-montre<ref>{{lien web|langue=en|url=https://www.cyclingnews.com/races/healthy-ageing-tour-2021/stage-2/results/|titre=Healthy Ageing Tour: Ellen van Dijk wins time trial|site=cycling news|consult\u00e9 le=13 mars 2021}}</ref>. Elle s'impose au classement g\u00e9n\u00e9ral<ref>{{lien web|langue=en|url=https://www.cyclingnews.com/races/healthy-ageing-tour-2021/stage-3/results/|titre=Ellen van Dijk wins Healthy Ageing Tour|site=cycling news|consult\u00e9 le=13 mars 2021}}</ref>. Au [[Tour de Belgique f\u00e9minin 2021|Tour de Belgique]], Ellen van Dijk remporte le prologue dans des conditions m\u00e9t\u00e9os difficiles<ref>{{lien web|langue=en|url=https://www.cyclingnews.com/races/lotto-belgium-tour-2021/prologue/results/|titre=Lotto Belgium Tour: Ellen van Dijk wins prologue in Chimay|site=cycling news|consult\u00e9 le=26 juin 2021}}</ref>. Le lendemain, Lorena Wiebes devient la nouvelle leader. Sur la deuxi\u00e8me \u00e9tape, dans le second tour, [[Rotem Gafinovitz ]] attaque dans le Steenhoutberg. Dans le tour suivant, elle est rejointe par un trio de favorites dont Ellen van Dijk, qui est cependant victime d'une crevaison. Elle finit dans le groupe de t\u00eate \u00e0 la quatri\u00e8me place<ref>{{lien web|langue=en|url=https://www.cyclingnews.com/races/lotto-belgium-tour-2021/stage-2/results/|titre=Lotto Belgium Tour: Alena Amialiusik uses late attack to win stage 2|site=cycling news|consult\u00e9 le=27 juin 2021}}</ref>. Elle prend la troisi\u00e8me place en haut du [[mur de Grammont]] et conclut ainsi l'\u00e9preuve \u00e0 la deuxi\u00e8me place derri\u00e8re [[Lotte Kopecky]]<ref>{{lien web|langue=en|url=https://www.cyclingnews.com/races/lotto-belgium-tour-2021/stage-3/results/|titre=Lotto Belgium Tour: Kopecky takes final stage and GC title|site=cycling news|consult\u00e9 le=27 juin 2021}}</ref>. Elle est \u00e9galement meilleure grimpeuse.\n\nAu [[Simac Ladies Tour 2021|Simac Ladies Tour]], Ellen van Dijk est deuxi\u00e8me du prologue<ref>{{lien web|langue=en|url=https://www.cyclingnews.com/races/simac-ladies-tour-2021/prologue/results/|titre=Simac Ladies Tour: Marianne Vos wins prologue|site=cycling news|consult\u00e9 le=27 ao\u00fbt 2021}}</ref>. Elle est ensuite deuxi\u00e8me du contre-la-montre, dix-huit secondes derri\u00e8re [[Marlen Reusser]]<ref>{{lien web|langue=en|url=https://www.cyclingnews.com/races/simac-ladies-tour-2021/stage-2/results/|titre=Simac Ladies Tour: Marlen Reusser wins stage 2 time trial and takes overall lead|site=cycling news|consult\u00e9 le=27 ao\u00fbt 2021}}</ref>. Elle est alors deuxi\u00e8me du classement g\u00e9n\u00e9ral. Le lendemain, une chute a lieu dans le final, Van Dijk n'est pas dans le petit groupe de t\u00eate et perd du temps face \u00e0 Chantal Blaak<ref>{{lien web|langue=en|url=https://www.cyclingnews.com/races/simac-ladies-tour-2021/stage-3/results/|titre=Simac Ladies Tour: Lonneke Uneken wins stage 3|site=cycling news|consult\u00e9 le=7 septembre 2021}}</ref>. Elle termine la course \u00e0 la troisi\u00e8me place.\n\nAux [[Contre-la-montre f\u00e9minin aux championnats d'Europe de cyclisme sur route 2021|championnats d'Europe du contre-la-montre]], Ellen van Dijk prend la m\u00e9daille d'argent derri\u00e8re Marlen Reusser<ref>{{lien web|langue=en|url=https://www.cyclingnews.com/races/uec-road-european-championships-2021/elite-women-itt/results/|titre=European Championships: Marlen Reusser wins women's time trial|site=cycling news|consult\u00e9 le=11 septembre 2021}}</ref>. Sur la [[Course en ligne f\u00e9minine aux championnats d'Europe de cyclisme sur route 2021|course en ligne]], \u00e0 soixante-cinq kilom\u00e8tres de l'arriv\u00e9e, un groupe de quatre sort. Il s'agit de : Ellen van Dijk, [[Aude Biannic]], [[Soraya Paladin]] et [[Romy Kasper]]. Au bout de dix kilom\u00e8tres, elles ont une minute d'avance. Biannic puis Kasper sont distanc\u00e9es. Dans la ville, Ellen van Dijk attaque Soraya Paladin. Celle-ci revient n\u00e9anmoins. La N\u00e9erlandaise poursuit son effort dans la mont\u00e9e et se retrouve seule \u00e0 vingt-trois kilom\u00e8tres du but. Elle n'est plus reprise<ref>{{lien web|langue=en|url=https://www.cyclingnews.com/races/uec-road-european-championships-2021/elite-women-road-race/results/|titre=Van Dijk solos to women's European Championship title|site=cycling news|consult\u00e9 le=11 septembre 2021}}</ref>.\n\nAux championnats du monde, Ellen van Dijk s'impose sur le [[Contre-la-montre f\u00e9minin aux championnats du monde de cyclisme sur route 2021|contre-la-montre]]<ref>{{lien web|langue=en|url=https://www.cyclingnews.com/races/uci-road-world-championships-2021/women-elite-individual-time-trial/results/|titre=Ellen van Dijk wins elite women's time trial title at Flanders World Championships|site=cycling news|consult\u00e9 le=20 septembre 2021}}</ref>. Elle se montre \u00e9galement active sur la [[Course en ligne f\u00e9minine aux championnats du monde de cyclisme sur route 2021|course en ligne]]<ref>{{lien web|langue=en|url=https://www.cyclingnews.com/races/uci-road-world-championships-2021/women-elite-road-race/results/|titre=Elisa Balsamo wins elite women's world title at Flanders World Championships|site=cycling news|consult\u00e9 le=30 septembre 2021}}</ref>.\n\n==== Record de l'heure puis nouveau titre mondial (2022) ====\n{{article d\u00e9taill\u00e9|Saison 2022 de l'\u00e9quipe cycliste f\u00e9minine Trek-Segafredo}}\nAu [[Bloeizone Frysl\u00e2n Tour 2022|Bloeizone Frysl\u00e2n Tour]], Ellen van Dijk gagne le contre-la-montre inaugural<ref>{{lien web|langue=en|url=https://www.cyclingnews.com/races/bloeizone-fryslan-2022/stage-1/results/|titre=Bloeizone Fryslan Tour: Ellen van Dijk wins opening time trial in Surhuisterveen|site=cycling news|consult\u00e9 le=10 mars 2022}}</ref>, puis le classement g\u00e9n\u00e9ral.\n\nLe {{date|23|5|2022|en cyclisme}}, elle bat le [[Record de l'heure cycliste|record de l'heure f\u00e9minin]] d\u00e9tenu par [[Joscelin Lowden]] depuis septembre 2021, en parcourant la distance de {{unit\u00e9|49,254|km}} sur le v\u00e9lodrome de [[Granges (Soleure)|Granges]] en [[Suisse]]<ref>{{lien web|url=https://www.lequipe.fr/Cyclisme-sur-route/Actualites/La-neerlandaise-ellen-van-dijk-bat-le-record-de-l-heure/1334695|site=lequipe.fr|titre=La N\u00e9erlandaise Ellen van Dijk bat le record de l'heure|consult\u00e9 le=23 mai 2022}}</ref>. En juin, elle s'impose en contre-la-montre aux championnats des Pays-Bas.\n\nAu [[Baloise Ladies Tour 2022|Baloise Ladies Tour]], Ellen van Dijk, locale de l'\u00e9tape, remporte le prologue <ref>{{lien web|langue=en|url=https://www.cyclingnews.com/races/baloise-ladies-tour-2022/prologue/results/|titre=Van Dijk powers to prologue victory in Baloise Ladies Tour|site=cycling news|consult\u00e9 le=14 juillet 2022}}</ref>. Elle remporte ensuite le contre-la-montre, reprenant d\u00e9finitivement la t\u00eate du classement g\u00e9n\u00e9ral. Aux [[Contre-la-montre f\u00e9minin aux championnats d'Europe de cyclisme sur route 2022|championnats d'Europe du contre-la-montre]], Ellen van Dijk est devanc\u00e9e par [[Marlen Reusser]]<ref>{{lien web|langue=en|url=https://www.cyclingnews.com/races/uec-road-european-championships-2022/elite-women-time-trial/results/|titre=Marlen Reusser claims European time trial title in Munich|site=cycling news|consult\u00e9 le=18 ao\u00fbt 2022}}</ref>. Aux [[ championnats du monde de cyclisme sur route 2022| championnats du monde]], Ellen van Dijk conserve son titre en [[Contre-la-montre f\u00e9minin aux championnats du monde de cyclisme sur route 2022|contre-la-montre]]. Elle confirme ce titre en remportant le [[Chrono des Nations-Les Herbiers-Vend\u00e9e f\u00e9minin 2022|Chrono des Nations-Les Herbiers-Vend\u00e9e]].\n\n== Palmar\u00e8s sur route ==\n=== Palmar\u00e8s par ann\u00e9es ===\n{{col-begin}}\n{{col-2}}\n* '''2003'''\n** {{maillot|NED}} Championne des Pays-Bas sur route d\u00e9butants''\n** ''{{3e}}'' du championnat des Pays-Bas du contre-la montre d\u00e9butants''\n* '''2004'''\n** {{maillot|NED}} [[championnats des Pays-Bas de cyclisme sur route|Championne des Pays-Bas sur route juniors]]\n** {{maillot|NED}} [[championnats des Pays-Bas de cyclisme sur route|Championne des Pays-Bas du contre-la-montre juniors]]\n** ''{{M\u00e9daille|3|Mo}} M\u00e9daill\u00e9e de bronze du [[Championnats du monde de cyclisme sur route 2004|championnat du monde sur route juniors]]''\n* '''2005'''\n** {{maillot|NED}} [[championnats des Pays-Bas de cyclisme sur route|Championne des Pays-Bas du contre-la-montre juniors]]\n** ''{{2e}} du [[championnats des Pays-Bas de cyclisme sur route|championnat des Pays-Bas sur route juniors]]\n** ''{{2e}} du championnat des Pays-Bas du contre-la-montre universitaire''\n** ''{{7e}} du [[Championnats du monde de cyclisme sur route 2005|championnat du monde sur route juniors]]''\n** ''{{7e}} du [[Championnats du monde de cyclisme sur route 2005|championnat du monde du contre-la-montre juniors]]''\n* '''2006'''\n** {{maillot|Monde}} [[Championnats du monde universitaire de cyclisme|Championne du monde universitaire sur route]] \n** {{2e|\u00e9tape}} du [[Tour f\u00e9minin en Limousin]]\n** {{1e|\u00e9tape}} du [[Giro della Toscana]] (contre-la-montre par \u00e9quipes)\n** ''{{m\u00e9daille|2|CM}} M\u00e9daill\u00e9e d'argent du [[Championnats du monde universitaire de cyclisme|championnat du monde universitaire du contre-la-montre]]''\n** ''{{6e}} du [[Rotterdam Tour]]''\n** ''{{10e}} du [[Championnats d'Europe de cyclisme sur route 2006|championnat d'Europe sur route espoirs]]''\n* '''2007'''\n** {{maillot|NED}} [[championnats des Pays-Bas de cyclisme sur route|Championne des Pays-Bas du contre-la-montre]]\n** {{1re|\u00e9tape}} du [[Tour of Chongming Island]]\n** ''{{2e}} du [[Tour of Chongming Island]]''\n** ''{{3e}} du [[Circuit de Borsele 2007|Circuit de Borsele]]''\n** ''{{3e}} du [[Tour of Chongming Time Trial]]''\n** ''{{5e}} du [[Championnats d'Europe de cyclisme sur route 2007|championnat d'Europe du contre-la-montre espoirs]]''\n* '''2008'''\n** {{m\u00e9daille|or|Eu}} [[Championnats d'Europe de cyclisme sur route 2008|Championne d'Europe du contre-la-montre espoirs]]\n** {{2e|\u00e9tape}} du [[Tour de l'Aude cycliste f\u00e9minin]] (contre-la-montre par \u00e9quipes)\n** Prologue du [[Tour f\u00e9minin en Limousin]]\n** ''{{3e}} du GP Sankomij Veldhoven''\n** ''{{3e}} du [[RaboSter Zeeuwsche Eilanden]]''\n** ''{{5e}} du [[Contre-la-montre par \u00e9quipes de l'Open de Su\u00e8de V\u00e5rg\u00e5rda 2008|contre-la-montre par \u00e9quipes de l'Open de Su\u00e8de V\u00e5rg\u00e5rda]]''\n* '''2009'''\n** {{m\u00e9daille|or|Eu}} [[Championnats d'Europe de cyclisme sur route 2009|Championne d'Europe du contre-la-montre espoirs]]\n** {{2e|\u00e9tape}} du [[Holland Ladies Tour]] (contre-la-montre)\n** ''{{2e}} du [[Contre-la-montre par \u00e9quipes de l'Open de Su\u00e8de V\u00e5rg\u00e5rda 2009|contre-la-montre par \u00e9quipes de l'Open de Su\u00e8de V\u00e5rg\u00e5rda]]''\n** ''{{3e}} du [[championnats des Pays-Bas de cyclisme sur route|championnat des Pays-Bas du contre-la-montre]]''\n* '''2010'''\n** [[Tour de Bochum]]\n** {{6e|\u00e9tape}} du [[Holland Ladies Tour]] (contre-la-montre)\n** ''{{2e}} du [[Contre-la-montre par \u00e9quipes de l'Open de Su\u00e8de V\u00e5rg\u00e5rda 2010|contre-la-montre par \u00e9quipes de l'Open de Su\u00e8de V\u00e5rg\u00e5rda]]''\n** ''{{3e}} du [[Holland Ladies Tour]]''\n** ''{{5e}} de la [[Course en ligne de l'Open de Su\u00e8de V\u00e5rg\u00e5rda 2010|course en ligne de l'Open de Su\u00e8de V\u00e5rg\u00e5rda]]''\n** ''{{6e}} du [[Tour of Chongming Island World Cup]]''\n* '''2011'''\n** [[Tour du Qatar f\u00e9minin 2011|Tour du Qatar]] :\n*** Classement g\u00e9n\u00e9ral\n*** {{2e|\u00e9tape}}\n** [[Contre-la-montre par \u00e9quipes de l'Open de Su\u00e8de V\u00e5rg\u00e5rda 2011|Contre-la-montre par \u00e9quipes de V\u00e5rg\u00e5rda]]\n** {{2e|\u00e9tape}} du [[Profile Ladies Tour]] (contre-la-montre)\n** ''{{2e}} du [[Championnats des Pays-Bas de cyclisme sur route|championnat des Pays-Bas du contre-la-montre]]''\n** ''{{2e}} du [[Contre-la-montre par \u00e9quipes de l'Open de Su\u00e8de V\u00e5rg\u00e5rda 2011|contre-la-montre par \u00e9quipes de l'Open de Su\u00e8de V\u00e5rg\u00e5rda]]''\n** ''{{6e}} du [[Contre-la-montre f\u00e9minin aux championnats du monde de cyclisme sur route 2011|championnat du monde du contre-la-montre]]''\n* '''2012'''\n** {{M\u00e9daille|1|Mo}} [[Contre-la-montre par \u00e9quipes f\u00e9minin aux championnats du monde de cyclisme sur route 2012|Championne du monde du contre-la-montre par \u00e9quipes]]\n** {{maillot|NED}} [[Championnats des Pays-Bas de cyclisme sur route|Championne des Pays-Bas du contre-la-montre]]\n** [[Circuit de Borsele|Circuit de Borsele (contre-la-montre)]]\n** {{4e}}b \u00e9tape de l'[[Energiewacht Tour]] (contre-la-montre par \u00e9quipes)\n** [[Circuit de Borsele 2012|Circuit de Borsele]]\n** Prologue et {{2e|\u00e9tape}} (contre-la-montre) de [[Gracia Orlova]]\n** [[Contre-la-montre par \u00e9quipes de l'Open de Su\u00e8de V\u00e5rg\u00e5rda 2012|Contre-la-montre par \u00e9quipes de l'Open de Su\u00e8de V\u00e5rg\u00e5rda]]\n** [[Lotto-Decca Tour]] :\n*** Classement g\u00e9n\u00e9ral\n*** {{3e|\u00e9tape}}\n** {{2e|\u00e9tape}} du [[BrainWash Ladies Tour]] (contre-la-montre par \u00e9quipes)\n** ''{{2e}} du [[Circuit Het Nieuwsblad f\u00e9minin 2012|Circuit Het Nieuwsblad f\u00e9minin]]''\n** ''{{2e}} de l'[[Energiewacht Tour]]''\n** ''{{5e}} du [[Contre-la-montre f\u00e9minin aux championnats du monde de cyclisme sur route 2012|championnat du monde du contre-la-montre]]''\n** ''{{6e}} du [[Tour des Flandres f\u00e9minin 2012|Tour des Flandres f\u00e9minin]]''\n** ''{{8e}} du [[Contre-la-montre f\u00e9minin de cyclisme sur route aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2012|contre la montre des Jeux olympiques de Londres]]''\n* '''2013'''\n** {{maillot|Monde}} [[Contre-la-montre f\u00e9minin aux championnats du monde de cyclisme sur route 2013|Championne du monde du contre-la-montre]]\n** {{M\u00e9daille|1|Mo}} [[Contre-la-montre par \u00e9quipes f\u00e9minin aux championnats du monde de cyclisme sur route 2013|Championne du monde du contre-la-montre par \u00e9quipes]]\n** {{maillot|NED}} [[championnats des Pays-Bas de cyclisme sur route|Championne des Pays-Bas du contre-la-montre]]\n** [[Le Samyn des Dames 2013|Le Samyn des Dames]]\n** [[Circuit de Borsele|Circuit de Borsele (contre-la-montre)]]\n** [[Energiewacht Tour]] :\n*** Classement g\u00e9n\u00e9ral\n*** {{3e}}a \u00e9tape (contre-la-montre)\n** [[Gracia Orlova]] :\n*** Classement g\u00e9n\u00e9ral\n*** Prologue, {{2e}} (contre-la-montre) et {{4e|\u00e9tapes}}\n** {{8e|\u00e9tape}} du [[Tour d'Italie f\u00e9minin|Tour d'Italie]]\n** [[Contre-la-montre par \u00e9quipes de l'Open de Su\u00e8de V\u00e5rg\u00e5rda 2013|Contre-la-montre par \u00e9quipes de l'Open de Su\u00e8de V\u00e5rg\u00e5rda]]\n** [[Lotto Belisol Belgium Tour]] :\n*** Classement g\u00e9n\u00e9ral \n*** {{1re}} \u00e9tape (contre-la-montre par \u00e9quipes)\n** [[Chrono champenois-Troph\u00e9e europ\u00e9en 2013|Chrono champenois-Troph\u00e9e europ\u00e9en]]\n** [[Boels Ladies Tour]] :\n*** Classement g\u00e9n\u00e9ral \n*** {{2e|\u00e9tape}} (contre-la-montre par \u00e9quipes)\n** ''{{2e}} du [[Tour de Drenthe#Univ\u00e9 Tour de Drenthe|Tour de Drenthe]]''\n** ''{{2e}} du [[Tour des Flandres f\u00e9minin 2013|Tour des Flandres]]''\n** ''{{3e}} du [[Tour du Qatar f\u00e9minin 2013|Tour du Qatar]]''\n** ''{{3e}} du [[Trofeo Alfredo Binda-Comune di Cittiglio]]''\n** ''{{4e}} de la [[Course en ligne de l'Open de Su\u00e8de V\u00e5rg\u00e5rda 2013|course en ligne de l'Open de Su\u00e8de V\u00e5rg\u00e5rda]]''\n** ''{{6e}} de la [[Fl\u00e8che wallonne f\u00e9minine 2013|Fl\u00e8che wallonne]]''\n*'''2014'''\n** [[Tour des Flandres f\u00e9minin|Tour des Flandres]]\n** [[Circuit de Borsele|Circuit de Borsele (contre-la-montre)]]\n** {{1re|\u00e9tape}} du [[Boels Ladies Tour]] (contre-la-montre)\n** ''{{2e}} de la [[Boels Rental Hills Classic]]''\n** ''{{2e}} du [[championnats des Pays-Bas de cyclisme sur route|championnat des Pays-Bas du contre-la-montre]]''\n** ''{{2e}} du [[Chrono champenois-Troph\u00e9e europ\u00e9en 2014|Chrono champenois-Troph\u00e9e europ\u00e9en]]''\n** ''{{3e}} du [[Circuit de Borsele 2014|Circuit de Borsele]]''\n** ''{{3e}} du [[Contre-la-montre par \u00e9quipes de l'Open de Su\u00e8de V\u00e5rg\u00e5rda 2014|contre-la-montre par \u00e9quipes de l'Open de Su\u00e8de V\u00e5rg\u00e5rda]]''\n** ''{{3e}} du [[Boels Ladies Tour]]''\n** ''{{7e}} du [[Contre-la-montre f\u00e9minin aux championnats du monde de cyclisme sur route 2014|championnat du monde du contre-la-montre]]''\n** ''{{7e}} du [[Tour de Drenthe f\u00e9minin 2014|Tour de Drenthe]]''\n** ''{{8e}} du [[Trofeo Alfredo Binda-Comune di Cittiglio]]''\n** ''{{10e}} de la [[Fl\u00e8che wallonne f\u00e9minine 2014|Fl\u00e8che wallonne]]''\n{{col-2}}\n*'''2015'''\n** {{m\u00e9daille|1|Eu}} M\u00e9daill\u00e9e d'or du [[Cyclisme aux Jeux europ\u00e9ens de 2015|contre-la-montre aux Jeux europ\u00e9ens de Bakou]]\n** {{2e|\u00e9tape}} du [[Tour du Qatar f\u00e9minin 2015|Tour du Qatar]]\n** [[Circuit de Borsele|Circuit de Borsele (contre-la-montre)]]\n** ''{{M\u00e9daille|2|Mo}} M\u00e9daill\u00e9e d'argent du [[Contre-la-montre par \u00e9quipes f\u00e9minin aux championnats du monde de cyclisme sur route 2015|championnat du monde du contre-la-montre par \u00e9quipes]]''\n** ''{{2e}} du [[championnats des Pays-Bas de cyclisme sur route|championnat des Pays-Bas du contre-la-montre]]''\n** ''{{2e}} du [[Tour du Qatar f\u00e9minin 2015|Tour du Qatar]]''\n** ''{{2e}} du [[Circuit Het Nieuwsblad f\u00e9minin 2015|Circuit Het Nieuwsblad]]''\n** ''{{2e}} de [[Gooik-Geraardsbergen-Gooik 2015|Gooik-Geraardsbergen-Gooik]]''\n** ''{{3e}} du [[Tour de Drenthe f\u00e9minin 2015|Tour de Drenthe]]''\n** ''{{3e}} du [[Boels Ladies Tour]]''\n** ''{{7e}} du [[Contre-la-montre f\u00e9minin aux championnats du monde de cyclisme sur route 2015|championnat du monde du contre-la-montre]]''\n** ''{{8e}} du [[Trofeo Alfredo Binda-Comune di Cittiglio]]''\n** ''{{10e}} du [[Course en ligne f\u00e9minine aux championnats du monde de cyclisme sur route 2015|championnat du monde sur route]]''\n*'''2016'''\n** {{M\u00e9daille|1|Mo}} [[Contre-la-montre par \u00e9quipes f\u00e9minin aux championnats du monde de cyclisme sur route 2016|Championne du monde du contre-la-montre par \u00e9quipes]]\n** {{Maillot|EUR}} [[Championnats d'Europe de cyclisme sur route 2016|Championne d'Europe du contre-la-montre]]\n** {{3e|\u00e9tape}} du [[Tour du Qatar f\u00e9minin 2016|Tour du Qatar]]\n** [[Energiewacht Tour]] :\n*** Classement g\u00e9n\u00e9ral\n*** {{1re|\u00e9tape}} (contre-la-montre par \u00e9quipes) et {{4e}}b \u00e9tape (contre-la-montre)\n** {{4e|\u00e9tape}} du [[Tour de Thuringe f\u00e9minin 2016|Tour de Thuringe]] (contre-la-montre)\n** [[Contre-la-montre par \u00e9quipes de l'Open de Su\u00e8de V\u00e5rg\u00e5rda 2016|Contre-la-montre par \u00e9quipes de l'Open de Su\u00e8de V\u00e5rg\u00e5rda]]\n** {{2e|\u00e9tape}} du [[Boels Ladies Tour 2016|Boels Ladies Tour]] (contre-la-montre par \u00e9quipes)\n** ''{{M\u00e9daille|2|Mo}} M\u00e9daill\u00e9e d'argent du [[Contre-la-montre f\u00e9minin aux championnats du monde de cyclisme sur route 2016|championnat du monde du contre-la-montre]]''\n** ''{{2e}} du [[Boels Ladies Tour 2016|Boels Ladies Tour]]''\n** ''{{2e}} du [[Circuit de Borsele|Circuit de Borsele (contre-la-montre)]]''\n** ''{{3e}} du [[Tour du Qatar f\u00e9minin 2016|Tour du Qatar]]''\n** ''{{3e}} du [[Tour de Thuringe f\u00e9minin 2016|Tour de Thuringe]]''\n** ''{{3e}} du [[Chrono champenois-Troph\u00e9e europ\u00e9en 2016|Chrono champenois-Troph\u00e9e europ\u00e9en]]''\n** ''{{4e}} du [[Contre-la-montre f\u00e9minin de cyclisme sur route aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2016|contre la montre des Jeux olympiques de Rio de Janeiro]]''\n** ''{{6e}} du [[Tour des Flandres f\u00e9minin 2016|Tour des Flandres]]''\n** ''{{8e}} de [[Gand-Wevelgem f\u00e9minin 2016|Gand-Wevelgem]]''\n* '''2017'''\n** {{M\u00e9daille|1|Mo}} [[Contre-la-montre par \u00e9quipes f\u00e9minin aux championnats du monde de cyclisme sur route 2017|Championne du monde du contre-la-montre par \u00e9quipes]]\n** {{Maillot|EUR}} [[Championnats d'Europe de cyclisme sur route 2017|Championne d'Europe du contre-la-montre]]\n** [[Healthy Ageing Tour 2017|Healthy Ageing Tour]] :\n*** Classement g\u00e9n\u00e9ral\n*** {{1re}}a \u00e9tape (contre-la-montre)\n** Prologue du [[Tour de Norv\u00e8ge f\u00e9minin 2017|Tour de Norv\u00e8ge]]\n** [[Tour d'Okinawa]]\n** ''{{2e}} du [[championnats des Pays-Bas de cyclisme sur route|championnat des Pays-Bas du contre-la-montre]]''\n** ''{{2e}} de [[Gooik-Geraardsbergen-Gooik 2017|Gooik-Geraardsbergen-Gooik]]''\n** ''{{2e}} du [[Tour de Thuringe f\u00e9minin 2017|Tour de Thuringe]]''\n** ''{{3e}} du [[Tour de Norv\u00e8ge f\u00e9minin 2017|Tour de Norv\u00e8ge]]''\n** ''{{3e}} du [[Boels Ladies Tour 2017|Boels Ladies Tour]]''\n** ''{{4e}} de [[Li\u00e8ge-Bastogne-Li\u00e8ge f\u00e9minin 2017|Li\u00e8ge-Bastogne-Li\u00e8ge]]''\n** ''{{4e}} du [[Contre-la-montre par \u00e9quipes de l'Open de Su\u00e8de V\u00e5rg\u00e5rda 2017|contre-la-montre par \u00e9quipes de l'Open de Su\u00e8de V\u00e5rg\u00e5rda]]''\n** ''{{5e}} du [[Contre-la-montre f\u00e9minin aux championnats du monde de cyclisme sur route 2017|championnat du monde du contre-la-montre]]''\n** ''{{5e}} de [[The Women's Tour 2017|The Women's Tour]]''\n** ''{{5e}} de la [[Course en ligne de l'Open de Su\u00e8de V\u00e5rg\u00e5rda 2017|Course en ligne de l'Open de Su\u00e8de V\u00e5rg\u00e5rda]]''\n** ''{{10e}} de l'[[Amstel Gold Race f\u00e9minine 2017|Amstel Gold Race]]''\n*'''2018'''\n** {{Maillot|EUR}} [[Championnats d'Europe de cyclisme sur route 2018|Championne d'Europe du contre-la-montre]]\n** {{maillot|NED}} [[Championnats des Pays-Bas de cyclisme sur route|Championne des Pays-Bas du contre-la-montre]]\n** [[Omloop van het Hageland 2018|Omloop van het Hageland]]\n** [[\u00c0 travers les Flandres f\u00e9minin 2018|\u00c0 travers les Flandres]]\n** {{7e|\u00e9tape}} du [[Tour de Thuringe f\u00e9minin 2018|Tour de Thuringe]]\n** {{1re|\u00e9tape}} du [[Tour d'Italie f\u00e9minin 2018|Tour d'Italie]] (contre-la-montre par \u00e9quipes)\n** [[La Madrid Challenge by La Vuelta 2018|La Madrid Challenge by La Vuelta]]\n** ''{{2e}} du [[Tour de Thuringe f\u00e9minin 2018|Tour de Thuringe]]''\n** ''{{2e}} du [[Boels Ladies Tour 2018|Boels Ladies Tour]]''\n** ''{{M\u00e9daille|3|Mo}} M\u00e9daill\u00e9e de bronze du [[Contre-la-montre f\u00e9minin aux championnats du monde de cyclisme sur route 2018|championnat du monde du contre-la-montre]]''\n** ''{{M\u00e9daille|3|Mo}} M\u00e9daill\u00e9e de bronze du [[Contre-la-montre par \u00e9quipes f\u00e9minin aux championnats du monde de cyclisme sur route 2018|championnat du monde du contre-la-montre par \u00e9quipes]]''\n** ''{{5e}} de [[Li\u00e8ge-Bastogne-Li\u00e8ge f\u00e9minin 2018|Li\u00e8ge-Bastogne-Li\u00e8ge]]''\n** ''{{7e}} du [[Tour des Flandres f\u00e9minin 2018|Tour des Flandres]]''\n** ''{{9e}} des [[Strade Bianche f\u00e9minines 2018|Strade Bianche]]''\n** ''{{10e}} du [[Tour de Drenthe f\u00e9minin 2018|Tour de Drenthe]]''\n*'''2019'''\n** {{Maillot|EUR}} [[Contre-la-montre f\u00e9minin aux championnats d'Europe de cyclisme sur route 2019|Championne d'Europe du contre-la-montre]]\n** [[\u00c0 travers les Flandres f\u00e9minin 2019|\u00c0 travers les Flandres]]\n** {{4e}}a \u00e9tape de l'[[Healthy Ageing Tour 2019|Healthy Ageing Tour]] (contre-la-montre)\n** {{5e|\u00e9tape}} du [[Tour de Thuringe f\u00e9minin 2019|Tour de Thuringe]]\n** [[Contre-la-montre par \u00e9quipes de l'Open de Su\u00e8de V\u00e5rg\u00e5rda 2019|Contre-la-montre par \u00e9quipes de l'Open de Su\u00e8de V\u00e5rg\u00e5rda]]\n** ''{{2e}} du [[championnats des Pays-Bas de cyclisme sur route|championnat des Pays-Bas du contre-la-montre]]''\n** ''{{2e}} de l'[[Healthy Ageing Tour 2019|Healthy Ageing Tour]]''\n** ''{{3e}} du [[Tour de Drenthe f\u00e9minin 2019|Tour de Drenthe]]''\n** ''{{5e}} du [[Tour des Flandres f\u00e9minin 2019|Tour des Flandres]]''\n*'''2020'''\n** [[Tour d'Italie f\u00e9minin 2020#1re \u00e9tape|{{1e|\u00e9tape}}]] du [[Tour d'Italie f\u00e9minin 2020|Tour d'Italie]] (contre-la-montre par \u00e9quipes)\n** {{m\u00e9daille|2|Eu}} ''M\u00e9daill\u00e9e d'argent du [[Championnats d'Europe de cyclisme sur route 2021|championnat d'Europe du contre-la-montre]]''\n** ''{{m\u00e9daille|3|Mo}} M\u00e9daill\u00e9e de bronze du [[Contre-la-montre f\u00e9minin aux championnats du monde de cyclisme sur route 2020|championnat du monde du contre-la-montre]]''\n** ''{{3e}} de [[Li\u00e8ge-Bastogne-Li\u00e8ge f\u00e9minin 2020|Li\u00e8ge-Bastogne-Li\u00e8ge]]''\n** ''{{4e}} de [[La Madrid Challenge by La Vuelta 2020|La Madrid Challenge by La Vuelta]]''\n** ''{{8e}} des [[Trois Jours de La Panne f\u00e9minin 2020|Trois Jours de La Panne]]''\n* '''[[2021 en cyclisme|2021]]'''\n** {{maillot|Monde}} [[Contre-la-montre f\u00e9minin aux championnats du monde de cyclisme sur route 2021|Championne du monde du contre-la-montre]]\n** {{Maillot|EUR}} [[Championnats d'Europe de cyclisme sur route 2021|Championne d'Europe sur route]]\n** [[Healthy Ageing Tour 2021|Healthy Ageing Tour]] : \n*** Classement g\u00e9n\u00e9ral\n*** {{2e|\u00e9tape}} (contre-la-montre)\n** Prologue du [[Tour de Belgique f\u00e9minin 2021|Tour de Belgique]]\n** {{1re|\u00e9tape}} du [[Tour d'Italie f\u00e9minin 2021|Tour d'Italie]] (contre-la-montre par \u00e9quipes)\n** {{m\u00e9daille|2|Eu}} ''M\u00e9daill\u00e9e d'argent du [[Championnats d'Europe de cyclisme sur route 2021|championnat d'Europe du contre-la-montre]]''\n** {{m\u00e9daille|2|Monde}} ''M\u00e9daill\u00e9e d'argent du [[Championnats du monde de cyclisme sur route 2021|championnat du monde du contre-la-montre par \u00e9quipes en relais mixte]]''\n** ''{{2e}} du [[Tour de Belgique f\u00e9minin 2021|Tour de Belgique]]''\n** ''{{3e}} du [[Simac Ladies Tour 2021|Simac Ladies Tour]]''\n** ''{{10e}} des [[Strade Bianche f\u00e9minines 2021|Strade Bianche]]''\n** ''{{10e}} de la [[Classique de Saint-S\u00e9bastien f\u00e9minine 2021|Classique de Saint-S\u00e9bastien]]''\n* '''[[2022 en cyclisme|2022]]'''\n** {{maillot|Monde}} [[Contre-la-montre f\u00e9minin aux championnats du monde de cyclisme sur route 2022|Championne du monde du contre-la-montre]]\n** {{maillot|NED}} [[championnats des Pays-Bas de cyclisme sur route|Championne des Pays-Bas du contre-la-montre]]\n** {{2e|\u00e9tape}} de la [[Setmana Ciclista Valenciana]]\n** [[Bloeizone Frysl\u00e2n Tour]] : \n*** Classement g\u00e9n\u00e9ral\n*** {{1re|\u00e9tape}} (contre-la-montre)\n** [[Baloise Ladies Tour 2022|Baloise Ladies Tour]] : \n*** Classement g\u00e9n\u00e9ral\n*** Prologue et {{3e|\u00e9tape}} (b) (contre-la-montre)\n** [[Contre-la-montre par \u00e9quipes de l'Open de Su\u00e8de V\u00e5rg\u00e5rda 2022|Contre-la-montre par \u00e9quipes de l'Open de Su\u00e8de V\u00e5rg\u00e5rda]]\n** [[Chrono des Nations-Les Herbiers-Vend\u00e9e|Chrono des Nations]]\n** {{m\u00e9daille|2|Eu}} ''M\u00e9daill\u00e9e d'argent du [[Championnats d'Europe de cyclisme sur route 2022|championnat d'Europe du contre-la-montre]]''\n** ''{{7e}} de [[Paris-Roubaix Femmes 2022|Paris-Roubaix]]''\n{{col-end}}\n\n=== R\u00e9sultats sur les grands tours ===\n==== Tour d'Italie ====\n8 participations\n* [[Tour d'Italie f\u00e9minin 2010|2010]] : non partante ({{10e|\u00e9tape}})\n* [[Tour d'Italie f\u00e9minin 2011|2011]] : {{94e}}\n* [[Tour d'Italie f\u00e9minin 2013|2013]] : {{24e}}, vainqueure de la {{8e|\u00e9tape}} (contre-la-montre)\n* [[Tour d'Italie f\u00e9minin 2014|2014]] : {{26e}}\n* [[Tour d'Italie f\u00e9minin 2015|2015]] : {{23e}}\n* [[Tour d'Italie f\u00e9minin 2018|2018]] : {{33e}}\n* [[Tour d'Italie f\u00e9minin 2020|2020]] : {{27e}}\n* [[Tour d'Italie f\u00e9minin 2021|2021]] : {{35e}}\n==== Tour de France ====\n1 participation :\n* [[Tour de France Femmes 2022|2022]] : {{30e}}\n\n=== Championnats ===\n{| bgcolor=\"#f7f8ff\" border=\"0\" class=\"wikitable centre\" style=\"border: 1px solid #999; background-color:#FFFFFF; text-align:center\"\n|+ \n|-bgcolor=\"#CCCCCC\"\n|align=\"center\" |\n|align=\"center\" |'''Ann\u00e9e'''\n|align=\"center\" width=\"40px\" bgcolor=\"#DFDFDF\"| '''[[2006 en cyclisme|2006]]'''\n|align=\"center\" width=\"40px\" bgcolor=\"#DFDFDF\"| '''[[2007 en cyclisme|2007]]'''\n|align=\"center\" width=\"40px\" bgcolor=\"#DFDFDF\"| '''[[2008 en cyclisme|2008]]'''\n|align=\"center\" width=\"40px\" bgcolor=\"#DFDFDF\"| '''[[2009 en cyclisme|2009]]'''\n|align=\"center\" width=\"40px\" bgcolor=\"#DFDFDF\"| '''[[2010 en cyclisme|2010]]'''\n|align=\"center\" width=\"40px\" bgcolor=\"#DFDFDF\"| '''[[2011 en cyclisme|2011]]'''\n|align=\"center\" width=\"40px\" bgcolor=\"#DFDFDF\"| '''[[2012 en cyclisme|2012]]'''\n|align=\"center\" width=\"40px\" bgcolor=\"#DFDFDF\"| '''[[2013 en cyclisme|2013]]'''\n|align=\"center\" width=\"40px\" bgcolor=\"#DFDFDF\"| '''[[2014 en cyclisme|2014]]'''\n|align=\"center\" width=\"40px\" bgcolor=\"#DFDFDF\"| '''[[2015 en cyclisme|2015]]'''\n|align=\"center\" width=\"40px\" bgcolor=\"#DFDFDF\"| '''[[2016 en cyclisme|2016]]'''\n|align=\"center\" width=\"40px\" bgcolor=\"#DFDFDF\"| '''[[2017 en cyclisme|2017]]'''\n|align=\"center\" width=\"40px\" bgcolor=\"#DFDFDF\"| '''[[2018 en cyclisme|2018]]'''\n|align=\"center\" width=\"40px\" bgcolor=\"#DFDFDF\"| '''[[2019 en cyclisme|2019]]'''\n|align=\"center\" width=\"40px\" bgcolor=\"#DFDFDF\"| '''[[2020 en cyclisme|2020]]'''\n|align=\"center\" width=\"40px\" bgcolor=\"#DFDFDF\"| '''[[2021 en cyclisme|2021]]'''\n|align=\"center\" width=\"40px\" bgcolor=\"#DFDFDF\"| '''[[2022 en cyclisme|2022]]'''\n|-bgcolor=\"#CCCCCC\"\n|{{maillot|NED}}\n|[[Championnats des Pays-Bas de cyclisme sur route|Championnats des Pays-Bas sur route]]<ref>{{lien web|langue=en|url=http://women.cyclingfever.com/editie.html?editie_idd=MjU4NzI=|titre=National Road Championship (WE/Ned) 2014 (CN)|site=cycling fever|consult\u00e9 le=30 juin 2014}}</ref>\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| {{26e}}\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| {{18e}}\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| {{20e}}\n|align=\"center\" style=\"background:silver;\"|{{9e}}\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| {{16e}}\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| {{11e}}\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| -\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| DNF\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| {{35e}}\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| {{12e}}\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| {{24e}}\n|align=\"center\" style=\"background:silver;\"|{{5e}}\n|align=\"center\" style=\"background:silver;\"|{{7e}}\n|align=\"center\" style=\"background:silver;\"|{{5e}}\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| -\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| {{22e}}\n|align=\"center\" style=\"background:silver;\"|{{7e}}\n|-bgcolor=\"#CCCCCC\"\n|{{maillot|NED}}\n|{{nobr|[[Championnats des Pays-Bas de cyclisme sur route|Championnats des Pays-Bas contre-la-montre]]}}<ref>{{lien web|langue=en|url=http://women.cyclingfever.com/editie.html?editie_idd=MjU4MDI=|titre=National TimeTrial Championship (WE/Ned) 2014 (CN)|site=cycling fever|consult\u00e9 le=30 juin 2014}}</ref>\n|align=\"center\" style=\"background:silver;\"|{{7e}}\n|align=\"center\" style=\"background:gold;\"|{{1re}}\n|align=\"center\" style=\"background:silver;\"|{{4e}}\n|align=\"center\" style=\"background:YellowGreen;\"|{{3e}}\n|align=\"center\" style=\"background:silver;\"|{{7e}}\n|align=\"center\" style=\"background:YellowGreen;\"|{{2e}}\n|align=\"center\" style=\"background:gold;\"|{{1re}}\n|align=\"center\" style=\"background:gold;\"|{{1re}}\n|align=\"center\" style=\"background:YellowGreen;\"|{{2e}}\n|align=\"center\" style=\"background:YellowGreen;\"|{{2e}}\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| DNS\n|align=\"center\" style=\"background:YellowGreen;\"|{{2e}}\n|align=\"center\" style=\"background:gold;\"|{{1re}}\n|align=\"center\" style=\"background:YellowGreen;\"|{{2e}}\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| -\n|align=\"center\" style=\"background:YellowGreen;\"|{{2e}}\n|align=\"center\" style=\"background:gold;\"|{{1re}}\n|-bgcolor=\"#CCCCCC\"\n|{{maillot|Europe}}\n|[[Championnats d'Europe de cyclisme sur route|Championnats d'Europe sur route]]\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| x\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| x\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| x\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| x\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| x\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| x\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| x\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| x\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| x\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| x\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| -\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| {{61e}}\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| {{19e}}\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| DNF\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| {{17e}}\n|align=\"center\" style=\"background:gold;\"|{{1re}}\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| {{42e}}\n|-bgcolor=\"#CCCCCC\"\n|{{maillot|Europe}}\n|[[Championnats d'Europe de cyclisme sur route|Championnats d'Europe contre-la-montre]]\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| x\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| x\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| x\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| x\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| x\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| x\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| x\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| x\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| x\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| x\n|align=\"center\" style=\"background:gold;\"|{{1re}}\n|align=\"center\" style=\"background:gold;\"|{{1re}}\n|align=\"center\" style=\"background:gold;\"|{{1re}}\n|align=\"center\" style=\"background:gold;\"|{{1re}}\n|align=\"center\" style=\"background:YellowGreen;\"|{{2e}}\n|align=\"center\" style=\"background:YellowGreen;\"|{{2e}}\n|align=\"center\" style=\"background:YellowGreen;\"|{{2e}}\n|-bgcolor=\"#CCCCCC\"\n|{{maillot|Monde}}\n|[[Championnats du monde de cyclisme sur route|Championnats du monde sur route]]\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| -\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| -\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| -\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| -\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| -\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| -\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| DNF\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| {{16e}}\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| {{29e}}\n|align=\"center\" style=\"background:silver;\"| {{10e}}\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| {{85e}}\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| {{15e}}\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| {{60e}}\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| -\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| {{19e}}\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| {{18e}}\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| {{24e}}\n|-bgcolor=\"#CCCCCC\"\n|{{maillot|Monde}}\n|[[Championnats du monde de cyclisme sur route|Championnats du monde contre-la-montre]]<ref>{{lien web|langue=en|url=http://www.cyclingfever.com/stage.html?etappe_idd=MjgzMzM=|titre=World TimeTrial Championship (WE) 2012 (CM)|site=cyclingfever|consult\u00e9 le=4 juillet 2014}}</ref>\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| -\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| {{17e}}\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| {{20e}}\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| {{20e}}\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| -\n|align=\"center\" style=\"background:silver;\"| {{6e}}\n|align=\"center\" style=\"background:silver;\"| {{5e}}\n|align=\"center\" style=\"background:gold;\"|{{1re}}\n|align=\"center\" style=\"background:silver;\"| {{7e}}\n|align=\"center\" style=\"background:silver;\"| {{7e}}\n|align=\"center\" style=\"background:YellowGreen;\"|{{2e}}\n|align=\"center\" style=\"background:silver;\"| {{5e}}\n|align=\"center\" style=\"background:YellowGreen;\"|{{3e}}\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| -\n|align=\"center\" style=\"background:YellowGreen;\"|{{3e}}\n|align=\"center\" style=\"background:gold;\"|{{1re}}\n|align=\"center\" style=\"background:gold;\"|{{1re}}\n|-bgcolor=\"#CCCCCC\"\n|{{m\u00e9daille|1|Eu}}\n|[[Cyclisme aux Jeux europ\u00e9ens|Route aux Jeux europ\u00e9ens]]\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| x\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| x\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| x\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| x\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| x\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| x\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| x\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| x\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| x\n|align=\"center\" style=\"background:silver;\"| {{4e}}\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| x\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| x\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| x\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| -\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| x\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| x\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| x\n|-bgcolor=\"#CCCCCC\"\n|{{m\u00e9daille|1|Eu}}\n|[[Cyclisme aux Jeux europ\u00e9ens|Contre-la-montre aux Jeux europ\u00e9ens]]\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| x\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| x\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| x\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| x\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| x\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| x\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| x\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| x\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| x\n|align=\"center\" style=\"background:gold;\"|{{1re}}\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| x\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| x\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| x\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| -\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| x\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| x\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| x\n|-bgcolor=\"#CCCCCC\"\n|{{M\u00e9daille|or|JO}}\n|[[Cyclisme aux Jeux Olympiques|Route aux Jeux Olympiques]]\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| x\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| x\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| -\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| x\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| x\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| x\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| OTL\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| x\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| x\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| x\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| {{21e}}\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| x\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| x\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| x\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| x\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| -\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| x\n|-bgcolor=\"#CCCCCC\"\n|{{M\u00e9daille|or|JO}}\n|[[Cyclisme aux Jeux Olympiques|Contre-la-montre aux Jeux Olympiques]]\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| x\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| x\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| -\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| x\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| x\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| x\n|align=\"center\" style=\"background:silver;\"| {{8e}}\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| x\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| x\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| x\n|align=\"center\" style=\"background:silver;\"| {{4e}}\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| x\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| x\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| x\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| x\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| -\n|align=\"center\" bgcolor=\"#EFEFEF\"| x\n|}\n\n=== Classements UCI ===\n{{Cycling race/Riderranking|Q241961|1}}\n\n== Palmar\u00e8s sur piste ==\n=== Jeux olympiques ===\n* '''[[Cyclisme aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2012|Londres 2012]]'''\n** {{6e}} de la [[Poursuite par \u00e9quipes f\u00e9minine aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2012|poursuite par \u00e9quipes]]\n\n=== Championnats du monde ===\n* '''[[Championnats du monde de cyclisme sur piste 2008|Manchester 2008]]'''\n** {{maillot|Monde}} Championne du monde de scratch\n* '''[[Championnats du monde de cyclisme sur piste 2009|Pruszkow 2009]]'''\n** {{4e}} de la poursuite par \u00e9quipes\n** {{6e}} du scratch\n** {{6e}} de la poursuite individuelle\n** {{15e}} de la course aux points\n* '''[[championnats du monde de cyclisme sur piste 2011|Apeldoorn 2011]]'''\n** {{5e}} de la poursuite\n** {{5e}} de la poursuite par \u00e9quipes\n\n=== Coupe du monde ===\n* '''[[coupe du monde de cyclisme sur piste 2007-2008|2007-2008]]'''\n** ''{{2e}} de la poursuite par \u00e9quipes \u00e0 Copenhague''\n* '''[[coupe du monde de cyclisme sur piste 2008-2009|2008-2009]]'''\n** {{1re}} de la poursuite \u00e0 Copenhague\n** {{1re}} de la course aux points \u00e0 Copenhague\n** ''{{2e}} de la poursuite par \u00e9quipes \u00e0 Copenhague''\n* '''[[Coupe du monde de cyclisme sur piste 2011-2012|2011-2012]]'''\n** {{1re}} de la poursuite par \u00e9quipes \u00e0 Astana (avec [[Amy Pieters]] et [[Kirsten Wild]])\n\n=== Championnats nationaux ===\n* [[championnats des Pays-Bas de cyclisme sur piste|Championne des Pays-Bas de poursuite]] en 2007, 2008, 2010 et 2011\n* [[championnats des Pays-Bas de cyclisme sur piste|Championne des Pays-Bas de l'am\u00e9ricaine]] en 2011\n\n== Notes et r\u00e9f\u00e9rences ==\n{{Traduction/R\u00e9f\u00e9rence|en|Ellen van Dijk|554459175}}\n{{r\u00e9f\u00e9rences|colonnes=2}}\n\n== Liens externes ==\n{{Autres projets|commons = Category:Ellen van Dijk}}\n* {{Autorit\u00e9}}\n* {{nl}}{{en}} {{Site officiel}}\n* {{Bases sport}}\n\n{{Palette|Coureuses actuelles de l'\u00e9quipe Trek-Segafredo|Championnes du monde du contre-la-montre de cyclisme sur route|Championnes du monde du contre-la-montre par \u00e9quipes de marques|Championnes du monde du scratch}}\n{{Portail|cyclisme|Pays-Bas}}\n\n{{DEFAULTSORT:Dijk, Ellen van}}\n[[Cat\u00e9gorie:Coureuse cycliste n\u00e9erlandaise]]\n[[Cat\u00e9gorie:Coureuse cycliste sur piste]]\n[[Cat\u00e9gorie:Naissance en f\u00e9vrier 1987]]\n[[Cat\u00e9gorie:Coureuse cycliste aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2012]]\n[[Cat\u00e9gorie:Championne du monde de cyclisme sur piste]]\n[[Cat\u00e9gorie:Championne du monde de cyclisme sur route]]\n[[Cat\u00e9gorie:Championne d'Europe de cyclisme sur route]]\n[[Cat\u00e9gorie:M\u00e9daill\u00e9e d'or aux Jeux europ\u00e9ens]]\n[[Cat\u00e9gorie:Coureuse cycliste aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2016]]"
}