{
    "ID": "235945",
    "Title": "Anne Hidalgo",
    "URLs": [
        "https://fr.wikipedia.org/?curid=235945",
        "https://fr.wikipedia.org/wiki/Anne Hidalgo"
    ],
    "Content": "{{Voir homonymes|Hidalgo}}\n{{Trop long|date=septembre 2022}}\n{{Infobox Personnalit\u00e9 politique\n | charte                 = \n | image                  = Hidalgo2020crop.jpg\n | l\u00e9gende                = Anne Hidalgo en 2020.\n | fonction1              = [[Maire de Paris]]\n | depuis le fonction1    = {{date|5|avril|2014}}<br><small>({{dur\u00e9e|5|4|2014}})</small>\n | \u00e0 partir du fonction1  = \n | jusqu'au fonction1     = \n | \u00e9lection1              = [[\u00c9lections municipales de 2014 \u00e0 Paris |5 avril 2014]]\n | r\u00e9\u00e9lection1            = [[\u00c9lections municipales de 2020 \u00e0 Paris|3 juillet 2020]]\n | coalition 1            = [[Parti socialiste (France)|PS]]-[[Parti communiste fran\u00e7ais|PCF]]-[[Europe \u00c9cologie Les Verts|E\u00c9LV]]-[[Parti radical de gauche|PRG]]<br><small>(2014-2017)</small><br>[[Parti socialiste (France)|PS]]-[[Parti communiste fran\u00e7ais|PCF]]-[[Europe \u00c9cologie Les Verts|E\u00c9LV]]-[[G\u00e9n\u00e9ration.s|G\u00b7s]]-[[Parti radical de gauche|PRG]]<br><small>(2017-2020)</small><br>[[Parti socialiste (France)|PS]]-[[Parti communiste fran\u00e7ais|PCF]]-[[Europe \u00c9cologie Les Verts|E\u00c9LV]]-[[G\u00e9n\u00e9ration.s|G\u00b7s]]<br><small>(depuis 2020)</small>\n | pr\u00e9d\u00e9cesseur 1         = [[Bertrand Delano\u00eb]]\n | successeur 1           = \n | fonction2              = Premi\u00e8re vice-pr\u00e9sidente de la<br>[[m\u00e9tropole du Grand Paris]]{{Note|texte=D\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux [[relations internationales]] et aux [[Culture#Les grandes manifestations de la culture collective|grands \u00e9v\u00e9nements]].|groupe=alpha}}\n | depuis le fonction2    = {{date|22|janvier|2016}}<br><small>({{dur\u00e9e|22|1|2016}})</small>\n | \u00e9lection2              = {{date|22|janvier|2016}}\n | r\u00e9\u00e9lection2            = {{date|20|juillet|2020}}\n | pr\u00e9sident 2            = [[Patrick Ollier]]\n | pr\u00e9d\u00e9cesseur 2         = ''Fonction cr\u00e9\u00e9e''\n | fonction3              = [[Conseil de Paris|Conseill\u00e8re de Paris]]\n | depuis le fonction3    = {{date|25|mars|2001}}<br><small>({{dur\u00e9e|25|3|2001}})</small>\n | \u00e9lection3              = [[\u00c9lections municipales de 2001 \u00e0 Paris|18 mars 2001]]\n | r\u00e9\u00e9lection3            = [[\u00c9lections municipales de 2008 \u00e0 Paris|16 mars 2008]]<br>[[\u00c9lections municipales de 2014 \u00e0 Paris|30 mars 2014]]<br>[[\u00c9lections municipales de 2020 \u00e0 Paris|28 juin 2020]]\n | circonscription 3      = [[15e arrondissement de Paris|{{15e}} arrondissement]]<br><small>(2001-2020)</small><br>[[11e arrondissement de Paris|{{11e}} arrondissement]]<br><small>(depuis 2020)</small>\n | groupe parlementaire 3 = [[Liste des conseillers de Paris (2001-2008)|{{abr\u00e9viation discr\u00e8te|SRG|Socialiste et radical de gauche}}]] <small>(2001-2008)</small><br>[[Liste des conseillers de Paris (2008-2014)|{{abr\u00e9viation discr\u00e8te|SRG-A|Socialiste, radical de gauche et apparent\u00e9s}}]] <small>(2008-2014)</small><br>[[Liste des conseillers de Paris (2014-2020)#Liste des conseillers|{{abr\u00e9viation discr\u00e8te|SOC-A|Socialiste et apparent\u00e9s}}]] <small>(2014-2020)</small><br>[[Liste des conseillers de Paris (2020-2026)#Assembl\u00e9e|{{abr\u00e9viation discr\u00e8te|PEC|Paris en commun}}]] <small>(depuis 2020)</small>\n | maire 3                = [[Bertrand Delano\u00eb]]<br>''Elle-m\u00eame''\n | fonction4              = [[M\u00e9tropole (intercommunalit\u00e9 fran\u00e7aise)|Conseill\u00e8re m\u00e9tropolitaine]] du [[M\u00e9tropole du Grand Paris|Grand Paris]]\n | depuis le fonction4    = {{date|22|janvier|2016}}<br><small>({{dur\u00e9e|22|1|2016}})</small>\n | \u00e9lection4              = {{date|22|janvier|2016}}\n | r\u00e9\u00e9lection4            = [[\u00c9lections municipales de 2020 \u00e0 Paris|28 juin 2020]]\n | pr\u00e9sident 4            = [[Patrick Ollier]]\n | groupe parlementaire 4 = [[Parti socialiste (France)|{{abr\u00e9viation discr\u00e8te|SOC-DVG|Socialistes et divers gauche}}]] <small>(2010-2014)</small><br>[[Parti socialiste (France)|{{abr\u00e9viation discr\u00e8te|SER|Socialistes, \u00c9cologistes et R\u00e9publicains}}]] <small>(depuis 2021)</small>\n | fonction5              = [[Conseil r\u00e9gional d'\u00cele-de-France|Conseill\u00e8re r\u00e9gionale d'\u00cele-de-France]]\n | \u00e0 partir du fonction5  = {{date|2|avril|2004}}\n | jusqu'au fonction5     = {{date|10|avril|2014}}<br><small>({{Dur\u00e9e|2|4|2004|10|4|2014}})</small>\n | \u00e9lection5              = [[\u00c9lections r\u00e9gionales fran\u00e7aises de 2004|28 mars 2004]]\n | r\u00e9\u00e9lection5            = [[\u00c9lections r\u00e9gionales fran\u00e7aises de 2010|21 mars 2010]]\n | circonscription 5      = [[Paris]]\n | pr\u00e9sident 5            = [[Jean-Paul Huchon]]\n | groupe parlementaire 5 = [[Liste des conseillers r\u00e9gionaux de Paris#2004-2010|{{abr\u00e9viation discr\u00e8te|PS-A|Socialiste et apparent\u00e9s}}]] <small>(2004-2010)</small><br>[[Liste des conseillers r\u00e9gionaux de Paris#2010-2015|{{abr\u00e9viation discr\u00e8te|PSR-A|Socialiste, R\u00e9publicain et apparent\u00e9s}}]] <small>(2010-2014)</small>\n | fonction6              = [[Maire (France)#Adjoint au maire|Premi\u00e8re adjointe]] au [[maire de Paris]]{{Note|texte=D\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 l'[[\u00c9galit\u00e9 des sexes|\u00e9galit\u00e9 femme-homme]] et au bureau des temps (2001-2008) puis \u00e0 l'[[urbanisme]] et \u00e0 l'[[architecture]] (2008-2014).|groupe=alpha}}\n | \u00e0 partir du fonction6  = {{date|25|mars|2001}}\n | jusqu'au fonction6     = {{date|5|avril|2014}}<br><small>({{Dur\u00e9e|25|3|2001|5|4|2014}})</small>\n | pr\u00e9d\u00e9cesseur 6         = [[Jacques Dominati]]\n | successeur 6           = [[Bruno Julliard]]\n | maire 6                = [[Bertrand Delano\u00eb]]\n | nom de naissance       = Ana Mar\u00eda Hidalgo Aleu\n | date de naissance      = 19 juin 1959\n | lieu de naissance      = [[San Fernando (Espagne)|San Fernando]] ([[Espagne]])\n | date de d\u00e9c\u00e8s          = \n | lieu de d\u00e9c\u00e8s          = \n | nature du d\u00e9c\u00e8s        = \n | s\u00e9pulture              = \n | nationalit\u00e9            = [[Espagne|Espagnole]]<br><small>(1959-1973 ; depuis 2003)</small><br>[[France|Fran\u00e7aise]]<br><small>(depuis 1973)</small>\n | parti                  = [[Parti socialiste (France)|PS]] <small>(depuis 1994)</small>\n | p\u00e8re                   = \n | m\u00e8re                   = \n | fratrie                = \n | conjoint               = [[Jean-Marc Germain]] <small>(partenaire depuis 1999 ; mari\u00e9s depuis 2004)</small>\n | enfants                = \n | entourage              = \n | universit\u00e9             = [[Universit\u00e9 Jean-Moulin-Lyon-III]]<br>[[Universit\u00e9 Paris-Nanterre]]\n | profession             = [[Inspection du travail (France)|Inspectrice du travail]]\n | religion               = Aucune ([[Ath\u00e9isme|ath\u00e9e]])<ref>\u00ab Anne Hidalgo - La Parisienne \u00bb, ''[[Le Figaro Magazine]]'', semaine du 7 mars 2014, page 27.</ref>\n | r\u00e9sidence              = \n | signature              = Firma de Anne Hidalgo.svg\n | embl\u00e8me                = Grandes Armes de Paris.svg\n | taille embl\u00e8me         = 140\n | liste                  = [[Maire de Paris|Maires de Paris]]\n | f\u00e9minin                = oui\n | nom                    = Anne Hidalgo\n | hommage                = [[Ordre national de la L\u00e9gion d'honneur|Chevali\u00e8re de la L\u00e9gion d'honneur]] <small>(2012)</small><br>[[Ordre national du M\u00e9rite (France)|Offici\u00e8re de l'ordre national du M\u00e9rite]] <small>(2016)</small>\n | syndicat               = \n}}\n\n'''Anne Hidalgo''' {{prononciation|LL-Q150 (fra)-Fabricio Cardenas (Culex)-Anne Hidalgo.wav}}, n\u00e9e Ana Mar\u00eda Hidalgo Aleu le {{date de naissance|19 juin 1959}} \u00e0 [[San Fernando (Espagne)|San Fernando]] (Espagne), est une [[Personnalit\u00e9 politique|femme politique]] [[France|fran\u00e7aise]] poss\u00e9dant \u00e9galement la [[double nationalit\u00e9|nationalit\u00e9]] [[Espagne|espagnole]].\n\nMembre du [[Parti socialiste (France)|Parti socialiste]] (PS), elle est premi\u00e8re [[Maire (France)#Adjoint au maire|adjointe au maire]] de [[Paris]] de 2001 \u00e0 2014 et [[Conseil r\u00e9gional d'\u00cele-de-France|conseill\u00e8re r\u00e9gionale d'\u00cele-de-France]] de 2004 \u00e0 2014. \u00c0 l'issue des [[\u00c9lections municipales de 2014 \u00e0 Paris|\u00e9lections municipales de 2014]], elle devient la premi\u00e8re femme [[maire de Paris]]. Elle est r\u00e9\u00e9lue aux [[\u00c9lections municipales de 2020 \u00e0 Paris|\u00e9lections municipales de 2020]].\n\n[[Candidats \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 2022|Candidate]] du PS \u00e0 l'[[\u00c9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 2022|\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 2022]], elle n'obtient que 1,74 % des suffrages, soit le score le plus bas obtenu lors d'un scrutin pr\u00e9sidentiel par son parti depuis sa cr\u00e9ation.\n\n{{Sommaire|niveau=2}}\n\n== Jeunesse et carri\u00e8re professionnelle ==\n=== Origines et enfance ===\nAna Mar\u00eda Hidalgo Aleu na\u00eet en Espagne, \u00e0 [[San Fernando (Espagne)|San Fernando]], le {{date de naissance-|19|juin|1959}}<ref>{{Article|langue=en|pr\u00e9nom1=Umberto|nom1=Bacchi |titre=Who is Anne Hidalgo, the First Female Mayor of Paris?|p\u00e9riodique=International Business Times UK|date=2014-03-31|lire en ligne=https://www.ibtimes.co.uk/who-anne-hidalgo-first-female-mayor-paris-1442736|consult\u00e9 le=13 mars 2018}}.</ref>. Son p\u00e8re, Antonio Hidalgo, ouvrier \u00e9lectricien syndicaliste, et sa m\u00e8re, Mar\u00eda, couturi\u00e8re<ref>{{ouvrage|pr\u00e9nom1=Marie-\u00c8ve|nom1=Malouines|titre=Paris de femmes|passage=41|\u00e9diteur=Fayard|date=2014}}.</ref>, \u00e9migrent en France au printemps 1962 avec leurs deux filles, Ana, {{Unit\u00e9|2|ans}}, et Maria, {{Unit\u00e9|4|ans}}<ref name=\"jdd 3930290\">{{Lien web|titre=Anne Hidalgo, les secrets d'une personnalit\u00e9 clivante|url=https://www.lejdd.fr/Politique/enquete-anne-hidalgo-les-secrets-dune-personnalite-clivante-3930290|site=lejdd.fr|consult\u00e9 le=23 novembre 2019}}.</ref>. Anne Hidalgo grandit \u00e0 [[Vaise]], un [[Liste des quartiers de Lyon#9e arrondissement|quartier de Lyon]].\n\nElle est naturalis\u00e9e fran\u00e7aise avec ses parents le {{date-|25|juillet|1973}}, \u00e0 l'\u00e2ge de {{unit\u00e9|14|ans}}. Elle reprend en 2003 la nationalit\u00e9 espagnole et a depuis la [[double nationalit\u00e9]] franco-espagnole<ref>{{lien web |titre=Le jour o\u00f9 je suis devenue fran\u00e7aise |url=http://www.parismatch.com/People/Politique/Le-jour-ou-je-suis-devenue-francaise-524624 |site=Paris Match |date=8 ao\u00fbt 2013 |consult\u00e9 le=23 avril 2016}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |titre=\u00c0 Cadix, Hidalgo soigne son image en pensant \u00e0 2014 |url=https://www.lefigaro.fr/politique/2012/09/28/01002-20120928ARTFIG00641--cadix-hidalgo-soigne-son-image-en-pensant-a-2014.php |site=Le Figaro |date=2012-09-28 |consult\u00e9 le=2022-02-19}}</ref>. Elle parle couramment espagnol<ref>{{Lien web |titre=Valls, Hidalgo : la France \u00e0 l'heure des Espagnols |url=https://www.nouvelobs.com/rue89/rue89-monde/20140401.RUE3032/valls-hidalgo-la-france-a-l-heure-des-espagnols.html |site=nouvelobs.com |consult\u00e9 le=7 ao\u00fbt 2020}}</ref>.\n\nDepuis, ses parents sont retourn\u00e9s en Espagne tandis que sa s\u0153ur a\u00een\u00e9e, Mary, est entra\u00eeneuse de football<ref name=\"match2021\">{{Lien web |auteur=\u00c9milie Cabot|titre=Exil depuis l'Espagne, pauvret\u00e9, arriv\u00e9e en France\u2026 Anne Hidalgo raconte son histoire familiale |url=https://www.parismatch.com/Actu/Politique/Exil-depuis-l-Espagne-pauvrete-arrivee-en-France-Anne-Hidalgo-se-livre-sur-son-histoire-familiale-1768340 |date=2021-11-8 |site=Paris-Match }}</ref>.\n\n=== Formation ===\nAnne Hidalgo est titulaire d'une [[Ma\u00eetrise (France)|ma\u00eetrise]] de sciences sociales du travail<ref>{{Lien web|titre=Biographie Anne Hidalgo|url=https://www.linternaute.com/biographie/anne-hidalgo/|site=linternaute.com|consult\u00e9 le=19 d\u00e9cembre 2017}}.</ref>, obtenue \u00e0 l'[[universit\u00e9 Jean-Moulin-Lyon-III]] et d'un [[Dipl\u00f4me d'\u00e9tudes approfondies|DEA]] de [[droit social]] et [[Droit syndical en France|syndical]] <ref group=\"alpha\" name=\"2018_www.gala.fr\" /> \u00e0 l'[[Universit\u00e9 Paris-Nanterre|universit\u00e9 Paris X Nanterre]]<ref>{{Lien web |titre=\u00c9lections 2022 - Entretien avec Mme Anne Hidalgo |url=https://www.youtube.com/watch?v=WVr2_Xwo_b4 |consult\u00e9 le=2022-03-16}}</ref>. En 1982, elle fait partie des rares femmes re\u00e7ues au concours national de l'[[inspection du travail (France)|inspection du travail]]<ref group=\"alpha\" name=\"2018_www.gala.fr\" />.\n\n=== Inspectrice du travail ===\nEn 1984, elle est nomm\u00e9e inspectrice du travail \u00e0 [[Chevilly-Larue]], dans le [[Val-de-Marne]]<ref>{{Lien web |pr\u00e9nom=Pascal Mateo, Val\u00e9rie |nom=Peiffer |titre=Les candidats en apart\u00e9 |url=https://www.lepoint.fr/villes/les-candidats-en-aparte-22-03-2012-1450001_27.php |site=Le Point |date=2012-03-22 |consult\u00e9 le=2022-02-19}}</ref>.\n\nElle int\u00e8gre en 1993 la d\u00e9l\u00e9gation \u00e0 la [[formation professionnelle]] au [[Minist\u00e8re du Travail (France)|minist\u00e8re du Travail]] puis est charg\u00e9e d'une mission au [[Organisation internationale du travail|Bureau international du travail]] \u00e0 [[Gen\u00e8ve]] entre 1995 et 1996. Elle est ensuite, durant une ann\u00e9e, charg\u00e9e de mission aupr\u00e8s du directeur des ressources humaines de la [[Compagnie g\u00e9n\u00e9rale des eaux]]<ref>{{Article|auteur1=St\u00e9phanie Fefeu|titre=Anne Hidalgo, maire de Paris et premi\u00e8re vice-pr\u00e9sidente de la m\u00e9tropole du Grand Paris|sous-titre=Anne Hidalgo devient la premi\u00e8re femme maire de Paris le 5 avril 2014, succ\u00e9dant \u00e0 Bertrand Delano\u00eb|p\u00e9riodique=[[Le Moniteur (France)|Lemoniteur.fr]] |date=10/11/2016 mis \u00e0 jour le 12/1/2017|lire en ligne=http://web.archive.org/web/20170726213630/http://www.lemoniteur.fr/article/anne-hidalgo-maire-de-paris-et-premiere-vice-presidente-de-la-metropole-du-grand-paris-34085215|consult\u00e9 le=1/4/2022 }}, sur Web Archive.</ref>.\n\nDepuis le {{date-|1|juillet|2011}}, Anne Hidalgo est en [[Retraite (\u00e9conomie)|retraite]] de son poste de directrice du travail<ref name=\"JORF\">{{L\u00e9gifrance|base=JORF |num\u00e9ro=ETSO1102957A | texte=Arr\u00eat\u00e9 du 27 janvier 2011 portant admission \u00e0 la retraite (inspection du travail)}}, sur [[L\u00e9gifrance]]</ref>.\n\n=== Membre de cabinets minist\u00e9riels ===\nAnne Hidalgo prend sa carte au Parti socialiste en 1994<ref>{{Lien web |titre=Anne Hidalgo : Biographie et articles \u2013 Le Point |url=https://www.lepoint.fr/tags/anne-hidalgo |site=Le Point.fr |consult\u00e9 le=2022-02-19}}</ref>. Entre 1997 et 2002, elle travaille dans trois [[cabinet minist\u00e9riel|cabinets minist\u00e9riels]] au sein du [[gouvernement Lionel Jospin]], d'abord au sein du cabinet de [[Martine Aubry]] au [[Minist\u00e8re du Travail (France)|minist\u00e8re de l'Emploi et de la Solidarit\u00e9]] en tant que conseill\u00e8re technique<ref>{{Lien web |titre=Arr\u00eat\u00e9 du 26 ao\u00fbt 1997 portant nomination au cabinet du ministre |url=https://www.legifrance.gouv.fr/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000368156&dateTexte= |site=legifrance.gouv.fr |consult\u00e9 le=2022-02-19}}</ref>, puis aupr\u00e8s de [[Nicole P\u00e9ry]], secr\u00e9taire d'\u00c9tat aux droits des femmes et \u00e0 la formation professionnelle, de 1998 \u00e0 2000, comme conseill\u00e8re technique puis conseill\u00e8re au cabinet, participant, notamment, \u00e0 l'\u00e9laboration des lois sur la parit\u00e9 et l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle entre femmes et hommes. De {{date-|novembre 2000}} \u00e0 {{date-|mai 2002}}, elle est conseill\u00e8re technique puis charg\u00e9e de mission, charg\u00e9e des relations sociales et du statut des fonctionnaires, au cabinet de [[Marylise Lebranchu]], ministre de la Justice<ref>{{Lien web|url=https://www.lepoint.fr/politique/l-affaire-qui-empoisonne-anne-hidalgo-17-11-2017-2173038_20.php |titre=L'affaire qui empoisonne Anne Hidalgo |date=17 novembre 2017|auteur=Baudouin Eschapasse |consult\u00e9 le=7 f\u00e9vrier 2022|site=[[Le Point|lepoint.fr]]}}.</ref>.\n\n=== Vie familiale ===\nMari\u00e9e une premi\u00e8re fois en 1979 \u00e0 un camarade d'universit\u00e9, {{Lien par \u00e9l\u00e9ment|Q109490804}}, Anne Hidalgo est m\u00e8re de deux enfants n\u00e9s de cette union en 1985 (Matthieu, devenu avocat) et 1988 (Elsa, devenue ing\u00e9nieure)<ref>{{article|auteur=Virginie Le Guay|url=https://www.parismatch.com/Actu/Politique/Anne-Hidalgo-une-Parisienne-a-Manhattan-568204 |titre= Anne Hidalgo, une Parisienne \u00e0 Manhattan |p\u00e9riodique=[[Paris Match]]|date= semaine du 5 au 12 juin 2014|pages= 100}}.</ref>{{,}}<ref name=\"27f\u00e9vrier2020_www.femmeactuelle.fr\" />{{,}}<ref name=\"match2021\" />.\n\nDepuis {{date-||juin|2004}}, elle est mari\u00e9e au polytechnicien et homme politique [[Jean-Marc Germain]], qu'elle avait rencontr\u00e9 quand tous deux travaillaient dans le cabinet de [[Martine Aubry]], alors [[Minist\u00e8re du Travail (France)|ministre du Travail]]<ref group=\"alpha\" name=\"2018_www.gala.fr\"/>. Ils ont ensemble un fils, Arthur Germain, n\u00e9 {{nobr|en 2001}}<ref name=\"27f\u00e9vrier2020_www.femmeactuelle.fr\">{{Lien web|auteur=Louise Beliaeff |url=https://www.femmeactuelle.fr/actu/news-actu/anne-hidalgo-qui-sont-mathieu-elsa-et-arthur-ses-3-enfants-2091361|titre=Anne Hidalgo : qui sont Matthieu, Elsa et Arthur, ses 3 enfants ?|site=[[Femme actuelle]]|date=27 f\u00e9vrier 2020}}.</ref>.\n\n== Parcours politique ==\n=== Premi\u00e8re adjointe au maire de Paris ===\n[[Fichier:Anne Hidalgo 2.jpg|gauche|vignette|Anne Hidalgo en 2010, sur la [[Place de l'H\u00f4tel-de-Ville - Esplanade de la Lib\u00e9ration|place de l'H\u00f4tel-de-Ville de Paris]].]]\nAux [[\u00e9lections municipales de 2001 \u00e0 Paris]], elle conduit la liste du Parti socialiste (PS) dans le [[15e arrondissement de Paris|{{15e|arrondissement}} de Paris]], qui obtient {{unit\u00e9|26,5|%}} des voix au premier tour, puis arrive au second tour derri\u00e8re la liste d'[[\u00c9douard Balladur]] et du maire sortant, [[Ren\u00e9 Galy-Dejean]]. \u00c9lue conseill\u00e8re d'arrondissement dans le {{15e|arrondissement}}, elle entre \u00e9galement au [[Conseil de Paris]], o\u00f9 la gauche est d\u00e9sormais majoritaire.\n\nLe nouveau maire de Paris, [[Bertrand Delano\u00eb]], souhaitant appliquer la parit\u00e9 au sein de son administration et parmi ses adjoints, la nomme premi\u00e8re adjointe charg\u00e9e de l'\u00e9galit\u00e9 femme/homme et du bureau des temps<ref>{{lien web |titre=Anne Hidalgo |url=https://www.paris.fr/annehidalgo |site=Paris.fr |consult\u00e9 le=29 juin 2020}}.</ref>. Proche de Fran\u00e7ois Hollande, elle obtient ainsi son premier mandat \u00e9lectif<ref name=\"figaro200701\"/>. Le {{date-|5 octobre 2002}}, au cours de la premi\u00e8re [[Nuit blanche (manifestation culturelle)|Nuit blanche]], le maire de Paris est poignard\u00e9 par Azedine Berkane, un d\u00e9s\u00e9quilibr\u00e9 qui d\u00e9clare aux policiers qu'il n'aime {{citation|ni les hommes politiques ni les homosexuels}}. La blessure impose une convalescence de plusieurs mois, durant lesquels Anne Hidalgo, premi\u00e8re adjointe, le remplace dans ses fonctions<ref name=\"jdd 3930290\" />{{,}}<ref>{{lien web |titre=Delano\u00eb poignard\u00e9 : enqu\u00eate |url=https://www.nouvelobs.com/politique/20021007.OBS1012/delanoe-poignarde-enquete-pour-tentative-d-assassinat.html |site=nouvelobs.com |date=7 octobre 2002 |consult\u00e9 le=24 juin 2018}}.</ref>. Elle confie dans le m\u00eame temps envisager une candidature \u00e0 la mairie de Toulouse en [[\u00c9lections municipales fran\u00e7aises de 2008|2008]]<ref>{{Lien web |titre=Toulouse. Anne Hidalgo ne dit pas non |url=https://www.ladepeche.fr/article/2004/10/26/254335-anne-hidalgo-ne-dit-pas-non.html |site=ladepeche.fr |consult\u00e9 le=2022-02-19}}</ref>.\n\nEn {{date-||juin|2002}}, candidate aux [[\u00c9lections l\u00e9gislatives fran\u00e7aises de 2002|\u00e9lections l\u00e9gislatives]] dans la [[Douzi\u00e8me circonscription de Paris de 1988 \u00e0 2012|{{12e|circonscription}} de Paris]], elle recueille {{unit\u00e9|29,6|%}} des voix au premier tour contre {{unit\u00e9|54,2|%}} des voix pour le d\u00e9put\u00e9 sortant \u00c9douard Balladur, qui est donc r\u00e9\u00e9lu d\u00e8s ce premier tour.\n\nLors des [[\u00e9lections municipales de 2008 \u00e0 Paris|\u00e9lections municipales des 9 et {{date-|16 mars 2008}}]], la liste de rassemblement (PS-[[Parti communiste fran\u00e7ais|PCF]]-[[Parti radical de gauche|PRG]]-[[Mouvement r\u00e9publicain et citoyen|MRC]]) qu'elle conduit dans le {{15e|arrondissement}} de Paris arrive en t\u00eate au premier tour avec {{unit\u00e9|35,9|%}} des suffrages (soit {{nombre|28313|voix}}) contre une droite fortement divis\u00e9e, {{unit\u00e9|33,9|%}} \u00e0 la liste UMP de [[Philippe Goujon]] et {{unit\u00e9|10,1|%}} \u00e0 celle de [[G\u00e9rard d'Aboville]] (divers droite). Au second tour, sa liste obtient {{unit\u00e9|47,35|%}} des voix contre {{unit\u00e9|52,65|%}} obtenus par Philippe Goujon, dont la liste a fusionn\u00e9 avec celle de G\u00e9rard d'Aboville. Anne Hidalgo reste premi\u00e8re adjointe au maire, Bertrand Delano\u00eb. Elle est alors charg\u00e9e de l'urbanisme et de l'architecture<ref>{{Article |titre=La nouvelle vie d'Anne Hidalgo |p\u00e9riodique=Le Parisien |date=21/03/2009 |pages= |lire en ligne=http://www.leparisien.fr/paris-75/paris-75002/la-nouvelle-vie-d-anne-hidalgo-21-03-2009-449427.php}}.</ref> et pr\u00e9side le conseil d'administration de l'[[Atelier parisien d'urbanisme]]<ref>{{Lien web |titre=Conseil d'administration|url=https://web.archive.org/web/20120222130755/http://www.apur.org/article/conseil-administration |site=apur.org|date=2012-02-22 |consult\u00e9 le=2022-03-31}}</ref>.\n\nEn 2017, un article de ''Capital'' affirme qu'Anne Hidalgo aurait \u00e9t\u00e9 pay\u00e9e par le minist\u00e8re du Travail de 2001 \u00e0 2003 pour un montant de {{unit\u00e9|100000|euros}}, tout en \u00e9tant premi\u00e8re adjointe de Bertrand Delano\u00eb. Le cabinet d'Anne Hidalgo indique alors qu'elle va porter plainte pour diffamation<ref>{{Lien web |titre=Anne Hidalgo aurait eu un emploi fictif et touch\u00e9 {{nombre|100000 euros}} en {{nombre|26 mois}} |url=https://www.challenges.fr/politique/anne-hidalgo-aurait-eu-un-emploi-fictif-et-touche-100-000-euros-en-26-mois_508883 |site=Challenges |date=2017-10-25 |consult\u00e9 le=2022-02-19}}</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |titre=Accusation d'emploi fictif : ''Capital'' r\u00e9pond au d\u00e9menti et \u00e0 la plainte d'Anne Hidalgo |url=https://www.huffingtonpost.fr/2017/10/26/accusation-demploi-fictif-capital-repond-au-dementi-et-la-plainte-danne-hidalgo_a_23256524/ |site=Le HuffPost |date=2017-10-26 |consult\u00e9 le=2022-02-19}}</ref>.\n\n=== Conseill\u00e8re r\u00e9gionale d'\u00cele-de-France ===\n[[Fichier:Parti socialiste Paris rally regional elections 2010-03-11 n01.jpg|gauche|vignette|redresse|Anne Hidalgo en meeting \u00e0 Paris lors des [[\u00e9lections r\u00e9gionales fran\u00e7aises de 2010]].]]\n\u00c0 l'issue des [[\u00c9lections r\u00e9gionales fran\u00e7aises de 2004|\u00e9lections r\u00e9gionales de 2004]], elle est \u00e9lue au [[conseil r\u00e9gional d'\u00cele-de-France]] apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 t\u00eate de liste pour Paris sur la liste conduite au niveau r\u00e9gional par [[Jean-Paul Huchon]]<ref>{{lien web |titre=R\u00e9sultats des \u00e9lections r\u00e9gionales 2004 |url=https://www.interieur.gouv.fr/Elections/Les-resultats/Regionales/elecresult__regionales_2004/(path)/regionales_2004/011/011.html |site=interieur.gouv.fr |consult\u00e9 le=6 juin 2020}}.</ref>.\n\nAux [[\u00c9lections r\u00e9gionales fran\u00e7aises de 2010|\u00e9lections r\u00e9gionales de 2010]], la liste du PS qu'elle conduit \u00e0 Paris arrive en deuxi\u00e8me position du premier tour, avec {{unit\u00e9|26,3|%}} des voix, derri\u00e8re la liste de droite conduite par [[Chantal Jouanno]] ({{unit\u00e9|28,9|%}}) et devant la liste Europe \u00c9cologie de [[Robert Lion]] ({{unit\u00e9|20,6|%}})<ref>{{lien bris\u00e9 |titre=Les r\u00e9sultats des \u00e9lections r\u00e9gionales \u00e0 Paris |url=http://www.paris.fr/portail/politiques/Portal.lut?page_id=9609&document_type_id=4&document_id=81300&portlet_id=23666&multileveldocument_sheet_id=15925 |site=Paris.fr |date=15 mars 2010}}.</ref>. Au second tour, sa liste arrive en t\u00eate avec {{unit\u00e9|57,9|%}} des suffrages exprim\u00e9s, l'emportant dans le [[1er arrondissement de Paris|{{1er|arrondissement}}]] et le [[5e arrondissement de Paris|{{5e|arrondissement}}]], deux bastions traditionnellement ancr\u00e9s \u00e0 droite<ref>{{lien bris\u00e9|url=http://www.leparisien.fr/flash-actualite-politique/a-paris-la-victoire-spectaculaire-de-la-gauche-emmenee-par-anne-hidalgo-22-03-2010-857816.php |titre=\u00c0 Paris, la victoire \u00ab spectaculaire \u00bb de la gauche emmen\u00e9e par Anne Hidalgo |p\u00e9riodique=Le Parisien |date=22 mars 2010|consult\u00e9 le=28 mars 2010}}.</ref>. R\u00e9\u00e9lue conseill\u00e8re r\u00e9gionale, elle int\u00e8gre la commission de la culture et devient pr\u00e9sidente de l'organisme \u00cele-de-France Europe, qui assure la repr\u00e9sentation de la r\u00e9gion \u00e0 Bruxelles. [[Jean-Luc Romero-Michel|Jean-Luc Romero]] lui succ\u00e8de \u00e0 la pr\u00e9sidence du CRIPS<ref>{{Lien web |titre=\u00c9lu pr\u00e9sident du CRIPS |url=http://www.romero-blog.fr/archive/2010/06/24/elu-president-du-crips.html |site=romero-blog.fr |consult\u00e9 le=2022-02-19}}</ref>. Devenue maire de Paris, elle d\u00e9missionne du conseil r\u00e9gional<ref>{{Lien web|titre=Conseil r\u00e9gional : Anne Hidalgo c\u00e8de sa place\u2026 \u00e0 une \u00e9lue UMP|jour=11|mois=avril|ann\u00e9e=2014|url=https://www.leparisien.fr/paris-75/conseil-regional-anne-hidalgo-cede-sa-place-a-une-elue-ump-11-04-2014-3758663.php|site=leparisien.fr|consult\u00e9 le=14 juillet 2020}}.</ref>.\n\n=== \u00c9lection \u00e0 la mairie de Paris en 2014 ===\n{{Article connexe|\u00c9lections municipales de 2014 \u00e0 Paris}}\nAnne Hidalgo annonce en 2012 son intention de briguer la succession de [[Bertrand Delano\u00eb]] aux [[\u00e9lections municipales de 2014 \u00e0 Paris]]<ref>{{Lien web |titre=Sans surprise, Anne Hidalgo se lance dans la course \u00e0 la succession de Delano\u00eb|url=https://www.nouvelobs.com/topnews/20120902.AFP7440/sans-surprise-anne-hidalgo-se-lance-dans-la-course-a-la-succession-de-delanoe.html |site=L'Obs |date=2012-09-02 |consult\u00e9 le=2022-02-19}}</ref>. Seule candidate de son parti apr\u00e8s le retrait de [[Jean-Marie Le Guen]], Anne Hidalgo est d\u00e9sign\u00e9e le {{date-|22 mai 2013}} pour diriger la campagne municipale, avec {{unit\u00e9|98,3|%}} des voix de {{Unit\u00e9|2715|militants}} socialistes parisiens<ref>{{Lien web |titre=Anne Hidalgo officiellement investie par les militants PS pour les municipales \u00e0 Paris |url=https://www.francetvinfo.fr/elections/municipales/anne-hidalgo-officiellement-investie-par-les-militants-ps-pour-les-municipales-a-paris_330144.html |site=Franceinfo |date=2013-05-23 |consult\u00e9 le=2022-02-19}}</ref>. Elle nomme [[Pascal Cherki]] porte-parole de sa campagne, second\u00e9 par [[Bruno Julliard]], [[R\u00e9mi F\u00e9raud]] (\u00e9galement codirecteur de campagne avec [[Jean-Louis Missika]]), [[Ian Brossat]] (apr\u00e8s l'accord PS-PCF), Colombe Brossel, [[Seybah Dagoma]] et [[Myriam El Khomri]]<ref>{{Article |auteur1=Elsa Fouillac |titre=Municipales \u00e0 Paris : Pascal Cherki sera porte-parole d'Anne Hidalgo |p\u00e9riodique=Le Parisien |date=28 ao\u00fbt 2013|pages= |lire en ligne= http://www.leparisien.fr/paris-75/municipales-pascal-cherki-sera-porte-parole-d-anne-hidalgo-28-08-2013-3087583.php }}.</ref>. Le {{date-|10 octobre 2013}}, elle est reconduite comme t\u00eate de liste PS dans le {{15e|arrondissement}}.\n\nLe {{date-|30|mars|2014}}, \u00e0 l'issue du second tour des \u00e9lections municipales de Paris, les listes qu'elle conduit remportent la majorit\u00e9 au [[Conseil de Paris]] contre celles de [[Nathalie Kosciusko-Morizet]]<ref>{{Article|auteur1= |titre=2014 : Anne Hidalgo devient la premi\u00e8re femme maire de Paris |p\u00e9riodique=[[Le Monde]] |date=30 mars 2014|pages= |lire en ligne=https://www.lemonde.fr/paris/article/2014/03/30/paris-la-socialiste-anne-hidalgo-remporte-la-mairie_4391725_1779311.html}}.</ref>. Dans le [[15e arrondissement de Paris|{{15e|arrondissement}}]], sa liste est battue par celle de [[Philippe Goujon]] (UMP), qui obtient {{unit\u00e9|63,4|%}} des voix au second tour<ref>{{lien web |titre=R\u00e9sultats municipales 2014 \u00e0 Paris {{15e}} arrondissement : Anne Hidalgo (PS) perd face \u00e0 l'UMP |url=https://www.rtl.fr/actu/politique/resultats-municipales-2014-a-paris-15e-arrondissement-anne-hidalgo-ps-perd-face-a-l-ump-7770760090 |site=RTL.fr |consult\u00e9 le=6 juin 2020}}.</ref>. Pour la premi\u00e8re fois, un candidat acc\u00e8de ainsi \u00e0 la mairie de Paris sans \u00eatre majoritaire dans son arrondissement<ref>{{Article |titre= Philippe Goujon UMP tombeur d'Hidalgo|p\u00e9riodique=Le Parisien |date=14 avril 2014|pages= |lire en ligne=http://www.leparisien.fr/espace-premium/paris-75/philippe-goujon-ump-le-tombeur-d-hidalgo-14-04-2014-3765921.php }}.</ref>. Le {{date-|5|avril|2014}}, elle est \u00e9lue maire par le [[Conseil de Paris]], devenant ainsi la premi\u00e8re femme \u00e0 occuper ce poste. Conform\u00e9ment au statut particulier de Paris, ville-d\u00e9partement, en tant que maire de Paris, elle exerce les fonctions de pr\u00e9sidente du conseil d\u00e9partemental<ref>{{Lien web|url=https://archive.wikiwix.com/cache/index2.php?url=http://www.departements.fr/wp-content/uploads/2016/09/TROMBI-PCD-20-07-2017.pdf/index.html#federation=archive.wikiwix.com|titre=Les pr\u00e9sidents de Conseils d\u00e9partementaux|date=18/7/2017 |\u00e9diteur=Assembl\u00e9e des d\u00e9partements de France |consult\u00e9 le=1 avril 2022}}, sur [[Wikiwix]].</ref>, et l'une des dix femmes (sur 101) \u00e0 exercer cette fonction<ref>{{Lien web |titre=Seulement huit femmes parmi les 98 nouveaux pr\u00e9sidents de conseils d\u00e9partementaux |url=https://www.francetvinfo.fr/elections/departementales/parite-seulement-huit-femmes-parmi-les-98-nouveaux-presidents-de-conseils-departementaux-regardez-notre-carte_866557.html |site=Franceinfo |date=2015-04-02 |consult\u00e9 le=2022-02-19}}</ref>.\n\n=== Maire de Paris ===\n==== Politique fiscale et budg\u00e9taire ====\n[[Fichier:Anne Hidalgo, f\u00e9vrier 2014.jpg|thumb|Portrait d'Anne Hidalgo pour la campagne municipale de 2014.]]\nPendant le mandat d'Anne Hidalgo, l'endettement de la ville de Paris continue de progresser<ref>[http://www.capital.fr/economie-politique/mairie-de-paris-la-dette-continue-de-deraper-1231446 Mairie de Paris : la dette continue de d\u00e9raper], capital.fr, 7/06/2017</ref>. De 2014 \u00e0 2021, le montant cumul\u00e9 de la dette passe de 3,4 \u00e0 {{nombre|7.7|milliards}} d'euros, soit une augmentation de 110 %<ref>[http://www.capital.fr/economie-politique/jo-2024-les-chiffres-explosifs-qu-anne-hidalgo-cache-au-cio-1227008 JO 2024 : Les chiffres explosifs qu'Anne Hidalgo cache au CIO], capital.fr, 12/05/2017.</ref>. La Ville conteste n\u00e9anmoins le montant de {{nombre|7.71|milliards}} d\u2019euros du minist\u00e8re de l\u2019\u00c9conomie et des Finances en opposant le chiffre de {{nombre|6.62|milliards}} d\u2019euros, qui appara\u00eet dans les comptes administratifs de la mairie. Ce d\u00e9calage d\u2019un milliard d\u2019euros s\u2019explique par une astuce comptable, la Ville exigeant des offices HLM le versement de loyers avec {{nombre|30|ans}} d\u2019avance<ref>{{Lien web |auteur1=Barth\u00e9l\u00e9my Philippe|auteur2=Claude Jaillet|titre=7,7 milliards d\u2019euros : l\u2019endettement stratosph\u00e9rique de la Ville de Paris|url=https://www.capital.fr/economie-politique/77-milliards-deuros-lendettement-stratospherique-de-la-ville-de-paris-1415217|date=23 septembre 2021|site=capital.fr|consult\u00e9 le=23 avril 2022 }}.</ref>.\n\nL'agence [[Fitch Ratings|Fitch]] a r\u00e9trograd\u00e9 la [[notation financi\u00e8re]] de la Ville \u00e0 ''AA-'' en avril 2021<ref>{{Lien web |titre=Paris, City of |url=https://www.fitchratings.com/entity/paris-city-of-86072101 |site=fitchratings.com |date=30 avril 2021 |consult\u00e9 le=25 septembre 2021}}</ref>, tandis que [[Standard & Poor's]] l'avait maintenue \u00e0 ''AA'' en 2020 mais en faisant passer les perspectives de stables \u00e0 n\u00e9gatives<ref>{{Lien web |titre=S&P Global Ratings revised outlook on Paris to negative and affirmed at \"AA\" (Local Currency LT) credit rating |url=https://cbonds.com/news/1221297/ |site=cbonds.com |consult\u00e9 le=2021-09-25}}</ref> (au plus r\u00e9cemment).\n\nAlors que le {{langue|en|JLL City Research Center}}, agence mondiale de conseil en immobilier d'entreprise, estime en 2017 que Paris est la troisi\u00e8me m\u00e9tropole la mieux g\u00e9r\u00e9e au monde, gr\u00e2ce \u00e0 \u00ab la mise en \u0153uvre d\u2019un des programmes d\u2019infrastructures les plus ambitieux \u00bb<ref>{{lien web|url=https://www.lejournaldugrandparis.fr/paris-3e-ville-mieux-geree-monde-selon-jll-city-research-center/|titre=Paris, {{3e}} ville la mieux g\u00e9r\u00e9e au monde selon le JLL City research center|\u00e9diteur=lejournaldugrandparis.fr|date=4 novembre 2017|consult\u00e9 le=27 novembre 2017}}.</ref>, la [[Cour des comptes (France)|Cour des comptes fran\u00e7aise]] d\u00e9nonce les artifices comptables de la mairie de Paris. Elle pointe du doigt en particulier des am\u00e9nagements de la comptabilit\u00e9 publique qui \u00e9vitent \u00e0 la mairie de comptabiliser en propre la dotation d'amortissement<ref>[https://www.lesechos.fr/19/05/2016/lesechos.fr/021941656341_la-cour-des-comptes-denonce-les-artifices-comptables-de-la-mairie-de-paris.htm La Cour des comptes d\u00e9nonce les artifices comptables de la mairie de Paris], lesechos.fr, 19 mai 2016.</ref>. Malgr\u00e9 cela, la mairie r\u00e9it\u00e8re l'op\u00e9ration<ref>[http://www.latribune.fr/economie/france/paris-la-ville-repete-son-astuce-budgetaire-623357.html Paris : la Ville r\u00e9p\u00e8te son astuce budg\u00e9taire], latribune.fr, 8/12/2016.</ref>.\n\nAfin de remettre les comptes de la mairie de Paris \u00e0 l'\u00e9quilibre<ref>[http://www.lepoint.fr/editos-du-point/sophie-coignard/hidalgo-les-aventures-de-calamity-anne-07-01-2015-1894509_2134.php Hidalgo : les aventures de Calamity Anne], ''lepoint.fr'', 7 janvier 2015.</ref>, elle d\u00e9cide de relever de 20 % la surtaxe d'habitation sur les r\u00e9sidences secondaires et autres biens meubl\u00e9s non lou\u00e9s. La Mairie propose \u00e0 nouveau en octobre de relever ce taux d'imposition<ref>[http://immobilier.lefigaro.fr/article/surtaxe-sur-les-residences-secondaires-ce-n-est-pas-fini-_457206d4-7705-11e5-a6eb-718dbd291e6e/ Surtaxe sur les r\u00e9sidences secondaires : ce n\u2019est pas fini !], lefigaro.fr, 20 octobre 2015.</ref>, puis de la quintupler en 2017<ref>{{Lien web|titre=La mairie de Paris pour une hausse de la taxe r\u00e9sidence secondaire|url=http://immobilier.lefigaro.fr/article/la-mairie-de-paris-pour-une-hausse-de-la-taxe-residence-secondaire_d54e82fc-a309-11e5-89b9-61e0cb50fb80/|site=immobilier.lefigaro.fr|date=15/12/2015}}.</ref>. Elle augmente \u00e9galement les tarifs de stationnement de 180 % en {{date-|janvier 2015}}<ref>[http://leplus.nouvelobs.com/contribution/1302132-180-pour-le-stationnement-a-paris-cette-mesure-d-anne-hidalgo-est-suicidaire.html +180 % pour le stationnement \u00e0 Paris : cette mesure d'Anne Hidalgo est suicidaire], ''leplus.nouvelobs.com'', 5 janvier 2015.</ref> qui \u00e9taient alors particuli\u00e8rement bas. La majoration les [[droits de mutation]] sur les ventes immobili\u00e8res de 3,8 % \u00e0 4,5 %<ref>{{Lien web|titre=D\u00e9lib\u00e9ration du conseil de Paris novembre 2015|url=http://a06.apps.paris.fr/a06/jsp/site/plugins/odjcp/DoDownload.jsp?id_entite=37085&id_type_entite=6|date=}}.</ref> au {{date-|1 janvier 2016}} permet de compenser la hausse du RSA pr\u00e9vu par le gouvernement, sans compensation directe, qui incombe aux collectivit\u00e9s. Enfin, elle r\u00e9duit les abattements sur les r\u00e9sidences secondaires<ref>[https://www.lesechos.fr/politique-societe/regions/021401669926-paris-comment-hidalgo-veut-boucler-son-budget-1165118.php Paris : comment Hidalgo veut boucler son budget], ''lesechos.fr'', 13 octobre 2015.</ref>.\n\nPour all\u00e9ger les structures administratives, elle annonce vouloir fusionner commune et d\u00e9partement de Paris, et regrouper les quatre arrondissements centraux de la ville. Ces propositions se concr\u00e9tisent avec la \u00ab loi relative au statut de Paris et \u00e0 l'am\u00e9nagement m\u00e9tropolitain \u00bb promulgu\u00e9e le {{Date-|28 f\u00e9vrier 2017}}<ref>{{Article|titre=Accord d\u00e9finitif du Parlement \u00e0 la r\u00e9forme du statut de Paris |sous-titre=Le texte pr\u00e9voit la fusion des quatre premiers arrondissements de la capitale, ainsi que la cr\u00e9ation, au plan national, de sept nouvelles m\u00e9tropoles|p\u00e9riodique=[[Le Monde]] |date=16 f\u00e9vrier 2017|lire en ligne=https://www.lemonde.fr/politique/article/2017/02/16/accord-definitif-du-parlement-a-la-reforme-du-statut-de-paris_5080680_823448.html|consult\u00e9 le=17 juillet 2017}}.</ref>.\n\nLors des \u00e9lections municipales de 2014, Anne Hidalgo promet de cr\u00e9er un budget participatif consacr\u00e9 \u00e0 l'investissement dans des projets qui seraient directement con\u00e7us, d\u00e9cid\u00e9s et vot\u00e9s par les Parisiens<ref>Jean-Christophe Chanut, [https://www.latribune.fr/blogs/la-tribune-des-municipales/20140310trib000819104/anne-hidalgo-promet-un-budget-participatif-aux-parisiens.html Anne Hidalgo promet un budget participatif aux Parisiens], latribune.fr, 10 mars 2014.</ref>. En 2016, {{nombre|100|millions}} d'euros y sont affect\u00e9s<ref>[https://www.lesechos.fr/2016/08/paris-le-bilan-en-demi-teinte-du-budget-participatif-221065 Paris : le bilan en demi-teinte du budget participatif], lesechos.fr, 16/08/2016.</ref>. La capitale d\u00e9tient ainsi le record mondial de budget participatif. N\u00e9anmoins, des critiques s'\u00e9l\u00e8vent concernant les m\u00e9canismes de s\u00e9lection des projets vot\u00e9s, ainsi que les chiffrages annonc\u00e9s<ref>Luc Lenoir, [http://www.lefigaro.fr/economie/le-scan-eco/decryptage/les-dessous-opaques-du-budget-participatif-d-anne-hidalgo-a-paris-20191001 Les dessous opaques du budget participatif d\u2019Anne Hidalgo \u00e0 Paris], lefigaro.fr, {{1er}} octobre 2019.</ref>.\n\nEn novembre 2022, revenant sur sa promesse de campagne des municipales de 2020 de ne pas toucher aux imp\u00f4ts locaux, elle annonce vouloir proposer de faire passer le taux de la [[taxe fonci\u00e8re]] de 13,5 % \u00e0 20,5 % en 2023, soit une augmentation de plus de 50 %. Elle justifie cette d\u00e9cision par la situation financi\u00e8re difficile de la capitale. Cette mesure demand\u00e9e par les Verts, membres de la majorit\u00e9 municipale, devrait engranger 586 millions d'euros suppl\u00e9mentaires dans les caisses de la Ville<ref name=\"\u00e9chos202211\">Laurent Th\u00e9venin, [https://www.lesechos.fr/politique-societe/regions/impots-anne-hidalgo-se-decide-finalement-a-augmenter-la-taxe-fonciere-a-paris-1876506 Imp\u00f4ts : Anne Hidalgo veut augmenter de plus de 50 % la taxe fonci\u00e8re \u00e0 Paris], lesechos.fr, 7 novembre 2022.</ref>. Le m\u00eame mois, [[Gabriel Attal]], ministre des Comptes publics, pointe du doigt les probl\u00e8mes de gestion de la Ville de Paris, notamment le nombre de fonctionnaires de la ville Paris d\u00e9passant les {{formatnum:50000}} alors qu\u2019ils \u00e9taient {{formatnum:40000}} \u00e0 l\u2019arriv\u00e9e d\u2019Anne Hidalgo<ref>Fran\u00e7ois Del\u00e9traz, [https://www.lefigaro.fr/politique/annie-hidalgo-la-faillite-annoncee-20221125 Anne Hidalgo, la faillite annonc\u00e9e], lefigaro.fr, 25 novembre 2022</ref>. Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 critiqu\u00e9e par Gabriel Attal sur sa gestion des logements parisiens, qu'il insinuait frauduleuse, la maire de Paris annonce porter plainte<ref>\u00c9lodie Falco, [https://www.lejdd.fr/Politique/systeme-de-ponzi-a-la-mairie-de-paris-anne-hidalgo-annonce-poursuivre-en-diffamation-gabriel-attal-4149771 Syst\u00e8me \u00ab de Ponzi \u00bb \u00e0 la mairie de Paris : Anne Hidalgo annonce poursuivre en diffamation Gabriel Attal], lejdd.fr, 23 novembre 2022</ref>.\n\n==== Environnement ====\nEn {{date-|d\u00e9cembre 2015}}, elle re\u00e7oit mille maires du monde afin que les villes p\u00e8sent sur les n\u00e9gociations de la [[Conf\u00e9rence de Paris de 2015 sur les changements climatiques|COP 21]]<ref>{{Lien web |auteur=Max Armanet |titre=Anne Hidalgo : \u00ab Les villes ont des solutions concr\u00e8tes pour sauver le climat \u00bb |url=https://www.latribune.fr/entreprises-finance/green-business/la-tribune-de-la-cop21/anne-hidalgo-les-villes-ont-des-solutions-concretes-pour-sauver-le-climat-530558.html |site=latribune.fr |date=26 novembre 2015 |consult\u00e9 le=18 juin 2018}}.</ref>.\n\nL'[[Accord de Paris sur le climat|accord de Paris]] est sign\u00e9 en avril 2016 au si\u00e8ge des Nations unies \u00e0 New-York<ref>{{Lien web |auteur=S\u00e9bastien Dubos |titre=Climat : l'accord historique de Paris, l'\u00e9motion de Fabius |url=https://www.ladepeche.fr/article/2015/12/13/2237065-climat-l-accord-historique-de-paris.html |site=ladepeche.fr |date=13 d\u00e9cembre 2015 |consult\u00e9 le=18 juin 2018}}.</ref>. Anne Hidalgo jouera un r\u00f4le important dans la mobilisation des acteurs locaux et des entreprises pour soutenir l\u2019accord de Paris sur le climat<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=L\u2019Accord de Paris |url=https://onu.delegfrance.org/l-accord-de-paris |site=France ONU |consult\u00e9 le=2023-03-14}}</ref>.\n\nLe {{date-|8 ao\u00fbt 2016}}, elle devient la premi\u00e8re femme \u00e0 pr\u00e9sider le [[C40 Cities Climate Leadership Group]]<ref>{{lien web |titre=Anne Hidalgo \u00e9lue pr\u00e9sidente du C40 |url=http://www.latribune.fr/regions/ile-de-france/anne-hidalgo-elue-presidente-du-c40-591457.html |site=latribune.fr |date=8 ao\u00fbt 2016. |consult\u00e9 le=22 ao\u00fbt 2017}}.</ref>{{,}}<ref name=\":0\">{{Lien web |auteur=Nicolas Cori |titre=Hidalgo, du coq \u00e0 l\u2019Anne |url=https://lesjours.fr/obsessions/portrait-anne-hidalgo/ep2-inconsistance/ |acc\u00e8s url=limit\u00e9 |site=[[Les Jours]] |date=2021-12-17 |consult\u00e9 le=2021-12-21}}</ref>. Elle est r\u00e9\u00e9lue en 2018<ref>{{Lien web |auteur=D\u00e9borah Paquet |titre=Anne Hidalgo r\u00e9\u00e9lue pr\u00e9sidente de C40 Cities |url=https://www.actu-environnement.com/ae/news/climat-c40-anne-hidalgo-31160.php4 |site=lejdd.fr |date=26 avril 2018 |consult\u00e9 le=18 juin 2018}}</ref>.\n\nEn {{date||octobre|2017}}, elle signe aux c\u00f4t\u00e9s de onze maires de grandes villes dont [[Los Angeles]], [[Mexico]], [[Auckland]] ou [[Londres]], une d\u00e9claration s'engageant \u00e0 acheter des bus propres et tendre vers le \u00ab z\u00e9ro \u00e9mission \u00bb d'ici \u00e0 2030, pour lutter contre le changement climatique<ref>Ghislain de Violet, [http://www.parismatch.com/Actu/Politique/Les-maires-en-premiere-ligne-contre-le-climat-1378343 \u00ab Les maires en premi\u00e8re ligne pour le climat \u00bb], ''[[Paris Match]]'', semaine du 26 octobre au {{1er}} novembre 2017, page 37.</ref>.\n\nD\u00e9but {{date-|novembre 2017}}, elle re\u00e7oit \u00e0 [[Lisbonne]] le prix du maire le plus novateur<ref>\u00ab Les 50 Fran\u00e7ais les plus influents du monde \u00bb, ''[[Vanity Fair (magazine)|Vanity Fair]]'' {{n\u00b0|53}}, d\u00e9cembre 2017, page 97.</ref>.\n\nEn 2018, Anne Hidalgo, souhaitait disposer de {{unit\u00e9|100|hectares}} de toitures v\u00e9g\u00e9talis\u00e9es d'ici \u00e0 2020, dont {{unit\u00e9|30|hectares}} consacr\u00e9s \u00e0 l'[[agriculture urbaine]], garantie sans [[pesticide]]s, [[fongicide]]s ou [[insecticide]]s. Elle souhaite favoriser le retour de la nature en ville pour cr\u00e9er des emplois, g\u00e9n\u00e9rer du lien social, lutter contre les [[\u00celot de chaleur urbain|\u00eelots de chaleur]] et la [[Pollution de l'air|pollution atmosph\u00e9rique]]<ref>{{Lien web|titre = A Paris, dix hectares de ville transform\u00e9s en cultures agricoles|url =https://www.lejdd.fr/jdd-paris/a-paris-dix-hectares-deville-transformes-en-cultures-agricoles-3685019|site =lejdd.fr |date=17 juin 2018|auteur =Bertrand Gr\u00e9co|consult\u00e9 le=18 juin 2018}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=Parisculteurs S.2 {{!}} Sites et Laur\u00e9ats {{!}} Parisculteurs / Appel \u00e0 Projets |url=https://www.parisculteurs.paris/fr/sites/parisculteurs-saison-2/ |site=parisculteurs.paris |consult\u00e9 le=2023-03-14}}</ref>.\n\nElle soutient en 2018, le collectif europ\u00e9en Pacte Finance Climat destin\u00e9 \u00e0 promouvoir un [[Trait\u00e9s de l'Union europ\u00e9enne|trait\u00e9 europ\u00e9en]] en faveur d'un financement p\u00e9renne de la [[transition \u00e9nerg\u00e9tique]] et environnementale pour lutter contre le [[r\u00e9chauffement climatique]]<ref>{{Lien web |titre=Les Premiers signataires {{!}} Pacte Finance Climat |url=https://climat-2020.eu/fr/les-premiers-signataires/ |site=climat-2020.eu |consult\u00e9 le=8 juillet 2018}}.</ref>.\n\nPour lutter contre l'[[Artificialisation|artificialisation des sols]] et la chaleur, elle favorise la porosit\u00e9 des cours d'\u00e9cole, moins d'asphalt\u00e9es et plus v\u00e9g\u00e9tales et annonce en {{date-|juin 2019}} la cr\u00e9ation de [[For\u00eat urbaine|for\u00eats urbaines]] sur le [[H\u00f4tel de ville de Paris|parvis de l'h\u00f4tel de Ville]] et de la [[Paris-Gare-de-Lyon|gare de Lyon]] ainsi que derri\u00e8re l'[[Op\u00e9ra Garnier]] et sur la [[Rives de la Seine \u00e0 Paris|berge de la rive droite]]<ref>{{article|titre =Anne Hidalgo annonce la cr\u00e9ation de \u00ab for\u00eats urbaines \u00bb \u00e0 Paris|url =https://www.lemonde.fr/politique/article/2019/06/13/anne-hidalgo-annonce-la-creation-de-forets-urbaines-a-paris_5475948_823448.html|p\u00e9riodique=[[Le Monde]]|date=13 juin 2019|auteur =Agence France Presse|consult\u00e9 le=23 juin 2019}}.</ref>.\n\nD'apr\u00e8s une enqu\u00eate r\u00e9alis\u00e9e par des associations environnementales, dont [[Greenpeace]], Paris est la ville fran\u00e7aise la plus engag\u00e9e dans la p\u00e9riode 2014-2019 contre la pollution de l'air due aux transports, devant [[Grenoble]] et [[Strasbourg]] : la ville est class\u00e9e {{citation|en bonne voie}}, aucune n'\u00e9tant class\u00e9e {{citation|exemplaire}}<ref>{{lien web|url=https://france3-regions.francetvinfo.fr/paris-ile-de-france/paris-tete-lutte-contre-pollution-air-due-aux-transports-apres-greenpeace-rac-unicef-1761345.html|titre=Paris en t\u00eate dans la lutte contre la pollution de l'air due aux transports, d'apr\u00e8s Greenpeace, le RAC et l'Unicef|site=francetvinfo.fr|date=11 d\u00e9cembre 2019|consult\u00e9 le=16 d\u00e9cembre 2019}}.</ref>.\n\n==== Transports ====\n[[Fichier:Anne_Hidalgo,_Congr\u00e8s_des_maires_19_novembre_2019.jpg|vignette|Anne Hidalgo au congr\u00e8s des maires (19 novembre 2019).]]\n\n===== Restriction de la circulation automobile =====\nDans le cadre de la lutte contre la [[Impact environnemental du transport routier|pollution automobile]], la majorit\u00e9 du [[Conseil de Paris]] adopte, le {{date-|9 f\u00e9vrier 2015}}, un plan \u00e0 \u00e9ch\u00e9ance 2020 : \u00e0 partir du {{date-|1 juillet 2015}}, les autocars et camions de plus de {{unit\u00e9|14|ans}} sont interdits dans [[Paris]] ; \u00e0 partir du {{date-|1 juillet 2016}}, les v\u00e9hicules particuliers de plus de {{unit\u00e9|14|ans}} sont bannis de la capitale ainsi que les [[V\u00e9hicule utilitaire l\u00e9ger|v\u00e9hicules utilitaires l\u00e9gers]] de plus de {{unit\u00e9|20|ans}}<ref>{{Lien web|titre = Paris : Hidalgo pr\u00e9sente son plan antipollution|url = https://www.lefigaro.fr/actualite-france/2015/02/08/01016-20150208ARTFIG00185-paris-hidalgo-presente-son-plan-antipollution.php|site=lefigaro.fr|date =08-02-2015}}.</ref>. La nouvelle r\u00e8gle de stationnement en vigueur \u00e0 partir de 2018 (instauration du [[Forfait de post-stationnement|FPS]], d\u00e9l\u00e9gation du contr\u00f4le \u00e0 des prestataires) font reculer en quelques semaines la circulation de 6,5 %<ref>{{Lien web|titre =Oui, il y a moins de voitures dans Paris|url =https://www.lejdd.fr/jdd-paris/oui-il-y-a-moins-de-voitures-dans-paris-3670295|site =lejdd.fr |date=3 juin 2018|auteur =Bertrand Gr\u00e9co|consult\u00e9 le=18 juin 2018}}.</ref>.\n\nAnne Hidalgo fait fermer une partie des voies rapides longeant la [[Seine]] du c\u00f4t\u00e9 de la rive droite pour les pi\u00e9tonniser. Elle rencontre avec ce projet une opposition forte de la droite, men\u00e9e par [[Nathalie Kosciusko-Morizet]] et [[Val\u00e9rie P\u00e9cresse]], et un groupe d'int\u00e9r\u00eat d'utilisateurs de voitures<ref>{{lien web|url=https://www.lexpress.fr/actualite/politique/voies-sur-berge-a-paris-lettre-ouverte-de-168-maires-d-ile-de-france-en-colere_1855425.html|titre= Voies sur berge \u00e0 Paris: lettre ouverte de 168 maires d'Ile-de-France en col\u00e8re |site=lexpress.fr|date=30 novembre 2016|consult\u00e9 le=26 janvier 2019}}.</ref>. Une guerre de communication s'engage alors sur le suivi et l'\u00e9valuation des impacts de la pi\u00e9tonisation des voies sur berge rive droite pour en montrer les aspects soit n\u00e9gatifs<ref>{{Lien web|titre = Comit\u00e9 r\u00e9gional de suivi et d\u2019\u00e9valuation des impacts de la pi\u00e9tonisation des voies sur berges rive droite \u00e0 Paris, {{3e}} rapport d\u2019\u00e9tape|url = https://www.iau-idf.fr/fileadmin/DataStorage/SavoirFaire/NosTravaux/Amenagement/voiesberges/Rapport3-ComiteRegionVSB-19012017.pdf|site = iau-idf.fr|date=19 janvier 2017|consult\u00e9 le=24 janvier 2017}}.</ref>, soit positifs<ref>{{Lien web|titre = Qualit\u00e9 de l\u2019air le long du trafic \u00e0 Paris et en petite Couronne, Bulletin de d\u00e9cembre 2016|url = https://www.airparif.asso.fr/actualite/detail/id/191|site = airparif.asso.fr|date=16 janvier 2017|consult\u00e9 le=24 janvier 2017}}.</ref>.\n\nLe {{date-|21 f\u00e9vrier 2018}}, le [[Tribunal administratif (France)|tribunal administratif]] de Paris juge ill\u00e9gale la d\u00e9lib\u00e9ration qui d\u00e9clarait d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral la pi\u00e9tonnisation d'une partie des [[Voie Georges-Pompidou|voies sur berge]] au motif d'[[\u00e9tude d'impact|\u00e9tudes d'impacts]] insuffisantes<ref>{{Article|titre=Paris : le tribunal administratif annule la fermeture des voies sur berge rive droite|p\u00e9riodique=France Inter|date=2018-02-22|lire en ligne=https://www.franceinter.fr/societe/la-circulation-des-voies-sur-berges-est-annulee-par-le-tribunal-administratif-de-paris|consult\u00e9 le=22 f\u00e9vrier 2018}}.</ref>. Le juge administratif annule l'arr\u00eat\u00e9 interdisant la circulation automobile sur cette voie<ref>{{Lien web|titre=Voies sur berge : Le Tribunal administratif de Paris annule la fermeture \u00e0 la circulation des voies sur les berges de la rive droite de la Seine|url=http://paris.tribunal-administratif.fr/Actualites-du-Tribunal/Communiques-de-presseVoies-sur-berge-Le-Tribunal-administratif-de-Paris-annule-la-fermeture-a-la-circulation-des-voies-sur-les-berges-de-la-rive-droite-de-la-Seine|site=paris.tribunal-administratif.fr|consult\u00e9 le=22 f\u00e9vrier 2018}}.</ref>. Cette annulation est interpr\u00e9t\u00e9e comme \u00ab un nouveau revers \u00bb par le journal ''[[Le Parisien]]'' qui titre le lendemain \u00ab Camouflets \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition pour Anne Hidalgo \u00bb dans une p\u00e9riode o\u00f9 la maire est confront\u00e9e \u00e0 des revers comme le d\u00e9marrage rat\u00e9 des nouveaux [[V\u00e9lib' M\u00e9tropole|V\u00e9lib]] ou l'arr\u00eat pr\u00e9cipit\u00e9 du service [[Autolib' (Paris)|Autolib']]<ref name=\"Maire \u00e0 tout prix\" />{{,}}<ref>{{Article|auteur1=Christine Henry|titre=Camouflets \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition pour Anne Hidalgo|p\u00e9riodique=Le Parisien|date=2018-02-21|lire en ligne=http://www.leparisien.fr/paris-75/camouflets-a-repetition-pour-anne-hidalgo-21-02-2018-7572642.php|consult\u00e9 le=22 f\u00e9vrier 2018|pages=}}.</ref>. Ce dernier est remplac\u00e9 en 2018 par des offres priv\u00e9es de location de v\u00e9hicules \u00e9lectriques en stationnement libre \u00e9manant de [[Renault]]-[[Ada (entreprise)|Ada]], de [[Groupe PSA|PSA]], puis de [[Daimler (entreprise)|Daimler]]<ref name=\"Cosnard150119\">{{article|titre=Paris : de nouveaux services d\u2019autopartage viennent \u00e0 la rescousse d\u2019Anne Hidalgo|url=https://www.lemonde.fr/politique/article/2019/01/15/paris-de-nouveaux-services-d-autopartage-viennent-a-la-rescousse-d-anne-hidalgo_5409139_823448.html|auteur=Denis Cosnard|p\u00e9riodique=[[Le Monde]]|date=15 janvier 2019|consult\u00e9 le=26 janvier 2019}}.</ref>.\n\nCette politique est jug\u00e9e particuli\u00e8rement clivante<ref>{{Lien web |titre=Voies sur berges : la justice donne raison \u00e0 Anne Hidalgo |jour=25 |mois=octobre |ann\u00e9e=2018 |url=https://www.latribune.fr/economie/france/voies-sur-berges-la-justice-donne-raison-a-anne-hidalgo-795368.html |site=latribune.fr |consult\u00e9 le=19 juillet 2019}}.</ref>. Le {{date-|10 mars 2018}}, un millier de personnes manifeste au niveau des voies sur berge pour d\u00e9fendre le maintien de leur pi\u00e9tonnisation et leur extension<ref>{{article|auteur= |titre=A Paris, \u00ab remiser les voitures, c\u2019est du bon sens ! \u00bb |jour=10 |mois=mars |ann\u00e9e=2018 |url=http://www.leparisien.fr/paris-75/a-paris-remiser-les-voitures-c-est-du-bon-sens-10-03-2018-7601190.php |p\u00e9riodique=Le Parisien|consult\u00e9 le=19 juillet 2019}}.</ref>{{,}}<ref>{{Article|auteur1=Lisa Melia|titre=800 Franciliens manifestent pour les berges pi\u00e9tonnes|p\u00e9riodique=[[France Bleu Paris]]|date=2018-03-10|lire en ligne=https://www.francebleu.fr/infos/transports/800-franciliens-manifestent-pour-les-berges-pietonnes-1520709737|consult\u00e9 le=12 mars 2018|pages=}}.</ref>. Le lendemain, une tribune publi\u00e9e dans ''[[Le Journal du dimanche]]'', cosign\u00e9e par cent personnalit\u00e9s, appelle {{citation|les Parisiens et toutes celles et ceux qui le souhaitent \u00e0 d\u00e9fendre comme un bien commun cet espace gagn\u00e9 sur la pollution}}<ref>{{Article|titre=Pi\u00e9tonnisation des voies sur berge : l'appel des 100|p\u00e9riodique=[[Le Journal du dimanche]]|date=2018-03-11|lire en ligne=http://www.lejdd.fr/jdd-paris/pietonnisation-des-voies-sur-berge-lappel-des-100-3596087|consult\u00e9 le=12 mars 2018|pages=}}.</ref>. Sans attendre le jugement en appel, non suspensif, de la d\u00e9cision du tribunal administratif, la maire prend un nouvel arr\u00eat\u00e9 reconduisant l'interdiction de circulation motoris\u00e9e sur les voies sur berge en s'appuyant sur leur classement au [[patrimoine mondial]] de l'UNESCO pour pr\u00e9server l'authenticit\u00e9 et l'int\u00e9grit\u00e9 du site<ref>{{Lien web|titre = Pi\u00e9tonnisation des voies sur berges : un nouvel arr\u00eat\u00e9 sign\u00e9 par Hidalgo|url=http://www.lepoint.fr/environnement/pietonnisation-des-voies-sur-berges-un-nouvel-arrete-signe-par-hidalgo-08-03-2018-2200702_1927.php|site =lepoint.fr |date=8 mars 2018|consult\u00e9 le=18 juin 2018}}.</ref>. Un recours introduit contre cet arr\u00eat\u00e9 est rejet\u00e9 par le tribunal administratif en {{date-|octobre 2018}}<ref>{{Lien web|titre = Paris : la pi\u00e9tonnisation des voies sur berges valid\u00e9e par la justice|url=https://www.lemoniteur.fr/article/paris-la-pietonnisation-des-voies-sur-berges-validee-par-la-justice.1999944|site =lemoniteur.fr |date=25 octobre 2018|consult\u00e9 le=17 novembre 2018}}.</ref>.\n\nAu niveau environnemental, apr\u00e8s l'instauration de ces mesures, la qualit\u00e9 de l'air ne s'est globalement pas am\u00e9lior\u00e9e dans la capitale et elle se voit accus\u00e9e de favoriser les arrondissements du centre au d\u00e9triment des arrondissements p\u00e9riph\u00e9riques et des banlieues<ref name=\"Maire \u00e0 tout prix\" />{{,}}<ref name=\"D\u00e9cevant\">{{Lien web |auteur=Ang\u00e9lique N\u00e9groni |titre=Pollution \u00e0 Paris : d\u00e9couvrez le d\u00e9cevant bilan d'Hidalgo en cartes |jour=10 |mois=octobre |ann\u00e9e=2017 |url=http://lefigaro.fr/actualite-france/2017/10/09/01016-20171009ARTFIG00307-pollution-a-paris-le-decevant-bilan-des-mesures-d-hidalgo.php |site=lefigaro.fr |consult\u00e9 le=19 juillet 2019}}.</ref>. Une \u00e9tude [[Airparif]] indique que si une baisse de la pollution a \u00e9t\u00e9 constat\u00e9e au niveau des quais bas (les seuils restent cependant sup\u00e9rieurs aux valeurs r\u00e9glementaires), des pics de pollution in\u00e9dits sont constat\u00e9s sur certains carrefours et itin\u00e9raires de report, notamment \u00e0 l'Est {{incise|o\u00f9 les particules nocives augmentent jusqu'\u00e0 15 %}}, ainsi qu'au-del\u00e0 du p\u00e9riph\u00e9rique<ref name=\"Maire \u00e0 tout prix\" />{{,}}<ref name=\"D\u00e9cevant\" />.\n\nConcernant les quatre arrondissements du centre de Paris, l'op\u00e9ration \u00ab Paris respire \u00bb y restreint la circulation le premier dimanche du mois. Elle souhaite \u00e9tendre cette mesure \u00e0 tous les dimanches en 2019. En outre, elle indique en {{date-|novembre 2018}} r\u00e9fl\u00e9chir pour des mandats ult\u00e9rieurs \u00e0 une pi\u00e9tonnisation compl\u00e8te de cette zone, hormis des navettes \u00e9lectriques autonomes<ref>{{lien web |titre=La maire de Paris, Anne Hidalgo, veut pi\u00e9tonniser le centre de la capitale |\u00e9diteur=francetvinfo.fr| date =15 novembre 2018 | url =https://www.francetvinfo.fr/sante/environnement-et-sante/la-maire-de-paris-anne-hidalgo-veut-pietonniser-le-centre-de-la-capitale_3035449.html |consult\u00e9 le=17 novembre 2018}}.</ref>.\n\n\u00c0 compter du {{date-|1 janvier 2018}}, elle utilise la possibilit\u00e9 ouverte par la loi de confier le contr\u00f4le et la verbalisation du stationnement payant sur voirie \u00e0 des entreprises priv\u00e9es, ce qui donne lieu \u00e0 des pol\u00e9miques, l'entreprise [[Streeteo]] rapportant par exemple de faux contr\u00f4les pour gonfler ses chiffres et ainsi atteindre l'objectif de {{formatnum:50000}} contr\u00f4les par jour<ref>{{Lien web |titre=Les villes press\u00e9es de confier la verbalisation du stationnement au priv\u00e9 |jour=1 |mois=janvier |ann\u00e9e=2018 |url=https://bfmbusiness.bfmtv.com/france/les-villes-pressees-de-confier-la-verbalisation-du-stationnement-au-prive-1336369.html |site=bfmbusiness.bfmtv.com |consult\u00e9 le=19 juillet 2019}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |titre=Paris : une soci\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e a invent\u00e9 de faux contr\u00f4les de stationnement pour gonfler ses chiffres |jour=7 |mois=mars |ann\u00e9e=2018 |url=https://www.francetvinfo.fr/societe/securite-routiere/pv-des-controles-fantomes_2645270.html |site=francetvinfo.fr |consult\u00e9 le=19 juillet 2019}}.</ref>.\n\n===== Transports en commun =====\n[[Fichier:Women4Climate - Anne Hidalgo.jpg|vignette|Anne Hidalgo lors du sommet des femmes pour le climat (2016).]]\nApr\u00e8s le prolongement [[Ligne 3b du tramway d'\u00cele-de-France|tramway T3b]] de la porte de la Chapelle \u00e0 porte d\u2019Asni\u00e8res en {{date-|novembre 2018}}, il est d\u00e9cid\u00e9 d'un prolongement ult\u00e9rieur qui doit le mener jusqu'\u00e0 la porte Dauphine<ref>{{Lien web|titre = \u00c0 Paris, un troisi\u00e8me tron\u00e7on pour le tram T3 |url =http://www.liberation.fr/futurs/2016/12/16/a-paris-un-troisieme-troncon-pour-le-tram-t3_1535828|site =liberation.fr |date=16 d\u00e9cembre 2016|auteur =Bertrand |consult\u00e9 le=18 juin 2018}}.</ref>. Dans le cadre du ''[[R\u00e9seau de bus RATP#Restructuration du r\u00e9seau parisien en 2019|Grand Paris des bus]]'', le r\u00e9seau parisien doit subir en {{date-|avril 2019}} sa premi\u00e8re grande \u00e9volution des trac\u00e9s de lignes depuis 1947. Les renforts de ligne pr\u00e9vus par [[\u00cele-de-France Mobilit\u00e9s]] n\u00e9cessitent l'embauche de 600 \u00e0 {{unit\u00e9|700|machinistes}} par la RATP, plusieurs lignes devant \u00eatre renforc\u00e9es ou prolong\u00e9es vers la petite couronne<ref>{{article|titre =Bus en Ile-de-France : le grand chambardement|url =http://www.leparisien.fr/info-paris-ile-de-france-oise/transports/bus-en-ile-de-france-le-grand-chambardement-10-10-2018-7915485.php|p\u00e9riodique=Le Parisien|date=10 octobre 2018|auteur =Jean-Gabriel Bontinck et Jila Varoquier|consult\u00e9 le=17 novembre 2018}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web|titre = Le nouveau plan des bus parisiens d\u00e9voil\u00e9|url =https://www.iledefrance.fr/fil-presidence/nouveau-plan-bus-parisiens-devoile|site =iledefrance.fr |date=26 juin 2017|auteur =Bertrand |consult\u00e9 le=18 juin 2018}}.</ref>.\n\nEn {{date-|mars 2018}}, Anne Hidalgo annonce la commande d'une \u00e9tude sur le mod\u00e8le \u00e9conomique de la [[Gratuit\u00e9 des transports en commun|gratuit\u00e9 dans les transports publics]] \u00e0 Paris et dans son agglom\u00e9ration. Elle d\u00e9clare : {{Citation|la question de la gratuit\u00e9 des transports est une des clefs de la mobilit\u00e9 urbaine}}<ref>{{Article|titre=Paris : Hidalgo r\u00e9fl\u00e9chit \u00e0 la gratuit\u00e9 des transports en commun|p\u00e9riodique=lesechos.fr|date=2018-03-19|lire en ligne=https://www.lesechos.fr/politique-societe/regions/0301455572968-paris-hidalgo-reflechit-a-la-gratuite-des-transports-en-commun-2162367.php|consult\u00e9 le=26 mars 2018}}.</ref>. La mission concluant que cette solution n'est pas applicable \u00e0 court ou moyen terme, elle d\u00e9cide de [[Tarification des transports en commun d'\u00cele-de-France|mesures tarifaires cibl\u00e9es]]<ref>{{lien web|url=https://www.lesechos.fr/politique-societe/regions/paris-anne-hidalgo-renonce-a-la-gratuite-universelle-des-transports-en-commun-347851|titre=Paris : Anne Hidalgo renonce \u00e0 la gratuit\u00e9 universelle des transports en commun |site=lesechos.fr|date=10 janvier 2019| consult\u00e9 le=23 juin 2019}}.</ref>. La Ville vote \u00e0 compter de {{date-|septembre 2019}} la gratuit\u00e9 pour les enfants de {{nobr|4 \u00e0 11 ans}} et les personnes handicap\u00e9es \u00e2g\u00e9es de moins de {{unit\u00e9|20|ans}}. Le [[forfait Imagine'R]] des coll\u00e9giens et lyc\u00e9ens parisiens pourra par ailleurs \u00eatre rembours\u00e9 \u00e0 50 % et l'abonnement [[V\u00e9lib' M\u00e9tropole|V\u00e9lib']] des {{nobr|14 \u00e0 18 ans}} \u00e0 100 %<ref>{{lien web|url=https://france3-regions.francetvinfo.fr/paris-ile-de-france/paris/paris-vote-gratuite-transports-commun-enfants-du-velib-jeunes-1685046.html |titre= Paris vote la gratuit\u00e9 des transports en commun pour les enfants et du V\u00e9lib\u2019 pour les jeunes |\u00e9diteur=francetvinfo.fr|date=13 juin 2019|consult\u00e9 le=23 juin 2019}}.</ref>.\n\nLa priorit\u00e9 donn\u00e9e aux v\u00e9los et les nouveaux am\u00e9nagements urbains de la ville de Paris pour r\u00e9duire la place de la voiture contribue au ralentissement constat\u00e9 de la vitesse commerciale des bus, pass\u00e9e de 13,7 \u00e0 {{Unit\u00e9|10,5 km/h}} \u00e0 la fin de son premier mandat<ref>{{Lien web |titre=\u00c0 Paris, Anne Hidalgo ouvre un nouveau front contre les transports collectifs |url=https://www.lefigaro.fr/actualite-france/a-paris-anne-hidalgo-ouvre-un-nouveau-front-contre-les-transports-collectifs-20200904 |date=4 septembre 2020|site=lefigaro.fr |consult\u00e9 le=12 mars 2021}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |titre=Anne Hidalgo, la faillite annonc\u00e9e |url=https://www.lefigaro.fr/politique/annie-hidalgo-la-faillite-annoncee-20221125 |date=25 novembre 2022|site=lefigaro.fr |auteur=Fran\u00e7ois Del\u00e9traz |consult\u00e9 le=25 novembre 2022}}.</ref>, mais cette cons\u00e9quence est contest\u00e9e par le chercheur [[Fran\u00e7ois H\u00e9ran]]<ref>{{Lien web |titre=\u00ab Les v\u00e9los ralentissent les bus. \u00bb Vraiment?|url=https://www.lemonde.fr/blog/transports/2020/12/14/les-velos-ralentissent-les-bus-vraiment/ |date=14 d\u00e9cembre 2020|site=lemonde.fr |auteur1=Olivier Razemon|consult\u00e9 le=25 novembre 2022}}.</ref> ou relativis\u00e9e par d'autres facteurs comme les travaux de voirie<ref>{{Lien web |titre=Paris : dans la gal\u00e8re des bus ralentis par les travaux|url=https://www.leparisien.fr/info-paris-ile-de-france-oise/transports/paris-dans-la-galere-des-bus-ralentis-par-les-travaux-19-06-2019-8096616.php |date=9 juin 2019|site=leparisien.fr |auteur1=Jean-Gabriel Bontinck |auteur2=S\u00e9bastian Compagnon|consult\u00e9 le=25 novembre 2022}}.</ref>.\n\n===== V\u00e9los =====\n{{Article connexe|Cyclisme urbain|V\u00e9lo \u00e0 Paris}}\n\nAnne Hidalgo fait du d\u00e9veloppement du [[Bicyclette|v\u00e9lo]] un axe fort de sa politique de transports, avec notamment la cr\u00e9ation de {{unit\u00e9|1400|km}} de [[Am\u00e9nagement cyclable|pistes cyclables]] dont des pistes bidirectionnelles comme sur la [[rue de Rivoli]], pour passer de 5 % \u00e0 15 % des d\u00e9placements domicile-travail \u00e0 v\u00e9lo<ref>{{Lien web|titre = Paris acc\u00e9l\u00e8re sa r\u00e9volution du v\u00e9lo|url=http://www.france24.com/fr/20170904-reportage-paris-revolution-velo-reseau-express-pollution-hidalgo-cycliste-piste-cyclable|site =france24.com |date=5 septembre 2017|auteur =Laura Mousset|consult\u00e9 le=18 juin 2018}}.</ref>.\n\nEn {{date-|octobre 2017}}, le [[Syndicat Autolib' et V\u00e9lib' M\u00e9tropole|syndicat mixte]] charg\u00e9 des v\u00e9los en libre-service [[V\u00e9lib' M\u00e9tropole|V\u00e9lib']] change de d\u00e9l\u00e9gataire, passant de [[JCDecaux]] \u00e0 [[Smovengo]]. Bien qu'Anne Hidalgo ne soit pas directement d\u00e9cisionnaire (le syndicat mixte est pr\u00e9sid\u00e9 par [[Catherine Baratti-Elbaz]], maire [[Parti socialiste (France)|PS]] du [[12e arrondissement de Paris|{{12e}} arrondissement]]), elle soutient cette \u00e9volution<ref>{{Article|titre=D\u00e9couvrez le nouveau V\u00e9lib', bleu pour l'\u00e9lectrique, vert pour le m\u00e9canique|p\u00e9riodique=Le Huffington Post|date=2017-10-25|lire en ligne=https://www.huffingtonpost.fr/2017/10/25/decouvrez-le-nouveau-velib-bleu-pour-lelectrique-vert-pour-le-mecanique_a_23254929/|consult\u00e9 le=3 mai 2018}}.</ref>. D\u00e9but 2018, l'installation des nouvelles stations et la gestion des nouveaux v\u00e9los connaissent des difficult\u00e9s conduisant \u00e0 un retard de plusieurs mois dans leur d\u00e9ploiement et une indisponibilit\u00e9 partielle du service. Plusieurs titres de presse qualifient cette phase de {{citation|fiasco}}<ref>{{Lien web|titre=Retards, bugs en s\u00e9rie... Les raisons d'un fiasco du nouveau V\u00e9lib'|url=https://www.20minutes.fr/paris/2263747-20180502-retards-bugs-serie-raisons-fiasco-nouveau-velib|site=20minutes.fr|consult\u00e9 le=3 mai 2018}}.</ref>{{,}}<ref>{{Article|titre=Paris : le fiasco du nouveau V\u00e9lib'|p\u00e9riodique=Franceinfo|date=2018-04-27|lire en ligne=https://www.francetvinfo.fr/sports/cyclisme/paris-le-fiasco-du-nouveau-velib_2726959.html|consult\u00e9 le=3 mai 2018}}.</ref>{{,}}<ref>{{Article|auteur1=Jean-Gabriel Bontinck|titre=V\u00e9lib\u2019 : le grand fiasco|p\u00e9riodique=Le Parisien |date=2018-04-24C|lire en ligne=http://www.leparisien.fr/info-paris-ile-de-france-oise/transports/velib-le-grand-fiasco-24-04-2018-7681809.php|consult\u00e9 le=3 mai 2018|pages=}}.</ref>, et lient cette situation \u00e0 l'action de la maire de Paris<ref>{{Article|titre=Fiasco des nouveaux Velib\u2019 : un pi\u00e8ge politique pour Anne Hidalgo|p\u00e9riodique=[[L'Opinion (quotidien fran\u00e7ais)|L'Opinion]]|date=2018-04-27|lire en ligne=https://www.lopinion.fr/video/lopinion/fiasco-nouveaux-velib-piege-politique-anne-hidalgo-148699|consult\u00e9 le=3 mai 2018}}.</ref>{{,}}<ref>Jean-Yves Gu\u00e9rin, [http://www.lefigaro.fr/politique/2018/03/20/01002-20180320ARTFIG00283-velib-comment-anne-hidalgo-a-transforme-un-succes-en-echec.php Comment Anne Hidalgo a fait d\u00e9railler le V\u00e9lib' \u00e0 Paris], lefigaro.fr, 21 mars 2018.</ref>. Beaucoup de stations ne comptent alors aucun ou peu de v\u00e9los \u00e0 disposition ou bien des v\u00e9los impossibles \u00e0 emprunter, ce qui entra\u00eene une vague de d\u00e9sabonnements<ref name=\"Maire \u00e0 tout prix\" />. En {{date-|f\u00e9vrier 2018}}, alors que seules {{Unit\u00e9|300 stations}} sont install\u00e9es (contre 600 pr\u00e9vues d\u00e8s janvier), l'adjoint \u00e0 la maire [[Christophe Najdovski]] annonce {{citation|un pilotage plus \u00e9troit par la Ville}}<ref>{{Article|titre=Nouveaux V\u00e9lib' : la Ville de Paris reprend en main l'installation des v\u00e9los|p\u00e9riodique=[[France 3]]|date=2018-03-01|lire en ligne=https://france3-regions.francetvinfo.fr/paris-ile-de-france/paris/grand-paris/nouveaux-velib-ville-paris-reprend-main-installation-velos-1433007.html|consult\u00e9 le=3 mai 2018|pages=}}.</ref>. Fin {{date-|avril 2018}}, {{Unit\u00e9|670 stations}} sont en service sur les {{formatnum:1400}} pr\u00e9vues<ref>{{Lien web|titre=La mairie de Paris demande un plan d\u2019urgence pour les nouveaux V\u00e9lib|url=https://www.20minutes.fr/paris/2262723-20180427-mairie-paris-demande-plan-urgence-nouveaux-velib|site=20minutes.fr|consult\u00e9 le=3 mai 2018}}.</ref>. D\u00e9but 2019, V\u00e9lib' n'a toujours pas retrouv\u00e9 un fonctionnement correct<ref name=\"Cosnard150119\"/>{{,}}<ref>{{Article|auteur1=Pierre Breteau |titre=Pourquoi le service de V\u00e9lib est en surchauffe \u00e0 Paris |p\u00e9riodique=Le Monde |date=2019-06-18 |lire en ligne=https://www.lemonde.fr/les-decodeurs/article/2019/06/18/pourquoi-le-service-de-velib-est-en-surchauffe-a-paris_5478027_4355770.html |consult\u00e9 le=11 janvier 2020}}.</ref>.\n\n==== Propret\u00e9 de l'espace public ====\nCritiqu\u00e9e pour l'augmentation de la salet\u00e9 dans la capitale, elle annonce diff\u00e9rentes mesures destin\u00e9es \u00e0 am\u00e9liorer la propret\u00e9 des rues parisiennes<ref name=\"Paris sale FranceTV\">[https://www.francetvinfo.fr/sante/hygiene/paris-lancement-d-une-vaste-operation-proprete_2094915.html Paris : lancement d'une vaste op\u00e9ration propret\u00e9], francetvinfo.fr, 13 mars 2017.</ref>. Celles-ci se traduisent principalement par une augmentation importante du personnel du service technique de la propret\u00e9 de Paris (100 \u00e9boueurs et conducteurs), la cr\u00e9ation de nouvelles tourn\u00e9es, la lutte contre la prolif\u00e9ration des rats<ref>[https://presse.paris.fr/wp-content/uploads/2017/03/Propret\u00e9-de-Paris-Anne-Hidalgo-prend-de-nouvelles-mesures.pdf Propret\u00e9 de Paris : Anne Hidalgo prend de nouvelles mesures], paris.fr, 13 mars 2017.</ref>. Plus de 70 % des Parisiens jugent leur ville sale<ref name=\"Paris sale FranceTV\" />{{,}}<ref>{{Article |auteur1=Eric Hacquemand |titre=Anne Hidalgo : op\u00e9ration reconqu\u00eate des c\u0153urs |p\u00e9riodique=[[Paris Match]] |date=17-06-2018 |lire en ligne=https://www.parismatch.com/Actu/Politique/Anne-Hidalgo-operation-reconquete-des-coeurs-1540847}}.</ref>, tandis que la prolif\u00e9ration des rats \u00e0 Paris fait r\u00e9guli\u00e8rement la une des m\u00e9dias<ref>{{Article |titre=Les rats sont entr\u00e9s dans Paris |p\u00e9riodique=Le Parisien |date=26 septembre 2017|pages= |lire en ligne= |consult\u00e9 le=http://www.leparisien.fr/paris-75005/les-rats-sont-entres-dans-paris-26-09-2017-7288965.php }}.</ref>{{,}}<ref>{{lien web|titre=Voies sur berges, V\u00e9lib', rats\u2026 A Paris, les gal\u00e8res s'accumulent pour Anne Hidalgo |url=https://www.francetvinfo.fr/france/ile-de-france/paris/voies-sur-berges-velib-rats-a-paris-les-galeres-s-accumulent-pour-anne-hidalgo_2623236.html |site=Francetvinfo.fr|date=22-02-2018 }}.</ref>{{,}}<ref>{{lien web |auteur1=Fabien Magnenou |titre=Les rats sont-ils en train de grignoter peu \u00e0 peu Paris ? |url=https://www.francetvinfo.fr/sante/hygiene/les-rats-sont-ils-en-train-de-grignoter-peu-a-peu-paris_2574154.html |site=Francetvinfo.fr |p\u00e9riodique=Franceinfo |date=08-02-2018 }}.</ref>{{,}}<ref>{{Article |auteur1=Geoffroy Clavel |titre=Anne Hidalgo r\u00e9agit \u00e0 la vid\u00e9o virale sur les rats dans une poubelle parisienne |p\u00e9riodique=[[Le HuffPost|Le Huffington Post]] |date=04-02-2018 |lire en ligne=https://www.huffingtonpost.fr/2018/02/04/anne-hidalgo-reagit-a-la-video-virale-sur-les-rats-dans-une-poubelle-parisienne_a_23352344/}}.</ref>.\n\nD\u00e9but 2018, ''[[Le Canard encha\u00een\u00e9]]'' r\u00e9v\u00e8le que la mairie de Paris, \u00e0 la suite d'une consigne d'Anne Hidalgo, a d\u00e9pens\u00e9 {{formatnum:224580}} euros pour un rapport de 14 pages visant \u00e0 recueillir l'avis de 105 Parisiens sur l'\u00e9tat de propret\u00e9 de la capitale<ref>{{Article |auteur1=Flor\u00e9al Hernandez |titre=Une \u00e9tude \u00e0 220.000 euros pour en conclure que Paris est sale |p\u00e9riodique=[[20 Minutes (France)|20 minutes]] |date=31-01-2018 |lire en ligne=https://www.20minutes.fr/paris/2212395-20180131-mairie-paris-paie-220000-euros-etude-14-pages-apprendre-capitale-sale |consult\u00e9 le=2 ao\u00fbt 2020}}.</ref>. Dans le m\u00eame temps, une mission d'information et d'\u00e9valuation remettait \u00e0 la mairie un rapport de 232 pages sur ce sujet pour un co\u00fbt significativement inf\u00e9rieur<ref>{{Article |auteur1=Antoine Garbay |titre=Hidalgo a d\u00e9pens\u00e9 224.580 euros pour un rapport de 14 pages sur la propret\u00e9 \u00e0 Paris |p\u00e9riodique=[[Le Figaro]] |date=30-01-2018 |pages= |lire en ligne=http://www.lefigaro.fr/conjoncture/2018/01/30/20002-20180130ARTFIG00404-anne-hidalgo-depense-224580-euros-pour-un-rapport-de-14-pages-sur-la-proprete-a-paris.php}}.</ref>.\n\nEn {{date-|septembre 2019}}, ''[[The Guardian]]'' d\u00e9crit Paris comme {{citation|l'homme sale de l'Europe}}<ref>{{en}} Kim Willsher, [https://www.theguardian.com/world/2019/sep/22/paris-dirty-image-litter-dog-mess Paris, city of romance, rues new image as the dirty man of Europe], theguardian.com, 22 septembre 2019.</ref>. L'article souligne que, malgr\u00e9 les {{Unit\u00e9|550 millions d'euros}} d\u00e9pens\u00e9s tous les ans par la ville pour d\u00e9barrasser les trottoirs des d\u00e9chets et excr\u00e9ments ainsi que pour vider les {{formatnum:30000}} poubelles publiques, la capitale est toujours surnomm\u00e9e \u00ab Paris poubelle<ref>[https://www.lesinrocks.com/2019/09/23/actualite/actualite/paris-serait-lune-des-villes-les-plus-sales-deurope-selon-the-guardian/ Paris serait l'une des villes les plus sales d'Europe selon \u201cThe Guardian\u201d], lesinrocks.com, 23 septembre 2019.</ref> \u00bb. Selon plusieurs \u00e9lus, le budget propret\u00e9 de la ville est en r\u00e9alit\u00e9 en baisse<ref>{{Article |titre=Paris, ville poubelle\u00bb : la capitale est-elle vraiment si sale ? |p\u00e9riodique=Le Parisien |date=23 septembre 2019|pages= |lire en ligne=http://www.leparisien.fr/paris-75/paris-ville-poubelle-la-capitale-est-elle-vraiment-si-sale-23-09-2019-8157975.php }}.</ref>. En r\u00e9ponse, Anne Hidalgo incite les Parisiens \u00e0 se prendre \u00ab en charge \u00bb pour lutter contre la salet\u00e9<ref>[http://www.lefigaro.fr/flash-actu/salete-a-paris-hidalgo-appelle-les-parisiens-a-se-prendre-en-charge-20190923 Salet\u00e9 \u00e0 Paris: Hidalgo appelle les Parisiens \u00e0 se prendre en charge], lefigaro.fr, 23 septembre 2019.</ref>.\n\n==== Urbanisme ====\n[[Fichier:Anne Hidalgo - \u00e9tats g\u00e9n\u00e9raux de la ville 5.jpg|vignette|Anne Hidalgo en 2018.]]\nUn des principaux projets de la mandature est la modification d'ici 2019 de sept places parisiennes : [[Place des F\u00eates (Paris)|place des F\u00eates]], [[Place de la Nation (Paris)|Nation]], [[place de la Bastille|Bastille]], [[Place d'Italie (Paris)|Italie]], [[place Gambetta (Paris)|Gambetta]], [[place du Panth\u00e9on|Panth\u00e9on]], [[place de la Madeleine|Madeleine]]. Il est pr\u00e9vu un nouveau partage de l'espace public dans ces grands carrefours essentiellement d\u00e9volus \u00e0 la circulation motoris\u00e9e afin d'accro\u00eetre ceux d\u00e9volus aux pi\u00e9tons, aux cyclistes, aux espaces verts et aux terrasses. Des am\u00e9nagements provisoires permettent de finaliser les projets en lien avec les riverains<ref>{{article|url=http://www.leparisien.fr/info-paris-ile-de-france-oise/transports/paris-la-place-de-la-nation-aux-pietons-10-04-2017-6843108.php|titre=Paris : la place de la Nation\u2026 aux pi\u00e9tons ! |p\u00e9riodique=Le Parisien |date=10 avril 2017|consult\u00e9 le=15 juillet 2018}}.</ref>. Le r\u00e9am\u00e9nagement de la place Gambetta ne parvient pas \u00e0 convaincre certains riverains, qui jugent que les embouteillages ont \u00e9t\u00e9 aggrav\u00e9s sans que des progr\u00e8s esth\u00e9tiques n'aient \u00e9t\u00e9 faits<ref>{{article|url=http://www.leparisien.fr/paris-75/paris-la-place-gambetta-reinventee-ne-seduit-pas-les-riverains-29-12-2019-8225784.php|titre=Paris : la place Gambetta \u00abr\u00e9invent\u00e9e\u00bb ne s\u00e9duit pas les riverains|p\u00e9riodique=Le Parisien |date=29 d\u00e9cembre 2019|consult\u00e9 le=19 janvier 2020}}.</ref>.\n\nLe {{date-|17 novembre 2014}}, le projet d'[[immeuble de grande hauteur]] [[tour Triangle]] dans le [[15e arrondissement de Paris|{{15e|arrondissement}}]] est d'abord rejet\u00e9 de {{unit\u00e9|5|voix}} par le [[Conseil de Paris]]<ref>{{Article|pr\u00e9nom1=Nathalie |nom1=Moutarde|titre=La tour Triangle dans un cercle infernal|p\u00e9riodique=Le Moniteur|lien p\u00e9riodique=Le Moniteur (France)|jour=28|mois=11|ann\u00e9e=2014|num\u00e9ro=5792|pages=23|issn=0026-9700|consult\u00e9 le=24 juin 2018}}.</ref>. Mais l\u00e9g\u00e8rement amend\u00e9, le projet est de nouveau pr\u00e9sent\u00e9 au Conseil de Paris le {{date|30|juin|2015}} et adopt\u00e9 par {{unit\u00e9|87|voix}} {{nobr|contre 74}}<ref>{{lien web|url=http://www.lepoint.fr/politique/paris-valide-la-construction-de-la-tour-triangle-30-06-2015-1941151_20.php|titre=Paris valide la construction de la tour Triangle|\u00e9diteur=lepoint.fr|date=30 juin 2015|consult\u00e9 le=3 juillet 2015}}.</ref>, malgr\u00e9 l'opposition des \u00e9lus \u00e9cologistes mais \u00e0 la faveur des divisions de la droite<ref>{{lien web|url=https://www.liberation.fr/france/2015/06/30/la-tour-triangle-resiste-aux-assauts-de-nkm_1340378/ |titre=La tour Triangle r\u00e9siste aux assauts de NKM|\u00e9diteur=liberation.fr|date=30 juin 2015|auteur=Sybille Vincendon|consult\u00e9 le=24 juin 2018}}</ref>{{,}}<ref>{{article|url=https://www.lemonde.fr/politique/article/2015/06/30/tour-triangle-la-revanche-d-anne-hidalgo_4664824_823448.html9|titre=Tour Triangle : la revanche d\u2019Anne Hidalgo|p\u00e9riodique=[[Le Monde]]|date=30 juin 2013|auteur=B\u00e9atrice J\u00e9r\u00f4me|consult\u00e9 le=24 juin 2018}}.</ref>. En 2018, alors que les travaux de la tour Triangle n'ont pas encore d\u00e9marr\u00e9<ref name=\"Charenton\" />, des tensions ressurgissent avec les \u00e9lus \u00e9cologistes autour de projet de la {{nobr|ZAC Bercy-Charenton}} ([[12e arrondissement de Paris|{{12e|arrondissement}}]]) qui inclut six tours<ref>{{article|url=http://www.leparisien.fr/paris-75012/paris-modifications-en-vue-pour-le-futur-quartier-bercy-charenton-02-07-2017-7105128.php|titre=Paris : modifications en vue pour le futur quartier Bercy-Charenton |p\u00e9riodique=Le Parisien |date=2 juillet 2017|consult\u00e9 le=24 juin 2018}}.</ref>, mais le projet est cependant vot\u00e9 \u00e0 une courte majorit\u00e9 en {{date-|juillet 2018}}<ref name=\"Charenton\">{{article|url=https://www.lemonde.fr/politique/article/2018/07/02/le-projet-controverse-de-tours-a-bercy-charenton-approuve-par-le-conseil-de-paris_5324809_823448.html|titre=La ZAC Bercy-Charenton et ses six gratte-ciel approuv\u00e9s de justesse au Conseil de Paris|p\u00e9riodique=[[Le Monde]]|date=2 juillet 2018|auteur=Gr\u00e9goire Allix|consult\u00e9 le=3 juillet 2018}}.</ref>.\n\nAnne Hidalgo ne soutient pas le projet de classement des [[toits de Paris]] au [[patrimoine mondial]], estimant ne pas vouloir {{citation|mettre la capitale dans le formol}}<ref>[https://www.20minutes.fr/societe/1537187-20150209-toits-paris-hidalgo-veut-mettre-capitale-formol \u00ab Toits de Paris: Hidalgo ne veut pas mettre la capitale \"dans le formol\" \u00bb], 20minutes.fr, 9 f\u00e9vrier 2015.</ref> et fait remplacer certains mobiliers urbains de style haussmannien (qui sont en place depuis 1868, comme les colonnes Morris, les kiosques \u00e0 journaux et les bancs publics), par des installations contemporaines de type international<ref>{{Article |auteur1=Violaine Morin |titre=Les d\u00e9fenseurs d\u2019un \u00ab Paris d\u2019antan \u00bb contre la modernisation des kiosques|p\u00e9riodique=[[Le Monde]] |date=11 juillet 2016|pages= |lire en ligne= https://www.lemonde.fr/big-browser/article/2016/07/11/les-defenseurs-d-un-paris-d-antan-contre-la-modernisation-des-kiosques_4967936_4832693.html}}.</ref>. Si la construction par le groupe [[LVMH - Mo\u00ebt Hennessy Louis Vuitton|LVMH]] d'un b\u00e2timent contemporain sur le site de [[La Samaritaine]] a suscit\u00e9 la pol\u00e9mique<ref>Laurent Dandrieu, [https://www.valeursactuelles.com/societe/patrimoine-hidalgo-contre-le-vieux-paris-47626 \u00ab Patrimoine : Hidalgo contre le Vieux Paris \u00bb], [[Valeurs actuelles|valeursactuelles.com]], 5 septembre 2014.</ref>{{,}}<ref>[http://tempsreel.nouvelobs.com/societe/20140410.AFP4620/polemique-sur-la-demolition-de-la-samaritaine-au-coeur-du-paris-historique.html \u00ab Pol\u00e9mique sur la d\u00e9molition de La Samaritaine au c\u0153ur du Paris historique \u00bb], [[L'Obs|nouvelobs.com]], 10 avril 2014.</ref>, le concours international d'architecture {{citation|R\u00e9inventer Paris}} lanc\u00e9 en {{date-|novembre 2014}} sur {{unit\u00e9|23|terrain}}s de la Ville rencontre une audience internationale et lui permet de faire r\u00e9aliser par le secteur priv\u00e9 des travaux co\u00fbteux comme la couverture du [[Boulevard p\u00e9riph\u00e9rique de Paris|boulevard p\u00e9riph\u00e9rique]] sur les sites Pershing ou Ternes-Villiers<ref>{{lien web|url=https://www.lemoniteur.fr/article/reinventer-paris-un-nouveau-modele-pour-fabriquer-la-ville.1150249|titre=R\u00e9inventer Paris : un nouveau mod\u00e8le pour fabriquer la ville ? |site=lemoniteur.fr|date=20 avril 2016|consult\u00e9 le=24 juin 2018}}.</ref> au point que le concept est repris par la [[M\u00e9tropole du Grand Paris]]<ref>{{lien web|url=https://www.lenouveleconomiste.fr/inventons-la-metropole-du-grand-paris-des-concours-a-succes-62830/|titre=Les succ\u00e8s des concours d\u2019architecture m\u00e9tropolitains|site=lenouveleconomiste.fr|date=15 mars 2018|auteur=Lucas Hoffet|consult\u00e9 le=24 juin 2018}}.</ref>.\n\nLe projet d'extension du [[stade Roland-Garros]] par la [[F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise de tennis]] est d'abord contest\u00e9 car risquant de rogner une partie des [[Jardin des serres d'Auteuil|serres d'Auteuil]]<ref>{{article|url=https://www.lemonde.fr/roland-garros/article/2015/06/09/anne-hidalgo-annonce-la-signature-des-permis-de-construire-pour-l-extension-de-roland-garros_4650669_1616946.html |titre=Anne Hidalgo annonce la signature des permis de construire pour l\u2019extension de Roland-Garros|p\u00e9riodique=[[Le Monde]]|date=9 juin 2015|consult\u00e9 le=6 avril 2019.}}.</ref>{{,}}<ref>{{lien web|auteur=Philippe Bonne |url=http://www.liberation.fr/debats/2015/03/12/serres-d-auteuil-un-jardin-a-defendre-face-a-roland-garros_1219162 |titre=Serres d\u2019Auteuil, un jardin \u00e0 d\u00e9fendre face \u00e0 Roland-Garros |site=[[Lib\u00e9ration (journal)|liberation.fr]]|date=12 mars 2015|consult\u00e9 le=6 avril 2019.}}.</ref>, mais un consensus est trouv\u00e9 pour un court semi-enterr\u00e9 {{citation|bien ins\u00e9r\u00e9 dans de nouvelles serres}}, inaugur\u00e9 en {{date-|mars 2019}}<ref>{{article|url=http://www.leparisien.fr/paris-75/roland-garros-le-court-des-serres-est-pret-pour-le-prochain-tournoi-07-02-2019-8006445.php|titre=Roland-Garros : le court des serres est pr\u00eat pour le prochain tournoi|site=francetvinfo.fr|date=7 f\u00e9vrier 2019|auteur=\u00c9ric Le Mitouard|p\u00e9riodique=Le Parisien |consult\u00e9 le=10 f\u00e9vrier 2019}}.</ref>{{,}}<ref>{{lien web|url=https://france3-regions.francetvinfo.fr/paris-ile-de-france/paris/roland-garros-court-simonne-mathieu-inaugure-au-milieu-serres-auteuil-1642330.html|titre=Roland-Garros : le court Simonne-Mathieu inaugur\u00e9 au milieu des serres d'Auteuil|\u00e9diteur=francetvinfo.fr|date=22 mars 2019|auteur=Pierre De Baudouin|consult\u00e9 le=10 avril 2019}}.</ref>. Le projet de baignade pr\u00e9vu pour 2019 au [[lac Daumesnil]], sur l'[[\u00eele de Bercy]] est l'objet de contestations pour un impact potentiellement n\u00e9gatif des jets d'eau et de la fr\u00e9quentation humaine sur la faune et la flore<ref>{{Lien web|titre=Bois de Vincennes : ils manifestent contre le projet de baignade au lac Daumesnil|url=https://www.francebleu.fr/infos/climat-environnement/bois-de-vincennes-ils-manifestent-contre-le-projet-de-baignade-au-lac-daumesnil-1519494614|site=francebleu.fr|date=25 f\u00e9vrier 2018|consult\u00e9 le=26 f\u00e9vrier 2018}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web|titre=Apr\u00e8s les Serres d'Auteuil, Hidalgo s'attaque au lac Daumesnil - La Tribune de l'Art|url=http://www.latribunedelart.com/apres-les-serres-d-auteuil-hidalgo-s-attaque-au-lac-daumesnil|site=latribunedelart.com|consult\u00e9 le=26 f\u00e9vrier 2018}}.</ref>, ce qui fait que d\u00e9but 2018, la Ville d\u00e9cide de surseoir \u00e0 ce projet<ref>{{lien web|url=https://www.20minutes.fr/paris/2234995-20180309-paris-mairie-reporte-projet-baignade-lac-daumesnil|titre=Paris: La mairie reporte le projet de baignade dans le lac Daumesnil|site=20minutes.fr|date=24 juin 2018|consult\u00e9 le=24 juin 2018}}.</ref>. De m\u00eame, en {{date-|mai 2019}}, sur la demande des \u00e9cologistes, elle d\u00e9cide de revoir le projet d'am\u00e9nagement d'un site sportif en d\u00e9sh\u00e9rence \u00e0 [[M\u00e9nilmontant (quartier parisien)|M\u00e9nilmontant]] pour \u00e9tudier l'int\u00e9gration d'un espace vert dans un [[11e arrondissement de Paris|{{11e|arrondissement}}]] qui a peu de r\u00e9serve fonci\u00e8re pour en cr\u00e9er de nouveaux<ref>{{article|url=http://lirelactu.fr/source/le-monde/09bccd00-1720-4325-9286-cc080471fc5f|titre=Hidalgo plie devant les Verts dans l'est de Paris|p\u00e9riodique=[[Le Monde]]|date=31 mai 2019|auteur=Denis Cosnard|consult\u00e9 le=2 juin 2019}}.</ref>.\n\n==== Logement ====\n{{...}}\nFace \u00e0 l'essor des plates-formes de location comme [[Airbnb]], point\u00e9es comme principales responsables de la baisse de population dans l'hypercentre, la maire de Paris porte plainte en {{date-|f\u00e9vrier 2019}} pour mille infractions<ref>{{lien web|url=https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/metiers/restauration-hotellerie-sports-loisirs/anne-hidalgo-la-maire-de-paris-reclame-une-amende-record-contre-airbnb_3183965.html|titre=Anne Hidalgo, la maire de Paris, r\u00e9clame une \"amende record\" de 12,5 millions d'euros contre Airbnb|\u00e9diteur=francetvinfo.fr|date=10 f\u00e9vrier 2019|consult\u00e9 le=10 f\u00e9vrier 2019}}.</ref>, mais la Ville est d\u00e9bout\u00e9e de sa plainte<ref>{{lien web|url=https://www.lavieimmo.com/divers-immobilier/la-ville-de-paris-perd-une-nouvelle-bataille-judiciaire-contre-airbnb-44938.html|titre=La ville de Paris perd une nouvelle bataille judiciaire contre Airbnb|\u00e9diteur=lavieimmo.com|date=5 mars 2019|consult\u00e9 le=6 avril 2019}}.</ref>. Alors que la Mairie revendique depuis 2001 la cr\u00e9ation de {{unit\u00e9|76000|logements}} sociaux par [[Droit de pr\u00e9emption#En France, les droits de pr\u00e9emption publics|pr\u00e9emption de bien priv\u00e9s]], les prix de l\u2019immobilier augmentent en parall\u00e8le de fa\u00e7on continue {{incise|le prix d'achat du [[m\u00e8tre carr\u00e9]] d\u00e9passe en moyenne les {{unit\u00e9|9600|\u20ac}} fin 2018}}, ce qui conduit beaucoup de foyers de [[classe moyenne]] \u00e0 quitter la capitale pour la banlieue parisienne ; l'institut [[Xerfi]] indique ainsi que {{citation|Paris est la ville la moins abordable d\u2019Europe continentale si l\u2019on se r\u00e9f\u00e8re aux revenus de ses habitants}} ({{unit\u00e9|2200|\u20ac}} mensuels)<ref name=\"Lib\u00e9 flambe\">{{Article |auteur1=Tonino Serafini |titre=Immobilier : jusqu\u2019o\u00f9 Paris flambera-t-il ? |p\u00e9riodique=[[Lib\u00e9ration (journal)|Lib\u00e9ration]] |date=28-10-2018 |pages= |lire en ligne=https://www.liberation.fr/france/2018/10/28/immobilier-jusqu-ou-paris-flambera-t-il_1688458}}.</ref>. Afin de faire baisser le prix des logements et permettre aux couches moyennes d'acc\u00e9der \u00e0 la propri\u00e9t\u00e9, le Conseil de Paris d\u00e9cide en {{date-|d\u00e9cembre 2018}} la cr\u00e9ation d'un organisme foncier solidaire qui pourra consentir des {{citation|baux r\u00e9els solidaires}}<ref>{{Lien web|url=https://immobilier.lefigaro.fr/article/comment-paris-compte-vendre-des-logements-a-partir-de-2000-eur-m2_7e44f3f2-f0c6-11e8-92ee-1b4a3ecbb046/|titre=Comment Paris compte vendre des logements \u00e0 partir de 2000 \u20ac/m\u00b2|site=Le Figaro |en ligne le=le 26/11/18, mis \u00e0 jour le 12/12/18|consult\u00e9 le=28 f\u00e9vrier 2019}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web|url=https://www.la-croix.com/Economie/France/ville-Paris-promet-logements-prix-casse-2018-12-28-1200992066|titre=La ville de Paris promet des logements \u00e0 prix cass\u00e9 |auteur=Romane Ganneval|jour=28|mois=12|ann\u00e9e=2018|site=[[La Croix]]|citation=Le recours au \u00ab bail r\u00e9el solidaire \u00bb, qui s\u00e9pare la propri\u00e9t\u00e9 du foncier et du b\u00e2ti, doit permettre de diviser par deux voire trois le prix des logements. C\u2019est ce qu\u2019explique Ian Brossat, porte-parole du PCF, t\u00eate de liste aux Europ\u00e9ennes et adjoint \u00e0 la Mairie de Paris en charge du logement.|consult\u00e9 le=28 f\u00e9vrier 2019}}.</ref> ainsi que de se saisir des possibilit\u00e9s d'encadrement des loyers ouvertes par la [[Loi portant \u00e9volution du logement, de l'am\u00e9nagement et du num\u00e9rique|Loi ELAN]]<ref>{{lien web|date=11 d\u00e9cembre 2018|titre=Sondage. Anne Hidalgo en danger pour sa r\u00e9\u00e9lection \u00e0 Paris|site=liberation.fr|url=https://www.liberation.fr/france/2018/12/11/immobilier-le-conseil-de-paris-vote-le-retour-de-l-encadrement-des-loyers_1697322|consult\u00e9 le=6 avril 2019}}.</ref>.\n\n==== Sports et Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2024 ====\n{{Article connexe|Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2024}}\nSe d\u00e9clarant {{citation|pas vraiment favorable}} pendant sa campagne \u00e0 une [[Candidature de Paris pour l'organisation des Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2024|candidature de Paris]] aux [[Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2024|Jeux olympiques de 2024]], elle promet n\u00e9anmoins {{Citation|de travailler le dossier}} si elle est \u00e9lue maire de Paris, voulant {{Citation|s'assurer que les conditions soient r\u00e9unies}}. En {{date-|novembre 2014}}, elle temp\u00e8re l'enthousiasme du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, [[Fran\u00e7ois Hollande]], indiquant que {{citation|rien ni personne}} ne la fera {{citation|changer de calendrier et de m\u00e9thode}}<ref>{{article|titre = Paris candidate aux JO 2024 ? Hidalgo temp\u00e8re l'enthousiasme de Hollande|url = http://www.leparisien.fr/paris-75/jo-2024-hollande-favorable-a-la-candidature-de-paris-07-11-2014-4273297.php|p\u00e9riodique=Le Parisien |date=7 novembre 2014|consult\u00e9 le=1 f\u00e9vrier 2015}}.</ref>.\n\nLe {{date-|23|mars|2015}}, Anne Hidalgo propose aux \u00e9lus parisiens {{citation|d'engager pleinement et avec responsabilit\u00e9 Paris en faveur d'une candidature aux Jeux olympiques et paralympiques de 2024}}<ref>{{article|titre = JO 2024 : Hidalgo donne son accord \u00e0 une candidature de Paris|url = https://www.lemonde.fr/jeux-olympiques/article/2015/03/24/jo-2024-hidalgo-donne-son-feu-vert-a-une-candidature-de-paris_4599890_1616891.html#JdzRVq7gMHEdTFRg.99|p\u00e9riodique=[[Le Monde]]|date=24 mars 2015}}.</ref>. La candidature de Paris est lanc\u00e9e le {{date-|23|juin|2015}}, avec \u00e0 sa t\u00eate [[Tony Estanguet]] et [[Bernard Lapasset]]<ref>{{lien web|url=http://sport24.lefigaro.fr/jeux-olympiques/jo-2024/actualites/lapasset-estanguet-un-tandem-gagnant-au-coeur-de-paris-2024-757110|titre=Lapasset-Estanguet, un tandem gagnant au c\u0153ur de Paris 2024|\u00e9diteur=lefigaro.fr|date=23 juin 2015|auteur= Laurent Lou\u00ebt |consult\u00e9 le=24 juin 2018}}.</ref>. L'usage du slogan en anglais {{langue|en|Made for Sharing}} lui vaudra le [[Acad\u00e9mie de la Carpette anglaise|prix de la Carpette anglaise]]<ref>{{Article |auteur1=Claire Conruyt |titre=Le pr\u00e9sident du CSA nomm\u00e9 \u00ab pire d\u00e9fenseur de la langue fran\u00e7aise \u00bb |p\u00e9riodique=[[Le Figaro]] |date=2018-12-7|lire en ligne=https://www.lefigaro.fr/langue-francaise/actu-des-mots/2018/12/07/37002-20181207ARTFIG00159-le-president-de-l-audiovisuel-nomme-pire-defenseur-de-la-langue-francaise.php}}.</ref>. Apr\u00e8s deux ans de campagne et plusieurs tentatives infructueuses (dont le revers face \u00e0 Londres pour l'accueil des [[Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2012|Jeux de 2012]]), Paris est d\u00e9sign\u00e9e h\u00f4te des [[Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2024]] le {{Date|13|septembre|2017}}, \u00e0 [[Lima]] ([[P\u00e9rou]]), lors de la [[131e session du Comit\u00e9 international olympique|{{131e}} session du Comit\u00e9 international olympique]]<ref>{{lien web|url=https://www.20minutes.fr/sport/2132135-20170913-direct-jo-2024-jour-gloire-enfin-arrive-suivez-designation-ville-hote-lima|titre=JO 2024: Champagne \u00e0 Lima\u2026 \u00abUne \u00e9motion extraordinaire\u00bb pour Estanguet\u2026 Revivez l'attribution des Jeux \u00e0 Paris en direct|\u00e9diteur=20minutes.fr|date=13 septembre 2017|consult\u00e9 le=10 juin 2018}}.</ref>. La d\u00e9signation de Paris ne profite pas imm\u00e9diatement \u00e0 sa popularit\u00e9, car la municipalit\u00e9 est confront\u00e9e en 2017 et 2018 aux probl\u00e8mes du quotidien des habitants (propret\u00e9, rats, circulation), alors que la maire doit encha\u00eener les d\u00e9placements \u00e0 l'\u00e9tranger<ref name=\"Maire \u00e0 tout prix\">{{article |titre=Anne Hidalgo, maire \u00e0 tout prix (partie 2) |jour=17 |mois=juillet |ann\u00e9e=2019 |url=http://www.leparisien.fr/podcasts/code-source/anne-hidalgo-maire-a-tout-prix-partie-2-17-07-2019-8119053.php |p\u00e9riodique=[[Le Parisien]]|consult\u00e9 le=19 juillet 2019}}.</ref>.\n\nLa nouvelle salle couverte de {{unit\u00e9|7500|places}}, dite [[Paris Arena II]], envisag\u00e9e initialement \u00e0 Bercy, est repositionn\u00e9e [[porte de la Chapelle]]. Elle doit y accueillir le [[Paris Saint-Germain Handball|PSG Handball]] et le [[Paris Basketball]]<ref>{{Article |titre=L'Arena 2 sera construite Porte-de-la-Chapelle et non \u00e0 Bercy|p\u00e9riodique=[[Le Monde]] |date=6 d\u00e9cembre 2017|pages= |lire en ligne= https://www.lemonde.fr/sport/article/2017/12/06/jo-2024-l-arena-2-sera-construite-porte-de-la-chapelle-et-non-a-bercy_5225595_3242.html J}}.</ref>{{,}}<ref>{{Article |titre=Paris 2024 : la nouvelle Arena sera porte de la Chapelle |p\u00e9riodique=[[Le Parisien]] |date=6 d\u00e9cembre 2017 |lire en ligne= http://www.leparisien.fr/sports/JO/paris-2024/paris-2024-la-nouvelle-arena-sera-porte-de-la-chapelle-06-12-2017-7435773.php }}</ref>. La relance d'un club professionnel de [[basket-ball]] dans la capitale trouve aussi un \u00e9cho avec l'organisation annuelle \u00e0 compter de 2020 d'un match de saison r\u00e9guli\u00e8re de la [[National Basketball Association|NBA]] \u00e0 Paris<ref>{{lien web|url=https://www.liberation.fr/sports/2020/01/23/paris-coeur-de-cible-du-business-de-la-nba_1774927|titre= Paris, c\u0153ur de cible du business de la NBA |p\u00e9riodique=[[Lib\u00e9ration (journal)|Lib\u00e9ration]]|date=23 janvier 2020|auteur=Damien Dole|consult\u00e9 le=8 f\u00e9vrier 2020}}.</ref>.\n\n==== Action culturelle ====\nDe 2020 jusqu'au d\u00e9but des [[Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2024|Jeux olympiques de 2024]], des Olympiades culturelles investiront la capitale, avec des spectacles, concerts et \u0153uvres monumentales. Une enveloppe de {{unit\u00e9|3,5|millions}} d'euros d\u2019ici \u00e0 2020 est act\u00e9e pour acqu\u00e9rir de nouveaux instruments de musique pour les conservatoires. En {{date-|octobre 2019}}, plusieurs portions du [[Boulevard p\u00e9riph\u00e9rique de Paris|boulevard p\u00e9riph\u00e9rique]] doivent \u00eatre ferm\u00e9es \u00e0 la circulation pour accueillir les artistes lors de la [[Nuit blanche (manifestation culturelle)|Nuit blanche]]<ref>{{lien web|url=https://www.la-croix.com/Culture/Anne-Hidalgo-presente-nouveaux-projets-culturels-Paris-2018-05-03-1200936379|titre=Anne Hidalgo pr\u00e9sente les nouveaux projets culturels de Paris|\u00e9diteur=la-croix.com|date=3 mai 2018|auteur= Julie Lassale |consult\u00e9 le=18 juin 2018}}.</ref>. Peu de nouveaux \u00e9quipements sont pr\u00e9vus, la priorit\u00e9 \u00e9tant donn\u00e9e \u00e0 la r\u00e9novation d'\u00e9quipements comme [[th\u00e9\u00e2tre du Ch\u00e2telet]] ou du [[mus\u00e9e Carnavalet]]<ref>{{lien web|url=https://www.lejdd.fr/jdd-paris/nuit-blanche-bibliotheques-ouvertes-le-dimanche-les-prochains-projets-culturels-de-paris-3636659|titre=Nuit blanche, biblioth\u00e8ques ouvertes le dimanche... les prochains projets culturels de Paris|\u00e9diteur=lejdd.fr|date=26 avril 2018|auteur=Marie-Anne Kleiber|consult\u00e9 le=18 juin 2018}}.</ref>.\n\nEn {{Date||mai|2017}}, elle demande l'interdiction de la tenue du festival afrof\u00e9ministe Nyansapo, qui veut proposer des ateliers {{citation|[[Non-mixit\u00e9|non mixtes]]}}, c'est-\u00e0-dire interdits aux [[Blanc (humain)|Blancs]]<ref>{{lien web|auteur institutionnel=CNews Matin|titre=Festival afrof\u00e9ministe Nyansapo : une pol\u00e9mique pour rien ?|url=http://www.cnewsmatin.fr/france/2017-05-29/festival-afrofeministe-nyansapo-une-polemique-pour-rien-756484|site=cnewsmatin.fr|date=29 mai 2017|consult\u00e9 le=5 mai 2017}}.</ref>{{,}}<ref>{{lien web|auteur1=C. J.|titre=Festival \"interdit aux Blancs\": Hidalgo trouve un compromis avec les organisateurs|url=http://www.bfmtv.com/societe/festival-interdit-aux-blancs-hidalgo-trouve-un-compromis-avec-les-organisateurs-1174660.html|site=bfmtv.com|date=29 mai 2017|consult\u00e9 le=5 mai 2017}}.</ref>. Elle n'exclut pas de d\u00e9poser une plainte contre les organisateurs<ref>{{Article|auteur1=Frantz Durupt|titre=Aux origines de la pol\u00e9mique sur le festival afrof\u00e9ministe Nyansapo|p\u00e9riodique=[[Lib\u00e9ration (journal)|Lib\u00e9ration.fr]]|date=28 mai 2017|lire en ligne=http://www.liberation.fr/france/2017/05/28/aux-origines-de-la-polemique-sur-le-festival-afrofeministe-nyansapo_1572874|consult\u00e9 le=29 mai 2017}}.</ref>.\n\nEn {{Date-|d\u00e9cembre 2017}}, \u00e0 l'occasion de l'exposition consacr\u00e9e \u00e0 [[Che Guevara]] \u00e0 l'h\u00f4tel de ville, Anne Hidalgo ''[[Twitter|tweete]]'' : {{citation|Avec l'exposition Le Che \u00e0 Paris, la capitale rend hommage \u00e0 une figure de la r\u00e9volution devenue une ic\u00f4ne militante et romantique<ref>{{lien web |titre=Faut-il faire l'\u00e9loge de Che Guevara? |url=https://www.slate.fr/story/155873/exposition-paris-hommage-che-guevara-anne-hidalgo |site=Slate.fr |date=02-01-2018 |consult\u00e9 le=6 juin 2020}}.</ref>. [\u2026]}}. Cette prise de position lui attire des critiques \u00e0 droite : [[Luc Ferry]] d\u00e9nonce un hommage rendu \u00e0 {{citation|une crapule sanguinaire qui a personnellement tortur\u00e9 et assassin\u00e9 de sa main 130 malheureux dans l'abominable camp de concentration et de torture qu'il dirigeait<ref>{{Article|titre=Anne Hidalgo critiqu\u00e9e pour son hommage \u00e0 Che Guevara |p\u00e9riodique=[[Le Monde]] |date=30 d\u00e9cembre 2017|pages= |lire en ligne= https://www.lemonde.fr/politique/article/2017/12/30/anne-hidalgo-critiquee-pour-son-hommage-a-che-guevara_5236191_823448.html}}.</ref>}}.\n\nPour assurer la place de Paris dans le monde de l'[[art contemporain]], la Ville acquiert la [[Bourse de commerce de Paris|Bourse du commerce]] o\u00f9 [[Fran\u00e7ois Pinault]] a ouvert le 22 mai 2021 un nouveau lieu d'exposition<ref>{{lien web|url=http://www.europe1.fr/culture/musee-pinault-la-mairie-de-paris-acquiert-la-bourse-du-commerce-pour-86-millions-deuros-3532133|titre=Mus\u00e9e Pinault : la Mairie de Paris acquiert la Bourse du commerce pour 86 millions d'euros|\u00e9diteur=europe1.fr|date=28 d\u00e9cembre 2017|consult\u00e9 le=18 juin 2018}}.</ref>.\n\nElle s'oppose au forain [[Marcel Campion]] en ne renouvelant pas sa concession pour le [[March\u00e9 de No\u00ebl de Paris|march\u00e9 de No\u00ebl]] aux Champs-\u00c9lys\u00e9es<ref>{{Article|titre=Qui est Marcel Campion, le \"roi des forains\" qui menace de bloquer Paris ce lundi ?|p\u00e9riodique=LCI|date=6 nov 2017|lire en ligne=http://www.lci.fr/societe/qui-est-marcel-campion-le-roi-des-forains-qui-menace-de-bloquer-paris-ce-lundi-marche-noel-champs-elysees-2069482.html|consult\u00e9 le=6 novembre 2017|pages=}}.</ref> et pour la grande roue de la place de la Concorde. Celui-ci annonce vouloir la d\u00e9fier aux prochaines \u00e9lections<ref>{{article|titre=Marcel Campion : \u00abJe serai t\u00eate de liste aux municipales dans le Ier arrondissement\u00bb|url=http://www.leparisien.fr/paris-75/marcel-campion-je-serai-tete-de-liste-aux-municipales-dans-le-ier-arrondissement-16-08-2018-7854681.php|p\u00e9riodique=Le Parisien|date=16 ao\u00fbt 2018|consult\u00e9 le=17 ao\u00fbt 2018}}.</ref>.\n\nEn f\u00e9vrier 2022, elle provoque, selon ''Le Figaro'', \u00ab un toll\u00e9 \u00bb en r\u00e9clamant une redevance sur le chantier de la [[cath\u00e9drale Notre-Dame de Paris]]. Apr\u00e8s \u00eatre revenue sur sa promesse de don de {{Unit\u00e9|50 millions d\u2019euros}} pour la restauration de l\u2019\u00e9difice, Anne Hidalgo entend faire payer l\u2019\u00e9tablissement public en lui facturant un peu plus de {{Unit\u00e9|3 millions d\u2019euros}} par an jusqu\u2019\u00e0 la r\u00e9ouverture pr\u00e9vue pour la cath\u00e9drale en 2024, soit pr\u00e8s de {{Unit\u00e9|18 millions d\u2019euros}} au titre de \u00ab l\u2019emprise du chantier sur le domaine public \u00bb, et peut-\u00eatre davantage si le chantier se poursuit au-del\u00e0<ref>{{Lien web |auteur=Claire Bommelaer|titre=Taxe sur la reconstruction de Notre-Dame: Anne Hidalgo provoque un toll\u00e9|url=https://www.lefigaro.fr/culture/taxe-sur-la-reconstruction-de-notre-dame-anne-hidalgo-provoque-un-tolle-20220218|date=18 f\u00e9vrier 2022|site=lefigaro.fr|consult\u00e9 le=23 avril 2022 }}</ref>{{,}}<ref>{{Lien web|auteur=[[Didier Rykner]]|titre=Anne Hidalgo taxe Notre-Dame !|url=http://www.latribunedelart.com/anne-hidalgo-taxe-notre-dame|date=11 f\u00e9vrier 2022|site=latribunedelart.com|consult\u00e9 le=23 avril 2022 }}</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |auteur=Eric Le Mitouard|titre=Chantier de Notre-Dame : la Ville de Paris va-t-elle vraiment r\u00e9clamer une taxe de 25 millions d\u2019euros ?|url=https://www.leparisien.fr/paris-75/chantier-de-notre-dame-la-ville-de-paris-va-t-elle-vraiment-reclamer-une-taxe-de-25-millions-deuros-15-02-2022-46FMHQKORRA2HFPLDZZC7KY74Q.php|date=15 f\u00e9vrier 2022|site=leparisien.fr|consult\u00e9 le=23 avril 2022 }}.</ref>.\n\n==== \u00c9ducation ====\nSa fin de mandat voit aussi le d\u00e9but des travaux du site parisien du [[Campus Condorcet]] \u00e0 la [[porte de la Chapelle]] pour accueillir des formations de l'[[Universit\u00e9 Panth\u00e9on-Sorbonne|universit\u00e9 Paris 1 Panth\u00e9on-Sorbonne]]<ref>{{Lien web|langue = fr|titre = Au nord de Paris, le projet de campus Condorcet prend forme - Projets|url = http://www.lemoniteur.fr/article/au-nord-de-paris-le-projet-de-campus-condorcet-prend-forme-28413827|site=lemoniteur.fr|consult\u00e9 le=17 novembre 2018}}.</ref>.\n\n==== Campements ill\u00e9gaux et immigration ====\n[[Fichier:Migrants Paris Saint-Ouen.jpg|thumb|Camp de migrants situ\u00e9 au [[march\u00e9 aux puces de Saint-Ouen]] (2019).]]\nEn {{date-||septembre|2013}}, elle d\u00e9clare : {{citation|Il faut lutter contre ces r\u00e9seaux criminels de d\u00e9linquance \u00e0 l'\u00e9chelle europ\u00e9enne. Paris ne peut pas \u00eatre un campement g\u00e9ant et je soutiens la politique de {{M.|Valls}}, qui consiste \u00e0 d\u00e9manteler ces camps}}<ref>{{Article |auteur1=C.P. |titre=Roms: \u00abParis ne peut pas \u00eatre un campement g\u00e9ant\u00bb, pour Anne Hidalgo |p\u00e9riodique=[[20 Minutes (France)|20 minutes]] |date=23-09-2013 |lire en ligne=https://www.20minutes.fr/paris/1226515-20130923-20130923-roms-paris-peut-etre-campement-geant-anne-hidalgo |consult\u00e9 le=2 ao\u00fbt 2020}}.</ref>{{,}}<ref>{{Article|auteur1=Jean-Michel Normand |titre=Le paradoxe du bobo |p\u00e9riodique=[[Le Monde]] |date=1 f\u00e9vrier 2014|pages=p.46-49 |lire en ligne=https://www.lemonde.fr/m-actu/article/2014/01/31/le-paradoxe-du-bobo_4356940_4497186.html }}.</ref>.\n\nEn 2016, durant la [[crise migratoire en Europe|crise migratoire]], la mairie de Paris et l'\u00c9tat mettent en place un centre d'accueil qui accueille quelque {{nombre|25000|migrants}} et en orientent {{formatnum:60000}} vers d'autres structures d'accueil<ref name=\"Sud-Ouest migrants\">{{Lien web|url=https://www.ouest-france.fr/monde/migrants/migrants-anne-hidalgo-ment-aux-francais-en-disant-que-ce-serait-une-crise-passagere-5675494|titre=Migrants. Anne Hidalgo : \u00ab On ment aux Fran\u00e7ais en disant que ce serait une crise passag\u00e8re \u00bb|site=ouest-france.fr|date=5 avril 2018}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web|url=https://www.ouest-france.fr/societe/paris-les-migrants-sont-soumis-un-nouvel-accueil-5673281|titre=\u00c0 Paris, les migrants sont soumis \u00e0 un nouvel accueil|site=ouest-france.fr|date=4 avril 2018}}.</ref>. En 2018, alors que se multiplient les campements ill\u00e9gaux de migrants ({{nombre|1500|personnes}}, [[porte de la Villette]], 800 \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du [[canal Saint-Martin]]{{etc.}}), elle estime qu'{{citation|on ment aux Fran\u00e7ais en disant que ce serait une crise passag\u00e8re}}<ref name=\"Sud-Ouest migrants\" />. En la mati\u00e8re, elle s'oppose au ministre de l'Int\u00e9rieur, [[G\u00e9rard Collomb]], l'\u00c9tat et la mairie se reprochant mutuellement de ne pas faire correctement leur travail<ref name=\"lib\u00e9 1654210\">{{Article |auteur1=Kim Hullot-Guiot |titre=Migrants: Hidalgo fait de la com et l'assume |p\u00e9riodique=[[Lib\u00e9ration (journal)|Lib\u00e9ration]] |date=25-05-2018 |lire en ligne=https://www.liberation.fr/france/2018/05/25/migrants-hidalgo-fait-de-la-com-et-l-assume_1654210}}.</ref>. Lors d'une visite au [[Porte d'Aubervilliers|campement du Mill\u00e9naire]] ({{nombre|1500|migrants}}), elle estime que {{citation|80 % de ceux qui sont l\u00e0 sont \u00e9ligibles \u00e0 l'asile en Europe<ref name=\"lib\u00e9 1654210\" />}}.\n\nDans l'optique d'une op\u00e9ration de mise \u00e0 l'abri, elle propose six sites permettant de cr\u00e9er mille places d'h\u00e9bergement pour migrants, mais affirme en {{date-|mai 2018}} ne pas avoir re\u00e7u de r\u00e9ponse de l'\u00c9tat<ref>{{Lien web|titre=Evacuation des migrants : les 4 actes du bras de fer entre Hidalgo et le gouvernement|url=https://www.nouvelobs.com/monde/migrants/20180525.OBS7220/evacuation-des-migrants-les-4-actes-du-bras-de-fer-entre-hidalgo-et-le-gouvernement.html|site=L'Obs|consult\u00e9 le=3 avril 2019}}.</ref>. Selon la radio [[RTL]], le ministre de l'Int\u00e9rieur, [[G\u00e9rard Collomb]], {{citation|assume compl\u00e8tement d'emb\u00eater}} la maire de Paris en laissant grossir le campement du Mill\u00e9naire, afin de la renvoyer \u00e0 son discours humaniste, qui encourage les migrants \u00e0 venir dans la capitale<ref>{{Lien web|titre=Migrants \u00e0 Paris : Collomb assume compl\u00e8tement d'emb\u00eater Hidalgo|url=https://www.rtl.fr/actu/politique/migrants-a-paris-gerard-collomb-assume-completement-d-embeter-anne-hidalgo-7793497602|site=RTL.fr|consult\u00e9 le=3 avril 2019}}</ref>. Les {{nombre|1600|migrants}} du campement sont finalement \u00e9vacu\u00e9s par les services de l'\u00c9tat \u00e0 l'issue de neuf semaines de bras de fer entre la maire de Paris et le ministre de l'Int\u00e9rieur<ref>{{article|titre=Paris : le campement du Mill\u00e9naire enfin \u00e9vacu\u00e9|url=http://www.leparisien.fr/paris-75/paris-le-campement-du-millenaire-enfin-evacue-30-05-2018-7744056.php|p\u00e9riodique=Le Parisien|date=30 mai 2018}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web|titre=Paris : les 1 600 migrants du camp du Mill\u00e9naire \u00e9vacu\u00e9s ce mercredi matin|url=https://www.francebleu.fr/infos/societe/paris-le-camp-de-migrants-du-millenaire-evacue-ce-mercredi-matin-1527026282|site=France Bleu|date=2018-05-30|consult\u00e9 le=3 avril 2019}}.</ref>. D'autres campements se reconstituent par la suite<ref>{{Article |auteur1= |titre=Campements de migrants : Anne Hidalgo appelle l'\u00c9tat \u00e0 un \"plan d'urgence\" |p\u00e9riodique=[[L'Express]] |date=27-03-2019 |lire en ligne=https://www.lexpress.fr/actualite/societe/campements-de-migrants-anne-hidalgo-appelle-l-etat-a-un-plan-d-urgence_2069710.html}}.</ref>.\n\n==== S\u00e9curit\u00e9 ====\nEn raison de la multiplication des incivilit\u00e9s et du fort accroissement de la d\u00e9linquance sous son mandat (vols \u00e0 l'arrach\u00e9, cambriolages, vente \u00e0 la sauvette, d\u00e9p\u00f4ts sauvages au pied d'immeubles, stationnement inappropri\u00e9 de trottinettes, jets de m\u00e9gots, \u00e9panchements d'urine, trafics{{etc.}}), Anne Hidalgo prend des mesures pr\u00e9ventives en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 : d\u00e9ploiements d'agents aux sorties des m\u00e9tros entre {{heure|23|30}} et minuit, renforcement des \u00e9quipes charg\u00e9es de porter assistance aux sans-abris, plan de lutte contre les rixes (entre 2016 et 2019, 225 bagarres sont comptabilis\u00e9es par les services de la ville, avec huit morts)<ref>{{article|titre=Municipales \u00e0 Paris : ce qu\u2019a fait Anne Hidalgo depuis 2014 pour la s\u00e9curit\u00e9|url=http://www.leparisien.fr/paris-75/municipales-a-paris-ce-qu-a-fait-anne-hidalgo-depuis-2014-pour-la-securite-03-12-2019-8209206.php|p\u00e9riodique=Le Parisien|date=2019-12-03|consult\u00e9 le=8 d\u00e9cembre 2019}}.</ref>.\n\n\u00c0 plusieurs reprises, Anne Hidalgo exprime son opposition<ref>{{Article|titre=Municipales : Hidalgo ne veut pas de police municipale \u00e0 Paris|p\u00e9riodique=Europe 1|date=2013-08-20|lire en ligne=http://www.europe1.fr/politique/municipales-hidalgo-ne-veut-pas-de-police-municipale-a-paris-1614871|consult\u00e9 le=4 juillet 2018|pages=}}.</ref> \u00e0 la cr\u00e9ation d'une [[Police municipale (France)|police municipale]] \u00e0 Paris, qu'elle consid\u00e8re alors comme inappropri\u00e9e aux sp\u00e9cificit\u00e9s d'une ville-[[Capitale de la France|capitale]] et tr\u00e8s co\u00fbteuse<ref>{{Article|auteur1=Anne Hidalgo|titre=Une police de quartier, cela veut dire, [Nathalie Kosciusko-Morizet] l'a dit, le premier pas vers une police municipale. Je suis contre (\u2026) Je consid\u00e8re que Paris, parce qu'elle est la capitale de la France, a aussi des exigences en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 diff\u00e9rentes des autres grandes villes et donc je suis contre une police municipale qui d'ailleurs co\u00fbterait tr\u00e8s cher|p\u00e9riodique=BFMTV|date=2013-11-10|lire en ligne=https://www.bfmtv.com/politique/municipales-hidalgo-tacle-programme-rivale-nkm-643006.html|consult\u00e9 le=4 juillet 2018|pages=}}.</ref>. Mais en {{date-|juillet 2018}}, Anne Hidalgo annonce que la Ville va mener un audit sur l'opportunit\u00e9 de cr\u00e9er une police municipale<ref>{{Article|titre=Effectifs et comp\u00e9tences de la police : la Ville de Paris va faire un \"audit de s\u00e9curit\u00e9\"|p\u00e9riodique=Europe 1|date=2018-07-03|lire en ligne=http://www.europe1.fr/societe/effectifs-et-competences-de-la-police-la-ville-de-paris-va-faire-un-audit-de-securite-3700601|consult\u00e9 le=4 juillet 2018|pages=}}.</ref>. En {{date-|janvier 2019}}, elle annonce son intention de doter Paris d\u00e8s 2020 d'une police municipale [[Police municipale (France)#Armes|sans arme \u00e0 feu]] qui fonctionnerait {{Unit\u00e9|24 heures sur 24}}<ref>{{article|auteur=Denis Cosnard |url=https://www.lemonde.fr/politique/article/2019/01/25/a-paris-une-future-police-municipale-sans-armes-a-feu-pour-le-moment_5414707_823448.html |titre=\u00c0 Paris, une future police municipale sans armes \u00e0 feu\u2026 pour le moment \u00bb |p\u00e9riodique= Le Monde|date=25 janvier 2019|consult\u00e9 le=26 janvier 2019}}.</ref>{{,}}<ref>{{article| url=http://www.leparisien.fr/faits-divers/anne-hidalgo-j-ai-decide-de-creer-une-police-municipale-a-paris-25-01-2019-7996755.php|titre=Anne Hidalgo : \u00abJ\u2019ai d\u00e9cid\u00e9 de cr\u00e9er une police municipale \u00e0 Paris\u00bb |p\u00e9riodique=Le Parisien|date=25 janvier 2019|auteur=Jean-Michel D\u00e9cugis, Marie-Anne Gairaud, Nicolas Maviel et \u00c9ric Pelletier|consult\u00e9 le=26 janvier 2019}}.</ref>. N\u00e9anmoins, celle-ci ne peut voir le jour avant les municipales de 2020, l'Assembl\u00e9e nationale ayant rejet\u00e9 en novembre 2019 un amendement destin\u00e9 \u00e0 la cr\u00e9er<ref>{{article|pr\u00e9nom1=Christine Henry|titre=Municipales \u00e0 Paris : ce qu\u2019a fait Anne Hidalgo depuis 2014 pour la s\u00e9curit\u00e9|url=http://www.leparisien.fr/paris-75/municipales-a-paris-ce-qu-a-fait-anne-hidalgo-depuis-2014-pour-la-securite-03-12-2019-8209206.php|p\u00e9riodique=Le Parisien|date=2019-12-03|consult\u00e9 le=8 d\u00e9cembre 2019}}.</ref>. Le projet est relanc\u00e9 \u00e0 l'automne 2020 par l'interm\u00e9diaire de la [[proposition de loi relative \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 globale]], le texte de loi devant \u00eatre adopt\u00e9 d'ici l'\u00e9t\u00e9 2021 pour former un service devant compter {{unit\u00e9|5000|agents}} form\u00e9s par la Ville de Paris dans une \u00e9cole de la police municipale<ref>{{article|auteur=Emmanuelle Hunzinger|titre=Paris aura bient\u00f4t une police municipale non arm\u00e9e|url=https://france3-regions.francetvinfo.fr/paris-ile-de-france/paris/paris-aura-bientot-police-municipale-non-armee-1892588.html|p\u00e9riodique=francetvinfo.fr|date=8 novembre 2020|consult\u00e9 le=9 novembre 2020}}.</ref>. Malgr\u00e9 l'opposition de soci\u00e9t\u00e9s de journalistes, d'organismes publics nationaux et internationaux et d'associations de d\u00e9fense des [[libert\u00e9s publiques]] contre ce texte de loi<ref>{{Article |titre=\u00ab L\u2019article 24 de la future loi \u201cs\u00e9curit\u00e9 globale\u201d menace la libert\u00e9 d\u2019informer \u00bb, alertent des soci\u00e9t\u00e9s de journalistes |p\u00e9riodique=Le Monde.fr |date=2020-11-10 |lire en ligne=https://www.lemonde.fr/idees/article/2020/11/10/l-article-24-de-la-future-loi-securite-globale-menace-la-liberte-d-informer-alertent-des-societes-de-journalistes_6059188_3232.html |consult\u00e9 le=25 janvier 2021}}</ref>{{,}}<ref>{{Article |titre=Le conseil des droits de l\u2019homme de l\u2019ONU s\u2019inqui\u00e8te du contenu de la proposition de loi \u00ab pour une s\u00e9curit\u00e9 globale \u00bb |p\u00e9riodique=[[Le Monde]] |date=2020-11-16 |lire en ligne=https://www.lemonde.fr/societe/article/2020/11/16/le-conseil-des-droits-de-l-homme-de-l-onu-s-inquiete-du-contenu-de-la-proposition-de-loi-pour-une-securite-globale_6059972_3224.html |consult\u00e9 le=25 janvier 2021}}</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |titre=Proposition de loi \u00ab S\u00e9curit\u00e9 globale \u00bb : Amnesty International France alerte les parlementaires sur une proposition de loi dangereuse pour les libert\u00e9s fondamentales |url=https://www.amnesty.fr/presse/une-proposition-de-loi-dangereuse-pour-les-libertes-fondamentales |site=Amnesty France |consult\u00e9 le=25 janvier 2021}}</ref>, Anne Hidalgo pense que le texte est justifi\u00e9 car, selon elle, \u00ab il faut prot\u00e9ger les policiers qui sont l\u00e0 pour nous prot\u00e9ger \u00bb. Elle estime toutefois que le texte m\u00e9riterait d'\u00eatre examin\u00e9 par le [[Conseil constitutionnel (France)|Conseil constitutionnel]]<ref>{{Lien web |titre=Anne Hidalgo \u00e9tait l'invit\u00e9e de Ruth Elkrief - 21/11 |url=https://www.bfmtv.com/replay-emissions/ruth-elkrief-le-rendez-vous/anne-hidalgo-etait-l-invitee-de-ruth-elkrief-21-11_VN-202011210117.html |consult\u00e9 le=21 janvier 2021}}</ref>.\n\n==== M\u00e9tropole du Grand Paris ====\n{{Article connexe|M\u00e9tropole du Grand Paris}}\nApr\u00e8s le rejet des dispositions propos\u00e9es au [[S\u00e9nat (France)|S\u00e9nat]], elle propose avec [[Claude Bartolone]], [[Jean-Paul Huchon]] et une quarantaine d'\u00e9lus socialistes d'\u00cele-de-France de cr\u00e9er la [[m\u00e9tropole du Grand Paris]] en tant qu'[[\u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale|intercommunalit\u00e9]] avec des comp\u00e9tences exclusives du logement, de l'h\u00e9bergement des [[sans-abri]]s, de la lutte contre la pollution et de la transition \u00e9nerg\u00e9tique sur le p\u00e9rim\u00e8tre des communes de Paris, des [[Hauts-de-Seine]], du [[Val-de-Marne]] et de la [[Seine-Saint-Denis]]<ref>{{lien web|url=http://www.lejdd.fr/JDD-Paris/Actualite/Hidalgo-Huchon-Bartolone-tentent-de-sauver-le-Grand-Paris-616385|titre=Hidalgo, Huchon, Bartolone tentent de sauver le Grand Paris|site=Le Journal du dimanche|date=30 juin 2013|consult\u00e9 le=22 juillet 2013}}.</ref>.\n\nLe {{date-|22|1|2016}}, elle est \u00e9lue premi\u00e8re vice-pr\u00e9sidente de la m\u00e9tropole du Grand Paris<ref name=\"Localtis25012016\">{{Article\n|auteur=Laurent Terrade|titre=M\u00e9tropole du Grand Paris : \"Nous avons tout \u00e0 construire\"|p\u00e9riodique=Localtis Info|date=25/1/2016\n|url texte=http://www.localtis.info/cs/ContentServer?pagename=Localtis/LOCActu/ArticleActualite&jid=1250270186950&cid=1250270184764|consult\u00e9 le=23 janvier 2016}}.</ref>, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux relations internationales et aux grands \u00e9v\u00e9nements<ref>[http://www.metropolegrandparis.fr/fr/content/president-et-bureau \u00ab Pr\u00e9sident et Bureau \u00bb] sur ''[http://www.metropolegrandparis.fr/ metropolegrandparis.fr]''.</ref>.\n\nAnne Hidalgo est favorable au maintien de la [[m\u00e9tropole du Grand Paris]], tandis que [[Val\u00e9rie P\u00e9cresse]] souhaite sa suppression et le transfert de ses comp\u00e9tences \u00e0 la r\u00e9gion \u00cele-de-France<ref>{{article |titre=Le Pr\u00e9sident Macron veut revoir l\u2019organisation du Grand Paris |url=http://www.leparisien.fr/essonne-91/paris-le-president-macron-veut-revoir-l-organisation-du-grand-paris-17-07-2017-7140060.php |date=17 juillet 2017|p\u00e9riodique=Le Parisien|consult\u00e9 le=18 juillet 2017}}.</ref>.\n\n==== M\u00e9thode de gestion et divisions de sa majorit\u00e9 ====\nDes tensions s'expriment au sein de la majorit\u00e9 de gauche parisienne d\u00e8s 2014<ref name=\"Parisien majorit\u00e9 2018\">{{lien web|url=https://www.20minutes.fr/paris/2338439-20180918-paris-apres-demission-bruno-julliard-reste-bateau-anne-hidalgo|titre=Apr\u00e8s la d\u00e9mission de Bruno Julliard, qui reste-t-il sur le bateau Anne Hidalgo?|site=20minutes.fr|date=18 septembre 2018|auteur=Romain Lescurieux|consult\u00e9 le=23 septembre 2018}}.</ref>, en particulier entre Anne Hidalgo et [[Myriam El Khomri]] quand celle-ci entre au gouvernement<ref name=\"Parisien majorit\u00e9 2018\" />{{,}}<ref>{{lien web|url=https://www.rtl.fr/actu/politique/legislatives-2017-tensions-a-paris-entre-anne-hidalgo-et-myriam-el-khomri-7784997065|titre=L\u00e9gislatives 2017 : tensions \u00e0 Paris entre Anne Hidalgo et Myriam El Khomri|site=rtl.fr|date=26 septembre 2016|auteur=Pauline De Saint-R\u00e9my|consult\u00e9 le=23 septembre 2018}}.</ref>.\n\n{{Images\n | image1       = Bruno Julliard - F\u00e9vrier 2013.jpg\n | alternative1 = \n | image2       = Christophe GIRARD (cropped).jpg\n | alternative2 = \n | l\u00e9gende      = Les d\u00e9missions de [[Bruno Julliard]] (2018) et [[Christophe Girard (homme politique)|Christophe Girard]] (2020) cr\u00e9ent des tensions au sein de la majorit\u00e9 municipale d\u2019Anne Hidalgo. Le premier quitte sa fonction de premier adjoint \u00e0 la suite de d\u00e9saccords avec la maire, tandis que le second est contraint \u00e0 la d\u00e9mission par les \u00e9lus \u00e9cologistes, qui lui reprochent son soutien \u00e0 l\u2019\u00e9crivain p\u00e9dophile [[Gabriel Matzneff]].\n | hauteur      = 150\n}}\nEn 2017, elle doit faire face \u00e0 l'arriv\u00e9e de [[La R\u00e9publique en marche]] (LREM) d'[[Emmanuel Macron]] sur la sc\u00e8ne politique parisienne. LREM remporte la majorit\u00e9 des si\u00e8ges aux [[\u00c9lections l\u00e9gislatives fran\u00e7aises de 2017|\u00e9lections l\u00e9gislatives]] \u00e0 Paris, tandis que deux de ses adjoints {{incise|Mao Peninou (propret\u00e9) et [[Jean-Louis Missika]] (urbanisme)}} apportent leur soutien au pr\u00e9sident Macron et que son ancien adjoint [[Julien Bargeton]] est \u00e9lu s\u00e9nateur sous l'\u00e9tiquette LREM, affichant par ailleurs son souhait de cr\u00e9er un groupe distinct au [[Conseil de Paris]]. D\u00e9but octobre, alors que ses trois adjoints communistes ont menac\u00e9 de d\u00e9missionner si des {{citation|marcheurs}} int\u00e9graient son \u00e9quipe, elle proc\u00e8de \u00e0 un remaniement de son \u00e9quipe d'adjoints, en nommant six nouveaux. Restant membre du PS mais se positionnant \u00e0 l'\u00e9cart de la vie du parti, elle vante sa capacit\u00e9 \u00e0 rassembler, sa majorit\u00e9 municipale continuant \u00e0 aller des communistes au centre gauche<ref>Tristan Quinault-Maupoil, [http://www.lefigaro.fr/politique/2017/10/06/01002-20171006ARTFIG00307--mi-mandat-une-difficile-equation-politique-pour-hidalgo.php \u00ab \u00c0 mi-mandat, une difficile \u00e9quation politique pour Hidalgo \u00bb], ''[[Le Figaro]]'', samedi 7 / dimanche 8 octobre 2017, p. 6.</ref>.\n\nAlors qu'elle pr\u00f4nait au d\u00e9but de son mandat une gestion coll\u00e9giale de la ville, elle devient au fil des ann\u00e9es plus autoritaire et se montre r\u00e9ticente envers les r\u00e9serves exprim\u00e9es pour son \u00e9quipe municipale<ref name=\"Maire \u00e0 tout prix\" />{{,}}<ref>{{Lien web |titre=Dans les coulisses du management autoritaire de la maire de Paris |jour=5 |mois=avril |ann\u00e9e=2019 |url=http://lefigaro.fr/politique/dans-les-coulisses-du-management-autoritaire-dela-maire-de-paris-20190405 |site=lefigaro.fr |consult\u00e9 le=19 juillet 2019}}.</ref>. Un sondage [[Institut fran\u00e7ais d'opinion publique|IFOP]] r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e 2017 indique que 70 % des Parisiens consid\u00e8rent qu'elle prend ses d\u00e9cisions sans concertation et que 57 % d'entre eux la jugent {{citation|sectaire<ref>{{Lien web |auteur1=Airy Routier |titre=Hidalgo jug\u00e9e autoritaire et sectaire par un sondage |url=https://www.challenges.fr/politique/le-sondage-choc-sur-anne-hidalgo-et-sa-politique-rejetees-par-les-parisiens_514800 |date=21 novembre 2017|site=challenges.fr |consult\u00e9 le=19 juillet 2019}}.</ref>}}. En {{date-|septembre 2018}}, son premier adjoint, [[Bruno Julliard]], d\u00e9missionne en invoquant l'{{citation|inconstance}} et la {{citation|gestion inefficace et solitaire}} de la maire<ref name=\"Parisien majorit\u00e9 2018\" />{{,}}<ref>{{article|auteur=B\u00e9atrice J\u00e9r\u00f4me|url=https://www.lemonde.fr/politique/article/2018/09/17/bruno-julliard-premier-adjoint-a-la-maire-de-paris-demissionne-de-ses-fonctions_5356146_823448.html|titre=Bruno Julliard, premier adjoint \u00e0 la maire de Paris, d\u00e9missionne|journal=Le Monde|date=17 septembre 2018}}.</ref>. Celle-ci le fait remplacer par le socialiste [[Emmanuel Gr\u00e9goire]], ancien directeur de cabinet de [[Bertrand Delano\u00eb]] et de [[Jean-Marc Ayrault]]<ref>{{Lien web|auteur=S\u00e9bastien Tronche|titre=Emmanuel Gr\u00e9goire, capital \u00e0 la capitale|url=https://www.liberation.fr/france/2019/05/14/emmanuel-gregoire-capital-a-la-capitale_1726924|site=liberation.fr|date=14 mai 2019|consult\u00e9 le=15 mai 2019}}.</ref> ; elle rejette ainsi le plaidoyer de son ancien adjoint pour un rapprochement avec LREM<ref name=\"Parisien majorit\u00e9 2018\" />. Dans les mois qui suivent, Anne Hidalgo se met en retrait sur le plan m\u00e9diatique<ref name=\"Maire \u00e0 tout prix\" />.\n\nEn septembre puis {{date-|octobre 2019}}, alors qu'[[Europe \u00c9cologie Les Verts]] m\u00e8ne une liste autonome, elle re\u00e7oit le soutien des plusieurs \u00e9lus d'E\u00c9LV, comme son adjointe [[C\u00e9lia Blauel]]<ref>{{Article|titre=C\u00e9lia Blauel : \u00abLe futur maire \u00e9colo de Paris c\u2019est Anne Hidalgo\u00bb|p\u00e9riodique=Le Parisien|url=http://www.leparisien.fr/elections/municipales/celia-blauel-le-futur-maire-ecolo-de-paris-c-est-anne-hidalgo-15-09-2019-8152272.php|date=15 septembre 2019|consult\u00e9 le=28 octobre 2019}}.</ref>, le s\u00e9nateur [[Bernard Jomier]], [[Christophe Najdovski]]<ref>{{Lien web|nom1=Ravinel|pr\u00e9nom1=Sophie de|nom2=Ravinel|pr\u00e9nom2=Sophie de|titre=Christophe Najdovski: \u00abJe m\u2019engage aupr\u00e8s d\u2019Anne Hidalgo\u00bb|url=https://www.lefigaro.fr/elections/municipales/christophe-najdovski-je-m-engage-aupres-d-anne-hidalgo-20191120|site=Le Figaro.fr|date=2019-11-20|consult\u00e9 le=10 d\u00e9cembre 2019}}.</ref>, t\u00eate de liste d'E\u00c9LV aux [[\u00e9lections municipales de 2014 \u00e0 Paris|\u00e9lections municipales de 2014]], et deux autres \u00e9lus du {{19e|arrondissement}}<ref>{{Lien web|titre=Municipales : \u00abParis, capitale en transition \u00e9cologique\u00bb|site=leparisien.fr|url=http://www.leparisien.fr/elections/municipales/municipales-paris-capitale-en-transition-ecologique-27-10-2019-8181024.php|date=27 octobre 2019|consult\u00e9 le=28 octobre 2019|p\u00e9riodique=Le Monde}}.</ref>.\n\nLors de la premi\u00e8re r\u00e9union du Conseil de Paris suivant sa r\u00e9\u00e9lection en 2020, son adjoint charg\u00e9 de la culture, [[Christophe Girard (homme politique)|Christophe Girard]], annonce sa d\u00e9mission \u00e0 la suite d'une campagne l'accusant d'avoir soutenu l\u2019\u00e9crivain p\u00e9dophile [[Gabriel Matzneff]], alors qu\u2019Anne Hidalgo lui maintient sa confiance, s\u2019opposant ainsi \u00e0 des f\u00e9ministes et \u00e0 ses alli\u00e9s d\u2019E\u00c9LV<ref>{{Lien web |titre=Accus\u00e9 d'avoir soutenu Gabriel Matzeneff, Christophe Girard quitte son poste d'adjoint \u00e0 la mairie de Paris |url=https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/affaire-gabriel-matzneff/accuse-d-avoir-soutenu-gabriel-matzeneff-christophe-girard-quitte-son-poste-d-adjoint-a-la-mairie-de-paris_4054129.html |date=23 juillet 2020|site=francetvinfo.fr |consult\u00e9 le=23 juillet 2020}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |titre=Affaire Matzneff : Hidalgo maintient sa confiance \u00e0 Girard |url=https://www.bfmtv.com/paris/affaire-matzneff-hidalgo-maintient-sa-confiance-a-girard-adjoint-dont-des-elus-verts-demandent-la-suspension_AN-202007220210.html |date=22 juillet 2020|site=bfmtv.com |consult\u00e9 le=23 juillet 2020}}.</ref>. \u00c0 cette occasion, des tensions apparaissent au sein de la majorit\u00e9 municipale : Anne Hidalgo d\u00e9nonce une {{citation|hyst\u00e9rie militante}} et demande des {{citation|excuses}} \u00e0 ses alli\u00e9s \u00e9cologistes ; elle d\u00e9pose \u00e9galement plainte pour {{citation|graves injures publiques}} contre la mairie lors de la manifestation visant \u00e0 obtenir la d\u00e9mission de son adjoint<ref>{{Lien web |titre=D\u00e9mission de Christophe Girard : Anne Hidalgo r\u00e9clame \u00ab des excuses \u00bb \u00e0 ses partenaires \u00e9cologistes |url=https://www.20minutes.fr/politique/2828283-20200724-demission-christophe-girard-anne-hidalgo-reclame-excuses-partenaires-ecologistes |date=24 juillet 2020|site=20minutes.fr |consult\u00e9 le=24 juillet 2020}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |titre=\"On est dans l'hyst\u00e9rie militante\" : Anne Hidalgo ne veut plus travailler avec deux \u00e9lues du groupe \u00e9cologiste |url=https://www.lejdd.fr/Politique/on-est-dans-lhysterie-militante-anne-hidalgo-ne-veut-plus-travailler-avec-deux-elues-du-groupe-ecologiste-3982793 |date=26 juillet 2020|site=lejdd.fr |consult\u00e9 le=26 juillet 2020}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |titre=Affaire Girard : Anne Hidalgo, la maire de Paris, porte plainte |url=https://www.lalsace.fr/politique/2020/07/24/affaire-girard-anne-hidalgo-la-maire-de-paris-porte-plainte |date=24 juillet 2020|site=lalsace.fr |consult\u00e9 le=24 juillet 2020}}.</ref>. Elle prend cependant ses distances avec Christophe Girard lorsque le parquet de Paris, le {{date-|17|ao\u00fbt|2020}}, ouvre concernant ce dernier une enqu\u00eate pr\u00e9liminaire du chef de {{Citation|viol par personne ayant autorit\u00e9}}<ref>{{Lien web |titre=Affaire Girard : Hidalgo \"se satisfait\" de l\u2019ouverture d\u2019une enqu\u00eate pour \"viol\"|url=https://www.rtl.fr/actu/politique/affaire-christophe-girard-anne-hidalgo-se-satisfait-de-l-ouverture-d-une-enquete-pour-7800730415|date=18 ao\u00fbt 2020|site=rtl.fr|consult\u00e9 le=19 ao\u00fbt 2020}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |titre=Christophe Girard se met en retrait du Conseil de Paris, Hidalgo \u00abse satisfait\u00bb de l\u2019ouverture d\u2019une enqu\u00eate|url=https://www.leparisien.fr/paris-75/affaire-christophe-girard-anne-hidalgo-se-satisfait-de-l-ouverture-d-une-enquete-18-08-2020-8369721.php|date=18 ao\u00fbt 2020|site=leparisien.fr|consult\u00e9 le=19 ao\u00fbt 2020}}.</ref>.\n\nAu d\u00e9but de l\u2019ann\u00e9e 2021, ses relations avec les groupes E\u00c9LV et [[G\u00e9n\u00e9ration.s]] se tendent \u00e0 nouveau en raison du d\u00e9ploiement de la [[5G]] dans la capitale et de son souhait de donner le nom de [[Claude Goasguen]], ancien d\u00e9put\u00e9-maire du [[16e arrondissement de Paris|{{16e|arrondissement}}]], \u00e0 une place de cet arrondissement. Anne Hidalgo surmonte cette opposition en obtenant les voix de la droite au Conseil de Paris<ref>{{Lien web |titre=Nouvelles frictions entre Anne Hidalgo et ses alli\u00e9s \u00e9cologistes \u00e0 Paris |url=https://www.lemonde.fr/politique/article/2021/03/10/nouvelles-frictions-entre-anne-hidalgo-et-ses-allies-ecologistes-a-paris_6072648_823448.html |date=10 mars 2021|site=lemonde.fr |consult\u00e9 le=12 mars 2021}}.</ref>.\n\n==== Questions LGBT et PMA ====\nDurant son mandat, alors qu'elle est accus\u00e9e par les milieux conservateurs d'entretenir un {{citation|lobby LGBT}} au sein m\u00eame de la mairie<ref>{{lien web|url=https://www.francetvinfo.fr/societe/lgbt/ils-sont-un-peu-pervers-marcel-campion-filme-en-train-de-tenir-des-propos-homophobes_2953345.html|titre=\"Paris est gouvern\u00e9 par des homos\" : apr\u00e8s les propos de Marcel Campion, l'ex-adjoint au maire Bruno Julliard va porter plainte|site=francetvinfo.fr|date=24 septembre 2018|consult\u00e9 le=8 d\u00e9cembre 2019}}.</ref>, Anne Hidalgo estime avoir {{citation|gagn\u00e9 une bataille culturelle et politique}} et consid\u00e8re que la capitale est {{citation|totalement ''[[Lesbiennes, gays, bisexuels et transgenres|LGBT]]-friendly''}}. Elle renomme plusieurs places et rues du nom de personnalit\u00e9s LGBT<ref>{{Lien web|titre=La Ville de Paris rend hommage \u00e0 des personnalit\u00e9s LGBT+|url=https://www.france24.com/fr/20190628-france-paris-anne-hidalgo-hommage-personnes-lgbt-places-rues|site=france24.com|date=2019-06-29|consult\u00e9 le=8 d\u00e9cembre 2019}}.</ref>. En 2018, plusieurs carrefours du [[Le Marais (quartier parisien)|quartier du Marais]] sont orn\u00e9s de passages pi\u00e9tons temporaires aux couleurs du drapeau LGBT ; \u00e0 la suite de la d\u00e9gradation de l'un d'entre eux, avec des insultes homophobes, Anne Hidalgo saisit le procureur de la R\u00e9publique et annonce que les ornements urbains d\u00e9grad\u00e9s et recouverts d'insultes homophobes seront d\u00e9finitifs<ref>{{Lien web|titre=Des passages pi\u00e9tons aux couleurs LGBT vont devenir permanents \u00e0 Paris|url=https://www.20minutes.fr/paris/2297819-20180627-paris-passages-pietons-couleurs-lgbt-vont-devenir-permanents-annonce-anne-hidalgo|site=www.20minutes.fr|consult\u00e9 le=8 d\u00e9cembre 2019}}.</ref>{{,}}<ref>{{Article |p\u00e9riodique=Le Monde |titre=Contre l\u2019homophobie, Paris va p\u00e9renniser les passages pi\u00e9tons aux couleurs de l\u2019arc-en-ciel |date=2018-06-28 |lire en ligne=https://www.lemonde.fr/societe/article/2018/06/28/contre-l-homophobie-paris-va-perenniser-les-passages-pietons-aux-couleurs-lgbt_5322617_3224.html |consult\u00e9 le=8 d\u00e9cembre 2019}}.</ref>.\n\nEn 2017, alors que Paris est concurrenc\u00e9e sur le march\u00e9 du [[Tourisme gay|tourisme LGBT]] \u00e0 l'international, la mairie propose notamment de sanctuariser la date de la [[Marche des fiert\u00e9s LGBT Paris|marche des fiert\u00e9s]] et de cr\u00e9er un ''label friendly'' pour les commerces et h\u00f4tels<ref>{{Lien web|titre=Paris veut s'afficher encore plus gay friendly|url=https://www.liberation.fr/france/2017/06/14/paris-veut-s-afficher-encore-plus-gay-friendly_1576574|site=lib\u00e9ration.fr|date=2017-06-14|consult\u00e9 le=8 d\u00e9cembre 2019}}</ref>{{,}}<ref>{{Lien web|titre=Comment Hidalgo compte faire de Paris la capitale mondiale LGBTQI-friendly|url=https://tetu.com/2017/06/13/comment-hidalgo-compte-faire-de-paris-la-capitale-mondiale-lgbti-friendly/|site=tetu.com|date=2017-06-13|consult\u00e9 le=8 d\u00e9cembre 2019}}.</ref>. Alors que Paris conna\u00eet une recrudescence des [[Homophobie en France|agressions homophobes]], Anne Hidalgo annonce en 2018 un plan pr\u00e9voyant notamment la formation du personnel d'accueil des administrations parisiennes \u00e0 l'accompagnement des [[Transidentit\u00e9|personnes transgenres]]. Pour permettre aux associations de moderniser leurs locaux et d'embaucher des permanents, la collectivit\u00e9 pr\u00e9voit aussi d'augmenter les aides de {{unit\u00e9|100000|euros}} (soit 8 % selon le calcul des associations)<ref>{{Lien web|nom1=Sabiron|pr\u00e9nom1=S\u00e9bastien|titre=Paris veut rester \"LGBT friendly\"|url=https://www.franceinter.fr/societe/paris-veut-rester-lgbt-friendly|site=franceinter.fr|date=2018-11-21|consult\u00e9 le=8 d\u00e9cembre 2019}}.</ref>.\n\nAnne Hidalgo soutient le {{Date-|2 janvier 2020}} le retrait par deux r\u00e9gies publicitaires des affiches {{citation|la soci\u00e9t\u00e9 progressera \u00e0 condition de respecter la paternit\u00e9}} et {{citation|la soci\u00e9t\u00e9 progressera \u00e0 condition de respecter la maternit\u00e9}} de l'association [[Alliance VITA]] \u00e0 quelques jours de l'ouverture des d\u00e9bats sur la r\u00e9vision des lois sur la bio\u00e9thique au [[S\u00e9nat (France)|S\u00e9nat]]. La justice, saisie en r\u00e9f\u00e9r\u00e9 par l'association, enjoint Mediatransports de reprendre imm\u00e9diatement l'affichage<ref>{{article|titre=Campagne de l\u2019association anti-IVG Alliance Vita : le tribunal demande \u00e0 Mediatransports de replacer les affiches|p\u00e9riodique=Le Parisien|date=04/01/2020|url=http://www.leparisien.fr/societe/campagne-de-l-association-anti-ivg-alliance-vita-le-tribunal-demande-a-mediatransports-de-replacer-les-affiches-04-01-2020-8228940.php}}.</ref>. Anne Hidalgo d\u00e9plore la d\u00e9cision de justice et encourage la r\u00e9gie publicitaire \u00e0 user de {{citation|toutes les voies de droit possibles}} pour que soit mis d\u00e9finitivement fin \u00e0 cette campagne<ref>{{Lien_web|titre=Une campagne d\u2019affichage d\u2019Alliance Vita devant la justice|date=05/01/2020|consult\u00e9 le=19 janvier 2020|url=https://www.la-croix.com/Sciences-et-ethique/Ethique/campagne-daffichage-dAlliance-Vita-devant-justice-2020-01-05-1201069843|site=la-croix.com|auteur=Emmanuelle Lucas}}</ref>.\n\n==== \u00c9volution de sa popularit\u00e9 ====\n[[Fichier:Anne Hidalgo (50278235106).jpg|vignette|Anne Hidalgo en {{date-|ao\u00fbt 2020}}.]]\nEn {{date-|octobre 2015}}, test\u00e9e pour la premi\u00e8re fois dans le barom\u00e8tre Elabe/''[[Les \u00c9chos]]'', elle arrive en t\u00eate chez les sympathisants de gauche avec 67 % d'opinions positives contre 15 % d'opinions n\u00e9gatives<ref>{{Article |auteur1= |titre=Anne Hidalgo d\u00e9tr\u00f4ne Martine Aubry \u00e0 gauche |p\u00e9riodique=[[Les \u00c9chos]] |date=08-10-2015 |lire en ligne=https://www.lesechos.fr/08/10/2015/lesechos.fr/021389867966_anne-hidalgo-detrone-martine-aubry-a-gauche.htm#KCoVvYtL13sAjAes.99 |consult\u00e9 le=6 juin 2020}}.</ref>.\n\nMais elle doit faire face \u00e0 la multiplication des pol\u00e9miques et \u00e0 la contestation croissante de son action<ref>{{Article |auteur1=Romain Lescurieux |titre=Municipales 2020 \u00e0 Paris: En pleine temp\u00eate, Hidalgo \u00aben mode reconqu\u00eate\u00bb, En Marche \u00e0 la man\u0153uvre |p\u00e9riodique=[[20 Minutes (France)|20 minutes]] |date=23-02-2018 |lire en ligne=https://www.20minutes.fr/paris/2226511-20180223-municipales-2020-paris-pleine-tempete-hidalgo-mode-reconquete-marche-manuvre |consult\u00e9 le=2 ao\u00fbt 2020}}.</ref>{{,}}<ref>{{lien web |titre=Coignard - Anne Hidalgo : le vernis craque |url=http://www.lepoint.fr/editos-du-point/sophie-coignard/coignard-anne-hidalgo-le-vernis-craque-23-02-2018-2197239_2134.php |site=Le Point |date=23-02-2018 |consult\u00e9 le=6 juin 2020}}.</ref>. Sa politique est ainsi l'objet de critiques r\u00e9currentes en ce qui concerne les transports ([[Zone pi\u00e9tonne|pi\u00e9tonisation]] des [[Voie Georges-Pompidou|voies sur berges]], augmentation des [[Am\u00e9nagement cyclable|pistes cyclables]], [[Embouteillage (route)|embouteillages]] et [[pollution]]), la gestion de la [[crise migratoire en Europe|crise migratoire]], du [[harc\u00e8lement de rue]], de la prolif\u00e9ration des rats ou encore de la politique du logement (achat d'immeubles transform\u00e9s en logements sociaux aboutissant, selon ses d\u00e9tracteurs, \u00e0 une hausse des prix et au d\u00e9part des classes moyennes de la capitale)<ref>\u00ab Anne Hidalgo, les folies de la reine des bobos \u00bb, ''[[Le Figaro Magazine]]'', semaine du 25 ao\u00fbt 2017, pages 24-34.</ref>{{,}}<ref>Ang\u00e9lique N\u00e9groni, [http://www.lefigaro.fr/actualite-france/2017/08/24/01016-20170824ARTFIG00281--paris-le-plan-velo-d-hidalgo-cauchemar-des-automobilistes.php \u00ab \u00c0 Paris, le plan v\u00e9lo d'Hidalgo, cauchemar des automobilistes \u00bb], ''[[Le Figaro]]'', vendredi 25 ao\u00fbt 2017, pages 8-9.</ref>{{,}}<ref>Charles Jaigu, \u00ab Le Paris perdu d'Anne Hidalgo \u00bb, ''[[Le Figaro Magazine]]'', semaine du 9 f\u00e9vrier 2018, pages 40-46.</ref>. \u00c0 partir de 2017, sa popularit\u00e9 s'\u00e9rode de fa\u00e7on significative, y compris \u00e0 gauche<ref>{{Article |auteur1= |titre=Popularit\u00e9 : l\u2019\u00e9toile d\u2019Hidalgo p\u00e2lit fortement \u00e0 gauche |p\u00e9riodique=[[Les \u00c9chos]] |date=01-02-2018 |lire en ligne=https://www.lesechos.fr/politique-societe/politique/0301238514426-popularite-letoile-dhidalgo-palit-fortement-a-gauche-2150076.php |consult\u00e9 le=6 juin 2020}}.</ref>{{,}}<ref>{{lien web |titre=V\u00e9lib', rats, JCDecaux... Anne Hidalgo dans une mauvaise passe |url=http://www.rtl.fr/actu/politique/velib-rats-jcdecaux-anne-hidalgo-dans-une-mauvaise-passe-7792140367 |site=RTL.fr |consult\u00e9 le=6 juin 2020}}.</ref>. En {{date-|janvier 2018}}, le barom\u00e8tre Elabe/''Les \u00c9chos'' indique qu'elle ne recueille plus que 32 % d'opinions positives \u00e0 gauche et 18 % chez l'ensemble des Fran\u00e7ais<ref>{{lien web |titre=Barom\u00e8tre politique - f\u00e9vrier 2018 |url=https://elabe.fr/observatoire-politique-fevrier-2018/ |site=ELABE |date=01-02-2018 |consult\u00e9 le=6 juin 2020}}.</ref>. Sa popularit\u00e9 est encore plus faible en \u00cele-de-France (16 %)<ref>{{lien web |titre=La d\u00e9gringolade d'Anne Hidalgo dans les sondages |url=http://www.atlantico.fr/pepites/degringolade-anne-hidalgo-dans-sondages-3297644.html#2jgJrSJ1lvyeSfIt.99 |site=Atlantico.fr |consult\u00e9 le=6 juin 2020}}.</ref>.\n\nAu cours de l'ann\u00e9e 2019, les intentions de vote en sa faveur pour les \u00e9lections municipales de 2020 remontent et la possibilit\u00e9 qu'elle soit r\u00e9\u00e9lue est envisag\u00e9e, alors qu'aucune personnalit\u00e9 ne semble en mesure de f\u00e9d\u00e9rer l'opposition \u00e0 sa politique<ref>{{lien web|auteur=Nathalie Raulin|date=24 mars 2019|titre= Municipales \u00e0 Paris : Anne Hidalgo attend ses adversaires |site=liberation.fr|url=https://www.liberation.fr/france/2019/03/24/municipales-a-paris-anne-hidalgo-attend-ses-adversaires_1717167|consult\u00e9 le=6 avril 2019}}.</ref>. Tout en ayant indiqu\u00e9 qu'elle souhaite briguer un nouveau mandat, elle n'annonce pas officiellement sa candidature, ce qui constitue un frein \u00e0 la campagne de ses adversaires<ref>{{Article|url=https://www.20minutes.fr/politique/2231743-20180305-paris-anne-hidalgo-portera-candidature-coalition-elections-municipales-2020|titre=Paris: Anne Hidalgo portera \u00abune candidature de coalition\u00bb aux \u00e9lections municipales en 2020|p\u00e9riodique=[[20 minutes]]|date=2018-03-05}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |auteur1=Sophie de Ravinel |titre=Municipales \u00e0 Paris: la dr\u00f4le de campagne d\u2019Anne Hidalgo |url=https://www.lefigaro.fr/elections/municipales/paris-la-drole-de-campagne-d-anne-hidalgo-20191117 |date=17 novembre 2019|site=lefigaro.fr |consult\u00e9 le=17 novembre 2019}}.</ref>. En d\u00e9cembre 2019, bien qu'elle ne soit pas encore officiellement candidate, l'entourage d'Anne Hidalgo annonce que le climatologue [[Jean Jouzel]] va prendre la t\u00eate de son comit\u00e9 de soutien, en vue des [[\u00c9lections municipales de 2020 \u00e0 Paris|\u00e9lections municipales]]<ref>{{Lien web|titre=Municipales \u00e0 Paris: le climatologue Jean Jouzel va pr\u00e9sider le comit\u00e9 de soutien d'Anne Hidalgo|url=https://www.bfmtv.com/politique/municipales-a-paris-le-climatologue-jean-jouzel-va-presider-le-comite-de-soutien-d-anne-hidalgo-1825522.html|site=BFMTV|consult\u00e9 le=1 janvier 2020}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web|titre=INFO EUROPE 1 - Le climatologue Jean Jouzel pr\u00e9sidera le comit\u00e9 de soutien d'Anne Hidalgo aux municipales|url=https://www.europe1.fr/politique/info-europe-1-le-climatologue-jean-jouzel-presidera-le-comite-de-soutien-danne-hidalgo-3937890|site=Europe 1|consult\u00e9 le=1 janvier 2020}}.</ref>.\n\n==== \u00c9lections municipales de 2020 ====\n{{Article connexe|\u00c9lections municipales de 2020 \u00e0 Paris}}\n[[Fichier:Anne Hidalgo Paris en commun.svg|thumb|170px|Logotype de \u00ab Paris en commun \u00bb, utilis\u00e9 par Anne Hidalgo aux \u00e9lections municipales de 2020.]]\nLe {{date-|11 janvier 2020}}, la maire socialiste sortante se d\u00e9clare candidate \u00e0 un deuxi\u00e8me mandat sous l'\u00e9tiquette \u00ab Paris en commun \u00bb<ref>{{article|url=http://www.leparisien.fr/elections/municipales/anne-hidalgo-je-suis-candidate-a-un-nouveau-mandat-de-maire-de-paris-11-01-2020-8233977.php|titre=Anne Hidalgo : \u00abJe suis candidate \u00e0 un nouveau mandat de maire de Paris\u00bb |p\u00e9riodique=Le Parisien|date=12 janvier 2020|auteur=Nicolas Maviel, Jannick Alimi, Christine Henry et Fr\u00e9d\u00e9ric Michel|consult\u00e9 le=12 janvier 2020}}</ref>{{,}}<ref>{{Article |titre=Anne Hidalgo annonce sa candidature et lance la bataille des municipales \u00e0 Paris |p\u00e9riodique=Le Monde |date=2020-01-11 |lire en ligne=https://www.lemonde.fr/politique/article/2020/01/11/l-entree-en-campagne-d-anne-hidalgo-lance-la-bataille-des-municipales-a-paris_6025499_823448.html |consult\u00e9 le=27 janvier 2020}}</ref>. Elle est soutenue par le [[Parti socialiste (France)|Parti socialiste]], le [[Parti communiste fran\u00e7ais]]<ref>{{Article |titre=Municipales \u00e0 Paris: le PCF en passe de signer de nouveau avec Anne Hidalgo |p\u00e9riodique=[[Le Monde]] |date=12 d\u00e9cembre 2019|pages= |lire en ligne=https://www.lemonde.fr/politique/article/2019/12/12/municipales-a-paris-le-pcf-en-passe-de-signer-de-nouveau-avec-anne-hidalgo_6022649_823448.html }}.</ref>, [[Place publique (parti politique)|Place publique]]<ref>{{Lien web|titre=Municipales: Place Publique choisit de s'allier \u00e0 Paris en commun, en soutien \u00e0 Hidalgo|url=https://www.bfmtv.com/politique/municipales-place-publique-choisit-de-s-allier-a-paris-en-commun-en-soutien-a-hidalgo-1810541.html|site=BFMTV|consult\u00e9 le=28 janvier 2020}}</ref> ainsi que par des \u00e9lus [[Europe \u00c9cologie Les Verts|E\u00c9LV]], \u00e0 l'instar de [[Christophe Najdovski]]<ref>{{Lien web|nom1=Ravinel|pr\u00e9nom1=Sophie de|titre=Christophe Najdovski: \u00abJe m\u2019engage aupr\u00e8s d\u2019Anne Hidalgo\u00bb|url=https://www.lefigaro.fr/elections/municipales/christophe-najdovski-je-m-engage-aupres-d-anne-hidalgo-20191120|site=Le Figaro.fr|date=2019-11-20|consult\u00e9 le=28 janvier 2020}}</ref> ou de [[C\u00e9lia Blauel]]<ref>{{article|titre=C\u00e9lia Blauel : \u00abLe futur maire \u00e9colo de Paris c\u2019est Anne Hidalgo\u00bb|url=http://www.leparisien.fr/elections/municipales/celia-blauel-le-futur-maire-ecolo-de-paris-c-est-anne-hidalgo-15-09-2019-8152272.php|p\u00e9riodique=Le Parisien|date=2019-09-15|consult\u00e9 le=28 janvier 2020}}</ref>. Sa candidature est soutenue par l'urgentiste et ancien collaborateur de ''[[Charlie Hebdo]]'' [[Patrick Pelloux]]<ref>{{Article |titre=Municipales \u00e0 Paris: l'urgentiste Pelloux soutient Anne Hidalgo |p\u00e9riodique=La Croix |date=2020-01-20 |issn=0242-6056 |lire en ligne=https://www.la-croix.com/France/Politique/Municipales-Paris-urgentiste-Pelloux-soutient-Anne-Hidalgo-2020-01-20-1301072922 |consult\u00e9 le=28 janvier 2020}}</ref> et par la journaliste [[Audrey Pulvar]], qui est candidate \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9s<ref>{{Lien web|titre=Audrey Pulvar sera bien candidate sur une liste d'Anne Hidalgo \u00e0 Paris|url=https://www.huffingtonpost.fr/entry/municipales-audrey-pulvar-sera-bien-sur-les-listes-danne-hidalgo-a-paris_fr_5da8623ee4b0b24e75de1809|site=Le Huffington Post|date=2019-10-17|consult\u00e9 le=28 janvier 2020}}</ref>. Elle se pr\u00e9sente en deuxi\u00e8me position dans la liste \u00ab Anne Hidalgo - Paris en Commun et l'\u00c9cologie pour Paris \u00bb pour le {{11e}} secteur ({{11e}} arrondissement) derri\u00e8re [[Fran\u00e7ois Vauglin]]<ref>{{Lien web |auteur=minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur |titre=Elections municipales - Paris (75) - Paris {{11e}} Secteur ({{11e}} arrondissement) |url=https://elections.interieur.gouv.fr/municipales-2020/075/C2075056SR11L009.html |site=https://elections.interieur.gouv.fr/municipales-2020/ |date=5 juin 2020|consult\u00e9 le=8 juin 2020}}</ref>.\n\nCritiqu\u00e9e pour sa politique d'urbanisme, notamment pour avoir privil\u00e9gi\u00e9 les pistes cyclables aux d\u00e9pens de la voiture, elle propose de faire de Paris une ville {{citation|100 % v\u00e9lo}}, avec l'am\u00e9nagement de nouvelles pistes, en gagnant sur les places de stationnement et la cr\u00e9ation de nouvelles liaisons entre la capitale et d'autres villes du [[M\u00e9tropole du Grand Paris|Grand Paris]]<ref>{{Lien web|titre=Municipales 2020 : le programme tr\u00e8s vert d'Anne Hidalgo|url=https://www.rtl.fr/actu/politique/municipales-2020-le-programme-tres-vert-d-anne-hidalgo-7799878166|site=RTL.fr|consult\u00e9 le=27 janvier 2020}}</ref>. Elle envisage \u00e9galement la cr\u00e9ation de {{citation|for\u00eats urbaines \u00bb}}, sur les parvis de l'h\u00f4tel de ville, de la [[Paris-Gare-de-Lyon|gare de Lyon]] ainsi que derri\u00e8re l'[[op\u00e9ra Garnier]] et la cr\u00e9ation de deux grands parcs, [[Bercy-Charenton|quartier Bercy-Charenton]] et dans le [[15e arrondissement de Paris|{{15e}} arrondissement]]. Elle souhaite pi\u00e9tonniser le centre de Paris en limitant la circulation dans les quatre premiers arrondissements. Elle promet par ailleurs de rendre bio \u00e0 100 % les cantines et d'am\u00e9nager deux grands potagers dans les bois [[bois de Vincennes|de Vincennes]] et de [[Bois de Boulogne|Boulogne]]<ref name=\"henry\">{{article|nom1=Henry|pr\u00e9nom1=Christine|titre=Municipales \u00e0 Paris : voici les premi\u00e8res propositions du programme d\u2019Anne Hidalgo|url=http://www.leparisien.fr/paris-75/municipales-a-paris-voici-les-premieres-propositions-du-programme-d-anne-hidalgo-15-12-2019-8217885.php|p\u00e9riodique=Le Parisien|date=2019-12-15|consult\u00e9 le=27 janvier 2020}}</ref>. Elle souhaite transformer [[Portes de Paris|les portes de Paris]] en places, en commen\u00e7ant par la porte de la Chapelle, souvent qualifi\u00e9e de {{citation|colline du crack}}, pour en faire {{citation|une entr\u00e9e dans Paris digne de la [[place des Invalides]]}}. Elle assure que le budget propret\u00e9 de la ville sera port\u00e9 de {{Unit\u00e9|500 millions}} \u00e0 {{Unit\u00e9|un milliard d'euros}} par an. Par ailleurs, la maire sortante souhaite augmenter la part du logement social \u00e0 25 %, le taux oblig\u00e9 par les lois [[Loi relative \u00e0 la solidarit\u00e9 et au renouvellement urbains|SRU]] et [[ALUR (loi)|ALUR]] (contre 22,6 % en 2020), faciliter la cr\u00e9ation de logements interm\u00e9diaires, et maintenir l'encadrement des loyers. Un r\u00e9f\u00e9rendum est selon elle souhaitable pour d\u00e9finir les conditions d'usage de la plateforme de locations d'appartement [[Airbnb]], qu'elle accuse de priver les Parisiens de logements<ref name=\"henry\" />.\n\nLors du premier tour, qui se tient durant la [[Pand\u00e9mie de Covid-19 en France|pand\u00e9mie de maladie \u00e0 coronavirus]] et qui est marqu\u00e9 par une abstention record, les listes qu\u2019elle conduit arrivent en t\u00eate avec 29,3 % sur l'ensemble de la capitale, devant celles de [[Rachida Dati]] ([[Les R\u00e9publicains|LR]]) et celles d\u2019[[Agn\u00e8s Buzyn]] ([[La R\u00e9publique en marche|LREM]])<ref>{{Lien web|url=https://www.lemonde.fr/politique/article/2020/03/15/municipales-a-paris-anne-hidalgo-en-tete-devant-rachida-dati-selon-de-premieres-estimations_6033175_823448.html|titre=Municipales \u00e0 Paris : Anne Hidalgo en t\u00eate devant Rachida Dati|site=[[Le Monde]]|date=15 mars 2020|consult\u00e9 le=25 mars 2020}}.</ref>. Lors du second tour, repouss\u00e9 au {{date-|28 juin 2020-}} \u00e0 cause de la pand\u00e9mie, ses listes l'emportent avec 48,5 % des voix, devant celles de Rachida Dati (34,3 %) et d\u2019Agn\u00e8s Buzyn (13 %)<ref>{{Lien web|titre=Municipales 2020 : Paris tenu pour Anne Hidalgo|jour=29|mois=juin|ann\u00e9e=2020|url=https://www.lemonde.fr/politique/article/2020/06/29/municipales-2020-paris-tenu-pour-anne-hidalgo_6044527_823448.html|site=lemonde.fr|p\u00e9riodique=[[Le Monde]]|issn=1950-6244|consult\u00e9 le=29 juin 2020}}.</ref>. Cependant, dans le contexte du d\u00e9but de l'\u00e9pid\u00e9mie mondiale de Covid-19, l'abstention est massive (63,3 % contre 58 % dans le reste du pays) et elle devient la candidate \u00e0 la mairie de Paris l'ayant emport\u00e9 avec le plus faible pourcentage d'inscrits de l'histoire de la ville (moins de 20 %)<ref name=\"37 adjoint\">{{Lien web |titre=Anne Hidalgo est \u00e9lue maire de Paris et s'entoure d'une arm\u00e9e de 37 adjoints |url=https://www.lefigaro.fr/elections/municipales/anne-hidalgo-est-elue-maire-de-paris-et-s-entoure-d-une-armee-de-37-adjoints-20200703 |date=3 juillet 2020|site=lefigaro.fr |consult\u00e9 le=3 juillet 2020}}.</ref>, comme {{R\u00e9f\u00e9rence n\u00e9cessaire|c'est le cas pour toutes les grandes villes de France|date=29\u00a0mars\u00a02022}}.\n\nLe {{date-|3 juillet 2020}}, elle est r\u00e9\u00e9lue maire par le Conseil de Paris \u00e0 {{unit\u00e9|96|voix}} sur 163<ref>{{Lien web |titre=Paris : sans surprise, Anne Hidalgo reste la maire de la capitale |url=https://www.francebleu.fr/infos/politique/paris-sans-surprise-anne-hidalgo-est-elue-maire-de-la-capitale-1593774262 |site=francebleu.fr |date=2020-07-03 |consult\u00e9 le=3 juillet 2020}}</ref>. Elle d\u00e9cide alors de s'entourer de {{nobr|37 adjoints}} {{incise|contre 21 au d\u00e9but de la pr\u00e9c\u00e9dente mandature et 27 \u00e0 la fin de celle-ci}} et de trois adjoints d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s. Alors qu\u2019elle affirme que le budget qui leur sera allou\u00e9 restera constant<ref name=\"37 adjoint\" />, la presse rel\u00e8ve que la masse salariale de sa nouvelle \u00e9quipe sous ce mandat sera plus \u00e9lev\u00e9e de {{unit\u00e9|4,2|millions}} d\u2019euros par rapport \u00e0 son premier mandat<ref>{{Lien web |auteur1=Lucas Biosca |titre=Paris : combien co\u00fbtent vraiment les 37 adjoints d\u2019Anne Hidalgo ? |url=https://www.cnews.fr/france/2020-07-05/paris-combien-coutent-vraiment-les-37-adjoints-danne-hidalgo-975353 |date=5 juillet 2020|site=cnews.fr |consult\u00e9 le=6 juillet 2020}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |titre=Anne Hidalgo nomme 10 adjoints en plus : combien cela co\u00fbtera aux Parisiens ? |url=https://www.capital.fr/economie-politique/anne-hidalgo-nomme-10-adjoints-en-plus-combien-cela-coutera-aux-parisiens-1374593 |date=6 juillet 2020|site=capital.fr |consult\u00e9 le=6 juillet 2020}}.</ref>.\n\n=== Candidature \u00e0 l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 2022 ===\n==== Primaire socialiste de 2021 ====\n{{Article d\u00e9taill\u00e9|Primaire pr\u00e9sidentielle socialiste fran\u00e7aise de 2021}}\nEn 2020, en l\u2019absence de candidat naturel du Parti socialiste, la presse commence \u00e0 se faire l\u2019\u00e9cho d'une possible candidature d\u2019Anne Hidalgo \u00e0 l'[[\u00c9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 2022|\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 2022]]<ref>{{Lien web |auteur=Sylvia Zappi |titre=Anne Hidalgo, la candidate d\u00e9sir\u00e9e des socialistes pour la pr\u00e9sidentielle de 2022 |url=https://www.lemonde.fr/politique/article/2020/12/08/anne-hidalgo-la-candidate-desiree-des-socialistes-pour-2022_6062557_823448.html |date=8 d\u00e9cembre 2020|site=lemonde.fr |consult\u00e9 le=17 mars 2021}}.</ref>. La maire de Paris d\u00e9ment cette \u00e9ventualit\u00e9, notamment durant la campagne municipale de 2020, promettant de se consacrer \u00e0 son mandat local<ref>{{Lien web |titre=Pr\u00e9sidentielle 2022 : pourquoi Anne Hidalgo a rompu sa promesse de ne pas se pr\u00e9senter |url=https://www.bfmtv.com/politique/elections/presidentielle/anne-hidalgo-candidate-pourquoi-la-maire-de-paris-a-finalement-decide-de-se-presenter_AN-202109120166.html |date=12 septembre 2021 |site=bfmtv.com |consult\u00e9 le=12 septembre 2021}}.</ref>. Le 25 juin 2020, face \u00e0 plusieurs cam\u00e9ras, elle r\u00e9pond \u00e0 un journaliste de l'\u00e9quipe ''[[Quotidien (\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision)|Quotidien]]'' qui lui demande si elle est candidate \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle : \u00ab Surtout pas. Je consid\u00e8re qu'il y a un endroit o\u00f9 on peut agir aujourd'hui, qui est un endroit tr\u00e8s strat\u00e9gique, c'est celui des villes \u00bb, ajoutant : {{Citation|Vous pouvez archiver, vous verrez je suis quelqu'un de tr\u00e8s clair}}<ref>{{Lien web |titre=Vid\u00e9o. Quand Anne Hidalgo jurait qu'elle ne serait pas candidate \u00e0 la pr\u00e9sidentielle |url=https://www.lejsl.com/politique/2021/09/12/quand-anne-hidalgo-jurait-qu-elle-ne-serai-pas-candidate |site=lejsl.com |consult\u00e9 le=2021-11-08}}</ref>.\n\nCependant, au d\u00e9but de l\u2019ann\u00e9e 2021, elle cr\u00e9e la plateforme \u00ab Id\u00e9es en commun \u00bb et effectue des d\u00e9placements en r\u00e9gion pour se d\u00e9tacher de son image parisienne<ref>{{Lien web |auteur=Fr\u00e9d\u00e9ric Says |titre=Anne Hidalgo tent\u00e9e par 2022 |url=https://www.franceculture.fr/emissions/le-billet-politique/le-billet-politique-du-mardi-02-fevrier-2021 |date=2 f\u00e9vrier 2021|site=franceculture.fr |consult\u00e9 le=17 mars 2021}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |auteur=Sylvia Zappi |titre=Anne Hidalgo se lance dans un tour de France pour casser son image parisienne avant 2022 |url=https://www.lemonde.fr/politique/article/2021/02/25/presidentielle-2022-anne-hidalgo-fait-un-tour-de-france-pour-casser-son-image-parisienne_6071148_823448.html |date=25 f\u00e9vrier 2021|site=lemonde.fr |consult\u00e9 le=17 mars 2021}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |auteur=Nicolas Cori |titre=Hidalgo en Anne s\u00e8che |url=https://lesjours.fr/obsessions/portrait-anne-hidalgo/ep1-echec-campagne/ |site=[[Les Jours]] |date=2021-12-14 |consult\u00e9 le=2021-12-16}}</ref>. Le {{date-|12 septembre 2021}}, elle officialise sa candidature \u00e0 l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 2022 depuis [[Rouen]]<ref>{{Lien web|titre=\u00c9lection pr\u00e9sidentielle de 2022 : Anne Hidalgo officialise sa candidature |jour=12 |mois=septembre |ann\u00e9e=2021 |url=https://www.lemonde.fr/politique/article/2021/09/12/election-presidentielle-2022-anne-hidalgo-doit-officialiser-sa-candidature-ce-dimanche_6094355_823448.html |site=[[Le Monde]] |consult\u00e9 le=12 septembre 2021}}.</ref>. Alors qu\u2019elle se disait hostile \u00e0 l\u2019id\u00e9e d'une [[\u00e9lection primaire]] \u00e0 gauche, estimant ce proc\u00e9d\u00e9 inadapt\u00e9 en France<ref>{{Lien web |titre=Pr\u00e9sidentielle de 2022 : Anne Hidalgo n\u2019est \u00ab pas favorable \u00e0 une primaire \u00bb de gauche |url=https://www.lemonde.fr/politique/article/2021/05/02/presidentielle-de-2022-anne-hidalgo-n-est-pas-favorable-a-une-primaire-de-gauche_6078792_823448.html |site=lemonde.fr |date=2 mai 2021}}.</ref>, elle consent finalement \u00e0 se pr\u00e9senter en {{date-|octobre 2021-}} \u00e0 une [[Primaire pr\u00e9sidentielle socialiste fran\u00e7aise de 2021|primaire]] \u00ab ferm\u00e9e \u00bb (par opposition aux primaires \u00ab ouvertes \u00bb [[Primaire citoyenne de 2011|de 2011]] et [[Primaire citoyenne de 2017|de 2017]]). \u00c0 l\u2019issue du vote des adh\u00e9rents socialistes, elle est investie candidate avec 72,6 % des suffrages exprim\u00e9s face au maire du [[Le Mans|Mans]], [[St\u00e9phane Le Foll]], qui pr\u00e9cise qu'il ne fera pas campagne pour elle en raison de divergences trop importantes<ref>{{Lien web |titre=Election pr\u00e9sidentielle 2022 : St\u00e9phane Le Foll ne fera pas campagne pour Anne Hidalgo |url=https://www.lemonde.fr/election-presidentielle-2022/article/2021/10/15/election-presidentielle-2022-stephane-le-foll-ne-fera-pas-campagne-pour-anne-hidalgo_6098523_6059010.html |date=15 octobre 2021 |site=lemonde.fr |consult\u00e9 le=15 octobre 2021}}.</ref>.\n\n==== Campagne pr\u00e9sidentielle ====\n[[Fichier:Campagne Anne Hidalgo 2022.svg|vignette|Logo de la campagne d\u2019Anne Hidalgo, en 2022.]]\nLe 23 octobre 2021, en marge de la convention d'investiture du Parti socialiste et de son lancement de campagne \u00e0 [[Lille]], Anne Hidalgo d\u00e9voile les premi\u00e8res mesures de son programme pr\u00e9sidentiel. Sur le plan \u00e9conomique et social, elle se prononce en faveur d'une revalorisation des salaires, notamment des enseignants {{incise|dont elle veut doubler le salaire en cinq ans<ref>[https://www.huffingtonpost.fr/entry/residentielle-anne-hidalgo-veut-doubler-le-salaire-des-profs-ils-ny-croient-pas_fr_614c9b25e4b03d83bad05a8d \u00ab Pr\u00e9sidentielle 2022: Anne Hidalgo veut doubler le salaire des profs, ils n\u2019y croient pas \u00bb], Huffpost, 23 septembre 2021</ref>}}, de l\u2019[[euthanasie]], de l'instauration d'une assurance-ch\u00f4mage universelle ainsi que d'une loi de programmation sociale dans l'objectif d'atteindre l'\u00e9galit\u00e9 salariale totale entre les femmes et les hommes d'ici la fin du quinquennat<ref>{{Lien web|titre=Pr\u00e9sidentielle 2022 : ISF \u00e9cologique, fin de Parcoursup, droit de vote \u00e0 16 ans\u2026 Investie par le PS, Anne Hidalgo \u00e9graine ses propositions |url=https://www.francetvinfo.fr/elections/presidentielle/presidentielle-2022-isf-ecologique-fin-de-parcoursup-droit-de-vote-a-16-ans-anne-hidalgo-egraine-ses-propositions-lors-de-son-premier-meeting_4819079.html |site=Franceinfo |date=2021-10-23 |consult\u00e9 le=2021-10-24}}</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |titre=Pr\u00e9sidentielle 2022 : \u00e0 Lille, Anne Hidalgo pr\u00e9sente son \"projet de reconqu\u00eate\" pour la France |url=https://www.france24.com/fr/france/20211023-pr%C3%A9sidentielle-2022-%C3%A0-lille-anne-hidalgo-pr%C3%A9sente-son-projet-de-reconqu%C3%AAte-pour-la-france |site=France 24 |date=2021-10-23 |consult\u00e9 le=2022-03-16}}</ref>. Elle promet \u00e9galement la suppression de la plateforme [[Parcoursup]] et le [[Droit de vote en France|droit de vote]] \u00e0 {{unit\u00e9|16|ans}}. Au niveau environnemental, Anne Hidalgo vise la neutralit\u00e9 carbone \u00e0 l'horizon 2050, en instaurant notamment un [[Imp\u00f4t de solidarit\u00e9 sur la fortune|ISF]] climatique sur les m\u00e9nages ais\u00e9s \u00e9mettant le plus de carbone. Elle est favorable \u00e0 la sortie du nucl\u00e9aire le plus rapidement possible, \u00e0 condition que les \u00e9nergies renouvelables, notamment le solaire et l'\u00e9olien, puissent assurer la demande d'\u00e9nergie \u00e9lectrique<ref>{{Lien web |titre=Hidalgo veut \"sortir du nucl\u00e9aire\" aussi vite que possible (c'est-\u00e0-dire, dans tr\u00e8s longtemps) |url=https://www.latribune.fr/entreprises-finance/industrie/energie-environnement/hidalgo-veut-sortir-du-nucleaire-aussi-vite-que-possible-c-est-a-dire-dans-tres-longtemps-894894.html |site=La Tribune |date=2021-10-21CEST17:56:00+0200 |consult\u00e9 le=2021-10-24}}</ref>. \u00c0 titre personnel, elle se dit favorable \u00e0 l'abaissement de la vitesse sur les autoroutes<ref>{{Lien web |titre=Pr\u00e9sidentielle 2022 : Anne Hidalgo veut limiter la vitesse \u00e0 110 km/h sur l\u2019autoroute |url=https://www.leparisien.fr/politique/presidentielle-2022-anne-hidalgo-veut-limiter-la-vitesse-a-110-kmh-sur-lautoroute-21-09-2021-NYGUJMV3QZFXROQUTBC3WR4GWY.php |site=leparisien.fr |date=2021-09-21 |consult\u00e9 le=2021-09-21}}</ref>, notamment au regard de la [[Accident de la route|mortalit\u00e9 routi\u00e8re]]<ref>{{Lien web |titre=[VIDEO] 110 km/h sur autoroute : ce qu'a vraiment dit Anne Hidalgo |url=https://www.ladepeche.fr/2021/09/22/110-kmh-sur-autoroute-ce-qua-vraiment-dit-anne-hidalgo-9806704.php |site=ladepeche.fr |consult\u00e9 le=2021-10-24}}</ref>.\n\nLe 8 d\u00e9cembre, face au morc\u00e8lement des intentions de vote \u00e0 gauche et alors qu\u2019elle ne parvient pas elle-m\u00eame \u00e0 d\u00e9passer la barre des 5 % dans les sondages, Anne Hidalgo propose de participer \u00e0 une primaire, qui vise \u00e0 d\u00e9signer un candidat unique de la gauche pour la pr\u00e9sidentielle<ref>{{Lien web|url=https://www.francetvinfo.fr/elections/presidentielle/candidats/presidentielle-2022-la-candidate-socialiste-anne-hidalgo-appelle-a-l-organisation-d-une-primaire-de-la-gauche_4874113.html|titre=Pr\u00e9sidentielle 2022 : Anne Hidalgo appelle \u00e0 l'organisation d'une primaire de la gauche|site=[[France Info (offre globale)|francetvinfo.fr]]|en ligne le=8 d\u00e9cembre 2021|consult\u00e9 le=8 d\u00e9cembre 2021}}.</ref>. L'invitation est aussit\u00f4t d\u00e9clin\u00e9e par l'ensemble de la gauche<ref>{{Lien web |titre=bfmtv.com/politique/elections/presidentielle/primaire-a-gauche-la-proposition-surprise-d-anne-hidalgo-se-heurte-a-un-mur |url=https://www.bfmtv.com/politique/elections/presidentielle/primaire-a-gauche-la-proposition-surprise-d-anne-hidalgo-se-heurte-a-un-mur_AV-202112090192.html}}</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |titre=La proposition de primaire formul\u00e9e par Anne Hidalgo rejet\u00e9e par la plupart de ses concurrents \u00e0 gauche pour l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle|url=https://www.lemonde.fr/election-presidentielle-2022/article/2021/12/08/arnaud-montebourg-pret-a-offrir-sa-candidature-a-un-projet-et-candidat-commun-pour-l-election-presidentielle_6105215_6059010.html|site=lemonde.fr|date=08-12-2021}}</ref>. Elle assure alors sa participation \u00e0 la \u00ab [[primaire populaire]] \u00bb, pr\u00e9vue en {{date-|janvier 2022}}<ref>{{Lien web |titre=Hidalgo s'en remettra \u00e0 la primaire de gauche m\u00eame si Jadot n'y va pas |url=https://www.huffingtonpost.fr/entry/hidalgo-sen-remettra-a-la-primaire-de-gauche-meme-si-jadot-ny-va-pas_fr_61b5cccae4b0bb13fd089600 |date=12 d\u00e9cembre 2021 |site=huffingtonpost.fr |consult\u00e9 le=12 d\u00e9cembre 2021}}.</ref>. Au PS, ses proches la poussent \u00e0 y participer, m\u00eame si [[Yannick Jadot]] et [[Jean-Luc M\u00e9lenchon]] n\u2019y sont pas. Un appel \u00e0 {{cita|se mobiliser de fa\u00e7on tactique afin de [la] prot\u00e9ger}} est lanc\u00e9 d\u00e9but janvier par le courant majoritaire au bureau national du Parti socialiste<ref name=\"Villaines\" />{{,}}<ref>\"Au PS : le courant majoritaire se dit favorable \u00e0 une participation \u00e0 la Primaire populaire de fin janvier\" par Sophie de Ravinel dans ''[[Le Figaro]]'' [https://www.lefigaro.fr/elections/presidentielles/au-ps-le-courant-majoritaire-se-dit-favorable-a-une-participation-a-la-primaire-populaire-de-fin-janvier-20220112]</ref>. D\u2019autres conseillent \u00e0 Anne Hidalgo de se retirer au vu du nombre de militants d\u00e9\u00e7us par sa campagne et de ses 3,5 % en moyenne dans les sondages<ref>\"Article du 12 janvier dans ''[[Le Monde]]'' [https://www.lemonde.fr/election-presidentielle-2022/article/2022/01/12/election-presidentielle-2022-la-gauche-face-au-mur-de-la-division-pecresse-attaque-le-quasi-candidat-macron-le-recap-politique-du-jour_6109223_6059010.html]</ref>{{,}}<ref name=\"Villaines\">\"Primaire populaire: Anne Hidalgo et le PS dans l'embarras\" le 12 janvier 2022 sur le ''Huffington Post'' article par Astrid de Villaines</ref>. \u00c0 la primaire populaire elle arrive en cinqui\u00e8me position<ref>{{lien web|auteur1=Jannick Alimi |auteur2= Julien Duff\u00e9|titre=Primaire populaire : pour Anne Hidalgo, c\u2019est la douche froide|url=https://www.leparisien.fr/elections/presidentielle/presidentielle-pour-anne-hidalgo-5e-de-la-primaire-populaire-cest-la-douche-froide-30-01-2022-2RESPXR3H5EODFIMMG5KNOZZMM.php|date=30 janvier 2022, modifi\u00e9 le 31 janvier 2022|consult\u00e9 le=31 janvier 2022|site=[[leparisien.fr]]}}</ref> avec une mention {{citation|passable +}}<ref>{{lien web|auteur=Simon Louvet|titre= Pr\u00e9sidentielle : Anne Hidalgo cinqui\u00e8me de la Primaire populaire, mention passable |url= https://actu.fr/ile-de-france/paris_75056/presidentielle-anne-hidalgo-cinquieme-de-la-primaire-populaire-mention-passable_48317989.html|date= 31 janvier 2022|consult\u00e9 le=31 janvier 2022|site=[[actu.fr]]}}</ref>.\n\nJean-Luc M\u00e9lenchon, candidat de [[La France insoumise]], est l'une de ses principales cibles lors de sa campagne pr\u00e9sidentielle. En effet, Anne Hidalgo estime que le [[D\u00e9put\u00e9 fran\u00e7ais|d\u00e9put\u00e9]] des [[Bouches-du-Rh\u00f4ne]] serait {{Citation|complaisant avec les dictateurs}} dont [[Nicol\u00e1s Maduro|Nicolas Maduro]], [[Bachar el-Assad]] et [[Vladimir Poutine]], repr\u00e9senterait {{Citation|la gauche protestataire}} et adh\u00e9rerait au {{Citation|populisme et la d\u00e9magogie}}. De plus, elle l'accuse de tourner le dos {{Citation|aux [[Droits de l'homme|droits de l\u2019Homme]], \u00e0 l\u2019[[\u00c9tat de droit]], \u00e0 la [[la\u00efcit\u00e9]], \u00e0 l\u2019[[Union europ\u00e9enne]]}}<ref>{{Article|titre=Anne Hidalgo accuse de nouveau Jean-Luc M\u00e9lenchon d\u2019\u00eatre \u00ab complaisant avec les dictateurs \u00bb|p\u00e9riodique=Le Monde.fr|date=2022-03-14|lire en ligne=https://www.lemonde.fr/election-presidentielle-2022/article/2022/03/14/anne-hidalgo-accuse-de-nouveau-jean-luc-melenchon-d-etre-complaisant-avec-les-dictateurs_6117445_6059010.html|consult\u00e9 le=2022-03-14}}</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |pr\u00e9nom=Sacha |nom=Nelken |pr\u00e9nom2=Quentin Vernault |titre=Pr\u00e9sidentielle 2022: en meeting \u00e0 Rennes, Anne Hidalgo s\u2019en prend \u00e0 Macron\u2026 et M\u00e9lenchon |url=https://www.liberation.fr/politique/en-meeting-a-rennes-anne-hidalgo-sen-prend-a-macron-et-melenchon-20220312_NO4MCXHKONFDXMIUGQQR2KYXIU/ |site=Lib\u00e9ration |consult\u00e9 le=2022-03-14}}</ref>. Pour Alexis Delafontaine, journaliste \u00e0 [[Europe 1]], Anne Hidalgo cherche ainsi \u00e0 discr\u00e9diter [[Jean-Luc M\u00e9lenchon]] aux yeux des \u00e9lecteurs de gauche dans l'espoir de sauver le Parti socialiste du risque de faillite en cas de score en dessous de 5 %<ref>{{Lien web |titre=Pr\u00e9sidentielle : Anne Hidalgo change de strat\u00e9gie et tape sur Jean-Luc M\u00e9lenchon |url=https://www.europe1.fr/politique/presidentielle-anne-hidalgo-change-de-strategie-et-tape-sur-jean-luc-melenchon-4099219 |site=Europe 1 |consult\u00e9 le=2022-03-14}}</ref>. Fin {{date-|mars 2022}}, elle re\u00e7oit le soutien de l'ancien pr\u00e9sident socialiste [[Fran\u00e7ois Hollande]]<ref>{{lien web|url=https://www.lemonde.fr/election-presidentielle-2022/article/2022/03/23/presidentielle-2022-francois-hollande-soutient-anne-hidalgo-et-se-positionne-pour-l-apres-election_6118690_6059010.html|titre=Fran\u00e7ois Hollande soutient Anne Hidalgo et se positionne pour l\u2019apr\u00e8s-\u00e9lection pr\u00e9sidentielle 2022|auteur=Laurent Telo|date=23 mars 2022|consult\u00e9 le=23 mars 2022|site=[[lemonde.fr]]}}.</ref> puis de l'ancien Premier ministre [[Lionel Jospin]]<ref>{{Lien web |titre=Lionel Jospin annonce son vote pour Anne Hidalgo |url=https://www.nouvelobs.com/election-presidentielle-2022/20220327.OBS56272/lionel-jospin-annonce-son-vote-pour-anne-hidalgo.html |site=L'Obs |date=2022-03-27 |consult\u00e9 le=2022-03-28}}</ref>.\n\nLe 10 avril 2022, lors du premier tour de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle, elle obtient 1,7 % des suffrages exprim\u00e9s, ce qui constitue le pire score de l'histoire de son parti \u00e0 un scrutin pr\u00e9sidentiel<ref>{{Lien web|url=https://www.francetvinfo.fr/elections/presidentielle/candidats/resultats-presidentielle-2022-anne-hidalgo-et-le-parti-socialiste-balayes-au-premier-tour-apres-sept-mois-de-calvaire_5067881.html|titre=R\u00e9sultats pr\u00e9sidentielle 2022 : Anne Hidalgo et le Parti socialiste balay\u00e9s au premier tour, apr\u00e8s sept mois de calvaire|date=10 avril 2022|auteur=Anne Galopin, France T\u00e9l\u00e9visions}}</ref>{{,}}<ref>[https://www.lexpress.fr/actualite/politique/presidentielle-2022-anne-hidalgo-la-fossoyeuse-du-parti-socialiste_2171291.html Pr\u00e9sidentielle 2022 : Anne Hidalgo, la fossoyeuse du Parti socialiste], lexpress.fr, 11 avril 2022</ref>. Ce r\u00e9sultat est trois fois moindre que celui, d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s bas, de [[Beno\u00eet Hamon]] en 2017 (6,36 %)<ref>Baptiste Legrand, [https://www.nouvelobs.com/election-presidentielle-2022/20220411.OBS56960/apres-l-echec-historique-d-hidalgo-le-ps-reve-qu-il-peut-encore-etre-utile.html Apr\u00e8s l\u2019\u00e9chec historique d\u2019Hidalgo, le PS r\u00eave qu\u2019il peut encore \u00eatre utile], nouvelobs.com, 11 avril 2022</ref>. La maire de Paris recueille {{Unit\u00e9|22 936 voix}} dans la capitale, soit 2,17 % des suffrages<ref>Hakim Mokadem, [https://www.marianne.net/politique/gauche/presidentielle-anne-hidalgo-se-prend-aussi-une-claque-a-paris Pr\u00e9sidentielle : Anne Hidalgo se prend (aussi) une claque\u2026 \u00e0 Paris], marianne.net, 11 avril 2022</ref>.\n\n== Prises de position hors de l'exercice de ses mandats ==\n=== \u00c9lections pr\u00e9sidentielles et l\u00e9gislatives ===\n[[Fichier:John_Kerry_meets_with_Anne_Hidalgo_March_2021_(2).jpg|vignette|Anne Hidalgo avec [[John Kerry]] (Paris, 14 mars 2021).]]\nLors de la [[primaire pr\u00e9sidentielle socialiste fran\u00e7aise de 2006]], Anne Hidalgo signe un appel contre la candidature de [[S\u00e9gol\u00e8ne Royal]]<ref>{{Lien web |titre=\u00ab 143 rebelles \u00bb contre la S\u00e9gomania |site=lefigaro.fr |date=26 avril 2006|lire en ligne=https://www.lefigaro.fr/actualite/2006/04/26/01001-20060426ARTWWW90379-_rebelles_contre_la_segomania.php}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |titre=PS : le front anti Royal |url=https://m.ina.fr/video/3078161001013/ps-le-front-anti-royal-video.html |site=ina.fr |date=26 avril 2006|consult\u00e9 le=24 mars 2021}}.</ref> et appelle \u00e0 voter pour [[Dominique Strauss-Kahn]]<ref name=\"Le Monde 2006-2008\">{{Article |titre=De la primaire 2006 au Congr\u00e8s de Poitiers: qui soutient qui au PS |p\u00e9riodique=[[Le Monde]] |date=22 mai 2015|pages= |lire en ligne=https://www.lemonde.fr/les-decodeurs/article/2015/05/22/de-la-primaire-2006-au-congres-de-poitiers-qui-soutient-qui-au-ps_4638786_4355770.html }}.</ref>. Au [[congr\u00e8s de Reims]] de 2008, elle soutient la motion pr\u00e9sent\u00e9e par [[Bertrand Delano\u00eb]]<ref name=\"Le Monde 2006-2008\" />.\n\nLors de la [[primaire citoyenne de 2011]] devant d\u00e9signer le candidat \u00e0 l'[[\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 2012|\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 2012]], Anne Hidalgo prend position pour [[Martine Aubry]] et devient sa porte-parole<ref>{{Article |auteur1=C\u00e9dric Garrof\u00e9 |titre=Vous avez interview\u00e9 Anne Hidalgo, porte-parole de Martine Aubry |p\u00e9riodique=[[20 Minutes (France)|20 minutes]] |date=13-10-2011 |lire en ligne=https://www.20minutes.fr/vousinterviewez/805504-20111013-interviewe-anne-hidalgo-porte-parole-martine-aubry |consult\u00e9 le=2 ao\u00fbt 2020}}.</ref>. Elle critique cependant l'accord national pass\u00e9 entre le PS et E\u00c9LV attribuant la [[sixi\u00e8me circonscription de Paris|{{6e|circonscription}} de Paris]] \u00e0 [[C\u00e9cile Duflot]]. Les m\u00e9dias indiquent qu'elle aurait craint une candidature de celle-ci \u00e0 la mairie de Paris en 2014<ref>{{Article |titre=Les 24 heures qui ont plong\u00e9 \u00e9cologistes et socialistes dans la confusion |p\u00e9riodique=[[Le Monde]] |date=16 novembre 2011|pages= |lire en ligne=https://www.lemonde.fr/politique/article/2011/11/16/les-24-heures-qui-ont-plonge-ecologistes-et-socialistes-dans-la-confusion_1604745_823448.html }}.</ref>. Le bureau f\u00e9d\u00e9ral du PS de Paris, pr\u00e9sid\u00e9 par [[R\u00e9mi F\u00e9raud]], adopte une motion appelant \u00e0 une r\u00e9vision de cet accord<ref>{{Article |titre=Paris: L'arriv\u00e9e de C\u00e9cile Duflot|p\u00e9riodique=[[Le Monde]] |date=18 novembre 2011|pages= |lire en ligne=https://www.lemonde.fr/election-presidentielle-2012/article/2011/11/18/paris-l-arrivee-de-cecile-duflot-provoque-le-desordre-au-sein-du-ps_1606117_1471069.html }}.</ref>. Elle publie un communiqu\u00e9 avec Bertrand Delano\u00eb afin de d\u00e9noncer le {{Citation|parachutage}}<ref>{{Article |auteur1=Anne-Sophie Mercier |auteur2=David Revault d'Allonnes |titre=L'accord PS-Verts \u00e9carte la sortie du nucl\u00e9aire mais laisse le d\u00e9bat ouvert |p\u00e9riodique=[[Le Monde]] |date=16 novembre 2011|pages= |lire en ligne=https://www.lemonde.fr/politique/article/2011/11/16/l-accord-ps-verts-ecarte-la-sortie-du-nucleaire-mais-laisse-le-debat-ouvert_1604403_823448.html }}.</ref>.\n\nPour la [[primaire citoyenne de 2017]], elle soutient [[Vincent Peillon]], dont elle est membre du comit\u00e9 politique de campagne<ref>[http://www.lefigaro.fr/elections/presidentielles/primaires-gauche/2016/12/12/35005-20161212ARTFIG00092-primaire-a-gauche-anne-hidalgo-soutient-vincent-peillon.php \u00ab Primaire \u00e0 gauche : Anne Hidalgo soutient Vincent Peillon \u00bb], [[Le Figaro|lefigaro.fr]], 12 d\u00e9cembre 2016.</ref>{{,}}<ref>[https://www.ouest-france.fr/elections/presidentielle/primaire-gauche/primaire-gauche-peillon-detaille-son-organigramme-de-campagne-4696625 \u00ab Primaire \u00e0 gauche. Peillon d\u00e9taille son organigramme de campagne \u00bb], ouest-france.fr, 23 d\u00e9cembre 2016.</ref>. Apr\u00e8s l'\u00e9limination de celui-ci d\u00e8s le premier tour de la primaire, elle refuse de se prononcer entre [[Manuel Valls]] et [[Beno\u00eet Hamon]], d\u00e9clarant : {{citation|Beno\u00eet Hamon est quelqu'un que j'aime beaucoup. J'appr\u00e9cie le courage avec lequel il a entrepris de relever le d\u00e9fi climatique. Mais il a un positionnement politique qui n'est pas le mien. Je n'ai jamais \u00e9t\u00e9 \u00e0 la gauche du parti<ref>{{Article |auteur1=B\u00e9atrice J\u00e9r\u00f4me |titre=Anne Hidalgo ne prend pas position pour Benoit Hamon |p\u00e9riodique=[[Le Monde]] |date=23 janvier 2017|pages= |lire en ligne=https://www.lemonde.fr/politique/article/2017/01/23/anne-hidalgo-ne-prend-pas-position-pour-benoit-hamon_5067854_823448.html }}.</ref>}}. Lors de l'[[\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 2017|\u00e9lection pr\u00e9sidentielle]], elle soutient Beno\u00eet Hamon au premier tour puis appelle \u00e0 voter pour [[Emmanuel Macron]] au second<ref>{{article |titre=Anne Hidalgo : \u00ab Cette \u00e9lection n\u2019est pas jou\u00e9e d\u2019avance \u00bb |url=https://www.lemonde.fr/election-presidentielle-2017/article/2017/04/27/anne-hidalgo-cette-election-n-est-pas-jouee-d-avance_5118541_4854003.html |date=27 avril 2017|p\u00e9riodique=Le Monde |consult\u00e9 le=27 avril 2017}}.</ref>.\n\n\u00c0 la suite de sa d\u00e9faite \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 2022, elle s'oppose \u00e0 la coalition entre le PS et les autres forces de la [[Nouvelle Union populaire \u00e9cologique et sociale|NUPES]] pour les l\u00e9gislatives de juin, aux c\u00f4t\u00e9s notamment de [[Carole Delga]], de [[Fran\u00e7ois Hollande]] et de [[Bernard Cazeneuve]]. Elle incarne alors la ligne social-d\u00e9mocrate mod\u00e9r\u00e9e \u00e0 l'int\u00e9rieur du parti<ref>{{Article|titre=Le conseil national du PS convoqu\u00e9 jeudi pour finaliser l\u2019accord avec LFI, Bernard Cazeneuve annonce son d\u00e9part du parti : revivez la journ\u00e9e politique du 4 mai|p\u00e9riodique=Le Monde|date=4 mai 2022|lire en ligne=https://www.lemonde.fr/elections-legislatives-2022/live/2022/05/04/legislatives-2022-en-direct-la-france-insoumise-et-les-socialistes-viennent-de-conclure-leur-accord-qui-doit-encore-etre-valide-par-le-conseil-national-du-ps_6124676_6104324.html}}</ref>.\n\n=== F\u00e9minisme ===\n[[F\u00e9minisme|F\u00e9ministe]], elle a une opinion proche du [[Prohibitionnisme (prostitution)|prohibitionnisme]] au sujet de la prostitution<ref>Mathieu Deslandes, [https://www.nouvelobs.com/rue89/rue89-municipales-2014/20120907.RUE2286/anne-hidalgo-choix-marketing-de-delanoe-pour-2014.html \u00abAnne Hidalgo, \"choix marketing\" de Delano\u00eb pour 2014 \u00bb], in [[Rue89]], nouvelobs.com, 7 septembre 2012.</ref>{{,}}<ref name=\":0\" />.\n\nEn {{date-|octobre 2013}}, au cours d'une \u00e9mission t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e, elle d\u00e9clare avoir {{Citation|de la bienveillance pour les [[Femen]]}} et les trouver {{Citation|\u00e9mouvantes}}. \u00c0 la suite de nouvelles actions des Femen largement d\u00e9nonc\u00e9es par la classe politique<ref>{{Lien web |url=https://www.20minutes.fr/societe/1266189-20131220-une-femen-mime-avortement-eglise-madeleine-a-paris |titre=Une Femen mime un avortement en l'\u00e9glise de la Madeleine \u00e0 Paris |jour=20 |mois=12 |ann\u00e9e=2013 |site=[[20 minutes|20 minutes.fr]] |consult\u00e9 le=10 janvier 2014}}.</ref>, et dans le contexte des \u00e9lections municipales de 2014 \u00e0 Paris, elle relativise ses propos par la voix de son directeur de campagne. Le site d'information ''Le Lab'' rel\u00e8ve n\u00e9anmoins que {{Citation|le jour de l'enregistrement de cette \u00e9mission, les Femen avaient d\u00e9j\u00e0 ouvert leur \u00ab centre d'entrainement \u00bb \u00e0 Paris et multipli\u00e9 les actions seins nus, aussi bien pour accueillir [[Marine Le Pen]] en Bretagne que dans la [[cath\u00e9drale Notre-Dame de Paris]], en f\u00e9vrier 2013}}<ref>{{Lien web |auteur=Paul Larrouturou |url=https://lelab.europe1.fr/anne-hidalgo-j-ai-de-la-bienveillance-pour-les-femen-12353 |titre=Anne Hidalgo : \u00ab j'ai de la bienveillance pour les Femen \u00bb |jour=6 |mois=1 |ann\u00e9e=2014 |site=[[Le Lab (Europe 1)|lelab.europe1.fr]] |consult\u00e9 le=24 avril 2022}}.</ref>.\n\nEn mai 2017, elle d\u00e9clenche une pol\u00e9mique<ref>{{Lien web |pr\u00e9nom=Frantz |nom=Durupt |titre=Aux origines de la pol\u00e9mique sur le festival afrof\u00e9ministe Nyansapo |url=https://www.liberation.fr/france/2017/05/28/aux-origines-de-la-polemique-sur-le-festival-afrofeministe-nyansapo_1572874 |site=Lib\u00e9ration.fr |date=2017-05-28 |consult\u00e9 le=7 d\u00e9cembre 2020}}</ref> en demandant l'interdiction d'un festival [[Afrof\u00e9minisme|afro-f\u00e9ministe]] devant se tenir dans un local de la [[mairie de Paris]]. Ce dernier comprenait des [[Non-mixit\u00e9|r\u00e9unions non-mixtes]] en partie r\u00e9serv\u00e9es aux femmes noires<ref>{{Lien web |titre=Anne Hidalgo condamne fermement le festival \"Nyansapo Fest\" |url=https://www.parismatch.com/Actu/Societe/Anne-Hidalgo-condamne-fermement-le-festival-Nyansapo-Fest-1272422 |site=parismatch.com |consult\u00e9 le=7 d\u00e9cembre 2020}}</ref>. Les organisateurs pr\u00e9ciseront par la suite que les ateliers non-mixtes n'avaient pas lieu dans des locaux municipaux mais dans un lieu priv\u00e9, lou\u00e9 par l'association. Quelques jours plus tard, Anne Hidalgo annonce avoir trouv\u00e9 une \u00ab solution \u00bb pour la tenue du festival<ref>{{Article |titre=Hidalgo assure avoir trouv\u00e9 une \u00ab solution \u00bb pour la tenue du festival afrof\u00e9ministe Nyansapo |p\u00e9riodique=Le Monde.fr |date=2017-05-29 |lire en ligne=https://www.lemonde.fr/societe/article/2017/05/29/anne-hidalgo-assure-avoir-trouve-une-solution-avec-les-organisateurs-d-un-festival-en-partie-non-mixte-le-collectif-demande-des-excuses_5135586_3224.html |consult\u00e9 le=7 d\u00e9cembre 2020}}</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |pr\u00e9nom=Par Zo\u00e9 LauwereysLe 29 mai 2017 |nom=\u00e0 16h10 |titre=Pol\u00e9mique au sujet d'un festival \u00abinterdit aux blancs\u00bb |url=https://www.leparisien.fr/societe/paris-anne-hidalgo-demande-l-interdiction-d-un-festival-interdit-aux-blancs-28-05-2017-6992526.php |site=leparisien.fr |date=2017-05-29 |consult\u00e9 le=7 d\u00e9cembre 2020}}</ref>.\n\n=== Salaire du patronat ===\nEn {{date-|mai 2016}}, Anne Hidalgo est l'une des signataires d'un \u00ab appel des 40 au [[CAC 40]] \u00bb qui demande \u00e0 l\u00e9gif\u00e9rer sur le salaire du patronat<ref>{{Article|titre=Appel de 40 personnalit\u00e9s pour l\u00e9gif\u00e9rer sur le salaire des patrons|p\u00e9riodique=Le Monde|date=2016-05-18|issn=1950-6244|lire en ligne=https://www.lemonde.fr/entreprises/article/2016/05/19/appel-de-40-personnalites-pour-legiferer-sur-le-salaire-des-patrons_4921843_1656994.html|consult\u00e9 le=19 mai 2016}}.</ref>.\n\n=== Droits d'auteur ===\n[[Fichier:Anne Hidalgo 2018 (cropped).jpg|vignette|redresse|Anne Hidalgo en 2018.]]\nLe {{date-|21|d\u00e9cembre|2005}}, dans le cadre des d\u00e9bats sur la [[loi relative au droit d'auteur et aux droits voisins dans la soci\u00e9t\u00e9 de l'information]] (loi \u00ab DADVSI \u00bb), elle prend position contre les amendements du groupe socialiste instaurant la {{citation|licence globale}} pour le t\u00e9l\u00e9chargement. Le [[26 d\u00e9cembre]], elle signe, avec l'adjoint au maire de Paris charg\u00e9 de la Culture, [[Christophe Girard (homme politique)|Christophe Girard]], un point de vue dans le journal ''[[Le Monde]]'', o\u00f9 elle d\u00e9fend sa position au nom de la diversit\u00e9 culturelle qui serait menac\u00e9e par la {{citation|[[licence globale]]}}. Cette position sera reprise par [[Fran\u00e7ois Hollande]], premier secr\u00e9taire du parti socialiste, et par le groupe socialiste au [[S\u00e9nat (France)|S\u00e9nat]], mais pas par le groupe socialiste \u00e0 l'[[Assembl\u00e9e nationale (France)|Assembl\u00e9e nationale]].\n\nLe {{date-|3|janvier|2006}}, elle pr\u00e9sente avec la section culture du [[Parti socialiste (France)|Parti socialiste]] un rapport r\u00e9alis\u00e9 par Franck Laroze<ref>[http://www.zdnet.fr/blogs/digital-jukebox/dadvsi-le-ps-remet-les-droits-d-auteur-au-centre-du-debat-mais-accouche-d-une-usine-a-gaz-39600479.htm DADVSI : le PS remet les droits d'auteur au centre du d\u00e9bat, mais accouche d'une usine \u00e0 gaz] - ZDnet, 2 f\u00e9vrier 2006</ref>, ''Pour une solution \u00e9quitable''<ref>[http://www.gitton.net/Editoriaux/Projet-de-loi-droit-auteur.pdf ''Pour une solution \u00e9quitable''] - Rapport de Franck Laroze et Antoine Gitton {{pdf}} (voir archive).</ref>, rejetant autant les DRM (''Digital Rights Management'') que la {{citation|licence globale}}. Les instances dirigeantes du PS pr\u00e9f\u00e9reront finalement d\u00e9fendre \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale l'option de la licence globale pr\u00f4n\u00e9e par les d\u00e9put\u00e9s [[Patrick Bloche]], [[Didier Mathus]] et [[Christian Paul (homme politique)|Christian Paul]].\n\nElle conteste en 2007 la position de S\u00e9gol\u00e8ne Royal sur la [[licence globale]], un mode de r\u00e9mun\u00e9ration des auteurs d'\u0153uvres disponibles sur Internet par le biais d'un forfait pay\u00e9 par les internautes, estimant que ce n\u2019est pas {{Citation|la solution}}<ref name=\"figaro200701\">{{Lien web |auteur=Jean-Fran\u00e7ois Arnaud |titre=La d\u00e9mocratie participative ne fait pas de cadeaux aux droits d'auteur sur le Web |url=https://www.lefigaro.fr/debats/2007/01/24/01005-20070124ARTFIG90014-la_democratie_participative_ne_fait_pas_de_cadeaux_aux_droits_d_auteur_sur_le_web.php |site=Le Figaro |date=2007-01-24 |consult\u00e9 le=2022-02-19}}</ref>.\n\n=== Union europ\u00e9enne ===\nAnne Hidalgo s'engage pour le {{citation|oui}} au [[trait\u00e9 \u00e9tablissant une constitution pour l'Europe]] dans le cadre du [[R\u00e9f\u00e9rendum fran\u00e7ais sur le trait\u00e9 \u00e9tablissant une constitution pour l'Europe|r\u00e9f\u00e9rendum de 2005]]<ref>[http://miroirs.ironie.org/socialisme/www.psinfo.net/elections/referendum/europe/oui.html Pour un \u00ab Oui \u00bb socialiste - Texte pr\u00e9sent\u00e9 par Fran\u00e7ois Hollande, premier secr\u00e9taire du Parti socialiste, \u00e0 l'occasion du r\u00e9f\u00e9rendum interne du {{1er}} d\u00e9cembre 2004].</ref>. En 2018, elle attaque la Commission europ\u00e9enne avec les villes de Madrid et de Bruxelles afin de faire annuler un r\u00e8glement europ\u00e9en sur les normes d'\u00e9mission de gaz polluants<ref>{{Lien web|titre=Hidalgo attaque la Commission europ\u00e9enne pour avoir accord\u00e9 un \u00abpermis de polluer\u00bb |url=https://www.lefigaro.fr/conjoncture/2018/05/17/20002-20180517ARTFIG00005-hidalgo-attaque-la-commission-europeenne-pour-avoir-accorde-un-permis-de-polluer.php |site=lefigaro.fr |consult\u00e9 le=18 mars 2021}}.</ref>.\n\n=== Outre-mer ===\nAnne Hidalgo souhaite que les frais de sant\u00e9 engendr\u00e9s \u00e0 la suite d'un empoisonnement au [[chlord\u00e9cone]] soient int\u00e9gralement rembours\u00e9s par la [[S\u00e9curit\u00e9 sociale en France|S\u00e9curit\u00e9 sociale]]<ref name=\"outremers 2022\">{{Lien web|titre=Pr\u00e9sidentielle 2022. Anne Hidalgo, le PS et les Outre-mer : demandez le programme !|url=https://outremers360.com/bassin-atlantique-appli/presidentielle-2022-anne-hidalgo-le-ps-et-les-outre-mer-demandez-le-programme|date=13 f\u00e9vrier 2022|site=outremer360.com}}.</ref>.\n\nElle souhaite \u00e9galement lancer un grand d\u00e9veloppement de l'\u00e9nergie renouvelable en Outre-mer, et y encourager l'agriculture locale afin de garantir \u00e0 ces territoires une [[souverainet\u00e9 alimentaire]]<ref name=\"outremers 2022\" />.\n\n=== Arm\u00e9nie ===\nAnne Hidalgo montre r\u00e9guli\u00e8rement son soutien \u00e0 l'Arm\u00e9nie<ref>{{Lien web |titre=Emmanuel Macron, Val\u00e9rie P\u00e9cresse et Anne Hidalgo: trois candidats \u00e0 la table des Arm\u00e9niens |url=https://www.lefigaro.fr/elections/presidentielles/emmanuel-macron-valerie-pecresse-et-anne-hidalgo-trois-candidats-a-la-table-des-armeniens-20220206 |site=lefigaro.fr|date=2022-02-06 |consult\u00e9 le=2022-06-25}}</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |titre=Hidalgo, P\u00e9cresse, Rubirola ou encore Wauquiez\u2026 176 \u00e9lus appellent la France \u00e0 soutenir l'Arm\u00e9nie |url=https://www.lejdd.fr/International/hidalgo-pecresse-rubirola-ou-encore-wauquiez-174-personnalites-appellent-la-france-a-soutenir-larmenie-3995995 |site=lejdd.fr |consult\u00e9 le=2022-06-25}}</ref>. En 2022, elle s'y rend pour soutenir des projets humanitaires \u00e0 [[Goris]] dans le contexte de la [[guerre du Haut-Karabagh]]. \u00c0 cette occasion, elle est photographi\u00e9e aux c\u00f4t\u00e9s de l'ONG controvers\u00e9e [[SOS Chr\u00e9tiens d'Orient]]<ref>{{Lien web |pr\u00e9nom=Marie |nom=Thimonnier |titre=Anne Hidalgo a-t-elle rencontr\u00e9 des repr\u00e9sentants de SOS Chr\u00e9tiens d\u2019Orient, association vis\u00e9e par une enqu\u00eate pour \u00abcomplicit\u00e9 de crimes de guerre\u00bb ? |url=https://www.liberation.fr/checknews/anne-hidalgo-a-t-elle-rencontre-des-representants-de-sos-chretiens-dorient-association-visee-par-une-enquete-pour-complicite-de-crimes-de-guerre-20220610_O44F2KEYL5ECJOB7DDUM3ELWVE/ |site=Lib\u00e9ration |consult\u00e9 le=2022-06-24}}</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |nom=StreetPress |titre=Hidalgo prise en photo avec une association accus\u00e9e de complicit\u00e9 de crimes de guerre |url=https://www.streetpress.com/sujet/1655125744-hidalgo-photo-association-sos-chretiens-orient-crimes-guerre-syrie-extreme-droite |site=StreetPress |consult\u00e9 le=2022-06-24}}</ref>.\n\n== Condamnations judiciaires pour diffamation ==\nLe {{date-|25 mai 2016}}, elle est condamn\u00e9e \u00e0 {{unit\u00e9|500|euros}} d'amende avec [[Sursis en proc\u00e9dure p\u00e9nale fran\u00e7aise|sursis]] et un euro de [[Dommages-int\u00e9r\u00eats|dommages et int\u00e9r\u00eats]] pour avoir [[Diffamation en droit fran\u00e7ais|diffam\u00e9]] l'architecte Jean-Fran\u00e7ois Cabestan<ref>{{Article |titre=Hidalgo condamn\u00e9e pour avoir diffam\u00e9 un architecte |p\u00e9riodique=Le Parisien |date=24 mai 2016|pages= |lire en ligne=http://www.leparisien.fr/paris-75/paris-75004/hidalgo-condamnee-pour-avoir-diffame-un-architecte-24-05-2016-5826127.php|consult\u00e9 le=1 f\u00e9vrier 2020}}.</ref>. La [[cour d'appel de Paris]] confirme le {{date-|9 mars 2017}} sa condamnation en reprochant \u00e0 Anne Hidalgo d'avoir affirm\u00e9 que Jean-Fran\u00e7ois Cabestan avait utilis\u00e9 des documents municipaux {{citation|\u00e0 des fins personnelles pour un colloque}}<ref>{{Article |auteur1= Christine Henry|titre= Paris : Anne Hidalgo condamn\u00e9e en appel pour diffamation envers un architecte |p\u00e9riodique=Le Parisien |date=10 mars 2017|pages= |lire en ligne=http://www.leparisien.fr/faits-divers/paris-anne-hidalgo-condamnee-en-appel-pour-diffamation-envers-un-architecte-10-03-2017-6751158.php }}.</ref>.\n\nLe {{date-|11|mars|2017}} le [[tribunal correctionnel]] de [[Paris]] condamne Anne Hidalgo, en raison de ses propos selon lesquels le [[Rassemblement national (parti fran\u00e7ais)|Front national]] aurait {{citation|soutenu pendant la guerre la collaboration avec les [[Nazisme|nazis]]}}, \u00e0 une peine avec sursis de {{unit\u00e9|500|euros}} d'amende pour [[diffamation]], ainsi qu'un euro de [[Dommages-int\u00e9r\u00eats|dommages et int\u00e9r\u00eats]] et {{unit\u00e9|2000|euros}} pour les frais de justice<ref>{{Lien web|titre=Hidalgo condamn\u00e9e pour avoir dit que le FN aurait \u00absoutenu\u00bb la collaboration|url=http://www.lefigaro.fr/flash-actu/2016/03/11/97001-20160311FILWWW00164-hidalgo-condamnee-pour-avoir-dit-que-le-fn-aurait-soutenu-la-collaboration.php|site=lefigaro.fr|date=11 mars 2016|consult\u00e9 le=24 avril 2022}}</ref>.\n\n== Synth\u00e8se des r\u00e9sultats \u00e9lectoraux ==\n=== \u00c9lection pr\u00e9sidentielle ===\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align: center;\"\n! scope=col rowspan=2 | Ann\u00e9e\n! scope=col rowspan=2 colspan=2 | Parti\n! scope=col colspan=4 | {{1er|tour}}\n|-\n! scope=col | Voix\n! scope=col | %\n! scope=col | Rang\n! scope=col | Issue\n|-\n! scope=row |[[\u00c9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 2022|2022]]\n| {{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|PS}} |\n| [[Parti socialiste (France)|PS]]\n| {{formatnum:616478}}\n| 1,74\n| {{10e}} \n| \u00c9limin\u00e9e\n|}\n\n=== Primaire pr\u00e9sidentielle ===\n{| class=wikitable style=\"text-align: center;\"\n! rowspan=2 scope=col | Ann\u00e9e\n! colspan=\"2\" rowspan=\"2\" scope=col | Parti\n! colspan=3 scope=col | Unique tour\n! rowspan=2 scope=col | Issue\n|-\n! scope=col | Voix\n! scope=col | %\n! scope=col | Rang\n|-\n! scope=row|[[Primaire pr\u00e9sidentielle socialiste fran\u00e7aise de 2021|2021]]<ref>{{Lien web |titre=Combien de personnes ont vot\u00e9 pour l\u2019investiture d\u2019Anne Hidalgo comme candidate du PS ?|url= https://www.liberation.fr/checknews/combien-de-personnes-ont-vote-pour-linvestiture-danne-hidalgo-comme-candidate-du-ps-20211022_KIQE75267NHYNL2BFXCFMDTBTM/|site=liberation.fr |date=22 octobre 2021 |consult\u00e9 le=23 octobre 2021}}.</ref>\n| {{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|PS}}|\n| [[Parti socialiste (France)|PS]]\n| {{formatnum:15208}}\n| 72,60\n| {{1re}}\n| D\u00e9sign\u00e9e\n|}\n\n=== \u00c9lections l\u00e9gislatives ===\n{| class=wikitable style=\"text-align: center;\"\n! rowspan=2 scope=col | Ann\u00e9e\n! colspan=\"2\" rowspan=\"2\" scope=col | Parti\n! rowspan=2 scope=col | Circonscription\n! colspan=2 scope=col | {{1er|tour}}\n! colspan=2 scope=col | {{2d|tour}}\n! rowspan=2 scope=col | Issue\n|-\n! scope=col | %\n! scope=col | Rang\n! scope=col | %\n! scope=col | Rang\n|-\n! scope=row|[[\u00c9lections l\u00e9gislatives de 2002 \u00e0 Paris|{{date-|2002}}]]<ref>{{Lien web|titre=R\u00e9sultats des \u00e9lections l\u00e9gislatives 2002 - {{12e}} circonscription de Paris|url=https://www.interieur.gouv.fr/Elections/Les-resultats/Legislatives/elecresult__legislatives_2002/(path)/legislatives_2002/075/circons12.html|site=[[Minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur (France)|interieur.gouv.fr]]}}.</ref>\n| rowspan=2 {{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|PS}}|\n| rowspan=2 | [[Parti socialiste (France)|PS]]\n| [[Douzi\u00e8me circonscription de Paris de 1988 \u00e0 2012|{{12e}} de Paris]]\n| 29,62\n| rowspan=\"2\" | {{2e}}\n| colspan=\"2\" bgcolor=F4F4F4|\n| rowspan=2 | Battue\n|-\n!scope=row| [[\u00c9lections l\u00e9gislatives de 2007 \u00e0 Paris|{{date-|2007}}]]<ref>{{Lien web|titre=R\u00e9sultats des \u00e9lections l\u00e9gislatives 2007 - {{13e}} circonscription de Paris|url=https://www.interieur.gouv.fr/Elections/Les-resultats/Legislatives/elecresult__legislatives_2007/(path)/legislatives_2007/075/circons13.html|site=[[Minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur (France)|interieur.gouv.fr]]}}.</ref>\n| [[Treizi\u00e8me circonscription de Paris de 1988 \u00e0 2012|{{13e}} de Paris]]\n| 28,21\n| 43,26\n| {{2e}}\n|}\n\n=== \u00c9lections r\u00e9gionales ===\n''Les r\u00e9sultats ci-dessous concernent uniquement les \u00e9lections o\u00f9 elle est t\u00eate de liste.''\n\n{| class=wikitable style=\"text-align: center;\"\n! rowspan=2 scope=col | Ann\u00e9e\n! colspan=\"2\" rowspan=\"2\" scope=col | Liste\n! rowspan=2 scope=col | R\u00e9gion\n! rowspan=2 scope=col | D\u00e9partement\n! colspan=2 scope=col | {{1er|tour}}\n! colspan=2 scope=col | {{2d|tour}}\n! rowspan=2 scope=col | Si\u00e8ges obtenus\n|-\n! scope=col | %\n! scope=col | Rang\n! scope=col | %\n! scope=col | Rang\n|-\n!scope=row| [[\u00c9lections r\u00e9gionales de 2004 en \u00cele-de-France|{{date-|2004}}]]<ref>{{Lien web|titre=R\u00e9sultats des \u00e9lections r\u00e9gionales 2004 - ILE DE FRANCE - PARIS (75) |url=https://www.interieur.gouv.fr/Elections/Les-resultats/Regionales/elecresult__regionales_2004/(path)/regionales_2004/011/075/075.html|site=[[Minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur (France)|interieur.gouv.fr]]}}.</ref>\n| rowspan=2 {{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|PS}}|\n| [[Parti socialiste (France)|PS]]-[[Les Verts (France)|LV]]-[[Parti radical de gauche|PRG]]-[[Mouvement r\u00e9publicain et citoyen|MRC]]\n| rowspan=2 | [[\u00cele-de-France]]<br><small>([[Jean-Paul Huchon|listes Huchon]])</small>\n| rowspan=2 | [[Paris]]<br><small>(Hidalgo)</small>\n| 37,24\n| {{1re}}\n| 50,44\n| rowspan=2 | {{1re}}\n| {{Infobox Parti politique/Si\u00e8ges|27|41|hex={{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|-PS}}}}\n|-\n!scope=row| [[\u00c9lections r\u00e9gionales de 2010 en \u00cele-de-France|{{date-|2010}}]]<ref>{{Lien web|titre=R\u00e9sultats des \u00e9lections r\u00e9gionales 2010 - ILE DE FRANCE - PARIS (75) |url=https://www.interieur.gouv.fr/Elections/Les-resultats/Regionales/elecresult__regionales_2010/(path)/regionales_2010/011/075/075.html |site=[[Minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur (France)|interieur.gouv.fr]]}}.</ref>\n| [[Parti socialiste (France)|PS]]-[[Parti radical de gauche|PRG]]-[[Mouvement r\u00e9publicain et citoyen|MRC]]\n| 26,26\n| {{2e}}\n| 57,95\n| {{Infobox Parti politique/Si\u00e8ges|28|41|hex={{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|-PS}}}}\n|}\n\n=== \u00c9lections municipales ===\n''Les r\u00e9sultats ci-dessous concernent uniquement les \u00e9lections o\u00f9 elle est t\u00eate de liste.''\n\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align: center;\"\n! rowspan=\"2\" scope=\"col\" |Ann\u00e9e\n! colspan=\"2\" rowspan=\"2\" scope=\"col\" |Liste\n! rowspan=\"2\" scope=\"col\" |Commune\n! colspan=2 scope=col | {{1er|tour}}\n! colspan=2 scope=col | {{2d|tour}}\n! colspan=\"3\" scope=\"col\" |Si\u00e8ges obtenus\n|-\n! scope=\"col\" |%\n! scope=\"col\" |Rang\n! scope=\"col\" |%\n! scope=\"col\" |Rang\n! [[Conseil d'arrondissement#France|CA]]\n! [[Conseil de Paris|CP]]\n! [[M\u00e9tropole du Grand Paris|MGP]]\n|-\n! scope=\"row\" |[[\u00c9lections municipales de 2001 \u00e0 Paris|2001]]<ref>{{Lien web|titre=R\u00e9sultats des \u00e9lections municipales 2001, par communes pour les communes de plus de 9 000 habitants, tour 1 et 2 |url=https://www.interieur.gouv.fr/content/download/1855/19461/file/resultats_communes_plus_9000h_T1T2_municipales_2001.zip|site=[[Minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur (France)|interieur.gouv.fr]]}}.</ref>\n| rowspan=5 {{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|PS}} |\n| rowspan=2 |[[Parti socialiste (France)|PS]]-[[Parti communiste fran\u00e7ais|PCF]]-[[Parti radical de gauche|PRG]]-[[Mouvement des citoyens (France)|MDC]]\n| rowspan=3 |{{Arrondissement|15|Paris}}\n| 27,23\n| rowspan=\"2\" | {{1re}}\n| 41,12\n| rowspan=\"3\" | {{2e}}\n| {{Infobox Parti politique/Si\u00e8ges|7|34|hex={{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|-PS}}}}\n| {{Infobox Parti politique/Si\u00e8ges|3|17|hex={{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|-PS}}}}\n| bgcolor=\"#F4F4F4\" rowspan=4 |\n|-\n! scope=\"row\" |[[\u00c9lections municipales de 2008 \u00e0 Paris|2008]]<ref>{{Lien web|titre=R\u00e9sultats des \u00e9lections municipales 2008 - Paris {{15e}}|url=https://www.interieur.gouv.fr/Elections/Les-resultats/Municipales/elecresult__municipales_2008/(path)/municipales_2008/075/075056SR15.html|site=[[Minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur (France)|interieur.gouv.fr]]}}.</ref>\n| 35,87\n| 47,35\n| {{Infobox Parti politique/Si\u00e8ges|8|34|hex={{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|-PS}}}}\n| {{Infobox Parti politique/Si\u00e8ges|4|17|hex={{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|-PS}}}}\n|-\n! rowspan=\"2\" | [[\u00c9lections municipales de 2014 \u00e0 Paris|2014]]<ref>{{Lien web|titre=R\u00e9sultats des \u00e9lections municipales 2014 - Paris|url=https://www.interieur.gouv.fr/Elections/Les-resultats/Municipales/elecresult__MN2014/(path)/MN2014/075/075056.html|site=[[Minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur (France)|interieur.gouv.fr]]}}.</ref>\n| rowspan=2 |[[Parti socialiste (France)|PS]]-[[Parti communiste fran\u00e7ais|PCF]]-[[Parti radical de gauche|PRG]]-[[Gauche unitaire|GU]]\n| 29,10\n| rowspan=\"2\" | {{2e}}\n| 36,62\n| {{Infobox Parti politique/Si\u00e8ges|6|36|hex={{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|-PS}}}}\n| {{Infobox Parti politique/Si\u00e8ges|3|18|hex={{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|-PS}}}}\n|-\n| rowspan=2 |[[Paris|Ville de Paris]]\n| 34,40\n| 53,33\n| rowspan=\"2\" |{{1re}}\n| {{Infobox Parti politique/Si\u00e8ges|194|364|hex={{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|-PS}}}}\n| {{Infobox Parti politique/Si\u00e8ges|91|163|hex={{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|-PS}}}}\n|-\n! scope=\"row\" |[[\u00c9lections municipales de 2020 \u00e0 Paris|2020]]<ref>{{Lien web|titre=R\u00e9sultats des \u00e9lections municipales 2020 - Paris|url=https://www.interieur.gouv.fr/Elections/Les-resultats/Municipales/elecresult__municipales-2020/(path)/municipales-2020/075/075056.html|site=[[Minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur (France)|interieur.gouv.fr]]}}.</ref>\n|[[Parti socialiste (France)|PS]]-[[Parti communiste fran\u00e7ais|PCF]]-[[G\u00e9n\u00e9ration.s|G\u00b7s]]-[[Place publique (parti politique)|PP]]-[[Nouvelle Donne (parti politique)|ND]]-[[Gauche r\u00e9publicaine et socialiste|GRS]]\n| 29,33\n|{{1re}}\n| 48,49\n| {{Infobox Parti politique/Si\u00e8ges|186|340|hex={{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|-PS}}}}\n| {{Infobox Parti politique/Si\u00e8ges|96|163|hex={{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|-PS}}}}\n| {{Infobox Parti politique/Si\u00e8ges|36|60|hex={{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|-PS}}}}\n|}\n\n== Distinctions ==\n=== D\u00e9corations ===\n==== Fran\u00e7aises ====\n* {{D\u00e9co CeLH}} (2012)<ref>{{article|url=https://www.lemonde.fr/societe/article/2012/07/14/legion-d-honneur-simone-veil-juliette-greco-michel-blanc-au-menu-de-la-promotion-2012_1733808_3224.html |titre=L\u00e9gion d'honneur : Simone Veil, Juliette Gr\u00e9co, Michel Blanc au menu de la promotion 2012|date=14 juillet 2021|p\u00e9riodique=Le Monde}}.</ref>.\n* {{D\u00e9co OeONM}} (nomm\u00e9e directement offici\u00e8re, 2016)<ref>{{L\u00e9gifrance|base=JORF|num\u00e9ro=PREX1631888D|texte=D\u00e9cret du 14 novembre 2016 portant promotion et nomination }}.</ref>.\n\n==== \u00c9trang\u00e8res ====\n* [[Fichier:Order of Civil Merit (Spain) GC.svg|50px]] Grand-croix de l'[[ordre du M\u00e9rite civil (Espagne)|ordre du M\u00e9rite civil]] (Espagne, 2015)<ref>{{Lien web |langue=espagnol |titre=D\u00e9cret Royal 213/2015 du 23 mars. |url=http://www.boe.es/boe/dias/2015/03/24/pdfs/BOE-A-2015-3144.pdf |site=boe.es |date= |consult\u00e9 le=22 juillet 2017}}.</ref>.\n* [[Fichier:ESP_Isabella_Catholic_Order_COM.svg|50x50px|ESP Isabella Catholic Order COM]] Commandeure de l'[[ordre d'Isabelle la Catholique]] (Espagne, 2010)<ref>{{Lien web |titre=Anne Hidalgo d\u00e9cor\u00e9e par le roi d'Espagne |url=https://www.lepoint.fr/politique/anne-hidalgo-decoree-par-le-roi-d-espagne-13-07-2010-64787_20.php |site=lepoint.fr |date=13 juillet 2010 }}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |titre=Espagne: Hidalgo d\u00e9cor\u00e9e par le roi |url=https://www.lefigaro.fr/flash-actu/2010/07/13/97001-20100713FILWWW00584-anne-hidalgo-decoree-par-le-roi-d-espagne.php |site=lefigaro.fr |date=14 juillet 2010 }}.</ref>.\n* [[Fichier:JPN Kyokujitsu-sho 3Class BAR.svg|50px]] Ruban d'or et collier d'argent de l'[[ordre du Soleil levant]] (Japon, 2021)<ref>[https://www.fr.emb-japan.go.jp/itpr_ja/11_000001_00871.html \u00ab Annonce des remises de d\u00e9coration \u00ab Automne 2021 \u00bb \u00bb], emb-japan.go.jp, 3 novembre 2021.</ref>.\n* [[Fichier:SEN_Order_of_the_Lion_-_Grand_Officer_BAR.svg|50x50px|SEN Order of the Lion - Grand Officer BAR]] Grand-offici\u00e8re de l'[[ordre national du Lion du S\u00e9n\u00e9gal|ordre national du Lion]] (S\u00e9n\u00e9gal, 2016)<ref>{{Lien web|titre=Macky \u00ab Conforte \u00bb Anne Hidalgo La \u00ab Lionne \u00bb|url=https://archive.md/K2Ku2|site=sen360.fr|date=20 d\u00e9cembre 2016|consult\u00e9 le=17 novembre 2021}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |titre=Pr\u00e9sident du S\u00e9n\u00e9gal Macky Sall Maire de la ville de Paris Anne Hidalgo |url=https://www.alamyimages.fr/photo-image-president-du-senegal-macky-sall-maire-de-la-ville-de-paris-anne-hidalgo-20-12-2016-france-ile-de-france-region-paris-macky-sall-president-de-la-republique-du-senegal-en-visite-a-l-hotel-de-ville-de-paris-avec-le-maire-anne-hidalgo-et-ministere-segolene-royal-souici-sadak-le-pictorium-129795113.html?imageid=FA45BF65-82D4-4DBB-9713-C4ABA7DF128B&p=365104&pn=1&searchId=4c500668e4e01f59bb45b5213f108669&searchtype=0 |site=alamyimages.fr |date= }}.</ref>.\n* [[Fichier:Order of the Polar Star (after 1975) - Commander.svg|50x50px|SWE Order of the Polar Star (after 1975) - Commander BAR]] Commandeure de l'[[ordre royal de l'\u00c9toile polaire]] (Su\u00e8de, 2014)<ref>{{Lien web |titre=Anne Hidalgo, maire de Paris, re\u00e7oit le roi Carl XVI Gustaf de Su\u00e8de \u00e0 l'h\u00f4tel de ville |url=https://www.alamyimages.fr/anne-hidalgo-maire-de-paris-recoit-le-roi-carl-xvi-gustaf-de-suede-a-l-hotel-de-ville-dans-le-cadre-de-la-visite-officielle-de-trois-jours-du-couple-royal-suedois-en-france-a-paris-france-le-3-decembre-2014-photo-pool-par-niviere-villard-abacapress-com-image395380489.html |site=alamyimages.fr |date=2014 }}.</ref>.\n\n=== Hommage ===\n* En 2014, elle est d\u00e9sign\u00e9e {{citation|personnalit\u00e9 de l'ann\u00e9e}} par l'\u00e9dition espagnole du magazine ''[[Vanity Fair (magazine)|Vanity Fair]]''<ref>{{Lien web |auteur=H\u00e9lo\u00efse Fami\u00e9-Galtier|titre=Anne Hidalgo, super femme 2014 : personnalit\u00e9 de l'ann\u00e9e du Vanity Fair Espagne|url=https://www.puretrend.com/article/anne-hidalgo-super-femme-2014-personnalite-de-l-annee-du-vanity-fair-espagne_a89228/1|date=25 Juin 2014|site=puretrend.com|consult\u00e9 le=24 avril 2022}}.</ref>.\n\n== Cin\u00e9matographie ==\nElle appara\u00eet en 2022 dans le film ''[[Notre-Dame br\u00fble]]'', o\u00f9 elle joue son propre r\u00f4le de maire de Paris.\n\n== Publications ==\n* {{Ouvrage |auteur=co\u00e9crit avec Jean-Bernard Senon |pr\u00e9face=[[Bertrand Delano\u00eb]] |titre=Une femme dans l'ar\u00e8ne|\u00e9diteur=[[\u00c9ditions du Rocher]] |ann\u00e9e=2006 |isbn=2-2680-5961-8}}.\n* {{Ouvrage |auteur=co\u00e9crit avec Jean-Bernard Senon |titre=Travail au bord de la crise de nerfs|\u00e9diteur=[[Groupe Flammarion|Flammarion]] |ann\u00e9e=2010 |isbn=2-0812-4522-1}}.\n* {{Ouvrage |titre=Mon combat pour Paris |sous-titre=quand la ville ose |\u00e9diteur=Flammarion |ann\u00e9e=2013 |pages totales=267 |isbn=978-2-08-127769-4 |isbn10=2-081-27769-7}}.\n* {{Ouvrage |auteur=en collaboration avec [[Antoine Leiris]] |titre=Respirer |\u00e9diteur=[[\u00c9ditions de l'Observatoire]] |ann\u00e9e=2018 |pages totales=83 |isbn=979-10-329-0351-3 }}.\n* {{Ouvrage |auteur=en collaboration avec Antoine Leiris |titre=Le Lieu des possibles |\u00e9diteur=\u00c9ditions de l'Observatoire |ann\u00e9e=2019 |pages totales=143 |isbn=979-10-329-0670-5}}.\n* {{Ouvrage |titre=Une femme fran\u00e7aise |\u00e9diteur=\u00c9ditions de l'Observatoire |ann\u00e9e=2021 |isbn=1-0329-2051-3 }}.\n\n== Engagement ==\nAnne Hidalgo est membre du comit\u00e9 d'honneur de l'[[Association pour le droit de mourir dans la dignit\u00e9]] (ADMD).\n\n== Notes et r\u00e9f\u00e9rences ==\n=== Notes ===\n{{R\u00e9f\u00e9rences|groupe=alpha|r\u00e9f\u00e9rences=\n<!-- J'ignore si le magazine \"Gala\" peut \u00eatre conbsid\u00e9r\u00e9 comme une r\u00e9f\u00e9rence s\u00fbre ou non -->\n<ref group=\"alpha\" name=\"2018_www.gala.fr\">{{lien web|url=https://www.gala.fr/stars_et_gotha/anne_hidalgo|titre=Anne Hidalgo| site=[[Gala (magazine)]] |date=|consult\u00e9 le=10 juin 2018}}.</ref>\n}}\n\n=== R\u00e9f\u00e9rences ===\n{{R\u00e9f\u00e9rences nombreuses|taille=30}}\n\n== Voir aussi ==\n{{Autres projets|commons=Category:Anne Hidalgo}}\n\n=== Bibliographie ===\n* [[Nadia Le Brun]] et [[Airy Routier (journaliste)|Airy Routier]], ''Notre Drame de Paris'', \u00e9ditions [[Albin Michel (\u00e9diteur)|Albin Michel]], 2017.\n* Nadia Le Brun et Airy Routier, ''Sainte Anne ! Son vrai bilan'', Albin Michel, 2019.\n* Fran\u00e7ois Del\u00e9traz, \u00c9tienne Jacob et Johan Blavignat, ''La Reine maire de Paris'', [[\u00e9ditions du Rocher]], 2019.\n* [[Beno\u00eet Duteurtre]], ''Les Dents de la maire : souffrances d'un pi\u00e9ton de Paris'', [[Librairie Arth\u00e8me Fayard|Fayard]], 2020.\n* [[Serge Raffy]], ''Anne Hidalgo. Une ambition qui vient de loin'', Bouquins, 2021.\n* \u00ab Fluctuat et mergitur \u00bb, in ''Hallier en roue libre'', [[Jean-Pierre Thiollet]], Neva \u00e9ditions, [[2022 en litt\u00e9rature|2022]].\n\n=== Articles connexes ===\n* [[Liste des conseillers de Paris (2014-2020)]]\n* [[Liste de dirigeantes politiques]]\n* [[Liste de dirigeantes politiques fran\u00e7aises]]\n\n=== Liens externes ===\n* {{Site officiel|url=https://www.paris.fr/pages/anne-hidalgo-2252|titre=Anne Hidalgo}} sur le site de la [[mairie de Paris]].\n{{Liens}}\n\n{{Palette|Maires de Paris|Maires des grandes villes de France|Premier adjoint au maire de Paris|\u00c9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 2022|Candidats socialistes aux \u00e9lections pr\u00e9sidentielles fran\u00e7aises}}\n{{Portail|Paris|politique fran\u00e7aise|France|Socialisme}}\n\n{{DEFAULTSORT:Hidalgo, Anne}}\n[[Cat\u00e9gorie:Maire membre du Parti socialiste (France)]]\n[[Cat\u00e9gorie:Maire de Paris]]\n[[Cat\u00e9gorie:Conseiller de Paris]]\n[[Cat\u00e9gorie:Conseiller r\u00e9gional d'\u00cele-de-France]]\n[[Cat\u00e9gorie:Conseiller de la m\u00e9tropole du Grand Paris]]\n[[Cat\u00e9gorie:Pr\u00e9sident de conseil d\u00e9partemental]]\n[[Cat\u00e9gorie:Femme politique fran\u00e7aise]]\n[[Cat\u00e9gorie:Personnalit\u00e9 politique fran\u00e7aise]]\n[[Cat\u00e9gorie:Candidat aux \u00e9lections l\u00e9gislatives fran\u00e7aises de 2002]]\n[[Cat\u00e9gorie:Candidat aux \u00e9lections l\u00e9gislatives fran\u00e7aises de 2007]]\n[[Cat\u00e9gorie:Personnalit\u00e9 fran\u00e7aise du d\u00e9bat sur les d\u00e9rives sectaires]]\n[[Cat\u00e9gorie:Candidat \u00e0 une \u00e9lection pr\u00e9sidentielle en France sous la Cinqui\u00e8me R\u00e9publique]]\n[[Cat\u00e9gorie:Chevalier de la L\u00e9gion d'honneur d\u00e9cor\u00e9 en 2012]]\n[[Cat\u00e9gorie:Chevalier de la L\u00e9gion d'honneur]]\n[[Cat\u00e9gorie:Officier de l'ordre national du M\u00e9rite]]\n[[Cat\u00e9gorie:Grand-croix de l'ordre du M\u00e9rite civil (Espagne)]]\n[[Cat\u00e9gorie:Commandeur de l'ordre d'Isabelle la Catholique]]\n[[Cat\u00e9gorie:Commandeur de l'ordre royal de l'\u00c9toile polaire]]\n[[Cat\u00e9gorie:Grand officier de l'ordre national du Lion du S\u00e9n\u00e9gal]]\n[[Cat\u00e9gorie:R\u00e9cipiendaire de l'ordre du Soleil levant de troisi\u00e8me classe]]\n[[Cat\u00e9gorie:Conjoint de personnalit\u00e9 politique]]\n[[Cat\u00e9gorie:\u00c9tudiant de l'universit\u00e9 Lyon-III]]\n[[Cat\u00e9gorie:\u00c9tudiant de l'universit\u00e9 Paris-Nanterre]]\n[[Cat\u00e9gorie:Personnalit\u00e9 fran\u00e7aise n\u00e9e d'un parent espagnol]]\n[[Cat\u00e9gorie:Personnalit\u00e9 politique condamn\u00e9e pour diffamation]]\n[[Cat\u00e9gorie:Double nationalit\u00e9 franco-espagnole]]\n[[Cat\u00e9gorie:Naissance en juin 1959]]\n[[Cat\u00e9gorie:Naissance \u00e0 San Fernando (Espagne)]]"
}