{
    "ID": "4562177",
    "Title": "Martine Aubry",
    "URLs": [
        "https://fr.wikipedia.org/?curid=4562177",
        "https://fr.wikipedia.org/wiki/Martine Aubry"
    ],
    "Content": "{{Voir homonymes|Aubry}}\n{{Infobox Personnalit\u00e9 politique\n | nom                    = \n | image                  = Martine Aubry - avril 2012 (3) crop.jpg\n | l\u00e9gende                = Martine Aubry en 2012.\n | fonction1              = [[Liste des maires de Lille|Maire de Lille]]\n | depuis le fonction1    = {{date|25|mars|2001}}<br /><small>({{dur\u00e9e|25|3|2001}})</small>\n | \u00e0 partir du fonction1  = \n | jusqu'au fonction1     = \n | \u00e9lection1              = {{date|25|mars|2001|liens=oui}}\n | r\u00e9\u00e9lection1            = {{date|21|mars|2008|liens=oui}}<br />{{date|4|avril|2014|liens=oui}}<br />{{date|3|juillet|2020|liens=oui}}\n | coalition 1            = {{Liste d\u00e9roulante|titre=''Liste'' |contenu=[[Parti socialiste (France)|PS]]-[[Parti communiste fran\u00e7ais|PCF]]-[[Parti radical de gauche|PRG]]-[[Mouvement des citoyens (France)|MDC]]-[[Les Verts (France)|LV]]<br><small>(2001-2008)</small><br>[[Parti socialiste (France)|PS]]-[[Parti communiste fran\u00e7ais|PCF]]-[[Parti radical de gauche|PRG]]-[[Mouvement r\u00e9publicain et citoyen|MRC]]-[[Mouvement d\u00e9mocrate (France)|MoDem]]-[[Les Verts (France)|LV]]<br><small>(2008-2014)</small><br>[[Parti socialiste (France)|PS]]-[[Parti radical de gauche|PRG]]-[[Mouvement r\u00e9publicain et citoyen|MRC]]-[[Europe \u00c9cologie Les Verts|E\u00c9LV]]<br><small>(2014-2020)</small><br>[[Parti socialiste (France)|PS]]-[[Parti communiste fran\u00e7ais|PCF]]-[[Parti radical de gauche|PRG]]-[[Mouvement des citoyens (France)|MDC]]-[[Union des d\u00e9mocrates et des \u00e9cologistes#Crise interne|LEF]]<br><small>(depuis 2020)</small>}}\n | pr\u00e9d\u00e9cesseur 1         = [[Pierre Mauroy]]\n | successeur 1           = \n | fonction2              = [[Premier secr\u00e9taire du Parti socialiste|Premi\u00e8re secr\u00e9taire du Parti socialiste]]<ref group=\"N\">[[Harlem D\u00e9sir]] assure l'int\u00e9rim comme premier secr\u00e9taire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du {{date-|30 juin}} au {{date-|16 octobre 2011}}.</ref>\n | \u00e0 partir du fonction2  = {{date|26|novembre|2008}}\n | jusqu'au fonction2     = {{date|17|septembre|2012}}<br/><small>({{dur\u00e9e|26|novembre|2008|17|septembre|2012}})</small>\n | \u00e9lection2              = [[Congr\u00e8s de Reims|{{date-|21|novembre|2008}}]]\n | pr\u00e9d\u00e9cesseur 2         = [[Fran\u00e7ois Hollande]]\n | successeur 2           = [[Harlem D\u00e9sir]]\n | fonction3              = [[Lille M\u00e9tropole Communaut\u00e9 urbaine#Pr\u00e9sidents|Pr\u00e9sidente de Lille M\u00e9tropole]]\n | \u00e0 partir du fonction3  = {{date|18|avril|2008}}\n | jusqu'au fonction3     = {{date|18|avril|2014}}<br/><small>({{dur\u00e9e|18|avril|2008|18|avril|2014}})</small>\n | \u00e9lection3              = {{date|18|avril|2008|liens=oui}}\n | pr\u00e9d\u00e9cesseur 3         = [[Pierre Mauroy]]\n | successeur 3           = [[Damien Castelain]]\n | fonction4              = [[D\u00e9put\u00e9 fran\u00e7ais|D\u00e9put\u00e9e fran\u00e7aise]]\n | \u00e0 partir du fonction4  = {{date|12|juin|1997-}}\n | jusqu'au fonction4     = {{date|4|juillet|1997}}<br/><small>({{dur\u00e9e|12|juin|1997|4|juillet|1997}})</small>\n | circonscription 4      = [[Cinqui\u00e8me circonscription du Nord|{{5e}} du Nord]]\n | \u00e9lection4              = [[\u00c9lections l\u00e9gislatives de 1997 dans le Nord| {{1er}} juin 1997]]\n | groupe parlementaire 4 = [[Groupe socialiste (Assembl\u00e9e nationale)|SOC]]\n | l\u00e9gislature 4          = {{L\u00e9gislature de la Cinqui\u00e8me R\u00e9publique|XI}}\n | pr\u00e9d\u00e9cesseur 4         = [[Bernard Davoine]]\n | successeur 4           = [[Bernard Davoine]]\n | fonction5              = [[Liste des ministres fran\u00e7ais de l'Emploi|Ministre de l'Emploi et de la Solidarit\u00e9]]\n | \u00e0 partir du fonction5  = {{date|4|juin|1997}}\n | jusqu'au fonction5     = {{date|18|octobre|2000}}<br/><small>({{dur\u00e9e|4|juin|1997|18|octobre|2000}})</small>\n | pr\u00e9sident 5            = [[Jacques Chirac]]\n | premier ministre 5     = [[Lionel Jospin]]\n | gouvernement 5         = [[Gouvernement Lionel Jospin|Jospin]]\n | pr\u00e9d\u00e9cesseur 5         = [[Jacques Barrot]]\n | successeur 5           = [[\u00c9lisabeth Guigou]]\n | fonction6              = [[Conseil municipal (France)|Premi\u00e8re adjointe]] au [[Liste des maires de Lille|maire de Lille]]\n | \u00e0 partir du fonction6  = {{date|25|juin|1995}}\n | jusqu'au fonction6     = {{date|25|mars|2001}}<br/><small>({{dur\u00e9e|25|juin|1995|25|mars|2001}})</small>\n | \u00e9lection6              = {{date|25|juin|1995|liens=oui}}\n | maire 6                = [[Pierre Mauroy]]\n | successeur 6           = [[Pierre de Saintignon]]\n | pr\u00e9d\u00e9cesseur 6         = [[Bernard Roman]]\n | fonction7              = [[Liste des ministres fran\u00e7ais du Travail|Ministre du Travail]], [[Liste des ministres fran\u00e7ais de l'Emploi|de l'Emploi]] et [[Liste des ministres fran\u00e7ais de la Formation professionnelle|de la Formation professionnelle]]\n | \u00e0 partir du fonction7  = {{date|16|mai|1991}}\n | jusqu'au fonction7     = {{date|29|mars|1993}}<br/><small>({{dur\u00e9e|16|mai|1991|29|mars|1993}})</small>\n | pr\u00e9sident de la r\u00e9publique 7 = [[Fran\u00e7ois Mitterrand]]\n | premier ministre 7     = [[\u00c9dith Cresson]]<br/>[[Pierre B\u00e9r\u00e9govoy]]\n | gouvernement 7         = [[Gouvernement \u00c9dith Cresson|Cresson]]<br />[[Gouvernement Pierre B\u00e9r\u00e9govoy|B\u00e9r\u00e9govoy]]\n | pr\u00e9d\u00e9cesseur 7         = [[Jean-Pierre Soisson]]\n | successeur 7           = [[Michel Giraud]]\n | nom de naissance       = Martine Louise Marie Delors\n | date de naissance      = 8 ao\u00fbt 1950\n | lieu de naissance      = {{Arrondissement|17|Paris}} ([[France]])\n | date de d\u00e9c\u00e8s          = \n | lieu de d\u00e9c\u00e8s          = \n | nature du d\u00e9c\u00e8s        = \n | s\u00e9pulture              = \n | nationalit\u00e9            = [[France|Fran\u00e7aise]]\n | parti                  = [[Parti socialiste (France)|PS]] <small>(depuis 1974)</small>\n | syndicat               = [[Conf\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise d\u00e9mocratique du travail|CFDT]] <small>(ann\u00e9es 1970)</small>\n | p\u00e8re                   = [[Jacques Delors]]\n | conjoint               = [[Jean-Louis Brochen]]\n | entourage              = \n | universit\u00e9             = [[Universit\u00e9 Panth\u00e9on-Assas|Universit\u00e9 Paris-II]]<br />[[Institut d'\u00e9tudes politiques de Paris|IEP de Paris]]<br />[[\u00c9cole nationale d'administration (France)|ENA]]\n | profession             = [[Haute fonction publique|Haute fonctionnaire]]\n | religion               = \n | r\u00e9sidence              = \n | signature              = Martine Aubry signature.jpg\n | embl\u00e8me                = Coat of Arms of Lille (fleur fleury).svg\n | liste                  = [[Liste des maires de Lille|Maires de Lille]]\n}}\n'''Martine Aubry''', n\u00e9e '''Delors''' le {{date de naissance|8|ao\u00fbt|1950}} \u00e0 [[Paris]], est une [[Haute fonction publique|haute fonctionnaire]] et [[Personnalit\u00e9 politique|femme politique]] [[France|fran\u00e7aise]].\n\nFille de l\u2019homme politique [[Jacques Delors]], elle devient [[Administrateur civil (France)|administratrice civile]] apr\u00e8s des \u00e9tudes \u00e0 l\u2019[[\u00c9cole nationale d'administration (France)|ENA]]. Elle adh\u00e8re au [[Parti socialiste (France)|Parti socialiste]] (PS) en 1974 et travaille dans plusieurs [[Cabinet minist\u00e9riel#France|cabinets minist\u00e9riels]] apr\u00e8s l\u2019arriv\u00e9e de la gauche au pouvoir en 1981.\n\nElle exerce les fonctions de [[Liste des ministres fran\u00e7ais du Travail|ministre du Travail]], [[Liste des ministres fran\u00e7ais de l'Emploi|de l'Emploi]] et [[Liste des ministres fran\u00e7ais de la Formation professionnelle|de la Formation professionnelle]] de 1991 \u00e0 1993, puis de ministre de l'Emploi et de la Solidarit\u00e9 de 1997 \u00e0 2000. \u00c0 ce titre, dans le [[Gouvernement Lionel Jospin|gouvernement Jospin]], elle met en \u0153uvre la [[R\u00e9forme des 35 heures en France|r\u00e9forme des {{nobr|35 heures}}]], instaure la [[Protection universelle maladie|couverture maladie universelle]] (CMU) et lance les [[emplois-jeunes]].\n\nImplant\u00e9e \u00e9lectoralement dans le [[Nord (d\u00e9partement fran\u00e7ais)|Nord]], elle est premi\u00e8re adjointe au maire de [[Lille]] \u00e0 partir de 1995, maire de cette ville depuis 2001 et pr\u00e9sidente de [[Lille M\u00e9tropole Communaut\u00e9 urbaine|sa communaut\u00e9 urbaine]] de 2008 \u00e0 2014. Lors des [[\u00c9lections l\u00e9gislatives fran\u00e7aises de 1997|\u00e9lections l\u00e9gislatives de 1997]], elle l\u2019emporte dans la [[Cinqui\u00e8me circonscription du Nord|{{5e|circonscription}} du Nord]] mais d\u00e9missionne pour si\u00e9ger au gouvernement et \u00e9choue \u00e0 redevenir [[D\u00e9put\u00e9 fran\u00e7ais|d\u00e9put\u00e9e]] en 2002.\n\nLors du [[congr\u00e8s de Reims]] de 2008, elle est \u00e9lue de justesse [[Premier secr\u00e9taire du Parti socialiste|premi\u00e8re secr\u00e9taire du Parti socialiste]] face \u00e0 [[S\u00e9gol\u00e8ne Royal]], devenant la premi\u00e8re femme \u00e0 exercer cette fonction. Souhaitant \u00eatre candidate \u00e0 l\u2019[[\u00c9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 2012|\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 2012]], elle se pr\u00e9sente \u00e0 la [[primaire citoyenne de 2011]], qu'elle perd au second tour face \u00e0 [[Fran\u00e7ois Hollande]]. \u00c0 la suite de l\u2019accession de celui-ci \u00e0 la pr\u00e9sidence de la R\u00e9publique, elle quitte la t\u00eate du PS.\n\nElle est ensuite r\u00e9\u00e9lue maire de Lille, d\u00e9passant les vingt ans de mandat en 2021.\n\n{{Sommaire|niveau=3}}\n\n== Situation personnelle ==\n=== Origines ===\nN\u00e9e le {{date de naissance-|8|ao\u00fbt|1950}} dans le [[17e arrondissement de Paris|{{17e|arrondissement}} de Paris]], Martine Louise Marie Delors est la fille de [[Jacques Delors]] (n\u00e9 le {{date-|20|juillet|1925}}), qui est notamment [[Minist\u00e8re de l'\u00c9conomie et des Finances (France)|ministre des Finances]] de 1981 \u00e0 1985 et [[Pr\u00e9sidence de la Commission europ\u00e9enne|pr\u00e9sident de la Commission europ\u00e9enne]] de 1985 \u00e0 1995, et de Marie Lephaille (n\u00e9e le {{date-|9|ao\u00fbt|1923}} et morte le {{date-|5|juin|2020}})<ref>{{Lien web |titre=Fichier des personnes d\u00e9c\u00e9d\u00e9es |url=https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/fichier-des-personnes-decedees/}}.</ref>, dont la famille est originaire de la [[Soule (province)|Soule]] ([[Pays basque]])<ref>{{Lien web |titre=Biographies avec ''Who's Who'' : fiche biographique de Martine Aubry |url=https://web.archive.org/web/20110712005049/https://www.lesechos.fr/elections/bios/martine-aubry.htm |date=2008 |site=[[Les \u00c9chos|lesechos.fr]] |consult\u00e9 le=16 f\u00e9vrier 2021}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |titre=Martine Aubry officiellement candidate ce matin ? |url=https://www.ladepeche.fr/article/2011/06/28/1117222-martine-aubry-officiellement-candidate-ce-matin.html |date=28 juin 2011 |site=[[La D\u00e9p\u00eache du Midi|ladepeche.fr]] |consult\u00e9 le=16 f\u00e9vrier 2021}}.</ref>.\n\n=== Formation ===\nScolaris\u00e9e dans l'enseignement priv\u00e9 catholique, puis public (lyc\u00e9e Notre-Dame-des-Oiseaux<ref group=N>Elle y croise la future chanteuse et com\u00e9dienne [[Chantal Goya]] qui fr\u00e9quente une classe sup\u00e9rieure (cf. biographie de [[Philippe Alexandre]]).</ref> et [[lyc\u00e9e Paul-Val\u00e9ry]] de Paris<ref>''Paul Valery - Histoires et m\u00e9moire d'une communaut\u00e9 scolaire 1957- 2001'', Livre du jubil\u00e9.</ref>), Martine Aubry, titulaire d'une [[Licence (France)|licence]] de [[sciences \u00e9conomiques]] obtenue \u00e0 l'[[Universit\u00e9 de Paris II|universit\u00e9 Paris II Panth\u00e9on-Assas]]<ref>D\u00e9tail du parcours acad\u00e9mique sur le site de [http://www.lexpansion.com/economie/ou-etaient-ils_9163.html ''L'Expansion''].</ref> et dipl\u00f4m\u00e9e de l'Institut des sciences sociales du travail<ref>[http://www.actufinance.fr/biographies/martine-aubry Actufinance].</ref>, sort \u00e9galement dipl\u00f4m\u00e9e de l'[[Institut d'\u00e9tudes politiques de Paris]] en 1972.\n\nElle est \u00e9l\u00e8ve \u00e0 l'[[\u00c9cole nationale d'administration (France)|\u00c9cole nationale d'administration]] (ENA) de 1973 \u00e0 1975 ([[Liste d'\u00e9narques#L\u00e9on-Blum (1973-1975)|promotion L\u00e9on Blum]]).\n\n=== Carri\u00e8re professionnelle ===\nDe l\u2019ENA, elle sort [[Administrateur civil (France)|administratrice civile]] au [[Minist\u00e8re du Travail, des Relations sociales, de la Famille, de la Solidarit\u00e9 et de la Ville|minist\u00e8re du Travail]]. Elle milite au syndicat [[Conf\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise d\u00e9mocratique du travail]] (CFDT) et enseigne \u00e0 l'ENA en 1978. Elle est d\u00e9tach\u00e9e au [[Conseil d'\u00c9tat (France)|Conseil d'\u00c9tat]] entre 1980 et 1981.\n\n\u00c0 la suite de l'\u00e9lection de [[Fran\u00e7ois Mitterrand]] \u00e0 la pr\u00e9sidence de la R\u00e9publique en 1981, elle occupe divers postes aux minist\u00e8res du Travail et des Affaires sociales. Directrice adjointe du cabinet de [[Jean Auroux]], elle participe \u00e0 la r\u00e9daction des [[lois Auroux]], qui r\u00e9gissent les relations dans le monde du travail et qui lui permettent d\u00e8s lors de b\u00e9n\u00e9ficier d'une r\u00e9putation de femme comp\u00e9tente{{Sfn|Lucas|Mourgue|2011|p=30}}. Par la suite charg\u00e9e de mission aupr\u00e8s du ministre des Affaires sociales et de la Solidarit\u00e9 nationale, [[Pierre B\u00e9r\u00e9govoy]], puis directrice des relations du travail au minist\u00e8re du Travail<ref>[https://www.legifrance.gouv.fr/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000516720&fastPos=1&fastReqId=2034360377&categorieLien=id&oldAction=rechTexte \u00ab D\u00e9cret du 13 avril 1984 {{Mme}} Aubry Martine est nomm\u00e9e directeur des relations du travail, en remplacement de m. Chazal Jean au minist\u00e8re des affaires sociales et de la solidarit\u00e9 nationale \u00bb], [[L\u00e9gifrance]].</ref>, de l'Emploi et de la Formation professionnelle, elle conserve ses fonctions apr\u00e8s la victoire de la droite aux [[\u00c9lections l\u00e9gislatives fran\u00e7aises de 1986|\u00e9lections l\u00e9gislatives de 1986]] : [[Philippe S\u00e9guin]] la maintenant \u00e0 son poste pendant un an et demi malgr\u00e9 les r\u00e9ticences du [[Rassemblement pour la R\u00e9publique|RPR]]{{Sfn|Lucas|Mourgue|2011|p=30}}. Elle est ensuite nomm\u00e9e [[ma\u00eetre des requ\u00eates]] au tour ext\u00e9rieur au Conseil d'\u00c9tat.\n\nEntre 1989 et 1991, elle travaille au sein du groupe industriel [[Pechiney]], et devient la directrice adjointe de l'industriel [[Jean Gandois]], futur pr\u00e9sident du [[Conseil national du patronat fran\u00e7ais|CNPF]], avec qui elle se lie d'amiti\u00e9<ref name=\"Aubry L'Express\">[[Jean-Michel Aphatie]] et Corinne Lhaik, [http://www.lexpress.fr/actualite/politique/une-femme-ambitieuse_490876.html \u00ab Une femme ambitieuse \u00bb], ''[[L'Express]]'', 28 ao\u00fbt 1997.</ref>. Se voyant confier le secteur nucl\u00e9aire<ref>\u00ab Une sp\u00e9cialiste du social \u00e0 la t\u00eate du nucl\u00e9aire de Pechiney \u00bb, ''Le Parisien'', 12 janvier 1989.</ref>, elle participe \u00e0 l'ouverture d'une usine \u00e0 [[Dunkerque]] et \u00e0 la fermeture de l'usine d'aluminium de [[Nogu\u00e8res]] ([[Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques]])<ref name=\"Aubry L'Express\" />.\n\n=== Vie priv\u00e9e et familiale ===\nLe {{date-|6|octobre|1973}}, elle \u00e9pouse [[Xavier Aubry]], avec qui elle a une fille, Cl\u00e9mentine, n\u00e9e en 1978 (administratrice de l'auditorium du [[mus\u00e9e du Louvre]]{{Sfn|Lucas|Mourgue|2011|p=57}} puis du [[th\u00e9\u00e2tre des Bouffes-du-Nord]]).\n\t\nLe {{date-|20|mars|2004}}, elle \u00e9pouse l'avocat lillois [[Jean-Louis Brochen]]<ref>[https://www.lesechos.fr/elections/bios/martine-aubry.htm \u00ab Fiche biographique de : Madame Martine Aubry \u00bb], ''Les \u00c9chos'', 2008.</ref>{{,}}<ref>[http://www.parismatch.com/People-Match/Politique/Actu/Le-mari-de-Martine-Aubry-l-homme-invisible-209995/ \u00ab Le mari de Martine Aubry : l'homme invisible \u00bb], ''[[Paris Match]]'', 8 septembre 2010.</ref>{{,}}<ref>[http://www.rue89.com/2010/07/18/me-jean-louis-brochen-mari-de-martine-aubry-sort-du-bois-159144 \u00ab Me Jean-Louis Brochen, mari de Martine Aubry, sort du bois \u00bb], ''Rue89'', 18 juillet 2010.</ref>. Elle continue d'user, professionnellement, du nom de son premier mari.\n\t\nMartine Aubry est la s\u0153ur du journaliste Jean-Paul Delors, mort en 1982 \u00e0 l'\u00e2ge de {{nobr|29 ans}}<ref>{{Article|langue=fr|titre=Martine Aubry et le pacte des Delors|p\u00e9riodique=Le Monde.fr|date=2011-06-28|lire en ligne=https://www.lemonde.fr/primaire-parti-socialiste/article/2011/06/28/martine-aubry-et-le-pacte-des-delors_1541860_1471072.html|consult\u00e9 le=2022-08-10}}</ref>.\n\n== Parcours politique ==\n=== Membre des gouvernements Cresson, B\u00e9r\u00e9govoy et Jospin ===\n==== Ministre du Travail (1991-1993) ====\nLe {{date-|15|mai|1991}}, alors inconnue du grand public, elle est nomm\u00e9e ministre du Travail, de l'Emploi et de la Formation professionnelle par [[\u00c9dith Cresson]]. Reconduite \u00e0 ce poste dans le [[gouvernement Pierre B\u00e9r\u00e9govoy]], qui prend fin le {{date|29|mars|1993}}, Martine Aubry ne parvient pas \u00e0 enrayer la hausse du [[Ch\u00f4mage en France|ch\u00f4mage]]{{Sfn|Lucas|Mourgue|2011|p=32}}{{,}}<ref>[http://www.lepoint.fr/archives/article.php/434806 \u00ab Les sept vies de Martine Aubry \u00bb], ''[[Le Point]]'', 11 mars 2010.</ref>.\n\n\u00c0 la suite de la victoire de la [[droite (politique)|droite]] aux [[\u00c9lections l\u00e9gislatives fran\u00e7aises de 1993|\u00e9lections l\u00e9gislatives de 1993]], elle cr\u00e9e la [[Fondation Agir contre l'exclusion]] (Face), qui vise \u00e0 faciliter l'insertion par l'emploi. Elle fait alors jouer ses relations avec les grands patrons et parvient \u00e0 lever {{nobr|45 millions}} de francs en dix jours, ce qui permet le lancement de sa fondation le {{date|5|octobre|1993}}{{Sfn|Lucas|Mourgue|2011|p=33-34}}. Cette proximit\u00e9 avec le patronat lui attire des critiques{{Sfn|Lucas|Mourgue|2011|p=33-34}}. Elle quitte la pr\u00e9sidence de la Face en 1997, apr\u00e8s la r\u00e9alisation de 800 r\u00e9insertions, selon les chiffres de la fondation{{Sfn|Lucas|Mourgue|2011|p=33-34}}.\n\n==== Ministre de l'Emploi et de la Solidarit\u00e9 (1997-2000) ====\nElle contribue \u00e0 la victoire de la [[gauche plurielle]] aux [[\u00c9lections l\u00e9gislatives fran\u00e7aises de 1997|\u00e9lections l\u00e9gislatives de 1997]], en \u00e9tant \u00e9lue d\u00e9put\u00e9e dans la [[cinqui\u00e8me circonscription du Nord]]. Le nouveau Premier ministre, [[Lionel Jospin]], la nomme trois jours plus tard ministre de l'Emploi et de la Solidarit\u00e9, \u00ab num\u00e9ro deux \u00bb\u00a0du gouvernement dans l\u2019ordre protocolaire<ref>{{Article |auteur1= |titre=Martine Aubry tacle Emmanuel Macron |p\u00e9riodique=[[Les \u00c9chos|lesechos.fr]] |date=23-09-2015 |lire en ligne=https://www.lesechos.fr/23/09/2015/lesechos.fr/021348197720_martine-aubry-tacle-emmanuel-macron.htm |consult\u00e9 le=04-07-2020}}.</ref>. Sa cote de popularit\u00e9 s\u2019\u00e9l\u00e8ve alors \u00e0 quelque 60 %, talonnant celle du chef du gouvernement<ref>{{Lien web |titre=Cotes de popularit\u00e9s |url=https://www.tns-sofres.com/cotes-de-popularites |site=tns-sofres.com |consult\u00e9 le=26 ao\u00fbt 2020}}.</ref>.\n\nMartine Aubry lance les [[emplois-jeunes]] d\u00e8s 1997<ref>[http://legifrance.gouv.fr/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000202586&dateTexte=&fastPos=33&fastReqId=157281782&oldAction=rechTexte \u00ab Loi no 97-940 du 16 octobre 1997 relative au d\u00e9veloppement d'activit\u00e9s pour l'emploi des jeunes \u00bb], [[L\u00e9gifrance]].</ref>. Pour lutter contre le ch\u00f4mage, elle contribue \u00e0 la mise en place des [[R\u00e9forme des 35 heures en France|{{nobr|35 heures}}]] (pay\u00e9es 39). Cette mesure, d\u00e9cri\u00e9e par l'opposition et par une grande partie du patronat, est tr\u00e8s d\u00e9battue. Une premi\u00e8re loi, vot\u00e9e le [[1998 en droit|13 juin 1998]], en pose les principes et repose sur le volontariat des partenaires sociaux. Une seconde loi, vot\u00e9e en {{date||janvier|2000}}, fixe les r\u00e8gles d'application du passage aux {{nobr|35 heures}}. Martine Aubry acquiert alors le surnom de \u00ab dame des {{nobr|35 heures}} \u00bb, bien qu'\u00e9tant initialement r\u00e9ticente \u00e0 cette mesure, pr\u00e9conis\u00e9e par Dominique Strauss-Kahn<ref>[https://www.lemonde.fr/politique/article/2011/01/04/le-ps-et-les-35-heures-un-heritage-conteste_1460716_823448.html \u00ab Le PS et les {{nobr|35 heures}}, un h\u00e9ritage contest\u00e9 \u00bb], ''Le Monde'', 4 janvier 2011.</ref>. Elle d\u00e9clarait ainsi, en 1991, ne pas croire \u00ab qu'une mesure g\u00e9n\u00e9rale de [[R\u00e9duction du temps de travail|diminution du temps de travail]] cr\u00e9erait des emplois \u00bb{{Sfn|Lucas|Mourgue|2011|p=39}}. Aujourd'hui, elle d\u00e9clare \u00ab les assumer compl\u00e8tement, y compris les erreurs \u00bb{{Sfn|Lucas|Mourgue|2011|p=39}}. Leur adoption entra\u00eene la d\u00e9mission de [[Jean Gandois]], critiqu\u00e9 pour sa gestion de la n\u00e9gociation avec le gouvernement, de la t\u00eate du [[Conseil national du patronat fran\u00e7ais|CNPF]]. \u00c0 partir de cette date, les relations entre Martine Aubry et le patronat sont tendues{{Sfn|Lucas|Mourgue|2011|p=40}}.\n\nElle instaure aussi la loi de lutte contre les exclusions en 1998<ref>[http://www.legifrance.gouv.fr/affichTexte.do?cidTexte=LEGITEXT000005626296&dateTexte=20081013 Loi {{num\u00e9ro|98}}-657 du 29 juillet 1998 d'orientation relative \u00e0 la lutte contre les exclusions], ''legifrance.gouv.fr''.</ref> et la [[Protection universelle maladie|couverture maladie universelle]] (CMU) en 2000. Cette m\u00eame ann\u00e9e, elle jette les bases de l'[[Allocation personnalis\u00e9e d'autonomie]] (APA) pour les personnes \u00e2g\u00e9es d\u00e9pendantes. Par ailleurs, elle parvient \u00e0 combler le [[D\u00e9ficit de la S\u00e9curit\u00e9 sociale en France|d\u00e9ficit de la S\u00e9curit\u00e9 sociale]].\n\nAyant de bonnes relations avec le [[Parti communiste fran\u00e7ais]] et [[Les Verts (France)|Les Verts]]<ref name=\"L'Express 4/04/2002\">[http://www.lexpress.fr/informations/jospin-et-la-bande-des-quatre_647860.html \u00ab Jospin et la bande des quatre \u00bb], ''[[L'Express]]'', 4 avril 2002.</ref>, elle s'entend cependant assez mal avec la secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de la CFDT, [[Nicole Notat]]<ref>[http://www.lepoint.fr/archives/article.php/69969 \u00ab Portrait d'une femme libre \u00bb], ''[[Le Point]]'', 22 janvier 2007.</ref>. D\u00e9crite comme dure et exigeante, elle explique \u00ab dire les choses en face \u00bb et \u00eatre \u00ab bien moins dure que beaucoup de gens en politique \u00bb<ref name=\"Aubry L'Express\" />. Elle cr\u00e9e \u00e9galement les \u00ab d\u00e9jeuners de femmes de l\u2019\u00e9quipe Jospin \u00bb, avec les autres [[liste de femmes ministres fran\u00e7aises|femmes ministres]] du gouvernement<ref>Mariana Gr\u00e9pinet, [http://www.parismatch.com/Actu/Politique/A-la-table-de-Martine-Aubry-1331570 \u00ab \u00c0 la table de Martine Aubry \u00bb], ''[[Paris Match]]'', semaine du 24 au 30 ao\u00fbt 2017, page 24.</ref>.\n\n=== Premi\u00e8re adjointe puis maire de Lille ===\n==== Implantation aux c\u00f4t\u00e9s de Pierre Mauroy (1995-2001) ====\nAlors qu'elle n\u2019a exerc\u00e9 que des responsabilit\u00e9s minist\u00e9rielles et qu\u2019elle a refus\u00e9 de se pr\u00e9senter aux [[\u00c9lections l\u00e9gislatives fran\u00e7aises de 1993|\u00e9lections l\u00e9gislatives de 1993]] et aux [[\u00c9lections europ\u00e9ennes de 1994 en France|\u00e9lections europ\u00e9ennes de 1994]], l\u2019ancien Premier ministre socialiste [[Pierre Mauroy]], soucieux d'\u00e9largir son \u00e9lectorat aux voix centristes, lui propose de devenir sa premi\u00e8re adjointe \u00e0 la mairie de [[Lille]] \u00e0 la suite des [[\u00c9lections municipales fran\u00e7aises de 1995|\u00e9lections municipales de 1995]], puis de prendre sa succession six ans plus tard. Elle accepte cette proposition{{Sfn|Lucas|Mourgue|2011|p=35}}. Consid\u00e9r\u00e9e comme une {{citation|[[Parachutage|parachut\u00e9e]]}}, son implantation \u00e0 Lille est difficile{{Sfn|Lucas|Mourgue|2011|p=35}}.\n\n==== Des d\u00e9buts de maire compliqu\u00e9s (2001-2008) ====\nLe {{date-|18|octobre|2000}}, elle d\u00e9missionne de ses fonctions minist\u00e9rielles pour se consacrer \u00e0 la campagne des [[\u00c9lections municipales fran\u00e7aises de 2001|\u00e9lections municipales de 2001]] \u00e0 Lille<ref>{{Lien web| auteur1 = [[Pierre Dharr\u00e9ville]] |url=https://www.humanite.fr/node/235541 |titre=Lille attend Aubry de pied ferme |date=19 octobre 2000 |site=humanite.fr |consult\u00e9 le=29 octobre 2018}}.</ref>. Ses attributions minist\u00e9rielles reviennent \u00e0 [[\u00c9lisabeth Guigou]]<ref>[https://www.humanite.fr/2000-10-19_Politique_-Politique-Gouvernement-Suite-au-depart-annonce-de-Martine \u00ab Suite au d\u00e9part annonc\u00e9 de Martine Aubry, Lionel Jospin a renouvel\u00e9 son \u00e9quipe \u00bb], ''[[L'Humanit\u00e9]]'', 19 octobre 2000.</ref>. Ce d\u00e9part du gouvernement surprend, puisque les {{nobr|35 heures}} ne sont pas entr\u00e9es en application, entre autres, dans les h\u00f4pitaux{{Sfn|Lucas|Mourgue|2011|p=42}}. La presse souligne qu\u2019elle part alors qu\u2019elle reste tr\u00e8s populaire dans l\u2019opinion et lui pr\u00eate des ambitions nationales<ref name=\"Lefebvre Politix\" />. Martine Aubry justifie sa d\u00e9cision de la fa\u00e7on suivante : {{citation|Quand on fait de la politique, c'est bien d'avoir l'occasion, comme cela a \u00e9t\u00e9 mon cas, de prendre des d\u00e9cisions \u00e0 l'\u00e9chelle du pays, mais il est aussi important de pouvoir repartir sur le terrain [\u2026]. Il y a des visages derri\u00e8re les probl\u00e8mes<ref name=\"Lefebvre Politix\">{{Article |auteur1=[[R\u00e9mi Lefebvre]] |titre=La difficile notabilisation de Martine Aubry \u00e0 Lille : entre prescriptions de r\u00f4les et contraintes d'identit\u00e9 |p\u00e9riodique=[[Politix]] |volume=17 |num\u00e9ro=65 |date={{1er}} trimestre 2004 |pages=119-146 |lire en ligne=https://www.persee.fr/doc/polix_0295-2319_2004_num_17_65_1612 |consult\u00e9 le=26 ao\u00fbt 2020}}.</ref>.}}\n\n[[Fichier:Socialist rally Zenith 2007 05 29 n5.jpg|vignette|redresse|alt=|L\u2019ancien Premier ministre [[Pierre Mauroy]], \u00e0 qui Martine Aubry succ\u00e8de \u00e0 la mairie de Lille {{nobr|en 2001}}.]]\nLors du scrutin, qui est marqu\u00e9 par une abstention tr\u00e8s importante (53 %), la liste qu\u2019elle conduit r\u00e9unit 34,5 % au premier tour, puis 49,6 % au second \u00e0 la faveur d\u2019une [[\u00c9lection triangulaire|triangulaire]] opposant sa liste \u00e0 celles men\u00e9es par [[Christian Decocq]] ([[Rassemblement pour la R\u00e9publique|RPR]], 37,5 %) et Philippe Bernard ([[Front national (parti fran\u00e7ais)|FN]], 12,9 %)<ref>''Quid 2004'', \u00c9ditions Robert Laffont, {{p.}}796.</ref>. Ce r\u00e9sultat est jug\u00e9 d\u00e9cevant au vu du dynamisme de sa campagne, des sondages {{incise|qui lui accordaient des scores jamais atteints par Pierre Mauroy}} et de l\u2019ancrage \u00e0 gauche de Lille<ref name=\"Lefebvre Politix\" />{{,}}<ref>{{Lien web |titre=Aubry en t\u00eate, la droite \u00e9clat\u00e9e |url=https://web.archive.org/web/20120426054140/http://lci.tf1.fr/france/2001-03/aubry-tete-droite-eclatee-4857655.html |date=12 mars 2001 |site=lci.tf1.fr |consult\u00e9 le=2 juillet 2020}}.</ref>. Elle est \u00e9lue [[Maire (France)|maire]] par le conseil municipal de Lille le {{date-|25|mars|2001}}, devenant la premi\u00e8re femme \u00e9lue \u00e0 la t\u00eate de la ville<ref>{{Lien web |titre=Lille : Martine Aubry, dix-huit ans de passion lilloise |url=https://www.lepoint.fr/villes/lille-martine-aubry-dix-huit-ans-de-passion-lilloise-08-11-2019-2346028_27.php |date=8 novembre 2019 |site=lepoint.fr |consult\u00e9 le=26 ao\u00fbt 2020}}.</ref>. De nombreux socialistes ont perdu leur mandat apr\u00e8s qu\u2019elle a conc\u00e9d\u00e9 dix si\u00e8ges de conseillers municipaux aux [[Les Verts (France)|Verts]] {{incise|qui ont tripl\u00e9 leur score par rapport \u00e0 1995}} dans le cadre d\u2019un accord de fusion en vue du second tour, ainsi que quatre postes d\u2019adjoints \u00e0 ceux-ci<ref name=\"Lefebvre Politix\" />. En outre, Pierre Mauroy conserve la pr\u00e9sidence de la tr\u00e8s influente [[M\u00e9tropole europ\u00e9enne de Lille|communaut\u00e9 urbaine]], pourtant convoit\u00e9e par l\u2019ancienne ministre : cette structure poss\u00e8de en effet un budget cinq fois sup\u00e9rieur \u00e0 celui de la mairie de Lille et a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d\u2019un transfert de comp\u00e9tences de celle-ci juste avant les \u00e9lections<ref>{{Article |auteur1=[[Renaud D\u00e9ly]] |titre=Aubry prend Lille, Mauroy garde l'essentiel |p\u00e9riodique=Lib\u00e9ration |date=8 mars 2001 |lire en ligne=https://www.liberation.fr/france/2001/03/08/aubry-prend-lille-mauroy-garde-l-essentiel_357115 |consult\u00e9 le=26 ao\u00fbt 2020}}.</ref>{{,}}<ref>{{Article |auteur1=Olivier Ducuing |titre=Pierre Mauroy aura \u00e9t\u00e9 maire vingt-huit ans |p\u00e9riodique=Les \u00c9chos |date=7 avril 2000 |lire en ligne=https://www.lesechos.fr/2000/04/pierre-mauroy-aura-ete-maire-vingt-huit-ans-1050438 |consult\u00e9 le=26 ao\u00fbt 2020}}.</ref>.\n\nSes premiers mois \u00e0 la mairie sont difficiles. En {{date-|d\u00e9cembre 2003}}, dix-huit mois apr\u00e8s son \u00e9chec aux \u00e9lections l\u00e9gislatives dans une circonscription du Nord consid\u00e9r\u00e9e comme imperdable par la gauche, un sondage [[Kantar TNS MB|Sofres]] indique qu'une majorit\u00e9 de Lillois ne souhaitent pas qu\u2019elle soit candidate \u00e0 un second mandat, une situation tr\u00e8s rare pour un maire apr\u00e8s seulement deux ann\u00e9es en fonction. Si sa politique est jug\u00e9e positivement, c\u2019est sa personnalit\u00e9 qui semble d\u00e9plaire : les deux tiers des sond\u00e9s la jugent {{citation|t\u00eatue}} tandis que de nombreux articles de presse font \u00e9tat de son c\u00f4t\u00e9 technocratique et autoritaire ainsi que de maladresses r\u00e9p\u00e9t\u00e9es. Face aux critiques, elle annonce qu\u2019elle sera pr\u00e9sente \u00e0 Lille {{nobr|six jours}} sur sept et qu\u2019elle sera davantage sur le terrain<ref name=\"Lefebvre Politix\" />. Cependant, y compris chez ses adversaires, son dynamisme et sa capacit\u00e9 de travail sont reconnus<ref>{{Article |auteur1=Marc Michaux |titre=Les 15 politiques qui comptent : Martine Aubry, l'activiste de la citoyennet\u00e9 |p\u00e9riodique=L\u2019Expansion |date=18 avril 2003 |pages= |lire en ligne=https://lexpansion.lexpress.fr/actualite-economique/les-15-politiques-qui-comptent_1411745.html |consult\u00e9 le=26 ao\u00fbt 2020}}.</ref>.\n\nElle gagne en popularit\u00e9 de fa\u00e7on significative avec l'op\u00e9ration \u00ab [[Lille 2004 (capitale europ\u00e9enne de la culture)]] \u00bb, qui modifie l\u2019image de la ville. Cette initiative, qui succ\u00e8de notamment \u00e0 la [[Candidature de Lille pour l'organisation des Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2004|candidature rat\u00e9e pour accueillir les Jeux olympiques]], propose {{nombre|2500|\u00e9v\u00e9nements}} culturels, parmi lesquels des f\u00eates et des expositions, comme la grande exposition ''Rubens'' au [[Palais des beaux-arts de Lille]]. Pour un budget s'\u00e9levant \u00e0 {{nobr|73 millions}} d'euros, dont environ la moiti\u00e9 est apport\u00e9e par la ville et la r\u00e9gion [[Nord-Pas-de-Calais]], des infrastructures sont cr\u00e9\u00e9es (douze \u00ab [[Maisons Folies]] \u00bb) ou r\u00e9nov\u00e9es ([[op\u00e9ra de Lille]]). Pour Martine Aubry, avec ses neuf millions de visiteurs, cet \u00e9v\u00e9nement \u00ab a fait gagner dix ans de notori\u00e9t\u00e9 \u00e0 la ville \u00bb{{Sfn|Lucas|Mourgue|2011|p=70}}. Le {{date-|14|octobre|2006}}, elle lance \u00ab [[Lille 3000]] \u00bb, l'apr\u00e8s-\u00ab Lille 2004 \u00bb, qui pare pour trois mois sa ville aux couleurs de l'[[Inde]], et propose au public de nombreuses manifestations culturelles : pr\u00e8s d'un million de visiteurs sont accueillis \u00e0 cette occasion.\n\nEn 2005, elle persiste dans l'intention premi\u00e8re (et unanimement partag\u00e9e au d\u00e9part) de maintenir le [[LOSC Lille M\u00e9tropole|LOSC]] dans le [[Stade Grimonprez-Jooris]], agrandi dans la zone class\u00e9e de la citadelle de Lille. Le permis de construire qu'elle attribue est annul\u00e9 en appel puis en cassation. Un projet de construction d'un nouveau grand stade dans la m\u00e9tropole lilloise est alors lanc\u00e9 par Lille M\u00e9tropole Communaut\u00e9 urbaine<ref>[http://www.lillemetropole.fr/index.php?p=583&art_id=13018 Le Grand Stade Lille M\u00e9tropole], sur le site de [[Lille M\u00e9tropole Communaut\u00e9 urbaine|LMCU]].</ref>.\n\nElle met en \u0153uvre un nouveau partage de l'espace public entre pi\u00e9tons, voitures et v\u00e9los, et lance le Projet de renouvellement urbain \u00e0 [[Lille-Sud]] et dans le quartier de [[Moulins (quartier)|Moulins]], \u00ab Lille, ville de la solidarit\u00e9 \u00bb, \u00ab Lille Plage \u00bb<ref group=N>Une plage solidaire qui est install\u00e9e au cours de l'\u00e9t\u00e9 2006 au c\u0153ur des quartiers en difficult\u00e9s de Lille.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=Casterman - Martine \u00e0 la mer |url=https://www.casterman.com/Jeunesse/Catalogue/martine-a-la-mer/9782203125803 |site=Casterman |consult\u00e9 le=2023-03-21}}</ref>ou encore \u00ab Lille Neige \u00bb<ref group=N>Une patinoire de {{unit\u00e9|600|m|2}} \u00e0 Lille-Sud.</ref>. De 2000 \u00e0 2008, la mairie de Lille accorde des cr\u00e9neaux horaires, dans une piscine de la ville, \u00e0 un groupe de femmes. Cette mesure, adopt\u00e9e durant le mandat de Pierre Mauroy, vaut \u00e0 Martine Aubry des critiques pour atteinte au principe de la\u00efcit\u00e9 car il s'agirait d'un groupe de femmes musulmanes, tandis que la mairie affirme qu'il s'agissait d'un \u00ab cr\u00e9neau d\u2019une heure d\u2019aquagym pour des femmes ob\u00e8ses \u00bb<ref>{{Lien web|url=http://www.liberation.fr/politiques/2012/04/12/sarkozy-bassine-aubry-en-remuant-une-histoire-de-piscine_811413|titre=Sarkozy bassine Aubry en remuant une histoire de piscine|site=liberation.fr|date=12 avril 2012|consult\u00e9 le=30 avril 2012}}.</ref>{{,}}<ref>[http://www.lefigaro.fr/politique/2010/04/23/01002-20100423ARTFIG00584-piscines-pour-femmes-la-polemique-poursuit-aubry-.php \u00ab Piscines pour femmes : la pol\u00e9mique poursuit Aubry \u00bb], ''Le Figaro'', 23 avril 2010.</ref>.\n\n==== Renforcement de son ancrage (2008-2020) ====\n[[Fichier:Portrait MA.JPG|vignette|gauche|alt=|Martine Aubry en 2008.]]\n\nLa liste conduite par Martine Aubry l'emporte \u00e0 Lille lors du second tour des [[\u00c9lections municipales fran\u00e7aises de 2008|\u00e9lections municipales de mars 2008]], face \u00e0 la liste [[Union pour un mouvement populaire|UMP]] conduite par [[S\u00e9bastien Huyghe]], avec un score de 66,6 %, mais dans un contexte de forte abstention (55,6 %)<ref name=\"R\u00e9sultats Lille 2008\">\u00c9lections municipales de 2008 - [http://elections.lefigaro.fr/resultats/elections-municipales-2008/2eme-tour/nord/59800/lille/ r\u00e9sultats \u00e0 Lille] sur le site du ''[[Le Figaro|Figaro]]''.</ref>. Elle r\u00e9alise ainsi un score historique pour un scrutin municipal \u00e0 Lille, en partie gr\u00e2ce \u00e0 une alliance avec les listes des [[Les Verts (France)|Verts]] et du [[Mouvement d\u00e9mocrate (France)|MoDem]], ayant respectivement obtenu 11,6 et 7,8 % des voix au premier tour<ref name=\"R\u00e9sultats Lille 2008\" />. Elle offre ainsi \u00e0 [[Jacques Richir]], ex-chef de file [[Union pour la d\u00e9mocratie fran\u00e7aise|UDF]] et ancien membre de l'opposition lilloise, un poste d'adjoint. Martine Aubry est l'une des rares femmes \u00e0 diriger une ville de plus de {{nombre|100000|habitants}}<ref group=N>Avec [[H\u00e9l\u00e8ne Mandroux]], [[Val\u00e9rie Fourneyron]], [[Maryse Joissains-Masini]], [[Huguette Bello]], [[Adeline Hazan]] et [[Dominique Voynet]].</ref>.\n\nUn mois plus tard, le {{date-|18|avril|2008}}, elle succ\u00e8de \u00e0 Pierre Mauroy \u00e0 la t\u00eate de [[Lille M\u00e9tropole Communaut\u00e9 urbaine]]<ref>[http://afp.google.com/article/ALeqM5jKQWzhzy2DmFxvoRyv5u8Dkm6xjg \u00ab La socialiste Martine Aubry \u00e9lue pr\u00e9sidente de la communaut\u00e9 urbaine de Lille \u00bb] {{Lien archive|url=http://afp.google.com/article/ALeqM5jKQWzhzy2DmFxvoRyv5u8Dkm6xjg |horodatage archive=20120324215124 |titre=Copie archiv\u00e9e }}, d\u00e9p\u00eache [[Agence France-Presse|AFP]], 18 avril 2008.</ref>, forte d'un accord de majorit\u00e9 avec les groupes des Verts et du MoDem, ainsi que le groupe M\u00e9tropole Passions Communes r\u00e9unissant les \u00e9lus de 41 petites communes de la m\u00e9tropole<ref>[http://www.nordeclair.fr/journal/NE/2008/04/18/REGION/ART318552.phtml \u00ab Le nouveau paysage des intercommunalit\u00e9s \u00bb], ''[[Nord \u00e9clair]]'', 18 avril 2008.</ref>.\n\nDe mars \u00e0 {{date-||juillet|2009}}, a lieu la deuxi\u00e8me saison de [[Lille 3000]], intitul\u00e9e \u00ab Europe XXL \u00bb, qui a pour th\u00e8me principal les pays d'Europe orientale et Istanbul. \u00c0 cette occasion, la [[gare de Lille-Saint-Sauveur]] est reconvertie en espace culturel. Dans le m\u00eame temps, elle participe \u00e0 l'inauguration d'Euratechnologies, p\u00f4le consacr\u00e9 aux nouvelles technologies. L'ann\u00e9e suivante, en 2010, pour la premi\u00e8re fois en France, la [[Galerie Saatchi]] de [[Londres]] pr\u00e9sente \u00e0 Lille plus de soixante \u0153uvres de sa collection d'art contemporain. Le 6 octobre 2012, est lanc\u00e9e la troisi\u00e8me saison de Lille 3000, intitul\u00e9e \u00ab Fantastic \u00bb.\n\nLille compte, en 2011, 25 % de logements sociaux ; Martine Aubry en esp\u00e8re 30 % d'ici la fin de son deuxi\u00e8me mandat, en 2014. Pour lutter contre les prix \u00e9lev\u00e9s dans l'immobilier, quand la mairie vend des terrains, elle oblige les promoteurs \u00e0 r\u00e9server 30 % d'offre sociale dans les immeubles construits{{Sfn|Lucas|Mourgue|2011|p=74}}.\n\n[[Fichier:Jielbeaumadier Tour de France 2014 vda 78.jpeg|vignette|alt=|Martine Aubry entour\u00e9e par ''(de gauche \u00e0 droite)'' [[Damien Castelain]], [[G\u00e9rard Caudron]], [[Patrick Kanner]] et [[Pierre de Saintignon]], lors de l'arriv\u00e9e de la [[4e \u00e9tape du Tour de France 2014|{{4e}}\u00a0\u00e9tape]] du [[Tour de France 2014]], \u00e0 [[Villeneuve-d'Ascq]] ([[Nord (d\u00e9partement fran\u00e7ais)|Nord]]).]]\nLe {{date-|23|mars|2014}}, alors qu'elle brigue un nouveau mandat, la liste qu'elle conduit arrive en t\u00eate du premier tour des \u00e9lections municipales avec 34,85 % des voix, soit {{nombre|11,2|points}} de moins qu'en 2008. Elle l'emporte une semaine plus tard avec 52,05 % des suffrages, contre 29,71 % \u00e0 la liste UMP conduite par [[Jean-Ren\u00e9 Lecerf]] et 18,22 % \u00e0 la liste du Front national<ref>[http://elections.interieur.gouv.fr/MN2014/059/059350.html Voir sur ''elections.interieur.gouv.fr''].</ref>. Elle est r\u00e9\u00e9lue par le conseil municipal le {{date-|4|avril|2014}}.\n\nDans le m\u00eame temps, d\u00e9faite \u00e0 [[Roubaix]] et [[Tourcoing]], la gauche perd la majorit\u00e9 \u00e0 la [[M\u00e9tropole europ\u00e9enne de Lille|communaut\u00e9 urbaine de Lille]]. Martine Aubry, dont les chances de r\u00e9\u00e9lection sont compromises, d\u00e9cide alors de ne pas se repr\u00e9senter<ref>Pierre Guyot, [http://www.atlantico.fr/decryptage/recette-miracle-martine-aubry-pour-ne-plus-jamais-perdre-aux-elections-ne-pas-se-presenter-lille-pierre-guyot-1049950.html \u00ab La recette miracle de Martine Aubry pour ne plus jamais perdre aux \u00e9lections ? Ne pas se pr\u00e9senter \u00bb], ''atlantico.fr'', 22 avril 2014.</ref>. Face \u00e0 la possibilit\u00e9 de victoire du candidat UMP, [[Bernard G\u00e9rard (homme politique)|Bernard G\u00e9rard]], elle apporte son soutien au maire sans \u00e9tiquette de [[P\u00e9ronne-en-M\u00e9lantois]], [[Damien Castelain]], qui lui succ\u00e8de le {{date-|18|avril|2014}}. Cette \u00e9lection met un terme \u00e0 la domination de la gauche, qui pr\u00e9sidait la communaut\u00e9 urbaine depuis sa cr\u00e9ation, en 1967<ref>{{Lien web |titre=Lille M\u00e9tropole : Castelain, le favori d'Aubry, \u00e9lu face au candidat UMP |url=https://www.leparisien.fr/politique/lille-metropole-aubry-ne-se-presente-pas-a-la-presidence-18-04-2014-3778161.php |date=18 avril 2014 |site=leparisien.fr |consult\u00e9 le=7 juillet 2020}}.</ref>.\n\n==== Une quatri\u00e8me \u00e9lection difficile (2020) ====\nApr\u00e8s avoir d\u00e9clar\u00e9 qu\u2019elle ne souhaitait pas exercer un quatri\u00e8me mandat de maire, elle se pr\u00e9sente aux [[\u00c9lections municipales de 2020 \u00e0 Lille|\u00e9lections municipales de 2020]]<ref>{{Lien web |titre=Martine Aubry songe finalement \u00e0 un quatri\u00e8me mandat \u00e0 la t\u00eate de Lille |url=https://www.lesechos.fr/pme-regions/hauts-de-france/martine-aubry-songe-finalement-a-un-quatrieme-mandat-a-la-tete-de-lille-140622 |date=2 octobre 2018 |site=lesechos.fr |consult\u00e9 le=30 juin 2020}}.</ref>. Sa liste arrive en t\u00eate du premier tour avec 29,8 % des voix, devant la liste E\u00c9LV de St\u00e9phane Baly (24,5 %)<ref>{{Lien web |titre=R\u00e9sultats municipales 2020 \u00e0 Lille |url=https://www.lemonde.fr/resultats-elections/lille-59350/ |site=lemonde.fr |consult\u00e9 le=28 juin 2020}}.</ref>. Entre les deux tours, elle refuse la fusion avec la liste \u00e9cologiste, rompant avec la tradition lanc\u00e9e en 1977 par le maire d\u2019alors, [[Pierre Mauroy]]<ref>{{Lien web |auteur=St\u00e9phane Maurice |titre=A Lille, rien ne va plus pour Martine Aubry |url=https://www.liberation.fr/france/2020/06/21/a-lille-rien-ne-va-plus-pour-martine-aubry_1791967 |date=21 juin 2020 |site=liberation.fr |consult\u00e9 le=22 juin 2020}}.</ref>. Apr\u00e8s cette d\u00e9cision, les \u00e9tudes d\u2019opinion indiquent que Martine Aubry est pour la premi\u00e8re fois menac\u00e9e de perdre sa mairie ; le chef de file de l'opposition de la droite lilloise, qui a \u00e9t\u00e9 \u00e9limin\u00e9e au premier tour du scrutin, appelle alors \u00e0 voter en sa faveur afin d\u2019emp\u00eacher une victoire des Verts, qu\u2019il qualifie de {{citation|fous furieux}}<ref>{{Lien web |auteur1=Jean-Louis Manand |titre=Municipales \u00e0 Lille : la droite appelle \u00e0 voter\u2026 Martine Aubry |url=https://france3-regions.francetvinfo.fr/hauts-de-france/municipales-lille-droite-appelle-voter-martine-aubry-1843474.html |date=18 juin 2020 |site=france3-regions.francetvinfo.fr |consult\u00e9 le=30 juin 2020}}.</ref>. Au soir du second tour, apr\u00e8s que les sondages de sortie des urnes l\u2019ont donn\u00e9 battue, Martine Aubry l'emporte avec une avance de {{nobr|227 voix}}, obtenant 40,0 % des suffrages exprim\u00e9s contre 39,4 % pour la liste E\u00c9LV et 20,6 % \u00e0 la liste [[La R\u00e9publique en marche|LREM]]<ref>{{Lien web |auteur1=B\u00e9atrice Quintin |titre=Municipales: comment les instituts de sondage ont, \u00e0 tort, annonc\u00e9 la d\u00e9faite de Martine Aubry |url=https://www.lavoixdunord.fr/771079/article/2020-06-29/lille-comment-les-instituts-de-sondage-ont-annonce-la-defaite-de-martine-aubry |date=29 juin 2020 |site=lavoixdunord.fr |consult\u00e9 le=30 juin 2020}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |titre=Martine Aubry reste maire \u00e0 227 voix pr\u00e8s |url=https://www.nouvelobs.com/elections-municipales-2020/20200628.OBS30631/municipales-a-lille-martine-aubry-reste-maire-a-227-voix-pres.html |site=nouvelobs.com |date=29 juin 2020 |consult\u00e9 le=30 juin 2020}}.</ref>. Les recours de ses opposants E\u00c9LV et LREM pour irr\u00e9gularit\u00e9s lors du vote sont rejet\u00e9s en {{date-|mars 2021}} par le tribunal administratif de Lille<ref>{{Lien web |titre=Municipales \u00e0 Lille : les recours des rivaux de Martine Aubry ont \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9s |url=https://www.francetvinfo.fr/politique/ps/municipales-a-lille-les-recours-des-rivaux-de-martine-aubry-ont-ete-rejetes_4319525.html |date=4 mars 2021 |site=francetvinfo.fr |consult\u00e9 le=4 mars 2021}}.</ref>.\n\nEn {{date-|juillet 2020}}, pour emp\u00eacher la victoire de la droite, Martine Aubry choisit de soutenir \u00e0 nouveau Damien Castelain (sans \u00e9tiquette) \u00e0 la pr\u00e9sidence de la [[m\u00e9tropole europ\u00e9enne de Lille]] (ex-communaut\u00e9 urbaine), et ce malgr\u00e9 les plusieurs mises en examen dont celui-ci fait l'objet, notamment pour recel d'[[Abus de confiance en France|abus de confiance]]<ref>{{Lien web |pr\u00e9nom=Jacques |nom=Trentesaux |titre=Pr\u00e9sidence de la MEL : Aubry choisit Castelain\u2026 malgr\u00e9 tout |url=https://www.mediacites.fr/enquete/lille/2020/07/06/presidence-de-la-mel-aubry-choisit-castelain-malgre-tout/ |site=mediacites.fr |date=2020-07-06 |consult\u00e9 le=2020-07-06}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |pr\u00e9nom=Benoit |nom=Dequevauviller |titre=Grand Stade de Lille : Damien Castelain n\u2019\u00e9chappera pas au proc\u00e8s |url=https://www.mediacites.fr/complement-denquete/lille/2020/06/12/grand-stade-de-lille-damien-castelain-nechappera-pas-au-proces/ |site=mediacites.fr |date=2020-06-12 |consult\u00e9 le=2020-07-06}}.</ref>.\n\n=== Figure du Parti socialiste ===\n==== D\u00e9buts et ascension (1974-2002) ====\nMilitante \u00e0 la [[Conf\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise d\u00e9mocratique du travail|CFDT]], Martine Aubry adh\u00e8re en 1974 au [[Parti socialiste (France)|Parti socialiste]] (PS), alors dirig\u00e9 par [[Fran\u00e7ois Mitterrand]]. Elle progresse au sein du parti gr\u00e2ce \u00e0 son expertise sur les questions \u00e9conomiques et sociales<ref>{{Lien web |titre=Aubry Martine (1950-) |url=https://www.universalis.fr/encyclopedie/martine-aubry/ |date= |site=[[Encyclop\u00e6dia Universalis|universalis.fr]] |consult\u00e9 le=16 f\u00e9vrier 2021}}.</ref>.\n\n[[Fichier:Jacques Delors in 1993.jpg|vignette|redresse|alt=|Apr\u00e8s le retrait de son p\u00e8re, [[Jacques Delors]], en vue de l'[[\u00c9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 1995|\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 1995]], la candidature de Martine Aubry est un temps envisag\u00e9e.]]\nEn {{date-||d\u00e9cembre|1994}}, son p\u00e8re, Jacques Delors, qui est consid\u00e9r\u00e9 comme le seul socialiste capable de battre la droite \u00e0 l'[[\u00c9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 1995|\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 1995]], renonce \u00e0 se pr\u00e9senter. L'hypoth\u00e8se de la candidature de Martine Aubry, qui b\u00e9n\u00e9ficie d'une popularit\u00e9 \u00e9lev\u00e9e, est alors \u00e9voqu\u00e9e par plusieurs responsables socialistes, parmi lesquels [[\u00c9lisabeth Guigou]] et [[Dominique Strauss-Kahn]]{{Sfn|Lucas|Mourgue|2011|p=9}}. Le mois suivant, selon un sondage [[TNS Sofres|Sofres]], 54 % des sympathisants de gauche estiment qu'elle serait une bonne candidate{{Sfn|Lucas|Mourgue|2011|p=37}}. \u00c2g\u00e9e de {{nobr|44 ans}}, elle ne souhaite cependant pas encore se pr\u00e9senter, estimant ne pas remplir toutes les conditions pour \u00eatre candidate{{Sfn|Lucas|Mourgue|2011|p=10}}. Finalement, [[Lionel Jospin]] est d\u00e9sign\u00e9 candidat par les militants socialistes lors d'une [[Primaire pr\u00e9sidentielle socialiste de 1995|primaire]]. Il confie \u00e0 Martine Aubry et \u00e0 [[Claude All\u00e8gre]] l'\u00e9laboration de son programme pr\u00e9sidentiel, puis la choisit comme porte-parole de sa campagne. Lors d'un meeting, le {{date|18|avril|1995}}, il la qualifie de \u00ab femme politique la plus brillante d'aujourd'hui \u00bb{{Sfn|Lucas|Mourgue|2011|p=37-38}}, tandis que la possibilit\u00e9 de sa nomination au poste de [[Premier ministre fran\u00e7ais|Premier ministre]] en cas de victoire de la gauche circule{{Sfn|Lucas|Mourgue|2011|p=38}}. Au second tour de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle, [[Jacques Chirac]] l'emporte face \u00e0 Lionel Jospin. Ce dernier devient par la suite [[premier secr\u00e9taire du Parti socialiste]], et propose \u00e0 Martine Aubry la place de num\u00e9ro deux, qu'elle refuse<ref name=\"Aubry L'Express\" />.\n\nEn 2000, elle fonde le groupe de r\u00e9flexion politique \u00ab R\u00e9former \u00bb, avec [[Adeline Hazan]], [[Fran\u00e7ois Lamy]], [[Marylise Lebranchu]], [[Jean Le Garrec]], [[Jean-Pierre Sueur]] et [[Michel Wieviorka]]. Cette m\u00eame ann\u00e9e, elle devient secr\u00e9taire nationale du Parti socialiste<ref>[http://tempsreel.nouvelobs.com/depeches/politique/20081121.FAP9231/martine_aubry_la_retour_de_la_dame_des_35_heures.html \u00ab Martine Aubry, la retour de la \u201cdame des {{nobr|35 heures}}\u201d \u00bb], ''Le Nouvel Observateur'', 21 novembre 2008.</ref>.\n\n==== \u00ab Travers\u00e9e du d\u00e9sert \u00bb (2002-2008) ====\nL'hypoth\u00e8se d\u2019une candidature de Martine Aubry \u00e0 l'[[\u00c9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 2002|\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 2002]] est \u00e9voqu\u00e9e : un sondage r\u00e9alis\u00e9 par la Sofres indique qu'elle ferait presque jeu \u00e9gal avec [[Jacques Chirac]] en termes d'intentions de vote{{Sfn|Lucas|Mourgue|2011|p=43}}. Apr\u00e8s la d\u00e9claration de candidature de [[Lionel Jospin]], elle est \u00e0 nouveau pr\u00e9sent\u00e9e comme possible Premier ministre en cas de victoire de la gauche<ref name=\"L'Express 4/04/2002\" />. Les enqu\u00eates d'opinion la placent alors en t\u00eate des personnalit\u00e9s que les Fran\u00e7ais voudraient voir \u00e0 Matignon, notamment devant [[Dominique Strauss-Kahn]]{{Sfn|Lucas|Mourgue|2011|p=43}}. En tandem avec ce dernier, elle est porte-parole de la campagne de Lionel Jospin, qui est \u00e9limin\u00e9 d\u00e8s le premier tour du scrutin pr\u00e9sidentiel.\n\n\u00c0 l\u2019issue du second tour des [[\u00c9lections l\u00e9gislatives fran\u00e7aises de 2002|\u00e9lections l\u00e9gislatives de juin 2002]], de nouveau candidate dans la [[cinqui\u00e8me circonscription du Nord]], r\u00e9put\u00e9e imprenable par la droite, Martine Aubry est battue de {{nombre|1044|voix}} par le candidat [[Union pour un mouvement populaire|UMP]] [[S\u00e9bastien Huyghe]]<ref>\u00c9lections l\u00e9gislatives de 2002 - [http://www.interieur.gouv.fr/sections/a_votre_service/resultats-elections/LG2002/059/circons05.html r\u00e9sultats dans la {{5e|circonscription}} du Nord] sur le site du minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur.</ref>. Bien que r\u00e9put\u00e9e cuirass\u00e9e (elle est parfois surnomm\u00e9e la \u00ab dame de fer fran\u00e7aise \u00bb)<ref>[[Alain Duhamel]], ''La Marche consulaire'', Plon, 2009.</ref>, son \u00e9chec la fait fondre en larmes devant les cam\u00e9ras au soir du second tour<ref>[http://www.franceinfo.fr/spip.php?article101194&theme=&sous_theme= \u00ab Lille : Martine Aubry largement r\u00e9\u00e9lue au second tour \u00bb], France Info, 16 mars 2008.</ref>. Dans le m\u00eame temps, ''La Dame des {{nobr|35 heures}}'', ouvrage de [[Philippe Alexandre]] et de [[B\u00e9atrix de L'Aulnoit]] dans lequel elle est pr\u00e9sent\u00e9e comme cassante et extr\u00eamement ambitieuse, conna\u00eet un important succ\u00e8s en librairies. D\u00e8s lors, elle reste relativement discr\u00e8te au plan national, se consacrant uniquement \u00e0 son mandat de maire.\n\nEn {{date-|d\u00e9cembre 2004}}, elle est charg\u00e9e, avec [[Dominique Strauss-Kahn]] et [[Jack Lang]], de pr\u00e9parer un projet politique en vue des \u00e9ch\u00e9ances \u00e9lectorales de 2007. Comme la plupart des dirigeants socialistes, elle se prononce en faveur de l'adoption du [[Trait\u00e9 de Rome de 2004|Trait\u00e9 constitutionnel europ\u00e9en]], qui sera repouss\u00e9 par r\u00e9f\u00e9rendum, le {{date-|29|mai|2005}}, par 54,7 % de \u00ab non \u00bb.\n\nMartine Aubry annonce qu'elle n'a pas l'intention d'\u00eatre candidate aux [[\u00c9lections l\u00e9gislatives fran\u00e7aises de 2007|\u00e9lections l\u00e9gislatives de 2007]] dans une circonscription qui n'est pas {{citation|lilloise}}, comme c'est le cas pour la [[Cinqui\u00e8me circonscription du Nord|cinqui\u00e8me]]. Elle envisage de se pr\u00e9senter dans la circonscription de l'h\u00f4tel de ville, la [[Deuxi\u00e8me circonscription du Nord|deuxi\u00e8me]], d\u00e9tenue depuis pr\u00e8s de trente ans par le socialiste [[Bernard Derosier]], qui, apr\u00e8s avoir h\u00e9sit\u00e9, d\u00e9cide de briguer un nouveau mandat. Martine Aubry reproche alors \u00e0 [[Fran\u00e7ois Hollande]], premier secr\u00e9taire du Parti socialiste, de n'avoir rien fait pour l'aider \u00e0 se pr\u00e9senter<ref>{{Article |auteur1=[[C\u00e9cile Amar]] |titre=Pourquoi ils d\u00e9testent Hollande |p\u00e9riodique=Le Journal du dimanche |date=30 avril 2011 |pages= |lire en ligne=https://www.lejdd.fr/Election-presidentielle-2012/Les-ambitions-de-Hollande-agacent-au-sein-du-PS-306469-3110381 |consult\u00e9 le=26 ao\u00fbt 2020}}.</ref>.\n\n==== Retour lors du congr\u00e8s de Reims (2008) ====\n{{Article d\u00e9taill\u00e9|Congr\u00e8s de Reims}}\n[[Fichier:DGAubrytribune.jpg|vignette|alt=|Martine Aubry en campagne pour la fonction de premier secr\u00e9taire du Parti socialiste ([[Aubervilliers]], {{date-|19 novembre 2008}}).]]\n\nApr\u00e8s sa r\u00e9\u00e9lection \u00e0 la mairie de Lille en 2008, elle est ouvertement sollicit\u00e9e pour prendre la succession du premier secr\u00e9taire du Parti socialiste, [[Fran\u00e7ois Hollande]], \u00e0 l'issue du [[congr\u00e8s de Reims]], pr\u00e9vu en novembre 2008. N'ayant pas fait acte de candidature comme [[S\u00e9gol\u00e8ne Royal]], elle est toutefois la premi\u00e8re signataire d'une contribution intitul\u00e9e \u00ab Une vision pour esp\u00e9rer, une volont\u00e9 pour transformer \u00bb, cosign\u00e9e par [[Pierre Mauroy]], [[Jack Lang]], [[Adeline Hazan]], [[Fran\u00e7ois Lamy]], et soutenue par les f\u00e9d\u00e9rations du Nord et du Pas-de-Calais<ref>{{pdf}} [http://www.box.net/shared/static/go6swf3okw.pdf \u00ab Une vision pour esp\u00e9rer, une volont\u00e9 pour transformer \u00bb].</ref>.\n\nLors du conseil national de synth\u00e8se du {{date-|23|septembre|2008}}, elle pr\u00e9sente la motion \u00ab Changer \u00e0 gauche pour changer la France \u00bb dont elle est la premi\u00e8re signataire, texte sur lequel elle rassemble ses proches ([[Marylise Lebranchu]], [[Fran\u00e7ois Lamy]], [[Adeline Hazan]]), une partie des amis de [[Dominique Strauss-Kahn]] ([[Jean-Christophe Cambad\u00e9lis]], [[Jean-Paul Huchon]], [[Jean-Jacques Urvoas]], Laurent Baumel), de [[Laurent Fabius]] ([[Claude Bartolone]], [[Guillaume Bachelay]]) et d'[[Arnaud Montebourg]] ([[Christian Paul (homme politique)|Christian Paul]], [[Paul Alli\u00e8s]]). On retrouve \u00e9galement des proches de [[Beno\u00eet Hamon]], comme David Lebon et [[Gwenegan Bui]], deux anciens pr\u00e9sidents du [[Mouvement des jeunes socialistes (France)|Mouvement des jeunes socialistes]].\n\nLors du vote des militants du {{date-|6|novembre|2008}}, cette motion recueille 24,3 % des suffrages exprim\u00e9s et occupe la troisi\u00e8me place, juste derri\u00e8re la motion de [[Bertrand Delano\u00eb]] (25,2 %) et celle de [[S\u00e9gol\u00e8ne Royal]] (29,1 %)<ref>{{pdf}} [http://www.rue89.com/files/20081118ResultatsPSFederations.pdf R\u00e9sultats par f\u00e9d\u00e9rations], ''[[Rue89]]''.</ref>. Le {{date-|15 novembre}}, apr\u00e8s que le [[congr\u00e8s de Reims]] n'a pas r\u00e9ussi \u00e0 d\u00e9gager de synth\u00e8se, Martine Aubry annonce sa candidature au poste de premier secr\u00e9taire<ref>[http://www.lepoint.fr/actualites-politique/ps-aubry-candidate-au-poste-de-premier-secretaire/917/0/291823 \u00ab Martine Aubry candidate au poste de Premier secr\u00e9taire du PS \u00bb], ''Le Point'', 15 novembre 2008.</ref>.\n\nLe {{date-|20|novembre|2008}}, lors du premier tour de l'\u00e9lection du premier secr\u00e9taire du Parti socialiste, elle se qualifie pour le second tour avec 34,7 % des votes des militants socialistes, derri\u00e8re [[S\u00e9gol\u00e8ne Royal]] (42,4 %) mais devant Beno\u00eet Hamon (22,8 %), qui appelle aussit\u00f4t \u00e0 voter \u00ab massivement \u00bb pour elle<ref name=\"De Boissieu\" />{{,}}<ref>[http://www.lefigaro.fr/politique/2008/11/21/01002-20081121ARTFIG00155-duel-serre-entre-aubry-et-royal-pour-la-direction-du-ps-.php \u00ab Duel serr\u00e9 entre Aubry et Royal pour la direction du PS \u00bb], ''Le Figaro'', 21 novembre 2008.</ref>. Le lendemain, le {{date-|21 novembre}}, Martine Aubry arrive en t\u00eate du second tour, devan\u00e7ant S\u00e9gol\u00e8ne Royal de seulement {{nobr|42 voix}}<ref name=\"F\u00e9d\u00e9\">{{pdf}} [http://www.box.net/shared/static/17m6tbj7i7.pdf R\u00e9sultats par f\u00e9d\u00e9rations].</ref>. Ce r\u00e9sultat est imm\u00e9diatement contest\u00e9 par les partisans de cette derni\u00e8re, qui exige un nouveau vote<ref>[http://www.lefigaro.fr/politique/2008/11/22/01002-20081122ARTFIG00461-aubry-s-impose-avec-royal-exige-un-nouveau-vote-.php \u00ab Aubry s'impose avec 50,02 %, Royal exige un nouveau vote \u00bb], ''Le Figaro'', 22 novembre 2008.</ref>. Finalement, les r\u00e9sultats officiels valid\u00e9s le {{date-|25 novembre}} par le conseil national du PS font \u00e9tat d'un \u00e9cart de {{nobr|102 voix}} : Martine Aubry est officiellement \u00e9lue [[Premier secr\u00e9taire du Parti socialiste|premi\u00e8re secr\u00e9taire du Parti socialiste]] par {{nombre|67451|suffrages}} (50,04 %) contre {{formatnum:67349}} (49,96 %) pour S\u00e9gol\u00e8ne Royal<ref>[http://www.google.com/hostednews/afp/article/ALeqM5gqH2cfxrbWAlb6LfczX2Xeq4Xu_w \u00ab Martine Aubry officiellement \u00e9lue \u00e0 la t\u00eate des socialistes \u00bb], d\u00e9p\u00eache [[Agence France-Presse|AFP]], 25 novembre 2008.</ref>. Elle devient la premi\u00e8re femme \u00e0 exercer cette fonction.\n\nLe {{date-|10|septembre|2009}}, les journalistes Antonin Andr\u00e9 et [[Karim Rissouli]] publient un livre, ''Hold-uPS, arnaques et trahisons'', dans lequel ils accusent les partisans de Martine Aubry d'avoir falsifi\u00e9 \u00e0 leur profit les r\u00e9sultats du second tour<ref>{{lien bris\u00e9|url=http://tempsreel.nouvelobs.com/actualites/politique/20090909.OBS0525/holdups_arnaques_et_trahisons_le_livre_qui_embarrasse_m.html |titre=\u00ab ''Hold-uPS, arnaques et trahisons'', le livre qui embarrasse Martine Aubry \u00bb }}, ''Le Nouvel Observateur'', 10 septembre 2009.</ref>. En r\u00e9action, Martine Aubry juge l'ouvrage \u00ab malveillant avec tous les socialistes<ref>{{lien bris\u00e9|url=http://tempsreel.nouvelobs.com/actualites/politique/20090910.OBS0626/triche_au_ps__le_clan_aubry_veut_tourner_la_page.html |titre=\u00ab Triche au PS : le clan Aubry veut tourner la page \u00bb }}, ''Le Nouvel Observateur'', 10 septembre 2009.</ref> \u00bb.\n\n==== Premi\u00e8re secr\u00e9taire du parti (2008-2012) ====\n===== Refonte du PS =====\n[[Fichier:Responsables-PS-manif-pour-les-retraites.jpg|vignette|alt=|D\u00e9fil\u00e9 de responsables socialistes contre la [[R\u00e9forme des retraites en France en 2010|r\u00e9forme des retraites de 2010]] (Paris, {{date-|23 septembre 2010}}).]]\n\n\u00c0 la suite de son \u00e9lection, Martine Aubry conna\u00eet une soudaine hausse de popularit\u00e9, gagnant notamment {{nobr|11 points}} dans le barom\u00e8tre [[TNS Sofres]]<ref>[https://www.lesechos.fr/info/france/4805741-spectaculaire-regain-de-popularite-pour-la-maire-de-lille.htm \u00ab Spectaculaire regain de popularit\u00e9 pour la maire de Lille \u00bb], ''Les \u00c9chos'', 5 d\u00e9cembre 2008.</ref> et {{nobr|9 points}} dans celui de l'[[Institut fran\u00e7ais d'opinion publique|Ifop]], \u00e0 67 % d'opinions favorables<ref>[http://www.lefigaro.fr/politique/2008/12/16/01002-20081216ARTFIG00568-la-cote-de-bernard-kouchner-en-forte-chute-.php \u00ab La cote de Bernard Kouchner en forte chute \u00bb], ''Le Figaro'', 16 d\u00e9cembre 2008.</ref>, largement devant [[S\u00e9gol\u00e8ne Royal]].\n\nBien que ne se pr\u00e9sentant pas aux [[\u00c9lections europ\u00e9ennes de 2009 en France|\u00e9lections europ\u00e9ennes de 2009]], elle s'implique dans ce scrutin qui voit son parti subir un revers, puisque le nombre d'\u00e9lus socialistes au [[Parlement europ\u00e9en]] passe de 31 \u00e0 14, \u00e0 \u00e9galit\u00e9 avec [[Europe \u00c9cologie]]<ref>{{Lien web|titre=R\u00e9sultats des \u00e9lections europ\u00e9ennes 2009|date=|url=http://www.vie-publique.fr/actualite/alaune/europeennes-2009-resultats-du-scrutin.html|site=vie-publique.fr|consult\u00e9 le=17 juillet 2020}}.</ref>.\n\nEn {{date||janvier|2010}}, Martine Aubry amorce un changement de position du [[Parti socialiste (France)|Parti socialiste]] sur le sujet des [[Retraite en France|retraites]], estimant \u00ab qu'on doit aller, qu'on va aller tr\u00e8s certainement vers 61 ou {{nobr|62 ans}} \u00bb<ref>[http://www.lefigaro.fr/retraite/2010/01/19/05004-20100119ARTFIG00002-aubry-renonce-au-dogme-de-la-retraite-a-60ans-.php \u00ab Aubry renonce au dogme de la retraite \u00e0 {{nobr|60 ans}} \u00bb], ''[[Le Figaro]]'', 19 janvier 2010.</ref>, avant de revenir sur ses propos en d\u00e9fendant la retraite \u00e0 {{nobr|60 ans}}<ref>[http://www.lexpress.fr/actualite/politique/aubry-reaffirme-son-attachement-a-la-retraite-a-60-ans_844654.html \u00ab Aubry r\u00e9affirme son attachement \u00e0 la retraite \u00e0 {{nobr|60 ans}} \u00bb], d\u00e9p\u00eache AFP reprise par ''[[L'Express]]'', 27 janvier 2010.</ref>. Dans le m\u00eame temps, sa popularit\u00e9, en baisse depuis le d\u00e9but de son mandat, remonte et les commentateurs politiques l'estiment d\u00e9sormais pr\u00e9sidentiable<ref>[https://www.lemonde.fr/politique/article/2010/01/13/martine-aubry-endosse-les-habits-d-une-merkel-de-gauche_1291091_823448.html \u00ab Martine Aubry endosse les habits d'une Merkel de gauche \u00bb], ''Le Monde'', 13 janvier 2010.</ref>{{,}}<ref>[http://www.lexpress.fr/actualites/2/martine-aubry-monte-en-puissance-dans-l-opposition-francaise_842803.html \u00ab Martine Aubry monte en puissance dans l'opposition fran\u00e7aise \u00bb], ''L'Express'', 18 janvier 2010.</ref>. Alors qu'elle n'exclut pas d'\u00eatre candidate \u00e0 la primaire socialiste pour l'[[\u00c9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 2012|\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 2012]]<ref>[http://www.lavoixdunord.fr/France_Monde/actualite/Secteur_France_Monde/2010/01/19/article_martine-aubry-pas-a-pas-vers-2012.shtml \u00ab Martine Aubry pas \u00e0 pas vers 2012 \u00bb], ''La Voix du Nord'', 19 janvier 2010.</ref>, les m\u00e9dias se font l'\u00e9cho du \u00ab pacte de Marrakech \u00bb, qui pr\u00e9voit une concertation entre elle et [[Dominique Strauss-Kahn]], directeur g\u00e9n\u00e9ral du [[Fonds mon\u00e9taire international|FMI]], en vue de ce scrutin<ref>[http://www.francesoir.fr/politique/ps-ce-pacte-qui-herisse-les-outsiders-socialistes \u00ab PS - Ce \u201cpacte\u201d qui h\u00e9risse les outsiders socialistes \u00bb], ''[[France-Soir]]'', 5 juin 2010.</ref>{{,}}<ref>[http://www.lexpress.fr/actualite/politique/royal-ne-veut-pas-de-l-accord-aubry-dsk_940424.html \u00ab Royal ne veut pas de l'accord Aubry-DSK \u00bb], ''[[L'Express]]'', 26 novembre 2010.</ref>.\n\nElle s'investit dans la campagne des [[\u00c9lections r\u00e9gionales fran\u00e7aises de 2010|\u00e9lections r\u00e9gionales de 2010]] en effectuant de nombreux d\u00e9placements en France. Pendant l'entre-deux tours, elle n\u00e9gocie avec [[C\u00e9cile Duflot]] et [[Marie-George Buffet]] la fusion des listes socialistes avec celles d'[[Europe \u00c9cologie]] et du [[Front de gauche (France)|Front de gauche]]<ref>[http://www.liberation.fr/politiques/0101625322-aubry-duflot-buffet-un-vrai-bonheur-d-etre-reunies \u00ab Aubry-Duflot-Buffet : \u201cUn vrai bonheur d\u2019\u00eatre r\u00e9unies !\u201d \u00bb], ''Lib\u00e9ration'', 18 mars 2010.</ref>. Au second tour, les listes d'union de la gauche remporte 23 des 26 r\u00e9gions fran\u00e7aises. Une partie des commentateurs politiques et des responsables socialistes attribuent alors la victoire \u00e0 Martine Aubry, tandis que d'autres consid\u00e8rent qu'il s'agit avant tout de la victoire des pr\u00e9sidents de r\u00e9gions et de leurs bilans<ref>[https://www.lemonde.fr/elections-regionales/article/2010/03/22/martine-aubry-acquiert-une-nouvelle-legitimite_1322434_1293905.html \u00ab Martine Aubry acquiert une nouvelle l\u00e9gitimit\u00e9 \u00bb], ''Le Monde'', 22 mars 2010.</ref>.\n\nApr\u00e8s ce succ\u00e8s \u00e9lectoral, elle lance un appel pour une \u00ab soci\u00e9t\u00e9 du ''care'' \u00bb, c'est-\u00e0-dire \u00ab une soci\u00e9t\u00e9 du bien-\u00eatre et du respect, qui prend soin de chacun et pr\u00e9pare l'avenir \u00bb, qui re\u00e7oit un accueil mitig\u00e9 au sein m\u00eame du PS<ref>[https://www.lemonde.fr/politique/article/2010/05/14/la-societe-du-care-de-martine-aubry-fait-debat_1351784_823448.html \u00ab La \u201csoci\u00e9t\u00e9 du care\u201d de Martine Aubry fait d\u00e9bat \u00bb], ''Le Monde'', 14 mai 2010.</ref> et \u00e0 laquelle elle ne fait gu\u00e8re plus r\u00e9f\u00e9rence par la suite. Le {{date|8|juin|2010}}, elle fait adopter par le conseil national du PS un plan de r\u00e9novation qui pr\u00e9voit le d\u00e9roulement d'une [[Primaire pr\u00e9sidentielle socialiste de 2011|primaire pr\u00e9sidentielle \u00e0 l'automne 2011]], le [[Cumul des mandats en France|non-cumul des mandats]] par les \u00e9lus socialistes \u00e0 partir de 2012 (initialement d\u00e8s 2011) et la parit\u00e9 int\u00e9grale dans les instances du parti<ref>[http://info.france2.fr/politique/le-ps-valide-les-primaires-et-le-non-cumul-63477633.html \u00ab Le PS valide les primaires et le non-cumul \u00bb], [[France 2]], 9 juin 2010.</ref>. Le projet du Parti socialiste pour l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle, dont elle a contribu\u00e9 \u00e0 l'\u00e9laboration, est approuv\u00e9 par 95,14 % des adh\u00e9rents le {{date|19|mai|2011}}<ref>[http://www.europe1.fr/Politique/Le-projet-PS-pour-2012-adopte-a-95-14-550479/ \u00ab Le projet PS pour 2012 adopt\u00e9 \u00e0 95,14 % \u00bb], [[Europe 1]], 20 mai 2011.</ref>.\n\n===== Primaire pr\u00e9sidentielle de 2011 =====\nLe {{date|14|mai|2011}}, [[Dominique Strauss-Kahn]], favori des sondages, est [[Affaire Dominique Strauss-Kahn|arr\u00eat\u00e9]] \u00e0 [[New York]], puis inculp\u00e9 pour agression sexuelle. Martine Aubry parle de \u00ab coup de tonnerre \u00bb<ref>[http://www.lejdd.fr/Politique/Actualite/Affaire-DSK-Martine-Aubry-appelle-les-socialites-a-rester-unis-dans-314249/ \u00ab Un \u201ccoup de tonnerre\u201d pour Martine Aubry \u00bb], ''[[Le Journal du dimanche]]'', 15 mai 2011.</ref>, tandis que les m\u00e9dias estiment que les cartes sont rebattues en vue de la pr\u00e9sidentielle de 2012<ref>[https://www.20minutes.fr/politique/dsk/724119-affaire-dsk-coup-tonnerre-nouvelle-donne-presidentielle \u00ab Affaire DSK: \u201cCoup de tonnerre\u201d et nouvelle donne pour la pr\u00e9sidentielle \u00bb], ''[[20 minutes]]'', 15 mai 2011.</ref>{{,}}<ref>[http://www.rfi.fr/france/20110522-primaire-ps-page-strauss-kahn-est-tournee \u00ab Primaires PS : DSK hors jeu, les cartes sont rebattues \u00bb], [[Radio France internationale]], 23 mai 2011.</ref>. Alors que ''[[Le Nouvel Observateur]]'' avait annonc\u00e9 d\u00e9but mai qu'elle avait renonc\u00e9 \u00e0 se pr\u00e9senter \u00e0 la [[Primaire pr\u00e9sidentielle socialiste de 2011|primaire socialiste]] au profit de Dominique Strauss-Kahn<ref>[http://tempsreel.nouvelobs.com/actualite/politique/20110503.OBS2303/info-obs-aubry-n-est-pas-candidate-a-la-primaire-socialiste.html \u00ab Info Obs - Martine Aubry n'est pas candidate \u00e0 la primaire socialiste \u00bb], [[nouvelobs interactif]], 3 mai 2011.</ref>, [[\u00c9lisabeth Guigou]] estime que ce dernier n'avait pas encore d\u00e9cid\u00e9 de se pr\u00e9senter et que Martine Aubry pense \u00e0 la pr\u00e9sidentielle depuis le retrait de son p\u00e8re en 1994<ref>[http://www.lejdd.fr/Politique/Actualite/Elisabeth-Guigou-l-assure-Martine-Aubry-pense-a-la-presidentielle-depuis-1994-351765/ \u00ab Guigou : \u201cAubry pense \u00e0 la pr\u00e9sidentielle depuis 1994\u201d \u00bb], ''[[Le Journal du dimanche]]'', 2 juillet 2011.</ref>. De m\u00eame, des sources concordantes \u00e9tablissent sa d\u00e9termination \u00e0 se pr\u00e9senter si elle se juge en situation<ref>[http://www.lepoint.fr/politique/aubry-histoire-d-un-oui-29-06-2011-1347164_20.php \u00ab Aubry, histoire d'un oui \u00bb], ''[[Le Point]]'', 29 juin 2011.</ref>.\n\nTandis que ses partisans la pr\u00e9sentent comme la candidate \u00ab l\u00e9gitime \u00bb du Parti socialiste<ref>[http://www.europe1.fr/Politique/Aubry-candidate-legitime-pour-Pierre-Cohen-547207/ \u00ab Aubry candidate l\u00e9gitime pour Pierre Cohen \u00bb], [[Europe 1]], 18 mai 2011.</ref>, Martine Aubry d\u00e9clare le [[22 mai]] qu'elle prendra ses \u00ab responsabilit\u00e9s \u00bb le moment venu<ref>[http://www.liberation.fr/politiques/01012338816-primaire-aubry-prendra-ses-responsabilites \u00ab Primaire: Aubry prendra \u201cses responsabilit\u00e9s\u201d \u00bb], ''Lib\u00e9ration'', 22 mai 2011.</ref>. Les enqu\u00eates d'opinion la placent alors devant [[S\u00e9gol\u00e8ne Royal]], mais derri\u00e8re l'ancien premier secr\u00e9taire du PS [[Fran\u00e7ois Hollande]], qui fait figure de nouveau favori<ref>[http://www.lexpress.fr/actualite/politique/hollande-favori-pour-la-primaire-socialiste_994226.html \u00ab Hollande favori pour la primaire socialiste \u00bb], ''[[L'Express]]'', 18 mai 2011.</ref>{{,}}<ref>[http://www.publicsenat.fr/lcp/politique/primaires-ps-hollande-favori-selon-un-sondage-ifop-115936 \u00ab Primaires PS: Hollande favori, selon un sondage Ifop \u00bb], [[Public S\u00e9nat]], 24 mai 2011.</ref>.\n\n[[Fichier:Martine-aubry.png|vignette|alt=|Logotype de Martine Aubry \u00e0 la [[primaire citoyenne de 2011]].]]\nLe {{date|28|juin|2011}}, date d'ouverture officielle du d\u00e9p\u00f4t des candidatures \u00e0 la [[Primaire pr\u00e9sidentielle socialiste de 2011|primaire]], elle annonce sa \u00ab candidature \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle \u00bb depuis son fief de [[Lille]]<ref>[http://www.lepoint.fr/politique/election-presidentielle-2012/primaire-PS/martine-aubry-candidate-a-l-election-presidentielle-28-06-2011-1346734_325.php \u00ab Martine Aubry candidate \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle \u00bb], ''Le Point'', 28 juin 2011.</ref>. Conform\u00e9ment \u00e0 ce qu'elle avait fait savoir, Martine Aubry se retire provisoirement de la direction du [[Parti socialiste (France)|Parti socialiste]], sans pour autant d\u00e9missionner. [[Harlem D\u00e9sir]], num\u00e9ro 2 du parti, est charg\u00e9 d'assumer ses fonctions jusqu'\u00e0 la fin du processus de la primaire<ref>[http://www.liberation.fr/politiques/01012346365-harlem-desir-devient-premier-secretaire-du-ps \u00ab Harlem D\u00e9sir devient premier secr\u00e9taire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du PS \u00bb], ''[[Lib\u00e9ration (journal)|Lib\u00e9ration]]'', 30 juin 2011.</ref>.\n\nDans un article paru dans ''[[Le Journal du dimanche]]'' le {{date|10|juillet|2011}}, elle d\u00e9nonce les rumeurs concernant son mari et sa sant\u00e9, et accuse une partie de la droite de contribuer \u00e0 leur propagation<ref name=\"JDD 10/07/2011\">[[C\u00e9cile Amar]], \u00ab Aubry accuse les sarkozystes \u00bb, ''[[Le Journal du dimanche]]'', 10 juillet 2011, {{num\u00e9ro}}3365, {{p.}}2.</ref>{{,}}<ref>[https://www.lemonde.fr/politique/article/2011/07/11/aubry-des-rumeurs-anciennes-et-connues-a-lille_1547197_823448.html \u00ab Aubry : des rumeurs anciennes et connues \u00e0 Lille \u00bb], ''[[Le Monde]]'', 11 juillet 2011.</ref>. Elle annonce son intention de porter plainte contre les sites qui ne retirent pas ces rumeurs<ref name=\"JDD 10/07/2011\" />. Dans le m\u00eame temps, elle comble en partie son retard sur Fran\u00e7ois Hollande, le devan\u00e7ant m\u00eame dans certains sondages<ref>[http://www.lejdd.fr/Election-presidentielle-2012/Actualite/Un-sondage-Ifop-donne-Martine-Aubry-devant-Francois-Hollande-pour-la-primaire-356631/?from=headlines \u00ab Les bons sondages d'Aubry \u00bb], ''Le Journal du dimanche'', 11 juillet 2011.</ref>, et para\u00eet autant en mesure que lui de battre le pr\u00e9sident sortant, [[Nicolas Sarkozy]], au second tour de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle<ref>{{pdf}} [http://www.bva.fr/administration/data/sondage/sondage_fiche/1024/fichier_intention_de_vote_bva-orange-presse_regionale-rtl4be06.pdf \u00ab Intention de vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle de 2012 et souhait de victoire \u00e0 la primaire PS \u00bb], site de [[BVA (sondage)|BVA]], 12 juillet 2011.</ref>.\n\nEn {{date||ao\u00fbt|2011}}, devant l'aggravation de la [[Crise financi\u00e8re mondiale d\u00e9butant en 2007|crise financi\u00e8re mondiale ayant commenc\u00e9 en 2007]], elle dit souhaiter le retour \u00e0 un [[D\u00e9ficit budg\u00e9taire et d\u00e9ficit public|d\u00e9ficit]] inf\u00e9rieur \u00e0 3 % du PIB d'ici \u00e0 2013, notamment en affectant la moiti\u00e9 des marges de man\u0153uvre au d\u00e9sendettement du pays et en instaurant une importante r\u00e9forme de la fiscalit\u00e9<ref>[http://lci.tf1.fr/politique/martine-aubry-detaille-sa-propre-regle-d-or-pour-reduire-la-dette-6639940.html \u00ab Aubry d\u00e9taille sa propre \u201cr\u00e8gle d'or\u201d pour r\u00e9duire la dette \u00bb], LCI-TF1, 12 ao\u00fbt 2011.</ref>. Elle propose trois mesures imm\u00e9diates : suppression de {{nobr|10 milliards}} de niches fiscales, lancement d'un plan d'action pour l'emploi des jeunes financ\u00e9 par la suppression de la d\u00e9fiscalisation des heures suppl\u00e9mentaires, baisse de 20 % de l'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s qui r\u00e9investissent et augmentation de 40 % pour celles qui privil\u00e9gient les dividendes<ref>[https://www.ladepeche.fr/article/2011/08/15/1146677-dix-milliards-a-trouver.html \u00ab D\u00e9ficits publics : dix milliards \u00e0 trouver \u00bb], ''[[La D\u00e9p\u00eache du Midi]]'', 15 ao\u00fbt 2011.</ref>. En cas d'\u00e9lection \u00e0 la pr\u00e9sidence de la R\u00e9publique, elle promet de faire de l'emploi, de l'\u00e9ducation et de la s\u00e9curit\u00e9 ses priorit\u00e9s<ref>\u00ab Le manifeste Aubry \u00bb, ''[[Le Point]]'', 25 ao\u00fbt 2011, {{num\u00e9ro}}2032, {{p.}}24.</ref>.\n\nAu soir du premier tour de la [[Primaire pr\u00e9sidentielle socialiste de 2011|primaire socialiste]], le {{date|9|octobre|2011}}, alors que les [[Primaire pr\u00e9sidentielle socialiste de 2011#Sondages|sondages]] de fin de campagne accordaient \u00e0 [[Fran\u00e7ois Hollande]] une avance de {{unit\u00e9/2|10|\u00e0=15|points}}, Martine Aubry acc\u00e8de au second tour en recueillant 30,42 % des voix, contre 39,17 % \u00e0 Fran\u00e7ois Hollande<ref>[http://tempsreel.nouvelobs.com/primaire-socialiste/20111015.OBS2541/primaire-ps-hollande-ou-aubry-verdict-ce-soir.html \u00ab Hollande ou Aubry ? Verdict ce soir \u00bb], [[nouvelobs interactif]], 15 octobre 2011.</ref>. Pendant l'entre-deux tours, qui est marqu\u00e9 par des tensions entre les deux candidats, elle met notamment en avant son exp\u00e9rience politique et sa capacit\u00e9 \u00e0 rassembler l'ensemble de la gauche en vue de l'[[\u00c9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 2012|\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 2012]]. Le 16 octobre, alors que les quatre candidats \u00e9limin\u00e9s au premier tour ont apport\u00e9 leur soutien \u00e0 son adversaire, Martine Aubry est battue, obtenant {{nombre|1233899|voix}}, soit 43,43 %. Le soir-m\u00eame, elle salue la victoire de Fran\u00e7ois Hollande et annonce qu'elle retrouve ses fonctions de premi\u00e8re secr\u00e9taire du PS<ref>[https://www.lemonde.fr/politique/article/2011/10/16/martine-aubry-reconnait-la-victoire-de-francois-hollande_1588696_823448.html \u00ab Aubry : \u201cJe tiens \u00e0 saluer chaleureusement la victoire de Fran\u00e7ois Hollande\u201d \u00bb], ''[[Le Monde]]'', 16 octobre 2011.</ref>.\n\n===== \u00c9lections nationales de 2012 =====\n[[Fichier:Avec Martine Aubry.jpg|vignette|alt=|Martine Aubry et [[Jean-Luc M\u00e9lenchon]] en 2011.]]\nPar la suite, elle participe \u00e0 la campagne de Fran\u00e7ois Hollande, qui remporte l'[[\u00c9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 2012|\u00e9lection pr\u00e9sidentielle]], le {{date|6|mai|2012}}. L\u2019accord de gouvernement n\u00e9goci\u00e9 pendant la campagne pr\u00e9sidentielle entre Martine Aubry et [[C\u00e9cile Duflot]], que Fran\u00e7ois Hollande puis [[Emmanuel Macron]] reprendront \u00e0 leur compte, met en place notamment le basculement de la politique \u00e9nerg\u00e9tique vers un [[Histoire du programme nucl\u00e9aire civil de la France|d\u00e9sengagement du nucl\u00e9aire]] : il pr\u00e9voit d\u2019abaisser de 75 % \u00e0 50 % la part du nucl\u00e9aire dans le mix \u00e9lectrique d\u2019ici \u00e0 2025, ce qui \u00e9quivaut, selon la Cour des comptes, \u00e0 la fermeture de 17 \u00e0 20 r\u00e9acteurs<ref>G\u00e9raldine Woessner, [https://www.lepoint.fr/politique/electricite-enquete-sur-une-debacle-26-10-2022-2495369_20.php \u00c9lectricit\u00e9 : enqu\u00eate sur une d\u00e9b\u00e2cle], lepoint.fr, 26 octobre 2022</ref>. \n\nAlors qu'elle fait partie des t\u00e9nors du PS pressentis par les m\u00e9dias pour devenir [[Premier ministre fran\u00e7ais|Premier ministre]], le nouveau pr\u00e9sident de la R\u00e9publique choisit [[Jean-Marc Ayrault]] ; la presse explique ce choix par les relations difficiles que tous deux entretiennent de longue date<ref>[http://www.bfmtv.com/la-difficile-relation-aubry-hollande-actu27767.html \u00ab La difficile relation Aubry-Hollande \u00bb], [[BFM TV]], 16 mai 2012.</ref>. Martine Aubry refuse alors d'entrer au [[Gouvernement Jean-Marc Ayrault (1)|gouvernement]] et m\u00e8ne campagne pour les [[\u00c9lections l\u00e9gislatives fran\u00e7aises de 2012|\u00e9lections l\u00e9gislatives]] en tant que premi\u00e8re secr\u00e9taire du parti<ref>[https://www.lemonde.fr/election-presidentielle-2012/article/2012/05/16/martine-aubry-ne-sera-pas-au-gouvernement_1701921_1471069.html \u00ab Martine Aubry ne sera pas au gouvernement \u00bb], ''Le Monde'', 16 mai 2012.</ref>.\n\n===== D\u00e9mission =====\nAlors que la presse s'interroge sur sa possible volont\u00e9 de conserver ses fonctions de premi\u00e8re secr\u00e9taire, elle confirme finalement sa d\u00e9cision de quitter la t\u00eate du PS et d\u00e9signe [[Harlem D\u00e9sir]] pour \u00eatre le premier signataire de la motion unitaire qu'elle pr\u00e9sente avec le Premier ministre, Jean-Marc Ayrault, au [[Congr\u00e8s de Toulouse (2012)|congr\u00e8s de Toulouse]], ce qui doit permettre \u00e0 ce dernier de lui succ\u00e9der. Ce mode de d\u00e9signation suscite des critiques, y compris parmi les socialistes<ref>[http://www.lejdd.fr/Politique/Actualite/PS-polemique-autour-de-la-succession-d-Aubry-551704 \u00ab Succession d'Aubry : la contestation grandit \u00bb], ''[[Le Journal du dimanche]]'', 6 septembre 2012.</ref>. Martine Aubry anticipe son d\u00e9part et laisse [[Harlem D\u00e9sir]] assurer l'int\u00e9rim d\u00e8s le {{date-|17|septembre|2012}}.\n\n==== Pr\u00e9sidence de Fran\u00e7ois Hollande (2012-2017) ====\nApr\u00e8s l'accession de Fran\u00e7ois Hollande \u00e0 la pr\u00e9sidence de la R\u00e9publique, elle est nomm\u00e9e repr\u00e9sentante sp\u00e9ciale pour la Chine du ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res<ref>[http://www.ambafrance-cn.org/Visite-de-la-representante-du-ministre-des-Affaires-etrangeres-pour-la-Chine-Martine-Aubry-en-Chine.html \u00ab Visite de Madame Martine Aubry, repr\u00e9sentante du ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res pour la relation avec la Chine \u00bb], in ''ambafrance-cn.org'', consult\u00e9 le 12 d\u00e9cembre 2013.</ref>.\n\nMartine Aubry lance, le {{date|1|d\u00e9cembre|2013}}, un groupe de r\u00e9flexion, \u00ab Renaissance \u00bb<ref>\u00ab Aubry r\u00e9unit ses fid\u00e8les \u00bb, in ''[[Le Figaro]]'', lundi 2 d\u00e9cembre 2013, page 4.</ref>. Elle s'entoure pour ce faire de plusieurs intellectuels dont l'\u00e9conomiste [[Daniel Cohen (\u00e9conomiste)|Daniel Cohen]], le sociologue [[Michel Wieviorka]], le g\u00e9n\u00e9ticien [[Axel Kahn]] ou encore la philosophe [[Fabienne Brug\u00e8re]]<ref>[http://www.jeanmarcmorandini.com/article-313379-martine-aubry-lance-son-association-renaissance.html Voir sur ''jeanmarcmorandini.com''].</ref>.\n\n\u00c0 l'\u00e9t\u00e9 2014, elle critique le projet de r\u00e9forme territoriale du gouvernement, qui pr\u00e9voit notamment la fusion de sa r\u00e9gion du Nord-Pas-de-Calais avec la Picardie, ainsi que l'abandon de l'encadrement des loyers ; elle propose ainsi au Premier ministre, [[Manuel Valls]], de mettre en place cette mesure dans sa ville de Lille<ref>[https://www.lemonde.fr/politique/article/2014/08/30/martine-aubry-demande-l-encadrement-des-loyers-a-lille_4479414_823448.html Voir sur ''Le Monde''.].</ref>. Le {{date|19|octobre|2014}}, elle publie une contribution r\u00e9clamant une r\u00e9orientation de la politique \u00e9conomique men\u00e9e par le gouvernement Valls, ce qui est per\u00e7u comme \u00e9tant son retour sur la sc\u00e8ne politique nationale<ref>[http://www.leparisien.fr/politique/martine-aubry-partage-les-propositions-des-frondeurs-19-10-2014-4224039.php Voir sur ''leparisien.fr''].</ref>{{,}}<ref>[https://www.20minutes.fr/politique/martine_aubry/1464279-20141020-martine-aubry-retour-arene-politique-cinq-temps Voir sur ''20minutes.fr''].</ref>.\n\nApr\u00e8s avoir d\u00e9pos\u00e9 une contribution en vue du [[congr\u00e8s de Poitiers]] de juin 2015, elle se rallie \u00e0 la motion A d\u00e9pos\u00e9e par le premier secr\u00e9taire sortant, [[Jean-Christophe Cambad\u00e9lis]]<ref>{{lien web|url=http://www.lefigaro.fr/politique/le-scan/2015/04/24/25001-20150424ARTFIG00337-congres-du-ps-martine-aubry-et-claude-bartolone-en-tandem.php|titre=Congr\u00e8s du PS : Martine Aubry et Claude Bartolone en tandem|auteur=Julien Chabrout|\u00e9diteur=lefigaro.fr|date=24 avril 2015|consult\u00e9 le=29 avril 2015}}.</ref>.\n\nEn f\u00e9vrier 2016, elle cosigne une tribune dans ''[[Le Monde]]'' dans laquelle elle critique plusieurs aspects de la politique gouvernementale, notamment le [[pacte de responsabilit\u00e9 et de solidarit\u00e9]], la r\u00e9forme du Code du travail, la possibilit\u00e9 de d\u00e9choir de la nationalit\u00e9 fran\u00e7aise les binationaux et le refus d\u2019accueillir davantage d'immigr\u00e9s ; avec d'autres personnalit\u00e9s de gauche, elle estime que {{citation|ce n'est plus simplement l'\u00e9chec du quinquennat qui se profile, mais un affaiblissement durable de la France qui se pr\u00e9pare, et bien \u00e9videmment de la gauche<ref>[http://sortirdelimpasse.fr/ \u00ab Sortir de l'impasse \u00bb] Texte de la tribune.</ref>{{,}}<ref>[http://www.lefigaro.fr/flash-actu/2016/02/24/97001-20160224FILWWW00107-martine-aubry-charge-hollande-et-valls.php Voir sur ''lefigaro.fr''].</ref>.}}\n\nElle annonce en ao\u00fbt 2016 qu'elle refuse de se pr\u00e9senter \u00e0 la [[primaire citoyenne de 2017]] en vue de l'[[\u00c9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 2017|\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 2017]]<ref>[http://www.metronews.fr/info/video-primaire-de-la-gauche-martine-aubry-ne-se-presentera-pas/mpht!VSGb1HRHxz4U/ Voir sur ''metronews.fr''].</ref>. En janvier 2017, elle appelle \u00e0 voter pour [[Beno\u00eet Hamon]] au second tour de la primaire<ref>[https://www.lemonde.fr/primaire-de-la-gauche/article/2017/01/23/primaire-a-gauche-martine-aubry-et-ses-proches-voteront-pour-benoit-hamon_5067560_5008374.html \u00ab Primaire de la gauche : Martine Aubry et ses proches \u00ab voteront \u00bb pour Beno\u00eet Hamon \u00bb], ''lemonde.fr'', 23 janvier 2017.</ref>. Au second tour de l'[[\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 2017|\u00e9lection pr\u00e9sidentielle]], elle appelle \u00e0 voter pour [[Emmanuel Macron]], mais avec une certaine r\u00e9ticence selon les m\u00e9dias<ref>[http://www.leparisien.fr/elections/presidentielle/presidentielle-aubry-appelle-a-voter-macron-explicitement-cette-fois-ci-28-04-2017-6899106.php \u00ab Pr\u00e9sidentielle : Aubry appelle \u00e0 voter Macron, explicitement cette fois-ci \u00bb], leparisien.fr, 28 avril 2017.</ref>{{,}}<ref>{{lien web |titre=Pour Aubry, \"appeler \u00e0 voter Macron est au-dessus de ses forces\", selon un proche |url=http://www.europe1.fr/politique/presidentielle-pour-aubry-appeler-a-voter-macron-est-au-dessus-de-ses-forces-3312896 |site=europe1.fr |consult\u00e9 le=04-07-2020}}.</ref>.\n\n[[Fichier:Meeting Hamon Lille 2017-2.jpg|vignette|alt=|Martine Aubry lors d'un rassemblement de soutien \u00e0 [[Beno\u00eet Hamon]], candidat socialiste \u00e0 l\u2019[[\u00c9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 2017|\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 2017]] ([[palais des sports Saint-Sauveur]] de Lille, {{date-|29 mars 2017}}).]]\nDans l'optique, selon les m\u00e9dias, de sa succession \u00e0 la mairie de Lille, elle fait venir dans le Nord, fin 2014, \u00ab son fid\u00e8le bras droit \u00bb, [[Fran\u00e7ois Lamy]]. Man\u0153uvrant au sein des instances du parti pour l'imposer sans passer par l'habituel vote des militants, elle lui obtient l'investiture dans la [[premi\u00e8re circonscription du Nord]] pour les [[\u00c9lections l\u00e9gislatives fran\u00e7aises de 2017|\u00e9lections l\u00e9gislatives de 2017]]<ref>[https://france3-regions.francetvinfo.fr/nord-pas-de-calais/nord/lille-metropole/lille/legislatives-francois-lamy-investi-lille-1157373.html L\u00e9gislatives : Fran\u00e7ois Lamy investi \u00e0 Lille], france3-regions.francetvinfo.fr, 17 d\u00e9cembre 2016.</ref>{{,}}<ref>[http://www.lavoixdunord.fr/91685/article/2016-12-17/francois-lamy-candidat-de-droit-divin-dans-la-premiere-circonscription-selon \u00ab Fran\u00e7ois Lamy, \u00ab candidat de droit divin \u00bb dans la premi\u00e8re circonscription selon Bernard Charles \u00bb], ''lavoixdunord.fr'', 17 d\u00e9cembre 2016.</ref>{{,}}<ref name=\"Challenges\">[https://www.challenges.fr/elections-legislatives-2017/legislatives-francois-lamy-le-protege-d-aubry-ejecte-de-lille_479492 L\u00e9gislatives: Le parachut\u00e9 Lamy se crashe \u00e0 Lille], ''challenges.fr'', 12 juin 2017.</ref>. Celui-ci arrive en cinqui\u00e8me position du premier tour, avec seulement 9,1 % des voix<ref>{{lien web |titre=R\u00e9sultats des \u00e9lections l\u00e9gislatives 2017 |url=https://www.interieur.gouv.fr/Elections/Les-resultats/Legislatives/elecresult__legislatives-2017/(path)/legislatives-2017/059/05901.html |site=interieur.gouv.fr |consult\u00e9 le=04-07-2020}}.</ref>, faisant ainsi perdre au Parti socialiste un fief jug\u00e9 \u00ab imperdable \u00bb<ref>[http://www.liberation.fr/france/2017/06/05/dans-son-bastion-de-lille-le-ps-au-bord-du-gouffre_1574725 \u00ab Dans son bastion de Lille, le PS au bord du gouffre \u00bb], ''liberation.fr'', 5 juin 2017.</ref>.\n\n==== Pr\u00e9sidence d'Emmanuel Macron (depuis 2017) ====\nAvec [[Anne Hidalgo]], [[Christiane Taubira]] ainsi que des intellectuels et des artistes, Martine Aubry participe, quelques jours apr\u00e8s l'\u00e9lection d'Emmanuel Macron \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e, \u00e0 la fondation du mouvement \u00ab D\u00e8s demain \u00bb, une formation qui se dit ouverte \u00e0 \u00ab tous les humanistes qui croient encore en l'action \u00bb<ref>[http://www.lepoint.fr/legislatives/en-direct-legislatives-melenchon-devrait-etre-candidat-a-marseille-10-05-2017-2126166_3408.php \u00ab En direct. Hamon, Aubry, \u00c9douard Philippe, chacun lance son mouvement... \u00bb], lepoint.fr, 10 mai 2017.</ref>.\n\nElle soutient la candidature d'[[Olivier Faure (homme politique)|Olivier Faure]] \u00e0 la fonction de [[premier secr\u00e9taire du Parti socialiste]] lors du [[Congr\u00e8s d'Aubervilliers|congr\u00e8s d'Aubervilliers de 2018]]<ref>Laurie Moniez, [https://www.lemonde.fr/politique/article/2018/01/18/congres-du-ps-martine-aubry-choisit-olivier-faure_5243708_823448.html \u00ab Congr\u00e8s du PS : Martine Aubry adoube Olivier Faure \u00bb], [[Le Monde|lemonde.fr]], 19 janvier 2018.</ref>.\n\nPour l\u2019[[\u00c9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 2022|\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 2022]], elle donne son [[Pr\u00e9sentation des candidats \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise|parrainage de maire]] \u00e0 Anne Hidalgo, investie par le PS<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=Martine Aubry donne son parrainage \u00e0 Anne Hidalgo |url=https://www.francebleu.fr/infos/politique/martine-aubry-donne-son-parrainage-a-anne-hidalgo-1643637910 |site=France Bleu |date=2022-01-31 |consult\u00e9 le=2022-01-31}}</ref>. Elle soutient ensuite Olivier Faure dans le cadre de l'alliance du PS avec d\u2019autres partis de gauche au sein de la [[Nouvelle Union populaire \u00e9cologique et sociale|NUPES]], en vue des [[\u00c9lections l\u00e9gislatives fran\u00e7aises de 2022|\u00e9lections l\u00e9gislatives de 2022]]<ref>{{lien web|langue=fr|titre=Nupes : Martine Aubry \u00ab appelle les socialistes \u00e0 valider \u00bb l\u2019alliance avec LFI|url=https://www.nouvelobs.com/elections-legislatives-2022/20220505.OBS58041/nupes-martine-aubry-appelle-les-socialistes-a-valider-l-alliance-avec-lfi.html|site=[[Nouvel Obs]]|date=5 mai 2022|consult\u00e9=7 mars 2023}}</ref>.\n\nApr\u00e8s s'\u00eatre oppos\u00e9e au [[Projet de r\u00e9forme des retraites en France en 2020|projet de r\u00e9forme des retraites en 2020]], elle d\u00e9crit comme \u00ab un m\u00e9pris inacceptable \u00bb la [[R\u00e9forme des retraites en France en 2023|loi de 2023]] repoussant l'[[\u00e2ge l\u00e9gal de d\u00e9part \u00e0 la retraite]] de 62 \u00e0 {{nombre|64 ans}}, estimant que \u00ab ne pas entendre la rue ni le Parlement, on n'a jamais vu cela \u00bb<ref>https://www.rtl.fr/actu/politique/reforme-des-retraites-aubry-denonce-un-mepris-inacceptable-de-la-part-de-macron-7900247348</ref>.\n\nEn 2023, elle est vis\u00e9e par une enqu\u00eate pr\u00e9liminaire pour des faits de corruption lors des municipales de 2020. Ces faits concernent l\u2019embauche en mars 2020, de la championne de boxe [[Licia Boudersa]] \u00e0 un poste d\u2019animatrice sportive \u00e0 la mairie de Lille apr\u00e8s que la sportive a apport\u00e9 son soutien \u00e0 l\u2019\u00e9dile socialiste pendant la campagne. Le tribunal administratif avait, pour sa part, jug\u00e9 l\u2019affaire trop t\u00e9nue, l\u2019athl\u00e8te ayant b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de plusieurs contrats similaires depuis 2011<ref>St\u00e9phanie Maurice, [https://www.liberation.fr/politique/elections/a-lille-martine-aubry-visee-par-une-enquete-preliminaire-pour-des-faits-de-corruption-lors-des-municipales-de-2020-20230921_YAT2NY66HZGEPC4XRBZTGTCGAY/ A Lille, Martine Aubry vis\u00e9e par une enqu\u00eate pr\u00e9liminaire pour des faits de corruption lors des municipales de 2020], liberation.fr, 21 septembre 2023</ref>{{,}}<ref>[https://www.francebleu.fr/infos/politique/martine-aubry-la-maire-de-lille-est-visee-par-une-enquete-preliminaire-pour-corruption-7887123 Martine Aubry, la maire de Lille, est vis\u00e9e par une enqu\u00eate pr\u00e9liminaire pour corruption], francebleu.fr, 21 septembre 2023</ref>.\n\n== Synth\u00e8se de son parcours ==\n* 1975-1979 : administratrice civile au [[Minist\u00e8re du Travail, des Relations sociales, de la Famille et de la Solidarit\u00e9|minist\u00e8re du Travail]].\n* 1978 : professeur \u00e0 l'[[\u00c9cole nationale d'administration (France)|\u00c9cole nationale d'administration]] (ENA).\n* 1980-1981 : administratrice civile d\u00e9tach\u00e9e au [[Conseil d'\u00c9tat (France)|Conseil d'\u00c9tat]].\n* 1981 : conseill\u00e8re technique, puis directrice adjointe du cabinet de [[Jean Auroux]], ministre du Travail.\n* 1983-1984 : charg\u00e9e de mission aupr\u00e8s de [[Pierre B\u00e9r\u00e9govoy]], ministre des Affaires sociales et de la Solidarit\u00e9 nationale.\n* 1984-1987 : directrice des relations du travail au minist\u00e8re du Travail, de l'Emploi et de la Formation professionnelle, puis au minist\u00e8re des Affaires sociales et de l'Emploi.\n* 1987 : [[ma\u00eetre des requ\u00eates]] au Conseil d'\u00c9tat.\n* 1989-1991 : directrice g\u00e9n\u00e9rale adjointe du groupe [[P\u00e9chiney]].\n* 1991-1993 : ministre du Travail, de l'Emploi et de la Formation professionnelle des gouvernements [[Gouvernement \u00c9dith Cresson|Cresson]] et [[Gouvernement Pierre B\u00e9r\u00e9govoy|B\u00e9r\u00e9govoy]].\n* 1993-1997 : pr\u00e9sidente-fondatrice de la [[Fondation Agir contre l'exclusion]].\n* 1995-2001 : premi\u00e8re adjointe au maire de [[Lille]], charg\u00e9e de l'action \u00e9conomique, et vice-pr\u00e9sidente de la [[Lille M\u00e9tropole Communaut\u00e9 urbaine|communaut\u00e9 urbaine de Lille]].\n* 1997 : d\u00e9put\u00e9e de la [[cinqui\u00e8me circonscription du Nord]].\n* 1997-2000 : [[Minist\u00e8re des Affaires sociales (France)|ministre de l'Emploi et de la Solidarit\u00e9]] dans le [[Gouvernement Lionel Jospin|gouvernement Jospin]].\n* 2000-2008 : membre du bureau national du [[Parti socialiste (France)|PS]] (secr\u00e9taire nationale charg\u00e9e du projet de 2000 \u00e0 2005, puis des affaires sociales et de l'emploi au p\u00f4le activit\u00e9s jusqu'en 2008).\n* Depuis 2001 : maire de Lille, pr\u00e9sidente de l'[[Institut Pasteur de Lille]], pr\u00e9sidente du CHRU.\n* 2001-2008 : vice-pr\u00e9sidente de communaut\u00e9 urbaine de Lille charg\u00e9e du d\u00e9veloppement \u00e9conomique.\n* 2006 : [[Conseiller d'\u00c9tat (France)|conseill\u00e8re d'\u00c9tat en service ordinaire (hors tour)]] en disponibilit\u00e9.\n* 2008-2014 : pr\u00e9sidente de la communaut\u00e9 urbaine de Lille.\n* 2008-2012 : [[Premier secr\u00e9taire du Parti socialiste|premi\u00e8re secr\u00e9taire du PS]].\n* 2010-2011 : pr\u00e9sidente de l'[[Eurom\u00e9tropole Lille-Kortrijk-Tournai]].\n* 2011-2012 : vice-pr\u00e9sidente de l'Eurom\u00e9tropole Lille-Kortrijk-Tournai.\n* 2012-2013 : pr\u00e9sidente de l'Eurom\u00e9tropole Lille-Kortrijk-Tournai.\n* Depuis 2015 : membre du bureau national du Parti socialiste.\n\n== D\u00e9tail des r\u00e9sultats \u00e9lectoraux ==\n[[Fichier:Parti socialiste Paris rally regional elections 2010-03-11 n05.jpg|vignette|redresse=0.8|alt=|Martine Aubry lors de la campagne pour les [[\u00c9lections r\u00e9gionales fran\u00e7aises de 2010|\u00e9lections r\u00e9gionales de 2010]].]]\n\n=== \u00c9lections l\u00e9gislatives ===\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align: center;\"\n! scope=col rowspan=2 | Ann\u00e9e\n! scope=col rowspan=2 colspan=2 | Parti\n! scope=col rowspan=2 | Circonscription\n! scope=col colspan=3 | {{1er|tour}}\n! scope=col colspan=3 | {{2d|tour}}\n|-\n! scope=col | Voix\n! scope=col | %\n! scope=col | Rang\n! scope=col | Voix\n! scope=col | %\n! scope=col | Issue\n|-\n! [[\u00c9lections l\u00e9gislatives fran\u00e7aises de 1997|1997]]<ref>{{Lien web |titre=R\u00e9sultats des \u00e9lections l\u00e9gislatives de 1997 : {{5e}} circonscription du Nord |url=http://www.assemblee-nationale.fr/elections/circ97-2/408.html |site=assemblee-nationale.fr |consult\u00e9 le=2 juillet 2020}}.</ref>\n| rowspan=2 {{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|PS}} |\n| rowspan=2 | [[Parti socialiste (France)|PS]]\n| rowspan=2 | [[Cinqui\u00e8me circonscription du Nord|{{5e}} du Nord]]\n| {{formatnum:18751}}\n| 34,7\n| {{1re}}\n| {{formatnum:32475}}\n| 60,8\n| \u00c9lue\n|-\n! [[\u00c9lections l\u00e9gislatives fran\u00e7aises de 2002|2002]]<ref>{{Lien web |titre=R\u00e9sultats des \u00e9lections l\u00e9gislatives de 2002 : {{5e|circonscription}} du Nord |url=https://www.interieur.gouv.fr/Elections/Les-resultats/Legislatives/elecresult__legislatives_2002/(path)/legislatives_2002/059/circons05.html |site=interieur.gouv.fr |consult\u00e9 le=30 juin 2020}}.</ref>\n| {{formatnum:15822}}\n| 31,1\n| {{1re}}\n| {{formatnum:23449}}\n| 48,9\n| Battue\n|}\n\n=== \u00c9lections municipales ===\n''Les r\u00e9sultats ci-dessous concernent uniquement les \u00e9lections o\u00f9 elle est t\u00eate de liste.''\n\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align: center;\"\n! scope=col rowspan=2 | Ann\u00e9e\n! scope=col rowspan=2 colspan=2 | Parti\n! scope=col rowspan=2 | Commune\n! scope=col colspan=3 | {{1er|tour}}\n! scope=col colspan=3 | {{2d|tour}}\n! scope=col rowspan=2 | Conseillers<br />municipaux\n|-\n! scope=col | Voix\n! scope=col | %\n! scope=col | Rang\n! scope=col | Voix\n! scope=col | %\n! scope=col | Rang\n|-\n! [[\u00c9lections municipales de 2001 \u00e0 Lille|2001]]<ref>{{Lien web |titre=R\u00e9sultats des \u00e9lections municipales de 2001 |url=https://www.interieur.gouv.fr/Elections/Les-resultats/Municipales/elecresult__Resultats-des-elections-municipales-2001/(path)/Resultats-des-elections-municipales-2001/index.html |site=interieur.gouv.fr |consult\u00e9 le=2 juillet 2020}}.</ref>\n| rowspan=4 {{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|PS}} |\n| rowspan=4 | [[Parti socialiste (France)|PS]]\n| rowspan=4 | [[Lille]]\n| {{formatnum:18767}}\n| 34,5\n| {{1re}}\n| {{formatnum:26939}}\n| 49,6\n| {{1re}}\n| {{Infobox Parti politique/Si\u00e8ges|46|61|hex={{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|-PS}}}}\n|-\n! [[\u00c9lections municipales de 2008 \u00e0 Lille|2008]]<ref>{{Lien web |titre=R\u00e9sultats des \u00e9lections municipales 2008 \u2013 Lille |url=https://www.interieur.gouv.fr/Elections/Les-resultats/Municipales/elecresult__municipales_2008/(path)/municipales_2008/059/059350.html  |site=interieur.gouv.fr |consult\u00e9 le=2 juillet 2020}}.</ref>\n| {{formatnum:27202}}\n| 46,0\n| {{1re}}\n| {{formatnum:35226}}\n| 66,6\n| {{1re}}\n| {{Infobox Parti politique/Si\u00e8ges|51|61|hex={{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|-PS}}}}\n|-\n! [[\u00c9lections municipales de 2014 \u00e0 Lille|2014]]<ref>{{Lien web |titre=R\u00e9sultats des \u00e9lections municipales 2014 \u2013 Lille |url=https://www.interieur.gouv.fr/Elections/Les-resultats/Municipales/elecresult__MN2014/(path)/MN2014/059/059350.html  |site=interieur.gouv.fr |consult\u00e9 le=2 juillet 2020}}.</ref>\n| {{formatnum:19422}}\n| 34,9\n| {{1re}}\n| {{formatnum:29125}}\n| 52,1\n| {{1re}}\n| {{Infobox Parti politique/Si\u00e8ges|47|61|hex={{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|-PS}}}}\n|-\n! [[\u00c9lections municipales de 2020 \u00e0 Lille|2020]]<ref>{{Lien web |titre=R\u00e9sultats des \u00e9lections municipales 2020 \u2013 Lille |url=https://elections.interieur.gouv.fr/municipales-2020/059/059350.html  |site=elections.interieur.gouv.fr |consult\u00e9 le=2 juillet 2020}}.</ref>\n| {{formatnum:11832}}\n| 29,8\n| {{1re}}\n| {{formatnum:15389}}\n| 40,0\n| {{1re}}\n| {{Infobox Parti politique/Si\u00e8ges|43|61|hex={{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|-PS}}}}\n|}\n\n=== Premier secr\u00e9tariat du PS ===\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align: center;\"\n! scope=col rowspan=2 | Ann\u00e9e\n! scope=col rowspan=2 colspan=2 | Congr\u00e8s\n! scope=col colspan=3 | {{1er|tour}}\n! scope=col colspan=4 | {{2d|tour}}\n|-\n! scope=col | Voix\n! scope=col | %\n! scope=col | Rang\n! scope=col | Voix\n! scope=col | %\n! scope=col | Issue\n! scope=col | Adversaire\n|-\n! [[2008 en France|2008]]<ref name=\"De Boissieu\">{{Lien web |auteur1=[[Laurent de Boissieu]] |titre=Chronologie du Parti socialiste (PS) |url=https://www.france-politique.fr/chronologie-ps.htm |site=france-politique.fr |consult\u00e9 le=2 juillet 2020}}.</ref>\n| {{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|PS}} |\n| rowspan=4 | [[Congr\u00e8s de Reims|Reims]]\n| {{formatnum:46979}}\n| 34,7\n| {{2e}}\n| {{formatnum:67451}}\n| 50,04\n| \u00c9lue\n| [[S\u00e9gol\u00e8ne Royal]]\n|}\n\n=== Primaire citoyenne de 2011 ===\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align: center;\"\n! scope=col rowspan=2 | Ann\u00e9e\n! scope=col rowspan=2 colspan=2 | Parti\n! scope=col colspan=3 | {{1er|tour}}\n! scope=col colspan=4 | {{2d|tour}}\n|-\n! scope=col | Voix\n! scope=col | %\n! scope=col | Rang\n! scope=col | Voix\n! scope=col | %\n! scope=col | Issue\n! scope=col | Adversaire\n|-\n! [[Primaire citoyenne de 2011|2011]]<ref name=\"De Boissieu\" />\n| {{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|PS}} |\n| [[Parti socialiste (France)|PS]]\n| {{formatnum:806168}}\n| 30,4\n| {{2e}}\n| {{formatnum:1233899}}\n| 43,4\n| Battue\n| [[Fran\u00e7ois Hollande]]\n|}\n\n== Publications ==\n=== Ouvrages ===\n* [[1982]] : ''Pratique de la fonction personnelle : le management des ressources humaines'', sous la direction de Dimitri Weiss, \u00c9ditions d'Organisation {{ISBN|978-2-7081-0477-8}}.\n* [[1994]] : ''Le Choix d'agir'', Albin Michel {{ISBN|978-2-226-06801-9}}.\n* [[1995]] : ''Petit Dictionnaire pour lutter contre l'extr\u00eame droite'', avec [[Olivier Duhamel]], \u00c9ditions du Seuil {{ISBN|978-2-02-028127-0}}.\n* [[1997]] : ''Il est grand temps'', Albin Michel {{ISBN|978-2-226-09228-1}}.\n* [[2002]] : ''C'est quoi la solidarit\u00e9 ?'', Albin Michel {{ISBN|978-2-226-11018-3}}.\n* [[2003]] : ''L'Important, c'est la sant\u00e9'', \u00c9ditions de l'Aube {{ISBN|978-2-87678-944-9}}.\n* [[2004]] : ''Culture toujours : et plus que jamais !'', \u00c9ditions de l'Aube {{ISBN|978-2-87678-990-6}}.\n* [[2004]] : ''R\u00e9duire les fractures Nord/Sud : une utopie ?'', \u00c9ditions de l'Aube {{ISBN|978-2-7526-0017-2}}.\n* [[2004]] : ''Quel projet pour la gauche ?'', \u00c9ditions de l'Aube {{ISBN|978-2-7526-0056-1}}.\n* [[2004]] : ''Une vision pour esp\u00e9rer, une volont\u00e9 pour transformer'', \u00c9ditions de l'Aube {{ISBN|978-2-7526-0031-8}}.\n* [[2005]] : ''Agir pour le Sud, maintenant !'', \u00c9ditions de l'Aube {{ISBN|978-2-7526-0017-2}}.\n* [[2006]] : ''Immigration : comprendre, construire'', \u00c9ditions de l'Aube {{ISBN|978-2-7526-0223-7}}.\n* [[2008]] : ''Et si on se retrouvait\u2026'', avec St\u00e9phane Paoli et Jean Viard, \u00c9ditions de l'Aube {{ISBN|978-2-7526-0497-2}}.\n* [[2011]] : ''Pour changer de civilisation'', avec {{nobr|50 chercheurs}} et citoyens, \u00c9ditions Odile Jacob {{ISBN|978-2-7381-2596-5}}.\n* [[2017]] : participation \u00e0 l'ouvrage collectif ''Qu'est-ce que la gauche ?'', Fayard.\n\n=== Pr\u00e9faces ===\n* [[1992]] : ''Le ch\u00f4mage de longue dur\u00e9e : comprendre, agir, \u00e9valuer'', actes du colloque Agir contre le ch\u00f4mage de longue dur\u00e9e, textes r\u00e9unis par Patricia Bouillaguet et Christophe Guitton. Paris : Syros-Alternatives {{ISBN|978-2-86738-745-6}}.\n* [[1995]] : ''Carnet de route d'un maire de banlieue : entre innovations et temp\u00eates'', Paul Picard. Syros {{ISBN|978-2-84146-205-6}}.\n* [[1996]] : ''Pauvret\u00e9s'', sous la dir. de Claire Brisset. Hachette {{ISBN|978-2-01-235180-6}}.\n* [[1997]] : ''La nouvelle Grande-Bretagne : vers une soci\u00e9t\u00e9 de partenaires'', [[Tony Blair]]. [[La Tour-d'Aigues]] : \u00c9ditions de l'Aube {{ISBN|978-2-87678-310-2}}.\n* [[2000]] : ''Emploi et travail : regards crois\u00e9s'', sous la dir de Jean Gadrey, Montr\u00e9al (Qu\u00e9bec) : l'Harmattan {{ISBN|978-2-7384-9096-4}}.\n* [[2002]] : ''La Ville \u00e0 mille temps'', sous la dir de Jean-Yves Boulin {{ISBN|978-2-87678-694-3}}.\n* [[2002]] : ''Notre-Dame de la Treille, du r\u00eave \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9'', Fr\u00e9d\u00e9ric Vienne {{ISBN|978-2-912215-08-6}}.\n* [[2004]] : ''D\u00e9mocratie participative : Promesses et ambigu\u00eft\u00e9'', Michel Falise. L'Aube {{ISBN|978-2-87678-916-6}}.\n* [[2004]] : ''Notre S\u00e9basto\u2026pol : M\u00e9moire d'un Th\u00e9\u00e2tre 1903-2003'', Edgar Duvivier. Publi-Nord {{ISBN|978-2-902970-56-8}}.\n* [[2005]] : ''Un nouvel art de ville : Le projet urbain de Lille'', Pierre de Saintignon. \u00c9ditions Ville de Lille {{ISBN|978-2-9523506-0-0}}.\n* [[2005]] : ''Le Ma\u00eetre au Feuillage brod\u00e9 : Primitifs flamands. Secrets d'ateliers'' Florence Combert, Didier Martens. RMN {{ISBN|978-2-7118-4891-1}}.\n* [[2005]] : ''Felice Beato en Chine : Photographier la guerre en 1860'' ; Annie-Laure Wanaverbecq. Somogy {{ISBN|978-2-85056-895-4}}.\n\n== Notes et r\u00e9f\u00e9rences ==\n=== Notes ===\n{{R\u00e9f\u00e9rences|groupe=N}}\n\n=== R\u00e9f\u00e9rences ===\n{{R\u00e9f\u00e9rences nombreuses|taille=30}}\n\n== Annexes ==\n{{Autres projets\n|commons=Category:Martine Aubry\n|wikiquote=Martine Aubry\n|wikinews=Cat\u00e9gorie:Martine Aubry\n}}\n\n=== Bibliographie ===\n* {{Ouvrage|auteur1=Paul Burel|auteur2=Natacha Tatu|titre=Martine Aubry|sous-titre=enqu\u00eate sur une \u00e9nigme politique|\u00e9diteur=[[Calmann-L\u00e9vy]]|ann\u00e9e=1997|pages totales=272|isbn=978-2-7021-2792-6}}.\n* {{Ouvrage|auteur1=[[Philippe Alexandre]]|auteur2=B\u00e9atrix de L'Aulnoit|titre=La Dame des 35 heures|\u00e9diteur=[[\u00c9ditions Robert Laffont|Robert Laffont]]|ann\u00e9e=2002|pages totales=192|isbn=978-2-221-09499-0}}.\n* {{Ouvrage|auteur1=[[Isabelle Giordano]]|titre=Martine|sous-titre=portrait intime|\u00e9diteur=[[\u00c9ditions Grasset|Grasset]]|ann\u00e9e=2002|pages totales=245|isbn=978-2-246-61971-0}}.\n* {{Ouvrage|langue=fr|auteur1=David Revault d'Allonnes|titre=Petits meurtres entre camarades|sous-titre=enqu\u00eate secr\u00e8te au c\u0153ur du PS|lieu=Paris|\u00e9diteur=[[\u00c9ditions Robert Laffont|Robert Laffont]]|ann\u00e9e=2010|pages totales=323|isbn=978-2-221-11560-2}}.\n* {{Ouvrage|langue=fr|auteur1=Rosalie Lucas|auteur2=Marion Mourgue|titre=Martine Aubry|sous-titre=les secrets d'une ambition|lieu=Paris|\u00e9diteur=[[\u00c9ditions de l'Archipel|\u00c9ditions Archipel]]|ann\u00e9e=2011|pages totales=205|isbn=978-2-8098-0423-2}}.\n* {{Ouvrage|langue=fr|auteur1=[[Isabelle Giordano]]|titre=Martine, le destin ou la vie|lieu=Paris|\u00e9diteur=[[\u00c9ditions Grasset|Grasset]]|ann\u00e9e=2011|pages totales=170|isbn=978-2-246-78504-0}}.\n* {{Lien web|langue=fr|titre=Martine Aubry|url=https://www.whoswho.fr/bio/martine-aubry_9344|site=[[Who's Who in France|whoswho.fr]]}}.\n\n=== Articles connexes ===\n{{Colonnes|taille=30|1=\n* [[Gouvernement Lionel Jospin]]\n* [[Femmes ministres en France]]\n* [[Liste de dirigeantes politiques fran\u00e7aises]]\n* [[Liste des maires de Lille]]\n* [[M\u00e9tropole europ\u00e9enne de Lille]]\n* [[Premier secr\u00e9taire du Parti socialiste]]\n* [[Liste des d\u00e9put\u00e9s du Nord]]\n}}\n\n=== Liens externes ===\n* {{Liens}} \n\n{{Palette|Politique de Martine Aubry|Maires des grandes villes de France|Maires de Lille et pr\u00e9sidents de la LMCU|Gouvernement Cresson|Gouvernement B\u00e9r\u00e9govoy|Gouvernement Jospin jusqu'au remaniement du 20 mars 2000|Gouvernement Jospin apr\u00e8s le remaniement du 20 mars 2000|Ministres fran\u00e7ais du Travail|Parti socialiste (France)}}\n\n{{Portail|politique fran\u00e7aise|Lille M\u00e9tropole|Socialisme|Cinqui\u00e8me R\u00e9publique}}\n\n{{DEFAULTSORT:Aubry, Martine}}\n[[Cat\u00e9gorie:Naissance dans le 17e arrondissement de Paris]]\n[[Cat\u00e9gorie:Naissance en ao\u00fbt 1950]]\n[[Cat\u00e9gorie:Femme politique fran\u00e7aise]]\n[[Cat\u00e9gorie:Ministre de la Cinqui\u00e8me R\u00e9publique]]\n[[Cat\u00e9gorie:Ministre fran\u00e7ais du Travail (ou des Affaires sociales)]]\n[[Cat\u00e9gorie:Ministre fran\u00e7ais de l'Emploi]]\n[[Cat\u00e9gorie:Ministre fran\u00e7ais de la Formation professionnelle]]\n[[Cat\u00e9gorie:D\u00e9put\u00e9 de la XIe l\u00e9gislature de la Ve R\u00e9publique]]\n[[Cat\u00e9gorie:D\u00e9put\u00e9 membre du Parti socialiste (France)]]\n[[Cat\u00e9gorie:D\u00e9put\u00e9 du Nord]]\n[[Cat\u00e9gorie:Candidat aux \u00e9lections l\u00e9gislatives fran\u00e7aises de 2002]]\n[[Cat\u00e9gorie:Maire de Lille]]\n[[Cat\u00e9gorie:Maire membre du Parti socialiste (France)]]\n[[Cat\u00e9gorie:Conseiller d'\u00c9tat fran\u00e7ais]]\n[[Cat\u00e9gorie:Pr\u00e9sident de communaut\u00e9 urbaine]]\n[[Cat\u00e9gorie:Premier secr\u00e9taire du Parti socialiste (France)]]\n[[Cat\u00e9gorie:Syndicaliste de la CFDT]]\n[[Cat\u00e9gorie:\u00c9tudiant de l'universit\u00e9 Panth\u00e9on-Assas]]\n[[Cat\u00e9gorie:\u00c9l\u00e8ve de l'Institut d'\u00e9tudes politiques de Paris]]\n[[Cat\u00e9gorie:\u00c9l\u00e8ve de l'\u00c9cole nationale d'administration (France)]]\n[[Cat\u00e9gorie:Enseignant \u00e0 l'\u00c9cole nationale d'administration (France)]]\n[[Cat\u00e9gorie:Personnalit\u00e9 ayant donn\u00e9 son nom \u00e0 une loi]]\n[[Cat\u00e9gorie:\u00c9l\u00e8ve du lyc\u00e9e Paul-Val\u00e9ry]]\n[[Cat\u00e9gorie:Conjoint de personnalit\u00e9 politique]]"
}