{
    "ID": "4153753",
    "Title": "Elinor Ostrom",
    "URLs": [
        "https://fr.wikipedia.org/?curid=4153753",
        "https://fr.wikipedia.org/wiki/Elinor Ostrom"
    ],
    "Content": "{{En-t\u00eate label|BA|ann\u00e9e=2018}}\n{{Voir homonymes|Ostrom}}\n{{Infobox Personnalit\u00e9 des sciences humaines et sociales\n |nom                = Elinor Ostrom\n |image              = Nobel Prize 2009-Press Conference KVA-30.jpg\n |l\u00e9gende            = Elinor Ostrom \u00e0 l'occasion de sa r\u00e9ception du \u00ab [[Prix de la Banque de Su\u00e8de en sciences \u00e9conomiques en m\u00e9moire d'Alfred Nobel|prix Nobel d'\u00e9conomie]] \u00bb, {{date-|7|d\u00e9cembre|2009}}.\n | date de naissance = {{date|7|ao\u00fbt|1933}}\n | lieu de naissance = \n | date de d\u00e9c\u00e8s     = {{date de d\u00e9c\u00e8s|12|juin|2012|7|ao\u00fbt|1933}}\n | lieu de d\u00e9c\u00e8s     = \n | nationalit\u00e9       = {{drapeau2|\u00c9tats-Unis|domaine=Gentil\u00e9|genre=f\u00e9minin}}\n |formation          = [[sciences politiques]], [[\u00e9conomie (discipline)|\u00e9conomie]]\n |titre              = Membre de la [[National Academy of Sciences]]\n |approche           = [[Nouvelle \u00e9conomie institutionnelle]]\n |travaux            = [[Biens communs]]\n | prix              = [[Prix de la Banque de Su\u00e8de en sciences \u00e9conomiques en m\u00e9moire d'Alfred Nobel]] <small>(2009)</small>\n | d\u00e9tracteur        = \n |partisan           = \n}}\n\n'''Elinor Ostrom''', n\u00e9e le {{date-|7|ao\u00fbt|1933}} \u00e0 [[Los Angeles]] ([[Californie]]) et morte le {{date-|12|juin|2012}} \u00e0 [[Bloomington (Indiana)|Bloomington]] ([[Indiana]]), est une [[Science politique|politologue]] et [[\u00e9conomiste]] [[\u00c9tats-Unis|am\u00e9ricaine]]. En {{date-||octobre|2009}}, elle est la [[Liste des laur\u00e9ates du prix Nobel|premi\u00e8re femme]] \u00e0 recevoir le [[Prix de la Banque de Su\u00e8de en sciences \u00e9conomiques en m\u00e9moire d'Alfred Nobel|prix dit Nobel d'\u00e9conomie]], avec [[Oliver Williamson]], \u00ab pour son analyse de la [[gouvernance]] \u00e9conomique, et en particulier, des [[biens communs]] \u00bb<ref>Communiqu\u00e9 de presse de la Fondation Nobel : {{lien web |langue=en |url=http://nobelprize.org/nobel_prizes/economics/laureates/2009/press.html |titre=The Sveriges Riksbank Prize in Economic Sciences in Memory of Alfred Nobel 2009 - Elinor Ostrom, Oliver E. Williamson|\u00e9diteur=[[Acad\u00e9mie royale des sciences de Su\u00e8de]] |date=12 octobre 2009}}.</ref>{{,}}<ref name=LMI>{{article |url=http://www.lemondeinformatique.fr/actualites/lire-creative-commons-se-felicite-du-prix-nobel-d-economie-elinor-ostrom-29273.html |titre=Creative Commons se f\u00e9licite du prix Nobel d'\u00e9conomie, Elinor Ostrom |auteur=Emmanuelle Delsol |p\u00e9riodique=Le Monde informatique |date=13 octobre 2009}}</ref>.\n\nSes travaux portent principalement sur la th\u00e9orie de l'[[action collective (sociologie)|action collective]] et la gestion des [[biens communs]] ainsi que des [[bien public|biens publics]], aussi bien mat\u00e9riels qu'immat\u00e9riels. Ils s'inscrivent dans le cadre de la [[nouvelle \u00e9conomie institutionnelle]]. Elinor Ostrom a surtout travaill\u00e9 sur la notion de dilemme social, c'est-\u00e0-dire les cas o\u00f9 la qu\u00eate de l'int\u00e9r\u00eat personnel conduit \u00e0 un r\u00e9sultat plus mauvais pour tous que celui r\u00e9sultant d'un autre type de comportement. Elle a surtout \u00e9tudi\u00e9 la question du dilemme social dans le domaine des ressources communes : ressources hydrauliques, for\u00eats, p\u00eacheries{{etc.}} Avant ses travaux, dans ces cas, seulement deux solutions \u00e9taient envisag\u00e9es : l'\u00c9tat-[[L\u00e9viathan (Thomas Hobbes)|L\u00e9viathan]], qui impose le bien public, ou alors une d\u00e9finition stricte des [[droits de propri\u00e9t\u00e9]] individuelle. L'\u0153uvre d'Ostrom tend \u00e0 montrer qu'il existe un autre type de solutions, l'[[Autogouvernance|autogouvernement]], dont elle d\u00e9finit les huit principes caract\u00e9ristiques n\u00e9cessaires \u00e0 sa p\u00e9rennit\u00e9, ainsi que les deux \u00e9l\u00e9ments cl\u00e9s de son \u00e9mergence : la r\u00e9ciprocit\u00e9 et la confiance.\n\nPour analyser les dilemmes sociaux, Ostrom met au point un cadre d'analyse, l'IAD (''{{lang|en|Institutional Analysis and Development}}''), qui est rapidement recommand\u00e9 par les institutions internationales. L'IAD repose sur la prise en compte des caract\u00e9ristiques du monde physique environnant, sur celles de la communaut\u00e9 en proie au probl\u00e8me, sur les r\u00e8gles et normes en vigueur dans le champ de la situation d'action, ainsi que sur les interactions entre les acteurs. Les notions de normes, de r\u00e8gles et de droit occupent une place centrale dans sa pens\u00e9e. Les normes sont des attributs de la communaut\u00e9, les r\u00e8gles, au contraire, sont fix\u00e9es de fa\u00e7on beaucoup plus consciente pour r\u00e9soudre un dilemme social et servent de cadre \u00e0 l'\u00e9tablissement de droits. Ostrom reprend la conception du droit de propri\u00e9t\u00e9 en termes de ''faisceau de droits'' de [[John Rogers Commons]] et du r\u00e9alisme juridique am\u00e9ricain. D'une mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, Elinor et son \u00e9poux [[Vincent Ostrom]] ont une vision d\u00e9centralis\u00e9e de la prise de d\u00e9cision qui remonte \u00e0 leurs premi\u00e8res \u00e9tudes sur les ressources en eaux et sur la gestion des aires urbaines : \u00e0 la vision centralis\u00e9e qui s'impose dans les ann\u00e9es 1960 aux \u00c9tats-Unis, ils opposent une vision plus polycentr\u00e9e {{incise |la polycentricit\u00e9 est un autre de leurs concepts-cl\u00e9s}} avec interaction de multiples autorit\u00e9s non strictement hi\u00e9rarchis\u00e9es.\n\nLes travaux d'Elinor Ostrom sont peu critiqu\u00e9s de son vivant. En effet, en soutenant \u2014 comme [[Herbert Simon]] \u2014 que la rationalit\u00e9 des individus est limit\u00e9e et en refusant de penser que la maximisation de l'utilit\u00e9 est la seule forme de comportement rationnel, elle s'attire les sympathies des opposants au [[\u00c9cole n\u00e9o-classique|courant strictement n\u00e9o-classique]] de l'\u00e9conomie. Par ailleurs, son refus de s'en remettre n\u00e9cessairement \u00e0 l'\u00c9tat dans les cas de dilemmes sociaux, la fait appr\u00e9cier des disciples de [[Friedrich Hayek]]. Apr\u00e8s son d\u00e9c\u00e8s, toutefois, les travaux d'Ostrom commencent \u00e0 \u00eatre critiqu\u00e9s \u00e0 la fois par les partisans de solutions par l'\u00c9tat, qui l'accusent de ne pas bien prendre en consid\u00e9ration les probl\u00e8mes politiques, et par ceux qui l'accusent de ne pas avoir bien compris la notion de droit de propri\u00e9t\u00e9.\n\n== Biographie ==\n=== Jeunesse et \u00e9tudes ===\nElinor Claire Awan, fille unique de la musicienne Leah Hopkins et du designer Adrian Awan, est n\u00e9e le 7 ao\u00fbt 1933 \u00e0 [[Los Angeles]]<ref name=\"Leonard\">{{article|langue=en|nom=Leonard |pr\u00e9nom=Mike |titre=Nobel winner Elinor Ostrom is a gregarious teacher who loves to solve problems|date=6 d\u00e9cembre 2009 |journal=The Herald-Times |lieu=Bloomington, Indiana |url=http://ww.heraldtimesonline.com//stories/2009/12/06/news.qp-7916285.sto?code=d9341e1a-e395-11e4-a7e0-10604b9f2f2e |consult\u00e9 le=15 avril 2015 |archiveurl=https://web.archive.org/web/20150415173651/http://ww.heraldtimesonline.com//stories/2009/12/06/news.qp-7916285.sto?code=d9341e1a-e395-11e4-a7e0-10604b9f2f2e |archivedate=15-04-2015}}</ref>{{,}} Ses parents se s\u00e9parent rapidement. Si Elinor vit principalement avec sa m\u00e8re<ref name=\"Wall\">{{ouvrage|langue=en|nom=Wall |pr\u00e9nom=Derek |titre=The Sustainable Economics of Elinor Ostrom: Commons, Contestation and Craft |date=2014 |\u00e9diteur=Routledge}}</ref> avec qui elle va \u00e0 l'\u00e9glise [[protestantisme|protestante]], elle passe souvent ses week-ends dans la famille de son p\u00e8re de confession juive<ref name=\"Leonard\" />{{,}}<ref>{{article|langue=en|titre=The story of non-economist Elinor Ostrom|date=9 d\u00e9cembre 2009|url=http://www.swedishwire.com/business/1985-the-story-of-non-economist-elinor-ostrom |journal=The Swedish Wire |consult\u00e9 le=12 juin 2010}}</ref>. Ayant grandi durant la p\u00e9riode suivant la [[Grande D\u00e9pression]] dans une famille d'artisans divorc\u00e9s qui n\u2019ont ni l\u2019un ni l\u2019autre de dipl\u00f4me universitaire<ref name=\"Cardenas&Sethi\">Juan Camilo Cardenas et Rajiv Sethi, [http://www.laviedesidees.fr/Elinor-Ostrom-par-dela-la-tragedie-des-communs.html \u00ab Elinor Ostrom : par del\u00e0 la trag\u00e9die des communs \u00bb], [[La R\u00e9publique des id\u00e9es|La Vie des id\u00e9es]], 11 octobre 2016.</ref>, elle se consid\u00e8re alors comme une \u00ab fille pauvre \u00bb<ref name=\"Wall\" />{{,}}<ref>{{article|langue=en|titre=Elinor Ostrom|url=http://www.economist.com/node/21557717 |journal=[[The Economist]] |date=30 juin 2012 |consult\u00e9 le=30 ao\u00fbt 2012}}</ref>. Excellente nageuse, elle enseigne la natation pour se procurer les fonds n\u00e9cessaires \u00e0 l'entr\u00e9e dans une universit\u00e9<ref name=\"Elinor Ostrom - Biographical\">{{lien web|langue=en|url=https://www.nobelprize.org/nobel_prizes/economic-sciences/laureates/2009/ostrom-bio.html|titre=Elinor Ostrom - Biographical|site=nobelprize.org|consult\u00e9 le=3 mars 2018}}</ref>.\n\n[[Fichier:RHall.JPG|vignette|alt=B\u00e2timent universitaire de style n\u00e9o-gothique|Le Royce Hall (1926) de l'UCLA, l'universit\u00e9 dont Ostrom est dipl\u00f4m\u00e9e.]]\n\nUne partie de la scolarit\u00e9 d'Ostrom s'est d\u00e9roul\u00e9e \u00e0 la ''{{Lang |en |Beverly Hills High School}}'' dont elle sort dipl\u00f4m\u00e9e en 1951<ref name=\":0\">{{ouvrage|langue=en|titre=Elinor Ostrom : an intellectual biography|nom=Vlad|pr\u00e9nom=Tarko|\u00e9diteur=|ann\u00e9e=|isbn=9781783485888|lieu=Londres|oclc=965120114}}</ref>. Plus tard, elle consid\u00e9rera qu'elle a eu de la chance d'int\u00e9grer une \u00e9cole dot\u00e9e d'un tr\u00e8s haut standard d'admission. En effet, bien que personne dans sa famille n'ait fait d'\u00e9tudes universitaires, comme 90 % des \u00e9tudiants de son lyc\u00e9e qui vont \u00e0 l'universit\u00e9, elle trouve normal de faire de m\u00eame, malgr\u00e9 les doutes de sa m\u00e8re<ref name=\"Elinor Ostrom - Biographical\"/>. Ayant \u00e9t\u00e9 durant ses ann\u00e9es de jeunesse membre de groupes de d\u00e9bat, l'apprentissage des techniques de discussion lui a permis de r\u00e9aliser qu'il y a toujours au moins deux fa\u00e7ons de consid\u00e9rer les politiques publiques et qu\u2019il faut \u00eatre capable \u00e0 la fois d\u2019argumenter en faveur de chaque camp tout en pouvant critiquer l\u2019autre<ref name=ARPS/>{{,}}<ref name=\"Elinor Ostrom - Biographical\"/>. Au lyc\u00e9e, parce qu'elle est une femme, on ne l'autorise pas \u00e0 suivre des cours de trigonom\u00e9trie<ref>{{lien web |langue=en |url=https://www.npr.org/templates/story/story.php?storyId=113735444 |titre=''In Nobel First, Economics Prize Goes to Woman'' |\u00e9diteur=NPR |date=12 octobre 2009}}</ref>.\n\nElle int\u00e8gre l'[[universit\u00e9 de Californie \u00e0 Los Angeles]] (UCLA) o\u00f9 elle d\u00e9croche, en 1954, un BA (''{{Langue|en|[[Baccalaur\u00e9at dans les syst\u00e8mes universitaires anglo-saxons|Bachelor of arts]]}}'') avec mention en science politique<ref name=\"NAS\">{{ouvrage|langue=en|nom1=McKay |pr\u00e9nom1=Bonnie J. |nom2=Bennett |pr\u00e9nom2=Joan |titre=Biographical Memoir of Elinor Ostrom (1933\u20132012) |date=2014 |\u00e9diteur=National Academy of Sciences |url=http://www.nasonline.org/publications/biographical-memoirs/memoir-pdfs/ostrom-elinor.pdf |consult\u00e9 le=15 avril 2015}}</ref>. Ayant suivi plusieurs sessions d'\u00e9t\u00e9 et des cours suppl\u00e9mentaires, elle obtient son dipl\u00f4me en trois ans sans avoir \u00e0 s'endetter. Pour payer ses \u00e9tudes, elle travaille \u00e0 la biblioth\u00e8que, dans une librairie et dans un magasin bon march\u00e9<ref name=\"Elinor Ostrom - Biographical\"/>. Elle se marie \u00e0 un coll\u00e8gue d'\u00e9tudes, Charles Scott, et travaille \u00e0 ''{{Langue|en|General Radio}}'' \u00e0 Cambridge (Massachusetts) tandis que son mari suit des cours de droit \u00e0 l'[[universit\u00e9 Harvard]]<ref name=\"Leonard\" />. Ils divorcent quand Ostrom envisage de faire un doctorat<ref name=\"Leonard\" />{{,}}<ref name=\"Harford\">{{article|langue=en|nom=Harford |pr\u00e9nom=Tim |titre=Do You Believe in Sharing?|date=30 ao\u00fbt 2013 |journal=Financial Times |url=http://www.ft.com/cms/s/2/afc5377e-1026-11e3-a258-00144feabdc0.html |consult\u00e9 le=15 avril 2015 |archiveurl=https://web.archive.org/web/20140715022258/http://www.ft.com/cms/s/2/afc5377e-1026-11e3-a258-00144feabdc0.html |archivedate=15-07-2014}}</ref>. Apr\u00e8s ses \u00e9tudes \u00e0 l'UCLA, elle a du mal \u00e0 trouver un emploi, car les employeurs pr\u00e9sument qu'elle cherche un m\u00e9tier d'enseignante ou de secr\u00e9taire. Apr\u00e8s des cours par correspondance de [[st\u00e9nodactylographie]], utiles plus tard lors des interviews dans le cadre de ses projets de recherche, elle d\u00e9croche un travail d'employ\u00e9e dans l'export. Un an apr\u00e8s, elle devient assistante au service des ressources humaines d'une firme qui n'a jamais encore embauch\u00e9 de femmes dans un m\u00e9tier autre que celui de secr\u00e9taire. Ce travail lui donne l'envie de poursuivre ses \u00e9tudes et de postuler comme assistante de recherche ainsi que de suivre un programme doctoral<ref name=\"Elinor Ostrom - Biographical\"/>.\n\nL'UCLA rejette sa demande d'admission \u00e0 un doctorat en \u00e9conomie en raison de son manque de base en trigonom\u00e9trie<ref>{{lien web |langue=en |url=https://theundisputedindian.com/2017/08/08/elinor-ostrom/ |titre=Elinor Ostrom|date=8 ao\u00fbt 2017 |site=The Undisputed Indian}}.</ref> mais l'accepte dans la section science politique o\u00f9 elle obtient un MA (''{{langue|en|[[Ma\u00eetrise universitaire \u00e8s lettres|Master of Arts]]}}'') en 1962<ref name=\"NAS\" />. En 1963, elle se marie \u00e0 [[Vincent Ostrom]], un professeur de science politique, rencontr\u00e9 tandis qu'elle l'assistait dans une recherche sur des r\u00e9serves phr\u00e9atiques en Californie du Sud. En 1965, elle soutient une th\u00e8se en [[sciences politiques]] \u00e0 l'[[Universit\u00e9 de Californie \u00e0 Los Angeles|UCLA]] portant sur la gestion d'une nappe aquif\u00e8re californienne. La ressource connaissant des probl\u00e8mes de surexploitation et d'infiltration d'eau de mer, les multiples utilisateurs sont confront\u00e9s \u00e0 un probl\u00e8me d'[[Action collective (sociologie)|action collective]] : chacun est incit\u00e9 \u00e0 la \u00ab course au pompage \u00bb et l'absence de coordination entre les exploitants a men\u00e9 \u00e0 la surexploitation<ref name=ARPS/>. Accueillant avec scepticisme les travaux de [[Garrett Hardin]] ou de [[Mancur Olson]] qui affirment que ces facteurs rendent quasi impossible la r\u00e9solution du probl\u00e8me par un collectif<ref name=ARPS>{{Article|langue=en|pr\u00e9nom1=Elinor|nom1=Ostrom|titre=A Long Polycentric Journey|p\u00e9riodique=Annual Review of Political Science|volume=13|date=2010-01-01|doi=10.1146/annurev.polisci.090808.123259|lire en ligne=https://dx.doi.org/10.1146/annurev.polisci.090808.123259|consult\u00e9 le=2016-05-17|pages=1\u201323}}.</ref>, elle explique comment les diff\u00e9rents exploitants sont parvenus malgr\u00e9 tout \u00e0 trouver des solutions en recourant \u00e0 des ar\u00e8nes de d\u00e9cision publiques (tribunaux) et priv\u00e9es (association d'usagers) afin de construire des accords pour r\u00e9guler leur consommation et investir dans des solutions techniques de restauration des stocks d'eau douce.\n\nEn 1961, Vincent Ostrom, Charles Tiebout et Robert Warren publient ''{{lang|en|The Organization of Government in Metropolitan Areas: A Theoretical Inquiry}}''<ref>{{article|langue=en|auteur1=Vincent Ostrom |auteur2=Charles Tiebout |auteur3=Robert Warren |titre=The Organization of Government in Metropolitan Areas: A Theoretical Inquiry|p\u00e9riodique=American Political Science Review |volume=55 |num\u00e9ro=4 |date=d\u00e9cembre 1961 |pages=831-842}}.</ref> (\u00ab L'Organisation du gouvernement dans les r\u00e9gions m\u00e9tropolitaines : Une enqu\u00eate th\u00e9orique \u00bb), un article marquant qui annonce les principaux th\u00e8mes de recherche des Ostrom sur la polycentricit\u00e9 des d\u00e9cisions (centres de d\u00e9cisions multiples)<ref name=\":0\"/>. Cet article aggrave le conflit avec le ''{{Langue|en|Bureau of Governmental Research}}'' de l'UCLA qui, au contraire, milite pour la centralisation des administrations des m\u00e9tropoles. Ce conflit pousse les Ostrom \u00e0 quitter l'UCLA<ref name=\":0\"/> et \u00e0 int\u00e9grer en 1965 l'[[universit\u00e9 de l'Indiana \u00e0 Bloomington]] dans l'[[Indiana]], o\u00f9 Vincent, son mari, obtient un poste de professeur<ref name=\"Woo\">{{article|langue=en|nom=Woo |pr\u00e9nom=Elaine |titre=Elinor Ostrom dies at 78; first woman to win Nobel in economics|journal=[[Los Angeles Times]] |date=13 juin 2012 |url=http://articles.latimes.com/2012/jun/13/local/la-me-elinor-ostrom-20120613 |consult\u00e9 le=15 avril 2015}}</ref> alors qu'elle-m\u00eame est nomm\u00e9e professeure adjointe<ref name=\"Leonard\" />{{,}}<ref name=\"Zagorski\">{{article|langue=en|nom=Zagorski |pr\u00e9nom=Nick |titre=Profile of Elinor Ostrom|journal=Proceedings of the National Academy of Sciences |date=2006 |volume=103 |num\u00e9ro=51 |url=http://www.pnas.org/content/103/51/19221.full |doi=10.1073/pnas.0609919103 |pmid=17164324 |pmcid=1748208 |pages=19221\u201323}}</ref>.\n\n=== Carri\u00e8re ===\n[[Fichier:SPEA.jpg|vignette|droite|alt=B\u00e2timent universitaire \u00e9cologique int\u00e9gr\u00e9 au flanc d'une colline |\u00c9cole des affaires publiques et environnementales de l'[[universit\u00e9 de l'Indiana \u00e0 Bloomington]], o\u00f9 Ostrom a enseign\u00e9.]]\nElinor Ostrom est nomm\u00e9e professeure de sciences politiques en 1974. Elle sera directrice du d\u00e9partement de 1980 \u00e0 1984, puis occupera la chaire de sciences politiques Arthur F. Bentley{{sfn|Omar|2010|p=442}}. En 1973, Ostrom et son mari fondent un atelier de travail, le ''{{Langue|en|Workshop in Political Theory and Policy Analysis}}'', \u00e0 l'universit\u00e9 de l'Indiana<ref>{{lien web|langue=en|url=http://www.indiana.edu/~workshop |titre=The Workshop in Political Theory and Policy Analysis|\u00e9diteur=Indiana.edu |consult\u00e9 le=13 octobre 2009|lien bris\u00e9=oui |archiveurl=https://web.archive.org/web/20091007083917/http://www.indiana.edu/~workshop/ |archivedate=07-10-2009}}</ref> qui servira de cadre \u00e0 leur recherche. Ses ann\u00e9es de travail sur le terrain l'ont conduite \u00e0 penser que les \u00eatres humains ne sont pas d\u00e9munis et sans possibilit\u00e9 d'action face \u00e0 des ressources en diminution. Si durant son doctorat elle a \u00e9tudi\u00e9 les probl\u00e8mes hydrauliques chez elle, en Californie du Sud, ses travaux de maturit\u00e9 porteront sur les for\u00eats au N\u00e9pal, les syst\u00e8mes d'irrigation en Espagne, les villages de montagne au Japon, les p\u00eacheries dans le Maine et en Indon\u00e9sie, etc.<ref>{{lien web|langue=en|url=https://www.economist.com/node/21557717|titre=Elinor Ostrom|site=The Economist|consult\u00e9 le=2018-03-03}}</ref>\u2026 Les recherches qu'elle m\u00e8ne alors s'inscrivent dans des programmes qui m\u00ealent sociologie, anthropologie et \u00e9conomie, qui nourriront son \u0153uvre majeure publi\u00e9e en 1990 : ''Governing the Commons''{{sfn|Omar|2010|p=443}} (''Gouvernance des biens communs'').\n\nEn 1992, \u00e0 la demande de l'[[Organisation des Nations unies pour l'alimentation et l'agriculture]], elle \u00e9tudie la ressource foresti\u00e8re dans le cadre du programme IFRI (''{{Langue|en|International Forestry Ressources and Institutions}}''). Elle cr\u00e9e aussi le Centre d'\u00e9tude de la diversit\u00e9 institutionnelle \u00e0 l'[[universit\u00e9 d'\u00c9tat de l'Arizona]]{{sfn|Omar|2010|p=443}}. En examinant l'usage de l'action collective, de la confiance et de la coop\u00e9ration dans la gestion des ressources communes, elle d\u00e9veloppe une approche institutionalis\u00e9e des politiques publiques connue sous le nom de ''{{Langue|en|Institutional analysis and development framework}}'' (IAD), souvent per\u00e7ue comme une \u00e9cole s\u00e9par\u00e9e de la [[th\u00e9orie des choix publics]]<ref>{{article|langue=en|nom1=Mitchell |pr\u00e9nom1=W. C. |titre=Virginia, Rochester, and Bloomington: Twenty-five years of public choice and political science|doi=10.1007/BF00115751 |journal=Public Choice |volume=56 |num\u00e9ro=2 |pages=101\u201319 |ann\u00e9e=1988}}</ref>. Ostrom est l'auteure de nombreux livres dans les domaines de la [[th\u00e9orie des organisations]], de la [[science politique]] et de l'[[administration publique]]. Elle a \u00e9t\u00e9 conseiller scientifique en chef du [[Conseil international pour la science]]. Elle est \u00e9galement impliqu\u00e9e dans la pr\u00e9paration du dialogue entre les prix Nobel sur le d\u00e9veloppement durable qui se tient les 17 et 18 juin, en marge de la [[Conf\u00e9rence des Nations unies sur le d\u00e9veloppement durable]] de 2012<ref name=\"Arrow 13135\u201313136\">{{article|langue=en|nom=Arrow|pr\u00e9nom=Kenneth J.|nom2=Keohane|pr\u00e9nom2=Robert O.|nom3=Levin|pr\u00e9nom3=Simon A.|date=2012-08-14|titre=Elinor Ostrom: An uncommon woman for the commons|url=http://www.pnas.org/content/109/33/13135|journal=Proceedings of the National Academy of Sciences|volume=109|num\u00e9ro=33|pages=13135\u201313136|doi=10.1073/pnas.1210827109|issn=0027-8424}}</ref>.\n\nLorsqu'elle re\u00e7oit le \u00ab [[Prix de la Banque de Su\u00e8de en sciences \u00e9conomiques en m\u00e9moire d'Alfred Nobel|prix Nobel d'\u00e9conomie]] \u00bb en 2009, Elinor Ostrom est professeure de [[sciences politiques]] \u00e0 l'[[universit\u00e9 de l'Indiana \u00e0 Bloomington]] (\u00c9tats-Unis). Elle est aussi directrice du ''{{Lang|en|Center for the Study of Institutional Diversity}}'' \u00e0 l'[[universit\u00e9 d'\u00c9tat de l'Arizona]]. C'est la premi\u00e8re femme \u00e0 recevoir ce prix. Le fait qu'elle soit ainsi r\u00e9compens\u00e9e, alors que sa sp\u00e9cialit\u00e9 universitaire n'est pas formellement l'\u00e9conomie mais les sciences politiques, provoque quelques r\u00e9actions de surprise<ref>{{article|langue=en|lire en ligne=https://www.nytimes.com/2012/06/13/business/elinor-ostrom-winner-of-nobel-in-economics-dies-at-78.html?_r=0|auteur=Catherine Rampell|lien auteur=Catherine Rampell|titre=Elinor Ostrom, Winner of Nobel in Economics, Dies at 78|date=12 juin 2012|p\u00e9riodique=[[The New York Times]]}}</ref>.\n\n=== Mort ===\nDurant les derni\u00e8res ann\u00e9es de sa vie, Elinor Ostrom continue d'\u00e9crire et de donner des conf\u00e9rences. Elle meurt \u00e0 l'\u00e2ge de 78 ans \u00e0 l'h\u00f4pital de Bloomington<ref>{{lien web|langue=en|url=http://www.elinorostrom.com/|titre=Elinor Ostrom, 2009 Nobel Laureate in Economic Sciences: Indiana University|site=elinorostrom.com|consult\u00e9 le=2018-03-03}}</ref> des suites d'un [[cancer du pancr\u00e9as]]<ref>{{lien web|url=https://www.lemonde.fr/disparitions/article/2012/06/19/elinor-ostrom-nobel-2009-d-economie-theoricienne-des-biens-communs_1721235_3382.html|titre=Elinor Ostrom, Nobel 2009 d'\u00e9conomie, th\u00e9oricienne des \u00ab biens communs \u00bb|auteur=Anne Rodier|site=[[Le Monde]]|date=19 juin 2012}}.</ref> diagnostiqu\u00e9 en octobre 2011<ref>{{article|langue=en|auteur=Daniel Cole |url=https://www.theguardian.com/science/2012/jun/13/elinor-ostrom |titre=Obituary|p\u00e9riodique=Guardian |date=13 juin 2012|consult\u00e9 le=2013-03-23}}</ref>{{,}}<ref>{{lien web|langue=en|url=http://stateimpact.npr.org/indiana/2012/06/13/how-iu-nobel-laureate-elinor-ostrom-changed-the-world/ |nom=Stokes |pr\u00e9nom=Kyle |titre=How IU Nobel Laureate Elinor Ostrom Changed the World |site=StateImpact|date=13 juin 2012 |consult\u00e9 le=23 mars 2013}}</ref>.\n\nElinor Ostrom aura \u00e9t\u00e9 chercheuse jusqu'\u00e0 la fin de la vie. Elle donne sa ''{{Lang|en|Hayek Lecture}}'' \u00e0 l'{{Lang|en|[[Institute of Economic Affairs]]}} seulement onze semaines avant sa mort<ref name=\"Wall\" />. Le jour pr\u00e9c\u00e9dant son d\u00e9c\u00e8s, elle envoie encore des courriels aux coauteurs avec lesquels elle pr\u00e9parait des articles. Elle meurt le 12 juin 2012. Le jour m\u00eame de sa mort, elle publie son dernier article {{Citation \u00e9trang\u00e8re|langue=en|Green from the Grassroots}}<ref>{{lien web|langue=en|nom=Jessop |pr\u00e9nom=Bob |lien auteur=Bob Jessop |titre=Introduction to Elinor Ostrom|site=Beyond Ostrom |url=http://beyondostrom.blog.rosalux.de/files/2013/07/I-2013a-Introduction-to-Ostrom.pdf |consult\u00e9 le=15 avril 2015}}</ref>{{,}}<ref>{{lien web|langue=en|nom=Ostrom |pr\u00e9nom=Elinor |titre=Green from the Grassroots|url=http://www.project-syndicate.org/commentary/green-from-the-grassroots |\u00e9diteur=Project Syndicate}}</ref>. Le pr\u00e9sident de l'universit\u00e9 de l'Indiana, Michael McRobbie, \u00e9crit alors : {{citation|le d\u00e9c\u00e8s d'Elinor Ostrom repr\u00e9sente la perte d'un tr\u00e9sor irrempla\u00e7able et magnifique pour l'universit\u00e9 de l'Indiana}}<ref>{{article|langue=en|titre=Elinor Ostrom, Only Female Nobel Laureate in Economics, Dies|url=https://blogs.wsj.com/economics/2012/06/12/elinor-ostrom-only-female-nobel-laureate-in-economics-dies/ |journal=Wall Street Journal |date=12 juin 2012}}</ref>. Son mari Vincent meurt dix-sept jours plus tard d'un cancer. Il est alors \u00e2g\u00e9 de 92 ans<ref>{{lien web|url=http://newsinfo.iu.edu/news-archive/22741.html|titre=''Distinguished Indiana University scholar Vincent Ostrom dies: IU News Room: Indiana University''|website=newsinfo.iu.edu|consult\u00e9 le=2018-03-03}}</ref>.\n\n== Ostrom et la gouvernance des biens communs ==\n{{article d\u00e9taill\u00e9|La Gouvernance des biens communs : Pour une nouvelle approche des ressources naturelles}}\nOstrom est principalement connue pour ses travaux portant sur la gestion collective des [[biens communs]]<ref name=Dictionnaire>{{ouvrage|auteur1=[[Dominique Bourg]]|auteur2=Alain Papaux|auteur3=\u00c9loi Laurent|directeur1=oui|directeur2=oui|titre=[[Dictionnaire de la pens\u00e9e \u00e9cologique]]|mois=septembre|ann\u00e9e=2015|\u00e9diteur=[[Presses universitaires de France]]|isbn=978-2-13-058696-8|page=725-727}}</ref>. Dans son livre le plus connu, ''Governing the Commons'', la chercheuse critique les {{citation|fondements de l'analyse politique appliqu\u00e9e alors \u00e0 de nombreuses ressources naturelles}}. Elle expose \u00e9galement les exp\u00e9riences tant fructueuses qu'infructueuses de gouvernance des biens collectifs afin de construire \u00e0 partir de l'exp\u00e9rience cumul\u00e9e {{citation|de meilleurs outils intellectuels}}{{sfn|Ostrom|2010|p=14}} destin\u00e9s \u00e0 tracer les capacit\u00e9s et les limites des collectivit\u00e9s autonomes \u00e0 r\u00e9guler de nombreux types de ressources.\n\n=== Les biens communs dans la classification d'Ostrom des biens ===\n[[Paul Samuelson]], en 1954, a diff\u00e9renci\u00e9 [[bien priv\u00e9|biens priv\u00e9s]] et [[bien public|biens publics]]. Les premiers r\u00e9serv\u00e9s \u00e0 ceux qui payent (biens exclusifs) sont des biens rivaux, c'est-\u00e0-dire qu'un seul peut les consommer une fois achet\u00e9s. Les biens publics eux, sont \u00e0 la fois non exclusifs (il est plus ou moins difficile d'emp\u00eacher quelqu'un qui ne paie pas de les consommer) et non rivaux (on peut les consommer \u00e0 plusieurs){{sfn|Ostrom|2010|id=Ostrom 2010a|p=2}}. En 1965, [[James Buchanan]] ajoute un troisi\u00e8me type de biens : les [[bien de club|biens de club]], qui ne peuvent \u00eatre consomm\u00e9s que par les membres d'une association ou d'un club{{sfn|Ostrom|2010|id=Ostrom 2010a|p=4}}.\nEn 1977, Vincent et Elinor Ostrom proposent d'ajouter un quatri\u00e8me type de bien : les biens communs (''{{Langue|en|common-pool resources}}'') et plaident en faveur du remplacement du terme consommation rivale par soustractibilit\u00e9 de l'usage{{sfn|Ostrom 2010| id=Ostrom 2010a|p=4}}.\n\n{| class=\"wikitable centre\"\n|+ Classification des biens selon Ostrom{{sfn|Ostrom|2010|id=Ostrom 2010a|p=5}}\n|-\n! scope=col| ||width=\"33%\"! scope=col|Forte soustractibilit\u00e9 de l'usage||width=\"33%\"! scope=col|Faible soustractibilit\u00e9 de l'usage\n|-\n| '''Forte difficult\u00e9 d'exclure un b\u00e9n\u00e9ficiaire potentiel''' ||'''Ressources communes''' (''{{Langue|en|common-pool resources}}'') : syst\u00e8mes d'irrigation, p\u00eacheries, for\u00eats{{etc.}}||'''Biens publics''' : paix et s\u00e9curit\u00e9 d'une communaut\u00e9, d\u00e9fense nationale, connaissance, service contre les incendies, pr\u00e9visions m\u00e9t\u00e9o{{etc.}}\n|-\n| '''Faible difficult\u00e9 d'exclure un b\u00e9n\u00e9ficiaire potentiel''' || '''Biens priv\u00e9s''' : nourriture, v\u00eatements, automobiles{{etc.}} || '''Biens \u00e0 barri\u00e8re \u00e0 l'entr\u00e9e''' : th\u00e9\u00e2tres, clubs priv\u00e9s, centre de soins de jour{{etc.}}\n|}\n\n=== Ostrom face aux approches de la gestion des biens communs de son temps ===\nAu d\u00e9but de sa carri\u00e8re, trois mod\u00e8les structurent l'approche des biens communs. L'approche de [[Garrett Hardin]], expos\u00e9e dans l'article \u00ab La [[Trag\u00e9die des biens communs]] \u00bb paru dans ''{{Langue|en|Science}}'' en 1968, soutient que, en \u00e9conomie \"pure\" (ie sans r\u00e9gulation collective), la [[rationalit\u00e9 \u00e9conomique]] doit ''a priori'' pousser des individus qui se partagent un bien en commun \u00e0 le [[Surexploitation|surexploiter]]<ref name=Dictionnaire/>. Puisque l'utilit\u00e9 et le profit sont individuels, alors que le co\u00fbt est alors support\u00e9 par tous, son usage m\u00e8ne obligatoirement \u00e0 une surexploitation de la ressource. Par exemple, des villageois qui ont librement acc\u00e8s \u00e0 une [[p\u00e2ture]] sont incit\u00e9s \u00e0 la surexploiter : chacun a int\u00e9r\u00eat \u00e0 y faire pa\u00eetre le plus grand nombre possible de b\u00eates, puisque le champ ne lui appartient pas et qu'il n'en supporte pas le co\u00fbt d'entretien. Pour la plupart des \u00e9conomistes, la solution \u00e0 cette \u00ab trag\u00e9die \u00bb passe soit par la cr\u00e9ation de droits individuels de propri\u00e9t\u00e9 de mani\u00e8re que le co\u00fbt soit pay\u00e9 par celui qui en tire profit, soit par la gestion des [[biens communs]] par la puissance publique. C'est la th\u00e8se de [[Mancur Olson]] expos\u00e9e dans son livre de 1965 ''[[Logique de l'action collective|La Logique de l'action collective]]'' qui veut que les groupes n'agissent pas forc\u00e9ment dans l'int\u00e9r\u00eat commun dans de telles situations{{sfn|Ostrom|2010|p=18}}. De m\u00eame, le mod\u00e8le du [[dilemme du prisonnier]], arrive au m\u00eame paradoxe o\u00f9 {{citation|des strat\u00e9gies rationnelles individuelles conduisent \u00e0 des r\u00e9sultats irrationnels sur le plan collectif}}. Pour ces \u00e9conomistes, ces situations dans lesquelles la r\u00e8gle est qu'il n'y a pas de r\u00e8gle limitante conduisent \u00e0 deux types de prescription politique : celui o\u00f9 l'\u00c9tat-L\u00e9viathan force les individus \u00e0 respecter le bien commun, et celui o\u00f9 la ressource doit \u00eatre privatis\u00e9e individuellement. Dans les deux cas, une seule solution \u00ab optimale \u00bb s'imposerait{{sfn|Ostrom|2010|p=24}}. Ostrom, au contraire, soutient qu'il n'y a pas un seul probl\u00e8me mais que chaque fois {{citation|il existe de nombreuses solutions face \u00e0 de nombreux probl\u00e8mes diff\u00e9rents}}{{sfn|Ostrom|2010|p=26}}. Si les probl\u00e8mes sont diff\u00e9rents c'est parce que le contexte et les caract\u00e9ristiques des communaut\u00e9s les rendent chaque fois singuliers.\n\n=== Le d\u00e9fi que veut relever Ostrom dans son livre ===\n[[Fichier:Hauberg bei Netphen.jpg|vignette|droite|alt= For\u00eat|La for\u00eat est une source de richesse, parfois surexploit\u00e9e.]]\nOstrom veut {{citation|d\u00e9velopper des th\u00e9ories d'organisation humaine fond\u00e9es sur une \u00e9valuation r\u00e9aliste des capacit\u00e9s et des limites humaines en termes de gestion d'une vari\u00e9t\u00e9 de situations qui partagent initialement certains des aspects ou tous les aspects d'une trag\u00e9die des biens communs{{sfn|Ostrom|2010|p=38}}}}. Elle veut trouver {{citation|une th\u00e9orie suffisamment pr\u00e9cise de l'action collective par laquelle un groupe d'appropriateurs peut s'organiser volontairement pour conserver la valeur r\u00e9siduelle de leurs propres efforts{{sfn|Ostrom|2010|p=39}}}}. Dans ''{{Langue|en|Governing the Commons}}'', Ostrom rend compte d'un travail de m\u00e9ta-analyse r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 partir de nombreuses \u00e9tudes de cas portant sur des ''{{Langue|en|common-pool resources}}'' g\u00e9r\u00e9s de mani\u00e8re auto-organis\u00e9s. En \u00e9tudiant les succ\u00e8s, des situations o\u00f9 les appropriateurs ont con\u00e7u, appliqu\u00e9, et fait respecter leurs propres r\u00e8gles d\u2019usage et o\u00f9 le syst\u00e8me de ressources et les institutions associ\u00e9es fonctionnent depuis longtemps (100 \u00e0 {{unit\u00e9|1000|ans}} selon les cas), Ostrom cherche \u00e0 identifier des facteurs de succ\u00e8s d'une auto-organisation collective.\n\n=== Les principes n\u00e9cessaires \u00e0 la gestion des biens communs par un groupe ===\n[[Fichier:Duipipal nuwakot nepal majha gau.JPG|vignette|droite|alt=village \u00e0 flanc de montagne au N\u00e9pal|Ostrom a travaill\u00e9 sur la gestion communautaire de la for\u00eat au N\u00e9pal (village n\u00e9palais).]]\nDans sa recherche pour relever le d\u00e9fi d\u00e9fini plus haut, Ostrom identifie huit \u00ab principes de conception \u00bb, ou conditions essentielles au succ\u00e8s de ces institutions. Elle reste toutefois prudente quant \u00e0 la port\u00e9e de ces principes, pr\u00e9cisant que s'ils sont potentiellement n\u00e9cessaires, ils ne sont pas forc\u00e9ment suffisants pour assurer la durabilit\u00e9 de la gouvernance<ref>{{Ouvrage|langue=fr|auteur1=Elinor Ostrom|titre=Gouvernance des biens communs, pour une nouvelle approche des ressources naturelles|\u00e9diteur=De Boeck|ann\u00e9e=2010|isbn=|passage=114}}</ref>.\nLes huit principes caract\u00e9ristiques des communaut\u00e9s p\u00e9rennes (''{{Langue|en|robust}}'') de gestion de ressources communes (''{{Langue|en|common-pool resources}}'') identifi\u00e9s par Ostrom sont les suivants{{sfn|Ostrom|1990|p=90}} :\n# d\u00e9finition claire de l'objet de la communaut\u00e9 et de ses membres<ref>{{citation \u00e9trang\u00e8re|langue=en|Clearly defined boundaries : Individual or households who have rights to withdraw from the [common-pool resource] must be clearly defined, as must the boundaries of the [common pool resource] itself.}}</ref>. Il s'agit d'un pr\u00e9alable sans lequel personne ne sait ce qui est g\u00e9r\u00e9 ni par qui{{sfn|Ostrom|1990|p=91}} ;\n# coh\u00e9rence entre les r\u00e8gles relatives \u00e0 la ressource commune et la nature de celle-ci<ref>{{citation \u00e9trang\u00e8re|langue=en|Congruence between appropriation and provision rules and local conditions : Appropriation rules restricting time, place, technology, and/or quantity of resource units are related to local conditions and to provision rules requiring labor, material, and/or money.}}</ref>. Les r\u00e8gles d'exploitation et de mise \u00e0 disposition doivent \u00eatre claires et adapt\u00e9es \u00e0 la nature de la ressource partag\u00e9e{{sfn|Ostrom|1990|p=92}} ;\n# participation des utilisateurs \u00e0 la modification des r\u00e8gles op\u00e9rationnelles concernant la ressource commune<ref>{{citation \u00e9trang\u00e8re|langue=en|Collective-choice arrangements : Most individuals affected by the operational rules can participate in modifying the operational rules.}}</ref>. La participation des utilisateurs permet d'assurer l'adaptation dans le temps de l'exploitation de la ressource et donc sa p\u00e9rennit\u00e9{{sfn|Ostrom|1990|p=93}} ;\n# responsabilit\u00e9 des surveillants de l'exploitation de la ressource commune et du comportement de ses exploitants devant ces derniers<ref>{{citation \u00e9trang\u00e8re|langue=en|Monitoring : Monitors, who actively audit [common pool resource] conditions and appropriator behavior, are accountable to the appropriators or are the appropriators.}}</ref> ;\n# graduation des sanctions pour non-respect des r\u00e8gles d'exploitation de la ressource commune<ref>{{citation \u00e9trang\u00e8re|langue=en|Graduated sanctions : Appropriators who violate operational rules are likely to be assessed graduated sanctions (depending on the seriousness and context of the offense) by other appropriators, by officials accountable to these appropriators, or by both.}}</ref>. Ostrom consid\u00e8re cet aspect comme le {{Citation|n\u0153ud du probl\u00e8me}} et observe des r\u00e9sultats {{Citation|surprenants}} : les communaut\u00e9s p\u00e9rennes sont caract\u00e9ris\u00e9es d'une part par la non-intervention d'une instance gouvernementale ext\u00e9rieure pour sanctionner un m\u00e9susage des ressources communes et d'autre part par un niveau initialement faible de ces sanctions, ce qu'elle analyse, en faisant r\u00e9f\u00e9rence aux travaux de {{Lien|langue=en|fr=Margaret Levi}}, en termes de \u00ab conformation quasi volontaire \u00bb, d\u00e9finie par cette derni\u00e8re \u00e0 partir de l'exemple de la taxation comme {{citation|volontaire dans la mesure o\u00f9 les \u00e9lecteurs paient [les imp\u00f4ts] parce qu'ils choisissent de le faire ; quasi volontaire parce qu'ils seront sanctionn\u00e9s s'ils ne le font pas et qu'ils sont pris}}<ref>{{ouvrage|langue=en|pr\u00e9nom1=Margaret|nom1=Levi|titre=Of Rule and Revenue|ann\u00e9e=1988|\u00e9diteur=University of California Press|passage=32}}.</ref> ; et par cons\u00e9quent comme ne r\u00e9sultant ni de principes id\u00e9ologiques ou moraux, ni d'une simple coercition, mais d'une {{citation|d\u00e9cision calcul\u00e9e se fondant sur la conduite des autres}}<ref>''Ibid'' {{p.|52}}</ref>. Selon Ostrom, les sanctions ont d'abord pour objet le rappel de l'obligation de conformation aux r\u00e8gles, d'o\u00f9 leur degr\u00e9 initialement faible, adapt\u00e9es \u00e0 l'intention suppos\u00e9e du transgresseur de s'y conformer \u00e0 nouveau{{sfn|Ostrom|1990|p=97}} ;\n# acc\u00e8s rapide \u00e0 des instances locales de r\u00e9solution de conflits<ref>{{citation \u00e9trang\u00e8re|langue=en|Conflict-resolution mechanisms : Appropriators and their officials have rapid access to low-cost local arenas to resolve conflicts among appropriators or between appropriators and officials.}}</ref>. Selon Ostrom, les mod\u00e8les th\u00e9oriques de gouvernance sont fond\u00e9s sur des r\u00e8gles sans ambigu\u00eft\u00e9s appliqu\u00e9es par des intervenants ext\u00e9rieurs omniscients. Mais, dans la r\u00e9alit\u00e9 les r\u00e8gles sont toujours ambigu\u00ebs. Aussi si on veut assurer une gestion des ressources p\u00e9rennes, il convient d'\u00e9tablir une instance de r\u00e9solution de conflits \u00e0 faible co\u00fbt d'acc\u00e8s{{sfn|Ostrom|1990|p=100-101}} ;\n# la reconnaissance de l'auto-organisation par les autorit\u00e9s gouvernementales externes<ref>{{citation \u00e9trang\u00e8re|langue=en|Minimal recognition of rights to organize : The rights of appropriators to devise their own institutions are not challenged by external governmental authorities.}}</ref>{{,}}{{sfn|Isau|2015|p= 103}} ;\n# organisation \u00e0 plusieurs niveaux (multi-niveaux) des activit\u00e9s d'appropriation, d'approvisionnement, de surveillance, de mise en application des lois, de r\u00e9solution des conflits et de gouvernance<ref>{{citation \u00e9trang\u00e8re|langue=en|Nested enterprises : Appropriation, provision, monitoring, enforcement, conflict resolution, and governance activities are organized in multiple layers of nested enterprises.}}</ref>.\n\nLes principes d'Ostrom ont \u00e9t\u00e9 confirm\u00e9s \u00e0 de nombreuses reprises par des \u00e9tudes sur les CPR (''{{Langue|en|common-pool resources}}'') et ont donc prouv\u00e9 leur fiabilit\u00e9. Les principales critiques concernant ces principes portent sur leur incompl\u00e9tude. En effet, ils n'incluent pas des facteurs comme la taille et l'h\u00e9t\u00e9rog\u00e9n\u00e9it\u00e9 des groupes d'utilisateurs ou les facteurs externes comme le r\u00e9gime de gouvernance \u00e0 l'int\u00e9rieur duquel les utilisateurs \u00e9voluent<ref>{{Article|langue=en|auteur1=Michael Cox|titre=''A Review of Design Principles for Community-based Natural Resource Management''|p\u00e9riodique=Ecology and Society|num\u00e9ro=15|ann\u00e9e=2010|lire en ligne=https://dlc.dlib.indiana.edu/dlc/bitstream/handle/10535/7430/ES-2010-3704.pdf?sequence=1&isAllowed=y}}</ref>. Les facteurs externes, notamment l'int\u00e9gration aux march\u00e9s ou l'intervention d'un \u00c9tat, peuvent en effet avoir des effets significatifs sur les communaut\u00e9s. Par extension, la question de la transposition de ces principes \u00e0 des \u00e9chelles plus larges est sujette \u00e0 d\u00e9bat.\n\n== Concepts cl\u00e9s ==\n[[Fichier:Z\u00e9bus.jpg|vignette|droite|alt=troupeau de z\u00e9bus en Afrique|Troupeau de [[z\u00e9bu]]s au nord de la [[C\u00f4te d'Ivoire]].]]\n=== Polycentricit\u00e9 ===\nLe mot polycentricit\u00e9 a d'abord \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9 par Vincent Ostrom dans un article qu'il a publi\u00e9 avec Charles Tiebout et Robert Warren en 1961. Le terme d\u00e9signe alors le fait que, dans les zones urbaines des \u00c9tats-Unis, de multiples autorit\u00e9s interagissent sans qu'il n'existe une autorit\u00e9 finale qui supervise le tout{{sfn|Cole|2015|p=xv}}. Le mot, selon Daniel H. Cole et Michael D. McGinnis, constitue un marqueur qui t\u00e9moigne de la difficult\u00e9 qu'ont les Ostrom \u00e0 se confiner \u00e0 une seule discipline{{sfn|Cole|2015|p=xvi}}. Selon eux, comprendre le fonctionnement d'un syst\u00e8me polycentrique exige une approche pluridisciplinaire qui ne se limite pas au droit et \u00e0 la politique. Elle doit inclure l'\u00e9conomie ainsi que les structures sociales, qu'elles soient formelles ou informelles{{sfn|Cole|2015|p=xvi}}. Pour les Ostrom, dans un ordre polycentrique, les savoir-faire des individus n\u00e9cessaires \u00e0 la participation \u00e0 la gouvernance autonome viennent de et sont renforc\u00e9s par les march\u00e9s, les votes \u00e0 la majorit\u00e9 ainsi que par les institutions sociales et les pratiques culturelles. Pour Cole et McGinnis, {{citation|la polycentricit\u00e9 voit les march\u00e9s et la d\u00e9mocratie comme les composants d'un contexte institutionnel plus vaste, et fournit le support social n\u00e9cessaire pour que ces ''process'' soient \u00e0 la fois effectifs et soutenables}}{{sfn|Cole|2015|p=xvi}}.\n{|\n|\n{{citation \u00e9trang\u00e8re bloc|lang=en|\u201cPolycentric\u201d connotes many centres of decision making that are formally independent of each other. Whether they actually function independently, or instead constitute an interdependent system of relations, is an empirical question in particular cases. To the extent that they take each other into account in competitive relationships, enter into various contractual and cooperative undertakings or have recourses to central mechanisms to resolve conflicts, the various political jurisdictions in a metropolitan area may function in a coherent manner with consistent and predictable patterns of interacting behaviour. To the extent that this is so, they may be said to function as a \u201csystem\u201d{{sfn|Ostrom|2010|id=Ostrom 2010a|p=3}}.}}\n|\n\u00ab \u201cPolycentrique\u201d s'applique \u00e0 plusieurs centres de prises de d\u00e9cisions ind\u00e9pendants les uns des autres. Qu'ils agissent ind\u00e9pendamment, ou qu'ils constituent un syst\u00e8me interd\u00e9pendant de relations est une question empirique d\u00e9pendante des cas particuliers. L'essentiel est qu'ils tiennent compte les uns des autres, que ce soit \u00e0 travers des relations de comp\u00e9tition, des engagements contractuels ou encore qu'ils aient recours \u00e0 des m\u00e9canismes centraux de r\u00e9solution des conflits, de sorte que les diff\u00e9rentes juridictions politiques d'une aire m\u00e9tropolitaine puissent fonctionner de fa\u00e7on coh\u00e9rente avec des mod\u00e8les de comportements consistants et pr\u00e9visibles. C'est dans cette mesure qu'il peut \u00eatre dit qu'elles fonctionnent comme un \u201csyst\u00e8me\u201d. \u00bb\n|}\n\n=== Ostrom et la th\u00e9orie du choix rationnel ===\n[[Fichier:Kenneth Arrow, Stanford University.jpg|vignette|100px|alt=Photo noir et blanc d'un homme.|[[Kenneth Arrow]], un des th\u00e9oriciens du choix rationnel, \u00ab prix Nobel d'\u00e9conomie \u00bb.]]\n[[Fichier:James Buchanan by Atlas network.jpg|vignette|100px|alt=Photo couleur d'un homme.|[[James M. Buchanan]], un des fondateurs de la [[th\u00e9orie du choix public]], \u00ab prix Nobel d'\u00e9conomie \u00bb.]]\n[[Fichier:Gordon tullock.jpg|vignette|100px|alt=Photo couleur d'un homme.|[[Gordon Tullock]], cofondateur de la [[th\u00e9orie du choix public]], \u00ab prix Nobel d'\u00e9conomie \u00bb.]]\n{{article d\u00e9taill\u00e9|th\u00e9orie du choix rationnel}}\nSelon Elinor Ostrom, les grands auteurs de la th\u00e9orie du choix rationnel sont : [[Kenneth Arrow]], notamment son livre de 1951 ''{{Langue|en|[[Social Choice and Individual Values]]}}'', et son article de 1957 ''{{Langue|en|An Economic Theory of Political Action in a democracy}}'', [[Mancur Olson]], notamment son ouvrage de 1965 ''[[Logique de l'action collective]]'', William (1962) ainsi que [[James M. Buchanan]] et [[Gordon Tullock]] (1962) et leur livre ''{{Langue|en|[[The Calculus of Consent]]: Logical Foundations of Constitutional Democracy}}''{{sfn|Lara|2015|p=575}}.\n\nOstrom consid\u00e8re que la th\u00e9orie de la d\u00e9cision rationnelle repose sur deux hypoth\u00e8ses : l'individualisme m\u00e9thodologique et l'action intentionnelle{{sfn|Lara|2015|p=575}}. Si Ostrom accepte le postulat de la th\u00e9orie du choix rationnel selon lequel les hommes sont \u00e9go\u00efstes et cherchent leur int\u00e9r\u00eat, elle refuse l'id\u00e9e selon laquelle ce serait leur seule motivation{{sfn|Lara|2015|p=575}}. Elle trouve le mod\u00e8le de l'homme \u00e9go\u00efste trop simpliste, Kiser et Ostrom (1982) notent \u00e0 ce propos, {{citation|maximiser un simple but est une hypoth\u00e8se extr\u00eamement limit\u00e9e concernant la mani\u00e8re de prise de d\u00e9cision de la nature humaine}}{{sfn|Lara|2015|p=582}}. Comme [[Amartya Sen]], elle soutient que \u00e9go\u00efsme et opportunisme ne sont pas les seules mani\u00e8res d'exprimer la rationalit\u00e9 d'un individu. L'\u00e9conomie exp\u00e9rimentale montre au contraire que si des individus ont un comportement \u00e9go\u00efste, d'autres font montre d'altruisme{{sfn|Lara|2015|p=582}}. Pour Ostrom, \u00e0 la diff\u00e9rence des utilitaristes et de la th\u00e9orie du choix rationnel, les individus ne cherchent pas forc\u00e9ment \u00e0 maximiser l'utilit\u00e9 en termes de biens mat\u00e9riels. Ils prennent aussi en compte des normes li\u00e9es \u00e0 des facteurs \u00e9motionnels : honneur, dignit\u00e9, honte, sentiment de culpabilit\u00e9{{sfn|Lara|2015|p=582}}. Selon Ostrom, ce sont les structures du march\u00e9 plus qu'un suppos\u00e9 comportement rationnel qui conduisent \u00e0 des d\u00e9cisions efficientes{{sfn|Lara|2015|p=584-585}}.\n\nLa premi\u00e8re laur\u00e9ate d'un \u00ab [[Prix de la Banque de Su\u00e8de en sciences \u00e9conomiques en m\u00e9moire d'Alfred Nobel|prix Nobel d'\u00e9conomie]] \u00bb consid\u00e8re \u00e9galement, \u00e0 la diff\u00e9rence des th\u00e9oriciens ''classiques'' du choix rationnel, que les \u00eatres humains sont dot\u00e9s d'une rationalit\u00e9 limit\u00e9e et que, pour prendre une d\u00e9cision, ils s'appuient principalement sur leur exp\u00e9rience ainsi que sur une culture partag\u00e9e{{sfn|Lara|2015|p=578}}. \u00c0 la diff\u00e9rence des tenants de la th\u00e9orie du choix rationnel \u00e9galement, chez Ostrom, les \u00eatres humains ne disposent pas d'une information compl\u00e8te ne serait-ce que parce que leurs pr\u00e9f\u00e9rences ne peuvent jamais \u00eatre compl\u00e8tement exprim\u00e9es, d\u00fb \u00e0 leur complexit\u00e9. Pour elle donc, une th\u00e9orie des choix rationnels doit se pr\u00e9occuper de la fa\u00e7on dont les participants acqui\u00e8rent, repr\u00e9sentent et utilisent l'information, de la fa\u00e7on dont ils valorisent les r\u00e9sultats d'une action. Elle doit tenir compte du processus utilis\u00e9 dans la s\u00e9lection d'une action ou des actions sous contrainte de ressources disponibles limit\u00e9es{{sfn|Lara|2015|p=580}}.\n\n=== La notion de dilemme social ou de pi\u00e8ge social ===\n[[Fichier:Dilemme du prisonnier Ostrom.jpg|vignette|redresse=1.5|alt=Tableau \u00e0 double entr\u00e9e montrant les gains et pertes selon les choix effectu\u00e9s.|[[Matrice des gains]] du [[dilemme du prisonnier]] : deux suspects A et B re\u00e7oivent s\u00e9par\u00e9ment la m\u00eame offre des enqu\u00eateurs et leur peine d\u00e9pend du fait qu'ils d\u00e9noncent ou pas leur complice. Si chacun poursuit son int\u00e9r\u00eat individuel, le r\u00e9sultat obtenu est moins bon qu'en coop\u00e9rant.]]\nChez Ostrom, dans les situations de concurrence sur le march\u00e9 des biens priv\u00e9s, il n'y a pas dilemme social. Il y a dilemme social quand la recherche de son int\u00e9r\u00eat personnel conduit {{citation|\u00e0 des r\u00e9sultats qui sont plus mauvais pour tous que ce que permettraient d'autres comportements}}. Dans ces cas pour elle, le [[dilemme du prisonnier]] que l'on trouve dans la [[th\u00e9orie des jeux]] constitue une mod\u00e9lisation int\u00e9ressante des comportements des acteurs{{sfn|Weintein 2013|p=4}}. Selon Ostrom, trois hypoth\u00e8ses fondamentales de la th\u00e9orie du choix rationnel expliquent la survenue des dilemmes sociaux : 1) la supposition que les individus connaissent imm\u00e9diatement toutes les solutions possibles, 2) la supposition qu'ils peuvent anticiper ce que feront les autres et 3) la difficult\u00e9 de classer les pr\u00e9f\u00e9rences individuelles. Ostrom comme [[Herbert Simon]] insiste sur le th\u00e8me de l'{{citation|adaptation qui permet la mise en \u0153uvre d'essais et d'erreurs qui favorisent la r\u00e9flexivit\u00e9 vis-\u00e0-vis des situations pass\u00e9es}} et la construction de connaissances nouvelles{{sfn|Isau|2015|p=107}}.\n\n=== Le mod\u00e8le IAD et l'analyse multi-niveaux ===\nLe mod\u00e8le IAD (''{{Langue|en|Institutional Analysis and Development}}'') est con\u00e7u comme un cadre d'analyse qui permet de trouver des solutions dans les cas de dilemme social. Pour Arturo Lara, le mod\u00e8le IAD est un cadre qui permet d'analyser des probl\u00e8mes complexes en utilisant des outils relevant de disciplines diverses{{sfn|Lara|2015|p=574}}. Pour Holland et Sene, ce mod\u00e8le n'est pas th\u00e9orique. Il s'agit plus de formaliser une pratique apte {{citation|\u00e0 guider les personnes en charge d'une \u00e9valuation}}{{sfn|Omar|2010|p=449}}. Son usage a \u00e9t\u00e9 recommand\u00e9 par bien des organismes internationaux \u00e0 partir des ann\u00e9es 1990{{sfn|Omar|2010|p=449}}. Le mod\u00e8le a \u00e9t\u00e9 expos\u00e9 une premi\u00e8re fois en 1982 par Kiser L et Ostrom dans le livre ''{{Langue|en|Strategies of Political Inquiry}}'' puis plus explicitement dans le livre d'Ostrom, Gardner et Walker de 1994, ''{{Langue|en|Rules, Games, and Common Poll Research}}''{{sfn|Omar|2010|p=448}}.\n\n[[Fichier:Mod\u00e8le IAD (Ostrom et al., 1994) (Holland et Sene, 2010).png|redresse=1.7|vignette|alt=diagramme|Mod\u00e8le IAD (Ostrom {{et al.}}, 1994 ; Holland et Sene, 2010)]]\n\nPour Ostrom, il s'agit d'abord de d\u00e9finir ce qu'elle nomme la sc\u00e8ne d'action ou ar\u00e8ne d'action ({{citation \u00e9trang\u00e8re|langue=en|action arena}}) qui d\u00e9finira le lieu dans lequel le chercheur analyse les interactions des gens. Dans le cadre d'une organisation, il peut y avoir plusieurs ar\u00e8nes d'action et Ostrom insiste sur l'importance des liens horizontaux ou institutionnels ({{citation|c'est-\u00e0-dire des liens vus comme des rapports de coordination ou de comp\u00e9tition}}{{sfn|Weinstein|2013|p=7}}) et verticaux c'est-dire les liens entre les divers niveaux d'analyse : niveau organisationnel, niveau de la d\u00e9cision et du choix et enfin, niveau constitutionnel{{sfn|Weinstein|2013|p=8}}. \u00c0 l'int\u00e9rieur d'une ar\u00e8ne d'action, Ostrom distingue les situations d'actions et les acteurs. Une {{citation|situation d'action}} (''{{langue|en|action situation}}'') {{citation|s'analyse comme une interaction entre des acteurs qui ont certaines positions, des capacit\u00e9s d'action\u2026, li\u00e9es au degr\u00e9 de contr\u00f4le et aux informations dont ils disposent, aux cons\u00e9quences vraisemblables de leurs actions et aux co\u00fbts et b\u00e9n\u00e9fices attendus de ces cons\u00e9quences}}{{sfn|Ostrom 2011|p=323}}{{,}}{{sfn|Weinstein|2013|p=7}}. Une fois d\u00e9finies la situation d'action et les ar\u00e8nes d'action, on peut passer \u00e0 l'\u00e9tude pratique des cas \u00e0 partir du mod\u00e8le IAD. Pour ce faire doivent \u00eatre analys\u00e9s : le monde physique environnant, les caract\u00e9ristiques de la communaut\u00e9 ainsi que les r\u00e8gles et normes qui r\u00e9gissent l'action.\n{|\n|\n{{citation \u00e9trang\u00e8re bloc|lang=en|The IAD framework is thus a general language about how rules, physical and material conditions, and attributes of community affect the structure of action arenas, the incentives that individuals face, and the resulting outcome (Ostrom, 1999){{sfn|Omar|2010|p=448}}}}\n|\n\u00ab La structure IAD constitue alors le code g\u00e9n\u00e9ral sur la fa\u00e7on dont les lois, le monde physique et les conditions mat\u00e9rielles ainsi que les attributs de la communaut\u00e9 affectent la structure de la sc\u00e8ne d'action, les incitations qu'ont les individus et le r\u00e9sultat. (Ostrom, 1999) \u00bb\n|}\n\nR\u00e9aliser des pr\u00e9dictions avec le mod\u00e8le IAD exige que le th\u00e9oricien{{sfn|Ostrom|2010|p=7}} :\n\n{|\n|valign=top|\n# ''{{lang|en|characteristics of the actors involved including the model of human choice adopted by the theorist);}}''\n# ''{{lang|en|positions they hold (e.g., first mover or row player);}}''\n# ''{{lang|en|set of actions that actors can take at specific nodes in a decision tree;}}''\n# ''{{lang|en|amount of information available at a decision node;}}''\n# ''{{lang|en|outcomes that actors jointly affect;}}''\n# ''{{lang|en|set of functions that map actors and actions at decision nodes into intermediate or final out comes; and}}''\n# ''{{lang|en|benefits and costs assigned to the linkage of actions chosen and outcomes obtained.}}''\n|valign=top|\n# caract\u00e9rise les acteurs impliqu\u00e9s et pr\u00e9cise le mod\u00e8le auquel il se r\u00e9f\u00e8re pour d\u00e9finir les choix des individus ;\n# pr\u00e9cise la position des acteurs (exemple : premier entrant ou joueur de base) ;\n# pr\u00e9cise les actions que peuvent prendre les acteurs aux n\u0153uds sp\u00e9cifiques d'un [[arbre de d\u00e9cision]] ;\n# pr\u00e9cise le niveau d'information disponible ;\n# pr\u00e9cise quels r\u00e9sultats l'action conjointe des acteurs peut affecter ;\n# pr\u00e9cise l'influence de l'ensemble des fonctions des acteurs et de leurs actions aux n\u0153uds de d\u00e9cision sur les r\u00e9sultats interm\u00e9diaires et/ou finaux ;\n# proc\u00e8de \u00e0 une analyse co\u00fbt/b\u00e9n\u00e9fice des actions choisie et pr\u00e9cise les r\u00e9sultats obtenus.\n|}\n\n=== Capital social, r\u00e9ciprocit\u00e9 et action collective ===\nPour Ostrom, le capital social est {{citation|un attribut des individus et de leurs relations qui am\u00e9liore leur capacit\u00e9 \u00e0 r\u00e9soudre les probl\u00e8mes d'action{{sfn|Ostrom 2008|p=}}{{,}}{{sfn|Isau|2015|p=111}}}}. Chez elle, le capital social se distingue du capital physique de quatre fa\u00e7ons :\n{{citation bloc|* Le capital social ne s\u2019\u00e9rode pas \u00e0 l\u2019usage ; il a au contraire tendance \u00e0 s\u2019\u00e9panouir s\u2019il est mobilis\u00e9 convenablement, et \u00e0 se d\u00e9t\u00e9riorer rapidement faute d\u2019\u00eatre utilis\u00e9.\n* Le capital social ne se laisse ni d\u00e9celer ni mesurer ais\u00e9ment.\n* Le capital social est difficile \u00e0 construire par le biais d\u2019interventions externes.\n* Le capital social pr\u00e9sente une efficacit\u00e9 maximale lorsqu\u2019il est organis\u00e9 en formes compl\u00e9mentaires \u00e0 des niveaux multiples{{sfn|Ostrom 2013|p=paragraphe 37}}.}}\n\nLe capital social pour Ostrom repose sur la confiance et la r\u00e9ciprocit\u00e9, {{citation |les r\u00e9seaux et la participation civile}} ainsi que sur le respect des r\u00e8gles et institutions formelles et informelles de l'action collective{{sfn|Isau|2015|p=111}}. La r\u00e9ciprocit\u00e9 est chez elle un \u00e9l\u00e9ment cl\u00e9 pour d\u00e9passer et r\u00e9soudre les dilemmes sociaux. Elle \u00e9crit \u00e0 ce sujet :\n{{citation bloc|La r\u00e9ciprocit\u00e9 renvoie \u00e0 une s\u00e9rie de strat\u00e9gies qui peuvent \u00eatre utilis\u00e9es dans les dilemmes sociaux. Elles impliquent (i) un effort d'identification des participants, (ii) une appr\u00e9ciation de la probabilit\u00e9 que les autres participants soient des coop\u00e9rants conditionnels, (iii) une d\u00e9cision initiale de coop\u00e9rer si les autres participants sont dignes de confiance, (iv) un refus de coop\u00e9rer avec ceux qui ne font pas preuve de r\u00e9ciprocit\u00e9, (v) la possibilit\u00e9 de punir ceux qui trahissent la confiance. Toutes les normes de r\u00e9ciprocit\u00e9 partagent des ingr\u00e9dients communs qui permettent aux individus de r\u00e9agir aux actions positives d'autrui positivement et aux actions n\u00e9gatives d'autrui n\u00e9gativement{{sfn|Ostrom 1998|p=10}} (traduction d'Issaurralde{{sfn|Isau|2015|p=111}})}}\n\n== La th\u00e9orie institutionnaliste d'Ostrom ==\n=== La place d'Ostrom dans les courants institutionnalistes ===\n[[Fichier:Coase profile 2003.jpg|vignette|alt=Portrait d'un homme \u00e2g\u00e9|[[Ronald Coase]] en 2003. Prix Nobel d'\u00e9conomie. Photo prise \u00e0 et par l'\u00e9cole de droit de l'universit\u00e9 de Chicago.]]\nLa question s'est pos\u00e9e de savoir si Ostrom \u00e9tait proche de l'[[institutionnalisme]] am\u00e9ricain classique ou du n\u00e9o-institutionnalisme d\u00e9velopp\u00e9 par [[Ronald Coase]], [[Douglass North]] et [[Oliver Williamson]]. Par certains c\u00f4t\u00e9s, Ostrom est proche de l'institutionnalisme historique. Tel est le cas quand elle d\u00e9veloppe une analyse en termes de syst\u00e8me et quand elle consid\u00e8re que l'individu est socialis\u00e9 \u00e0 travers des institutions. Par d'autres, au contraire, elle s'en \u00e9loigne{{sfn|Isau|2015|p=15}}.\n\nPour Weinstein (2013), c'est peut-\u00eatre de [[Ronald Coase]], qu'elle ne cite pourtant pas, qu'elle est le plus proche{{sfn|Weinstein|2013|p=12}}. Cette proximit\u00e9 porte surtout sur l'article de 1960 (sur les co\u00fbts sociaux) plut\u00f4t que sur l'article de 1937 (sur la th\u00e9orie de la firme). Dans l'article de 1960 en effet, Coase veut {{citation|montrer que (contrairement aux anciennes analyses de l'\u00e9conomie du bien-\u00eatre) face \u00e0 une situation d'\u00e9chec du march\u00e9 et aux probl\u00e8mes de coordination\u2026 l'intervention publique n'est pas n\u00e9cessaire et qu'une libre n\u00e9gociation entre les parties concern\u00e9es peut conduire \u00e0 une solution satisfaisante, voire optimale}}{{sfn|Weinstein|2013|p=12}} pour peu que les co\u00fbts de transaction soient faibles et que le droit de propri\u00e9t\u00e9 ainsi que la libert\u00e9 contractuelle soient bien accept\u00e9s{{sfn|Weinstein|2013|p=12}}. Cependant Ostrom ne consid\u00e8re pas que ces conditions sont spontan\u00e9ment r\u00e9unies, et elle reprend par ailleurs des notions juridiques (la notion de propri\u00e9t\u00e9 comme \u00ab faisceau de droits \u00bb ; ''{{lang|en|bundle of rights}}'') diff\u00e9rentes de celle que d\u00e9veloppera la tradition coasienne.\n\nOstrom insiste moins que la nouvelle \u00e9conomie institutionnelle sur l'efficacit\u00e9 compar\u00e9e des modes de gouvernance et notamment sur l'efficience{{sfn|Weinstein|2013|p=17}}. Dans les cinq crit\u00e8res d'\u00e9volution des institutions d\u00e9velopp\u00e9s par Ostrom, seuls deux portent sur l'efficience qu'elle soit \u00e9conomique ou allocative, tandis que les trois autres crit\u00e8res portent sur des notions absentes du [[Nouvelle \u00e9conomie institutionnelle|n\u00e9o-institutionnalisme]] : l'adaptabilit\u00e9 (et la robustesse), l'\u00e9quit\u00e9 et la conformit\u00e9 \u00e0 la morale g\u00e9n\u00e9rale, ainsi que sur la responsabilit\u00e9{{sfn|Weinstein|2013|p=19}}.\n\n=== Institutions, niveaux imbriqu\u00e9s de r\u00e8gles et normes ===\nChez Ostrom, les institutions regroupent \u00e0 la fois {{citation|les organisations et les r\u00e8gles utilis\u00e9es pour structurer les modes d'interaction au sein des organisations{{sfn|Ostrom 2007|p=27}}{{,}}{{sfn|Isau|2015|p=100}}}}. Pour elle, il existe trois niveaux de r\u00e8gles (''{{lang|en|rules}}'' en anglais). Les r\u00e8gles op\u00e9rationnelles qui concernent le niveau quotidien de prise de d\u00e9cision ; le niveau des choix collectifs (c'est \u00e0 ce niveau que sont adopt\u00e9es les r\u00e8gles op\u00e9rationnelles et que sont prises les d\u00e9cisions concernant l'activit\u00e9 et les r\u00e9sultats) ; le niveau constitutionnel o\u00f9 est d\u00e9fini qui pourra participer aux choix collectifs{{sfn|Isau|2015|p=101}}.\n\nChez Ostrom, les r\u00e8gles sont {{citation|des compr\u00e9hensions partag\u00e9es par les acteurs ayant trait \u00e0 des prescriptions effectives, d\u00e9finissant quelles actions ou quels r\u00e9sultats [''{{lang|en|outcomes}}''] sont requis, interdits ou permis}}{{sfn|Ostrom 2011|p=319}}{{,}}{{sfn|Weinstein|2013|p=6}}. On peut distinguer chez elle sept r\u00e8gles{{sfn|Weinstein|2013|p=7}} :\n# de position ;\n# d'entr\u00e9e/sortie ;\n# de choix ;\n# d'attribution du contr\u00f4le ;\n# d'information ;\n# de contribution et de redistribution ;\n# de cadrage et de ciblage.\n\nChez Ostrom, les normes sont des {{citation|attributs de la communaut\u00e9}} et, pour r\u00e9soudre un dilemme social, il faut passer des normes \u00e0 un {{citation|ensemble hi\u00e9rarchis\u00e9 de r\u00e8gles}}{{sfn|Weinstein|2013|p=8}}.\n\n[[Fichier:JohnCommons.jpg|vignette|alt=Homme assis, de profil|[[John Rogers Commons]] \u00e0 son bureau \u00e0 l'[[universit\u00e9 du Wisconsin]] \u00e0 [[Madison (Wisconsin)|Madison]] dans les ann\u00e9es 1920.]]\n\n=== La propri\u00e9t\u00e9 comme faisceau de droits ===\nLa notion de droit de propri\u00e9t\u00e9 comme faisceau de droits (''{{Langue|en|bundle of rights}}'') a \u00e9t\u00e9 d\u00e9velopp\u00e9e par les juristes du r\u00e9alisme juridique. Elle est proche de la notion de fonction sociale de la propri\u00e9t\u00e9 d\u00e9velopp\u00e9e en France par [[L\u00e9on Duguit]]{{sfn|Orsi 2013|p=2}}. Le premier \u00e0 avoir d\u00e9fini la propri\u00e9t\u00e9 en termes de faisceaux de droits est [[John Rogers Commons]] dans son livre de 1893 intitul\u00e9 ''{{Langue|en|The Distribution of Wealth}}''. Il s'agissait pour lui de s'attaquer \u00e0 deux piliers du laisser-faire : les lois naturelles du march\u00e9 et le droit intangible et absolu de propri\u00e9t\u00e9. Commons \u00e9crit dans son livre pr\u00e9c\u00e9demment cit\u00e9 : {{citation|la propri\u00e9t\u00e9 n'est pas un droit absolu, mais un faisceau de droits. Les diff\u00e9rents droits qui la composent peuvent \u00eatre distribu\u00e9s entre les individus et la soci\u00e9t\u00e9, certains sont publics, d'autres priv\u00e9s, certains sont d\u00e9finis, d'autres restent \u00e0 d\u00e9finir}}{{sfn|Orsi 2013|p=5}}.\n\nDans un article de 1992 co\u00e9crit avec Schlager et intitul\u00e9 ''{{Langue|en|Property-Rights Regimes and Natural Resources : A Conceptual Analysis}}'', Ostrom va selon Orsi{{sfn|Orsi 2013|p=7}} op\u00e9rer {{citation|un v\u00e9ritable renouveau de la notion de faisceau de droits}}. Schlager et Ostrom d\u00e9composent le droit de propri\u00e9t\u00e9 en cinq droits ind\u00e9pendants : {{citation|le droit d'acc\u00e8s, le droit de pr\u00e9l\u00e8vement, le droit de gestion, le droit d'exclure, le droit d'ali\u00e9ner{{sfn|Orsi 2013|p=7}}}}. Les droits de gestion, d'exclure et d'ali\u00e9ner font partie du niveau strat\u00e9gique et rel\u00e8vent des choix collectifs. Ce sont les d\u00e9tenteurs de ces droits qui participent \u00e0 l'\u00e9tablissement des r\u00e8gles (''{{Langue|en|rules}}'' en anglais){{sfn|Orsi 2013|p=8}}. Ostrom et Schlager distinguent les droits et les r\u00e8gles. Les r\u00e8gles cr\u00e9ent le cadre qui permet la production du droit, elles sont donc \u00e0 un niveau sup\u00e9rieur \u00e0 celui des droits{{sfn|Orsi 2013|p=7-8}}.\n\nOstrom distingue quatre types de d\u00e9tenteurs de droit : les propri\u00e9taires, les propri\u00e9taires sans droit d'ali\u00e9nation, les d\u00e9tenteurs de droits d'usage et de gestion et les utilisateurs autoris\u00e9s. Les propri\u00e9taires poss\u00e8dent l'ensemble des droits (acc\u00e8s et pr\u00e9l\u00e8vement, gestion, exclusion et ali\u00e9nation). Les utilisateurs n'ont que les droits d'acc\u00e8s et de pr\u00e9l\u00e8vement{{sfn|Orsi 2013|p=8}}.\n\n{| class=\"wikitable centre\" width=80%\n|+ Droits selon le type de d\u00e9tenteur<ref>Tableau venant de Schlager et Ostrom (1992, {{p.|252}}), cit\u00e9 dans {{harvsp|Orsi 2013|p=8}}.</ref>\n|-\n! scope=col| ||width=\"12%\"! scope=col|Propri\u00e9taire ||width=\"12%\"! scope=col|Propri\u00e9taire sans droit d'ali\u00e9nation ||width=\"12%\"! scope=col| D\u00e9tenteur de droits d'usage et de gestion||width=\"12%\"! scope=col| Utilisateur autoris\u00e9\n|-\n| 1. Droit d'acc\u00e8s et pr\u00e9l\u00e8vement ||align=center| X ||align=center| X ||align=center| X ||align=center| X\n|-\n| 2. Droit de gestion ||align=center| X ||align=center| X ||align=center| X ||\n|-\n| 3. Droit d'exclusion||align=center| X ||align=center| X || ||\n|-\n| 4. Droit d'ali\u00e9nation ||align=center| X || || ||\n|}\n\n== Applications des travaux d'Ostrom ==\n=== Les biens communs du savoir ===\nDans les [[ann\u00e9es 1990]], Ostrom s'est attach\u00e9e \u00e0 d\u00e9montrer la sp\u00e9cificit\u00e9 des ''biens communs du [[savoir]]'', qu'elle d\u00e9finit comme \u00ab biens non-rivaux \u00bb, c'est-\u00e0-dire que l'utilisation par les uns de ceux-ci n'appauvrit pas le stock commun mais au contraire l'enrichit<ref>[[Christian Laval]], [http://www.journaldumauss.net/spip.php?article787 \u00ab La nouvelle \u00e9conomie politique des communs : apports et limites \u00bb], contribution au s\u00e9minaire \u00ab Du public au commun \u00bb, 9 mars 2011.</ref>.\n\n=== L'\u00e9conomie sociale et solidaire ===\n{{article d\u00e9taill\u00e9|\u00e9conomie sociale}}\nL'\u00e9conomie sociale et solidaire (ESS) consid\u00e8re qu'il existe une compl\u00e9mentarit\u00e9 entre action collective et action publique prise dans un contexte de participation des citoyens. De plus, elle conteste \u00e0 la suite de [[Karl Polanyi]] le r\u00e9ductionnisme \u00e9conomique et politique qui reposerait sur la seule d\u00e9mocratie repr\u00e9sentative{{sfn|Isau|2015|p=109}}. Ces aspirations \u00e0 une plus forte participation des acteurs aux d\u00e9cisions politiques et \u00e9conomiques sont en ligne avec certaines des solutions d'Ostrom pour r\u00e9soudre les dilemmes sociaux : action de d\u00e9lib\u00e9ration et d'apprentissage, confiance, r\u00e9ciprocit\u00e9{{sfn|Isau|2015|p=110-111}}{{etc.}} Toutefois alors que pour les tenants de l'\u00e9conomie sociale et solidaire, la r\u00e9ciprocit\u00e9 est {{citation|un principe d'int\u00e9gration \u00e9conomique}}, chez Ostrom, il n'est qu'un des \u00e9l\u00e9ments qui permet de surmonter les dilemmes sociaux{{sfn|Isau|2015|p=113}}.\n\n=== L'\u00e9tude de la production de services publics ===\n[[Fichier:Police man ganson.svg|vignette|droite|alt=Dessin d'un policier pour une bande dessin\u00e9e|Ostrom a travaill\u00e9 sur le dilemme \u00ab Faut-il des services de police de grande taille pour r\u00e9aliser des \u00e9conomies d'\u00e9chelle ou garder une organisation plus proche des gens ? \u00bb.]]\nLes premiers travaux de recherche d'Elinor Ostrom en tant que professeure portent sur les politiques publiques ; notamment sur la relation entre la taille ou la centralisation d'un service et la performance de celui-ci. Les chercheurs des ann\u00e9es 1970 critiquaient la \u00ab fragmentation \u00bb des services publics m\u00e9tropolitains qu'ils supposaient inefficaces. Les partisans d'une \u00ab r\u00e9forme m\u00e9tropolitaine \u00bb supposaient que r\u00e9duire le nombre d'unit\u00e9s gouvernementales {{incise|notamment de polices}} avait toujours un effet positif. Ostrom et ses \u00e9tudiants (Roger Parks au premier chef) ont d\u00e9montr\u00e9 que la corr\u00e9lation entre la taille et l'efficacit\u00e9 d\u00e9pend du type de bien produit : la construction d'infrastructure permet des [[\u00c9conomie d'\u00e9chelle|\u00e9conomies d'\u00e9chelles]] et peut donc \u00eatre g\u00e9r\u00e9e par de grandes unit\u00e9s gouvernementales, alors que des activit\u00e9s de service sont plus efficaces lorsqu'elles sont organis\u00e9es en petites unit\u00e9s<ref name=ARPS/>.\n\nOstrom et ses \u00e9tudiants, dans le cas des services de police, ont montr\u00e9 que les petites unit\u00e9s produisaient un meilleur service. En effet, elles \u00e9taient plus proches du terrain et pouvaient favoriser la coproduction du service avec les citoyens dont la participation (signalement d'activit\u00e9s suspectes, surveillance du voisinage\u2026) am\u00e9liorait l'efficacit\u00e9 globale<ref name=ARPS/>.\n\n=== Le changement climatique et la prise en compte de l'environnement ===\nDans un article publi\u00e9 juste apr\u00e8s sa mort, Elinor Ostrom aborde le probl\u00e8me du changement climatique en insistant sur l'importance d'adopter une approche multi-niveaux et d'\u00e9viter de se focaliser exclusivement sur le niveau politique mondial. Elle \u00e9crit : {{citation|r\u00e9duire les \u00e9missions tout de suite est plus urgent que parvenir \u00e0 un accord international sur le pourcentage pr\u00e9cis de r\u00e9duction des \u00e9missions, lequel risque fort de toute fa\u00e7on de n'\u00eatre atteint que dans un lointain futur}}{{sfn|Ostrom 2016|p=2}}. Elle s'oppose \u00e0 l'attribution {{citation|\u00e0 des pouvoirs publics r\u00e9gionaux, nationaux ou internationaux de la comp\u00e9tence exclusive}} dans la fourniture de biens publics locaux et dans la gestion des ressources communes{{sfn|Ostrom 2016|p=4}}. Pour elle, en agissant de la sorte, on {{citation|prive les responsables locaux et les citoyens de l'autorit\u00e9 n\u00e9cessaire \u00e0 la r\u00e9solution des probl\u00e8mes locaux}}{{sfn|Ostrom 2016|p=4}}. Elle soutient que la Conf\u00e9rence des Nations unies sur le droit de la mer, qui a adopt\u00e9 une telle attitude, a abouti \u00e0 une surexploitation des mers. Selon son analyse, l'extension de la zone \u00e9conomique exclusive \u00e0 200 milles nautiques de la c\u00f4te a conduit les gouvernements \u00e0 subventionner la p\u00eache nationale, ce qui a favoris\u00e9 une surexploitation des oc\u00e9ans. Pour Ostrom, une strat\u00e9gie mise en \u0153uvre seulement au plus haut niveau non seulement d\u00e9courage les gens \u00e0 agir, mais les emp\u00eache aussi de se sentir concern\u00e9s. Il s'ensuit une perte de confiance g\u00e9n\u00e9rale qui encourage la tricherie{{sfn|Ostrom 2016|p=5}}.\n\n[[Fichier:Port de p\u00eache de Labuan, Java, Indon\u00e9sie 2011-06-13.jpg|vignette|centr\u00e9|redresse=2.8|alt=Port de p\u00eache|Ostrom a travaill\u00e9 sur la p\u00eache en Indon\u00e9sie (port de p\u00eache de Labuan \u00e0 [[Java (\u00eele)|Java]]).]]\n\n== Critiques ==\nLes travaux d'Elinor Ostrom ont fait jusqu'ici l'objet de peu de critiques. Pour [[Walter Block]] et Ivan Jankovici, cela tiendrait au fait que son \u0153uvre pla\u00eet \u00e0 un large spectre de son lectorat. Les socialistes, ou du moins les opposants \u00e0 l'\u00e9conomie de march\u00e9, y voient la preuve que le recours aux march\u00e9s et \u00e0 la propri\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e ne sont pas des solutions magiques. De leur c\u00f4t\u00e9 les personnes en faveur du march\u00e9 y voient un argument en faveur de l'ordre spontan\u00e9 \u00e0 la Hayek et une condamnation des solutions \u00e9tatiques{{sfn|Block 2016|p=289-290}}. Pour Block et Jankovici, son \u0153uvre est critiquable car d'une part, ils estiment que la laur\u00e9ate du prix Nobel ne comprend pas bien la notion de droit de propri\u00e9t\u00e9, qu'elle confond avec ce que les contractualistes appellent le partenariat. Par ailleurs, elle supposerait que le syst\u00e8me de r\u00e9gulation commerciale, comme celui de droit de propri\u00e9t\u00e9, ne peut s'imposer aux individus sans la force gouvernementale{{sfn|Block|2016|p=290}}.\n\nD'une autre c\u00f4t\u00e9, Olivier Weinstein, dans un article de la ''Revue de la r\u00e9gulation'', estime qu'Elinor Ostrom, en phase sur ce point avec le nouvel institutionnalisme (Coase, North, Williamson), {{citation|ne tire pas toutes les implications}} de la dimension politique de son \u0153uvre et ne donne pas assez d'importance aux {{citation|relations de pouvoir}}{{sfn|Weinstein|2013|p=8}}.\n\n== Distinctions et prix ==\n[[Fichier:Nobel Prize 2009-Press Conference KVA-42.jpg|vignette|alt=Portrait d'un homme \u00e2g\u00e9.|[[Oliver Williamson]], l'autre prix Nobel de 2009.]]\n\n=== Distinctions ===\nElinor Ostrom a \u00e9t\u00e9 membre de l'[[Acad\u00e9mie am\u00e9ricaine des sciences]]<ref name=\"Zagorski\" />, pr\u00e9sidente de l'''American Political Science Association'' et de la ''Public Choice Society''. En 1999, elle est la premi\u00e8re femme \u00e0 recevoir le prestigieux ''Johan Skytte Prize in Political Science''<ref>{{lien web|langue=en|titre=The Johan Skytte Prize in Political Science \u2013 Prize Winners|url=http://skytteprize.statsvet.uu.se/PrizeWinners/tabid/1953/language/en-US/Default.aspx |lien bris\u00e9=oui |archiveurl=https://web.archive.org/web/20120314212229/http://skytteprize.statsvet.uu.se/PrizeWinners/tabid/1953/language/en-US/Default.aspx |archivedate=14-03-2012 }}</ref>.\n\nElle re\u00e7oit le prix Frank E. Seidman d'\u00e9conomie politique en 1998. L'article qu'elle pr\u00e9sente \u00e0 cette occasion, \u00ab The Comparative Study of Public Economies \u00bb<ref>{{lien web|langue=en|url=http://www.indiana.edu/~workshop/publications/materials/seidmanweb.htm |titre=Frank E. Seidman Award: Acceptance Paper|consult\u00e9 le=2013-02-08 |lien bris\u00e9=oui |archiveurl=https://web.archive.org/web/20130212155120/http://www.indiana.edu/~workshop/publications/materials/seidmanweb.htm |archivedate=12-02-2013}}</ref>, est comment\u00e9 notamment par [[Kenneth Arrow]], [[Thomas Schelling]] et [[Amartya Sen]]. L'''International Institute of Social Studies'' lui d\u00e9cerne un titre de membre honoraire en 2002. Elle re\u00e7oit en 2004, le ''John J. Carty Award for the Advancement of Science'' de l'Acad\u00e9mie am\u00e9ricaine des sciences<ref name=Carty>{{lien web|langue=en|titre=John J. Carty Award for the Advancement of Science|url=http://www.nasonline.org/site/PageServer?pagename=AWARDS_carty |\u00e9diteur=National Academy of Sciences |consult\u00e9 le=25 f\u00e9vrier 2011|lien bris\u00e9=oui |archiveurl=https://web.archive.org/web/20101229180532/http://www.nasonline.org/site/PageServer?pagename=AWARDS_carty <!--Added by H3llBot--> |archivedate=29-12-2010}}</ref> et, en 2005, le ''James Madison Award'' de l\u2019''American Political Science Association''. En 2008, elle devient la premi\u00e8re femme \u00e0 recevoir le prix William H. Riker de science politique. L'ann\u00e9e suivante, elle re\u00e7oit le ''Tisch Civic Engagement Research Prize'' du J''onathan M. Tisch College of Citizenship and Public Service'' \u00e0 l'universit\u00e9 Tufts. La m\u00eame ann\u00e9e, elle devient ''doctor honoris causa'' de l'universit\u00e9 norv\u00e9gienne des sciences et technologie<ref>{{lien web|langue=en|url=http://www.ntnu.edu/phd/honorary-doctors |titre=Honorary doctors at NTNU|\u00e9diteur=Norwegian University of Science and Technology|consult\u00e9 le= 3/05/2018}}</ref>. En 2012, le magazine ''[[Time (magazine)|Time]]'' la cite comme l'une des cent personnes les plus influentes du monde<ref>{{lien web |langue=en |url=https://content.time.com/time/specials/packages/article/0,28804,2111975_2111976_2111960,00.html |titre=2012 TIME 100: The Most Influential People in the World|p\u00e9riodique=Time |ann\u00e9e=2012}}</ref>.\n\n=== \u00ab Prix Nobel d'\u00e9conomie \u00bb ===\nEn 2009, Elnor Ostrom est la premi\u00e8re femme \u00e0 recevoir le [[prix de la Banque de Su\u00e8de en sciences \u00e9conomiques en m\u00e9moire d'Alfred Nobel|\u00ab prix Nobel d'\u00e9conomie \u00bb]]. L'Acad\u00e9mie su\u00e9doise royale des sciences lui d\u00e9cerne ce prix pour {{citation|son analyse de la gouvernance \u00e9conomique}} soutenant que son \u0153uvre a d\u00e9montr\u00e9 comment la propri\u00e9t\u00e9 commune pouvait \u00eatre bien g\u00e9r\u00e9e par les groupes qui l'utilisent. Elle partage avec [[Oliver Williamson]] les 10 millions de [[Couronne su\u00e9doise|couronnes su\u00e9doises]] ({{monnaie|990000|euros}}, {{monnaie|1.44|million de dollars}}) du prix qu'ils ont obtenu pour leur travail sur la gouvernance \u00e9conomique<ref>{{Lien web|langue=en|url=http://news.bbc.co.uk/2/hi/business/8302662.stm|titre=First woman wins economics Nobel|site=BBC News|date=12 octobre 2009|consult\u00e9 le=15 avril 2015}}</ref>. Comme elle l'a fait \u00e0 l'occasion des autres prix, Elinor Ostrom donne l'argent re\u00e7u \u00e0 son laboratoire pour aider \u00e0 son financement<ref name=\"Wall\" />{{,}}<ref name=\"Arrow\">{{article|langue=en|nom1=Arrow |pr\u00e9nom1=Kenneth |lien auteur1=Kenneth Arrow |nom2=Keohane |pr\u00e9nom2=Robert O. |lien auteur2=Robert O. Keohane |nom3=Levin |pr\u00e9nom3=Simon A. |lien auteur3=Simon A. Levin |titre=Elinor Ostrom: An Uncommon Woman for the Commons|journal=Proceedings of the National Academy of Sciences |ann\u00e9e=2012 |volume=109 |num\u00e9ro=33 |url=http://www.pnas.org/content/109/33/13135.full|doi=10.1073/pnas.1210827109 |consult\u00e9 le=15/04/2015 |pages=13135\u201336}}</ref>.\n\n== Publications ==\n[[Fichier:Announcement Nobelprize Economics 2009-5.ogv|vignette|thumbtime=4|alt=homme parlant assis dans un micro|Interview par t\u00e9l\u00e9phone d'Elinor Ostrom.]]\n\n=== En anglais ===\n==== Livres ====\n* {{chapitre|langue=en|auteur1=L. Kiser|auteur2=E. Ostrom |titre chapitre=''The Three Worlds of Action, A Metatheoretical Synthesis of Institutional Approaches''|titre ouvrage=Strategies of Political Inquiry (ed. Ostrom)|lieu=Beverly Hills|\u00e9diteur=Sage|ann\u00e9e=1982}}. {{plume}}\n* {{ouvrage|langue=en|nom1=Ostrom|pr\u00e9nom1=Elinor|nom2=Schroeder|pr\u00e9nom2=Larry|nom3=Wynne|pr\u00e9nom3= Susan|titre=Institutional Incentives and Sustainable Development: Infrastructure Policies in Perspective|\u00e9diteur=Oxford, Westview Press|ann\u00e9e=1993}}\n* {{ouvrage|langue=en|nom1=Ostrom |pr\u00e9nom1=Elinor |nom2=Walker |pr\u00e9nom2=James |nom3=Gardner |pr\u00e9nom3=Roy |titre=Rules, games, and common-pool resources |\u00e9diteur=University of Michigan Press |lieu=Ann Arbor |ann\u00e9e=1994 |isbn=9780472065462}}\n* {{ouvrage|langue=en|nom1=Ostrom |pr\u00e9nom1=Elinor |nom2=Walker |pr\u00e9nom2=James |titre=Trust and reciprocity: interdisciplinary lessons from experimental research |\u00e9diteur=Russell Sage Foundation |lieu=New York |ann\u00e9e=2003 |isbn=9780871546470}}\n* {{ouvrage|langue=en|nom=Ostrom |pr\u00e9nom=Elinor |titre=Understanding institutional diversity |\u00e9diteur=Princeton University Press |lieu=Princeton |ann\u00e9e=2005 |isbn=9780691122380}}\n* {{ouvrage|langue=en|nom1=Ostrom |pr\u00e9nom1=Elinor |nom2=Kanbur |pr\u00e9nom2=Ravi |nom3=Guha-Khasnobis |pr\u00e9nom3=Basudeb |titre=Linking the formal and informal economy: concepts and policies |\u00e9diteur=Oxford University Press |lieu=Oxford |ann\u00e9e=2007 |isbn=9780199237296}}\n* {{ouvrage|langue=en|nom1=Ostrom |pr\u00e9nom1=Elinor |nom2=Hess |pr\u00e9nom2=Charlotte |titre=Understanding knowledge as a commons: from theory to practice |\u00e9diteur=MIT Press |lieu=Cambridge, Massachusetts |ann\u00e9e=2007 |isbn=9780262516037}}\n\n==== Chapitres de livres ====\n* {{chapitre|langue=en|auteur1=L. Kiser |auteur2=E. Ostrom |titre chapitre=The Three Worlds of Action, A Metatheoretical Synthesis of Institutional Approaches|titre ouvrage=Strategies of Political Inquiry (ed. Ostrom)|lieu=Beverly Hills|\u00e9diteur=Sage|ann\u00e9e=1982}}. {{plume}}\n* {{chapitre|langue=en|auteur1=T. K. Ahn |auteur2=E. Ostrom |titre chapitre=Social Capital and Collective Action|titre ouvrage=Handbook on Social Capital (''ed. Dario Castiglione'' '{{et al.}}') |lieu=Oxford|\u00e9diteur=Oxford University Press|ann\u00e9e=2008|id=Ostrom 2008}}. {{plume}}\n* {{chapitre|langue=en|auteur1=E. Ostrom |titre chapitre=Institutional rational choice : an assistant of the institutional analysis and development framework|titre ouvrage=Theories of the Policy Process (P.Sabatier (dir.))|lieu=Boulder CO.|\u00e9diteur=Westview Press|ann\u00e9e=2007|id=Ostrom 2007}}. {{plume}}\n\n==== Articles ====\n* {{article|langue=en|nom1=Ostrom |pr\u00e9nom1=Elinor |nom2=Crawford |pr\u00e9nom2=Sue E. S. |titre=A grammar of institutions|journal=American Political Science Review |volume=89 |num\u00e9ro=3 |pages=582\u2013600 |p\u00e9riodique=American Political Science Association via JSOR |doi=10.2307/2082975 |date=septembre 1995 |url=https://dx.doi.org/10.2307/2082975 }}\n* {{article|langue=en|nom=Ostrom |pr\u00e9nom=Elinor |titre=A behavioral approach to the rational choice theory of collective action: Presidential address, American Political Science Association, 1997|journal=American Political Science Review |volume=92 |num\u00e9ro=1 |pages=1\u201322 |p\u00e9riodique=American Political Science Association via JSTOR |doi=10.2307/2585925 |date=mars 1998 |url=https://dx.doi.org/10.2307/2585925 |id=Ostrom 1998}}.\n* {{article|langue=en|nom=Ostrom |pr\u00e9nom=Elinor |titre=Beyond markets and states: polycentric governance of complex economic systems|journal=American Economic Review |volume=100 |num\u00e9ro=3 |pages=641\u201372 |p\u00e9riodique=American Economic Review |doi=10.1257/aer.100.3.641 |date=juin 2010|url=https://dx.doi.org/10.1257/aer.100.3.641 |id=Ostrom 2010a }} [https://web.archive.org/web/20131105113916/http://bnp.binghamton.edu/wp-content/uploads/2011/06/Ostrom-2010-Polycentric-Governance.pdf Pdf version.]\n* {{article|nom=Ostrom |pr\u00e9nom=Elinor |titre=Agir \u00e0 plusieurs \u00e9chelles pour faire face au changement climatique |journal=The Solutions Journal|p\u00e9riodique= |date=octobre 2012|id=Ostrom 2012 }} [https://www.veblen-institute.org/IMG/pdf/agir_contre_changement_climatique_ostrom2.pdf]\n* {{article|langue=en|nom=Ostrom |pr\u00e9nom=Elinor |titre=Challenges and growth : the development of the interdisciplinary field of institutional analysis|journal=Journal of Institutional Analysis|volume=3 |num\u00e9ro=3 |p\u00e9riodique= |date= December 2007|id=Ostrom 2007 }}.\n* {{article|langue=en|nom1=Ostrom |pr\u00e9nom1=Elinor|nom2=Basurto|pr\u00e9nom2=X.|titre=Crafting analytical tools to study institutional change|journal=Journal of Institutional Analysis|volume=7 |p\u00e9riodique= |date=2011|id=Ostrom 2011 }}.\n\n=== Traductions en fran\u00e7ais ===\n{{L\u00e9gende plume}}\n* {{ouvrage|langue=fr|pr\u00e9nom1=Elinor|nom1=Ostrom|titre=La Gouvernance des biens communs|sous-titre=Pour une nouvelle approche des ressources naturelles|lien titre=La Gouvernance des biens communs : Pour une nouvelle approche des ressources naturelles|titre original=Governing the Commons: The Evolution of Institutions for Collective Action|\u00e9diteur=De Boeck|ann\u00e9e=2010|pages totales=300|isbn=978-2804161415|plume=oui}}\n* {{Article|langue=fr|auteur1=Elinor Ostrom|auteur2=Eloi Laurent|titre=Par-del\u00e0 les march\u00e9s et les \u00c9tats. La gouvernance polycentrique des syst\u00e8mes \u00e9conomiques complexes|p\u00e9riodique=Revue de l'OFCE|num\u00e9ro=120|ann\u00e9e=2012|date=|lire en ligne=http://www.cairn.info/revue-de-l-ofce-2012-1-page-13.htm|pages=p. 13-72}}\n* {{Article|langue=fr|auteur1=Brondizio Eduardo S.|auteur2=Ostrom Elinor|auteur3=Young Oran R|titre=Connectivit\u00e9 et gouvernance des syst\u00e8mes socio-\u00e9cologiques multiniveaux : le r\u00f4le du capital social|p\u00e9riodique=Management & Avenir|num\u00e9ro=67|mois=07|ann\u00e9e=2013|id=Ostrom 2013|lire en ligne=http://www.cairn.info/revue-management-et-avenir-2013-7-page-108.htm|pages=108-140|plume=oui}}\n* Elinor Ostrom et Xavier Basurto, \u00ab Fa\u00e7onner des outils d\u2019analyse pour \u00e9tudier le changement institutionnel \u00bb, ''Revue de la r\u00e9gulation,'' n\u00b0 14, automne 2013 (ISSN 1957-7796, DOI 10.4000/regulation.10437, [http://journals.openedition.org/regulation/10437 lire en ligne],.\n\n== Notes et r\u00e9f\u00e9rences ==\n{{Traduction/R\u00e9f\u00e9rence|lang1=en|art1=Elinor Ostrom|id1=834003029}}\n{{R\u00e9f\u00e9rences}}\n\n== Annexes ==\n=== Bibliographie ===\n{{L\u00e9gende plume}}\n* {{Article|format=pdf|titre=Elinor Ostrom et la gouvernance \u00e9conomique|url=http://hal.archives-ouvertes.fr/docs/00/63/35/72/PDF/Elinor_Ostrom_et_la_Gouvernance_Economique.pdf|p\u00e9riodique=Revue d'\u00e9conomie politique|date=2010|pages=441 \u00e0 452|auteur1=Omar Sene|auteur2=Guillaume Hollard|s\u00e9rie=3|volume=120|plume=oui}}\n* {{Article|pr\u00e9nom1=Herv\u00e9|nom1=Le Crosnier|titre=Elinor Ostrom ou la r\u00e9invention des biens communs|p\u00e9riodique=[[Le Monde diplomatique]]|ann\u00e9e=2012}}\n* Jean-Pierre Chanteau et Agn\u00e8s Labrousse, \u00ab L\u2019institutionnalisme m\u00e9thodologique d\u2019Elinor Ostrom : quelques enjeux et controverses \u00bb, ''Revue de la r\u00e9gulation'', n\u00b014, automne 2013. DOI : 10.4000/regulation.10555. URL : http://journals.openedition.org/regulation/10555.\n*{{Article|pr\u00e9nom1=Fabien|nom1=Locher|titre=Les p\u00e2turages de la Guerre froide : Garrett Hardin et la \u00ab Trag\u00e9die des communs \u00bb|p\u00e9riodique=Revue d'histoire moderne et contemporaine |lien p\u00e9riodique=Revue d'histoire moderne et contemporaine|volume=2013|num\u00e9ro=1|ann\u00e9e=2013|passage=7-36|url texte=https://we.riseup.net/assets/158987/hardin-trag\u00e9diedescommuns.pdf |format=pdf |r\u00e9sum\u00e9=http://www.cairn.info/resume.php?ID_ARTICLE=RHMC_601_0007 |consult\u00e9 le=17 septembre 2013}}\n* {{Article|langue=en|pr\u00e9nom1=Fabien|nom1=Locher|titre=''Third World Pastures. The Historical Roots of the Commons Paradigm (1965-1990)'' |p\u00e9riodique=Quaderni Storici|volume=2016/1|ann\u00e9e=2016|passage=303-333|url texte=https://drive.google.com/file/d/0Bxg_z3t5aL-ySU9HeFZSd2FfQ0k/view?usp=sharing|format=pdf|consult\u00e9 le=7 mai 2017}}\n* {{Article|langue=en|pr\u00e9nom1=Fabien|nom1=Locher|titre=''Historicizing Elinor Ostrom: Urban Politics, International Development and Expertise in the U.S. Context (1970-1990)'' |p\u00e9riodique=Theoretical Inquiries in Law|volume=19(2)|ann\u00e9e=2018|passage=533-558|url texte=http://www7.tau.ac.il/ojs/index.php/til/article/view/1581|format=pdf|consult\u00e9 le=25 avril 2019}}\n* {{Chapitre|langue=en|auteur1=Daniel H. Cole|auteur2=Michael D. McGinnis|titre chapitre=''Introduction''|titre ouvrage=Elinor Ostrom and the Bloomington School pf Political Economy. Volume 1, Polycentricity in Public Administration and Politics Science|\u00e9diteur=Lexington Books|ann\u00e9e=2015|pages=362|plume=oui}}\n* {{Article|pr\u00e9nom1=Fabienne|nom1=Orsi|titre=R\u00e9habiliter la propri\u00e9t\u00e9 comme ''Bundle of Rights'' : des origines \u00e0 Elinor Ostrom, et au-del\u00e0 ? |p\u00e9riodique=Revue de la r\u00e9gulation|num\u00e9ro=2|ann\u00e9e=2013 |passage=6|plume=oui}}\n* {{Article|langue=en|pr\u00e9nom1=Arturo|nom1=Lara|titre=''Rationality and complexity in the work of Elinor Ostrom ''|p\u00e9riodique=International Journal of the Commons|volume=9|num\u00e9ro=2 |ann\u00e9e=2015|plume=oui}}\n* {{Article|pr\u00e9nom1=Olivier|nom1=Weinstein|titre=Comment comprendre les \u201ccommuns\u201d : Elinor Ostrom, la propri\u00e9t\u00e9 et la nouvelle \u00e9conomie institutionnelle|p\u00e9riodique= Revue de la r\u00e9gulation|volume=14|num\u00e9ro=2|ann\u00e9e=2013|plume=oui}}\n* {{Article|langue=en|pr\u00e9nom1=Walter|nom1=Block |pr\u00e9nom2=Ivan|nom2=Jankovici|titre=''Tragedy of the Partnership: A critique of Elinor Ostrom''|p\u00e9riodique=American Journal of Economics and Sociology, inc|volume=75|num\u00e9ro=2|ann\u00e9e=2016|id= Block 2016|plume=oui}}\n* {{Article|pr\u00e9nom1=Magdalena|nom1=Isaurralde|titre=L'approche comportementale de l'action collective chez Elinor Ostrom : Quels prolongements pour l'\u00e9conomie sociale et solidaire ?|p\u00e9riodique= Revue Fran\u00e7aise de Socio-\u00e9conomie|volume=15|num\u00e9ro=1|ann\u00e9e=2015|plume=oui}}\n* Marie Cornu, Fabienne Orsi, Judith Rochfeld (sous la direction de), ''Dictionnaire des biens communs'', Paris, [[PUF]], 2017, {{ISBN|978-2130654117}}\n* Antona, M., & Bousquet, F. \"''[http://agritrop.cirad.fr/585296/1/9782759225774QUAE.pdf Une troisi\u00e8me voie entre l\u2019\u00c9tat et le march\u00e9: \u00c9changes avec Elinor Ostrom]\"''. Editions Quae, 2017\n\n=== Articles connexes ===\n* [[Biens communs]]\n* [[Biens communs informationnels]]\n* [[Trag\u00e9die des biens communs]]\n* ''[[La Gouvernance des biens communs : Pour une nouvelle approche des ressources naturelles]]''\n\n=== Liens externes ===\n{{Autres projets\n|commons=Category:Elinor Ostrom\n|wikiquote=Elinor Ostrom}}\n* [http://www.indiana.edu/~workshop/people/lostromcv.htm ''Curriculum vit\u00e6''] sur le site de l'[[universit\u00e9 de l'Indiana]]\n* {{lien web|langue=en|titre=Textes d'Elinor Ostrom accessibles en ligne|site=Digital Libray of the Commons|url=http://dlc.dlib.indiana.edu/dlc/browse?value=Ostrom%2C+Elinor&type=author}}\n* {{lien web|langue=en|titre=Bibliographie d'Elinor Ostrom|site=Ostrom Workshop Library|url=http://webtest.iu.edu/~workshop/drupal/?q=database&f[author]=112}}\n* [[CIRAD]], [http://www.cirad.fr/publications-ressources/science-pour-tous/conferences/elinor-ostrom/portrait-et-interview page de pr\u00e9sentation et interview, par le CIRAD]\n* {{lien web|langue=en|titre=R\u00e9cit de son parcours par Elinor Ostrom|site=Annual Review|url=http://www.annualreviews.org/doi/pdf/10.1146/annurev.polisci.090808.123259}}\n* {{Site Fondation Nobel |https://www.nobelprize.org/prizes/economic-sciences/2009/ostrom/biographical/ |Autobiographie |economie=oui}}\n{{Liens}}\n\n{{Palette|Prix dit Nobel d'\u00e9conomie|Laur\u00e9ats des prix Nobel 2009}}\n{{Portail|\u00e9conomie|prix Nobel|\u00c9tats-Unis}}\n{{Bon article|vote=BA|oldid=148543673|date=16 mai 2018}}\n\n{{CLEDETRI:Ostrom, Elinor}}\n[[Cat\u00e9gorie:Politologue am\u00e9ricain]]\n[[Cat\u00e9gorie:Personnalit\u00e9 f\u00e9minine am\u00e9ricaine]]\n[[Cat\u00e9gorie:Pionni\u00e8re en science]]\n[[Cat\u00e9gorie:\u00c9tudiant de l'universit\u00e9 de Californie \u00e0 Los Angeles]]\n[[Cat\u00e9gorie:Professeur \u00e0 l'universit\u00e9 de l'Indiana \u00e0 Bloomington]]\n[[Cat\u00e9gorie:Docteur honoris causa de l'universit\u00e9 Humboldt de Berlin]]\n[[Cat\u00e9gorie:Docteur honoris causa de l'universit\u00e9 d'Uppsala]]\n[[Cat\u00e9gorie:Docteur honoris causa de l'universit\u00e9 de Zurich]]\n[[Cat\u00e9gorie:Docteur honoris causa de l'universit\u00e9 norv\u00e9gienne de sciences et de technologie]]\n[[Cat\u00e9gorie:Femme en \u00e9conomie]]\n[[Cat\u00e9gorie:Laur\u00e9at du prix de la Banque de Su\u00e8de en sciences \u00e9conomiques en m\u00e9moire d'Alfred Nobel]]\n[[Cat\u00e9gorie:Laur\u00e9at am\u00e9ricain du prix Nobel]]\n[[Cat\u00e9gorie:Membre de l'Acad\u00e9mie nationale des sciences]]\n[[Cat\u00e9gorie:Membre de l'Acad\u00e9mie am\u00e9ricaine des arts et des sciences]]\n[[Cat\u00e9gorie:Membre de la Soci\u00e9t\u00e9 am\u00e9ricaine de philosophie]]\n[[Cat\u00e9gorie:Membre de l'Association am\u00e9ricaine pour l'avancement des sciences]]\n[[Cat\u00e9gorie:Naissance en ao\u00fbt 1933]]\n[[Cat\u00e9gorie:Naissance \u00e0 Los Angeles]]\n[[Cat\u00e9gorie:D\u00e9c\u00e8s en juin 2012]]\n[[Cat\u00e9gorie:D\u00e9c\u00e8s \u00e0 Bloomington (Indiana)]]\n[[Cat\u00e9gorie:D\u00e9c\u00e8s \u00e0 78 ans]]\n[[Cat\u00e9gorie:Mort d'un cancer du pancr\u00e9as]]\n[[Cat\u00e9gorie:Mort d'un cancer aux \u00c9tats-Unis]]\n[[Cat\u00e9gorie:Pionni\u00e8re dans son domaine]]"
}