{
    "ID": "10362",
    "Title": "S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
    "URLs": [
        "https://fr.wikipedia.org/?curid=10362",
        "https://fr.wikipedia.org/wiki/S\u00e9gol\u00e8ne Royal"
    ],
    "Content": "{{Voir homonymes|Royal}}\n \n{{Infobox Personnalit\u00e9 politique\n | charte                 = \n | nom                    = S\u00e9gol\u00e8ne Royal\n | image                  = Royal Toulouse 2012.JPG\n | l\u00e9gende                = S\u00e9gol\u00e8ne Royal en 2012.\n | fonction1              = [[Ambassadeur|Ambassadrice]] charg\u00e9e de la n\u00e9gociation internationale pour les p\u00f4les [[arctique]] et [[antarctique]]\n | \u00e0 partir du fonction1  = 1 septembre 2017\n | jusqu'au fonction1     = 24 janvier 2020<br/><small>({{dur\u00e9e|1|9|2017|24|1|2020}})</small>\n | pr\u00e9sident 1            = [[Emmanuel Macron]]\n | pr\u00e9d\u00e9cesseur 1         = [[Michel Rocard]]\n | successeur 1           = [[Olivier Poivre d'Arvor]] <small>(indirectement)</small>\n | fonction2              = [[Minist\u00e8re de l'\u00c9cologie (France)|Ministre de l'Environnement, de l'\u00c9nergie et de la Mer, charg\u00e9e des Relations internationales sur le climat]]<ref group=N>Sous Pierre B\u00e9r\u00e9govoy, elle est seulement ministre de l'Environnement. Sous Manuel Valls, l'intitul\u00e9 du minist\u00e8re est \u00ab Minist\u00e8re de l'\u00c9cologie, du D\u00e9veloppement durable et de l'\u00c9nergie \u00bb jusqu'au remaniement du 11 f\u00e9vrier 2016, date \u00e0 laquelle s'ajoutent \u00e0 ses attributions les n\u00e9gociations internationales sur le climat et notamment le suivi de l'accord issu de la [[Conf\u00e9rence de Paris de 2015 sur les changements climatiques|COP21]].</ref>\n | \u00e0 partir du fonction2  = 2 avril 2014\n | jusqu'au fonction2     = 17 mai 2017<br/><small>({{dur\u00e9e|2|4|2014|17|5|2017}})</small>\n | pr\u00e9sident 2            = [[Fran\u00e7ois Hollande]]\n | premier ministre 2     = [[Manuel Valls]]<br/>[[Bernard Cazeneuve]]\n | gouvernement 2         = [[Gouvernement Manuel Valls (1)|Valls I]] et [[Gouvernement Manuel Valls (2)|II]]<br/>[[Gouvernement Bernard Cazeneuve|Cazeneuve]]\n | pr\u00e9d\u00e9cesseur 2         = [[Philippe Martin (homme politique, 1953)|Philippe Martin]]\n | successeur 2           = [[Nicolas Hulot]] <small>(Transition \u00e9cologique et solidaire)</small>\n | \u00e0 partir du fonction3  = 2 avril 1992\n | jusqu'au fonction3     = 29 mars 1993<br/><small>({{dur\u00e9e|2|4|1992|29|3|1993}})</small>\n | pr\u00e9sident 3            = [[Fran\u00e7ois Mitterrand]]\n | premier ministre 3     = [[Pierre B\u00e9r\u00e9govoy]]\n | gouvernement 3         = [[Gouvernement Pierre B\u00e9r\u00e9govoy|B\u00e9r\u00e9govoy]]\n | pr\u00e9d\u00e9cesseur 3         = [[Brice Lalonde]]\n | successeur 3           = [[Michel Barnier]]\n | fonction4              = [[Conseil r\u00e9gional (France)|Pr\u00e9sidente]] du [[conseil r\u00e9gional de Poitou-Charentes]]\n | \u00e0 partir du fonction4  = 2 avril 2004\n | jusqu'au fonction4     = 21 avril 2014<br/><small>({{dur\u00e9e|2|4|2004|21|4|2014}})</small>\n | \u00e9lection4              = {{date|2 avril 2004}}\n | r\u00e9\u00e9lection4            = {{date|26 mars 2010}}\n | pr\u00e9d\u00e9cesseur 4         = [[\u00c9lisabeth Morin-Chartier]]\n | successeur 4           = [[Jean-Fran\u00e7ois Macaire]]\n | fonction5              = [[D\u00e9put\u00e9 fran\u00e7ais|D\u00e9put\u00e9e fran\u00e7aise]]\n | \u00e0 partir du fonction5  = 19 juin 2002\n | jusqu'au fonction5     = 19 juin 2007<br/><small>({{dur\u00e9e|19|6|2002|19|6|2007}})</small>\n | \u00e9lection5              = [[\u00c9lections l\u00e9gislatives de 2002 dans les Deux-S\u00e8vres|16 juin 2002]]\n | circonscription 5      = [[Deuxi\u00e8me circonscription des Deux-S\u00e8vres|{{2e}} des Deux-S\u00e8vres]]\n | groupe parlementaire 5 = [[Groupe socialiste (Assembl\u00e9e nationale)|SOC]] \n | l\u00e9gislature 5          = {{L\u00e9gislature de la Cinqui\u00e8me R\u00e9publique|XII}}\n | pr\u00e9d\u00e9cesseur 5         = [[Jean-Pierre March\u00e9]]\n | successeur 5           = [[Delphine Batho]]\n | \u00e0 partir du fonction6  = 2 avril 1993\n | jusqu'au fonction6     = 4 juillet 1997<br/><small>({{dur\u00e9e|2|4|1993|4|7|1997}})</small>\n | \u00e9lection6              = [[\u00c9lections l\u00e9gislatives de 1993 dans les Deux-S\u00e8vres|28 mars 1993]]\n | circonscription 6      = [[Deuxi\u00e8me circonscription des Deux-S\u00e8vres|{{2e}} des Deux-S\u00e8vres]]\n | groupe parlementaire 6 = [[Groupe socialiste (Assembl\u00e9e nationale)|SOC]] \n | l\u00e9gislature 6          = {{L\u00e9gislature de la Cinqui\u00e8me R\u00e9publique|X|XI}}\n | pr\u00e9d\u00e9cesseur 6         = [[Jean-Pierre March\u00e9]]\n | successeur 6           = [[Jean-Pierre March\u00e9]]\n | \u00e0 partir du fonction7  = 23 juin 1988\n | jusqu'au fonction7     = 2 mai 1992<br/><small>({{dur\u00e9e|23|6|1988|2|5|1992}})</small>\n | \u00e9lection7              = [[\u00c9lections l\u00e9gislatives de 1988 dans les Deux-S\u00e8vres|12 juin 1988]]\n | circonscription 7      = [[Deuxi\u00e8me circonscription des Deux-S\u00e8vres|{{2e}} des Deux-S\u00e8vres]]\n | groupe parlementaire 7 = [[Groupe socialiste (Assembl\u00e9e nationale)|SOC]] \n | l\u00e9gislature 7          = {{L\u00e9gislature de la Cinqui\u00e8me R\u00e9publique|IX}}\n | pr\u00e9d\u00e9cesseur 7         = ''Scrutin proportionnel''\n | successeur 7           = [[Jean-Pierre March\u00e9]]\n | fonction8              = [[Ministre charg\u00e9 de la Famille|Ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 la Famille, \u00e0 l'Enfance et aux Personnes handicap\u00e9es]]<ref group=N>Attribution aux Personnes handicap\u00e9es ajout\u00e9e en 2001.</ref>\n | \u00e0 partir du fonction8  = 27 mars 2000\n | jusqu'au fonction8     = 6 mai 2002<br/><small>({{dur\u00e9e|27|3|2000|6|5|2002}})</small>\n | pr\u00e9sident 8            = [[Jacques Chirac]]\n | premier ministre 8     = [[Lionel Jospin]]\n | gouvernement 8         = [[Gouvernement Lionel Jospin|Jospin]]\n | pr\u00e9d\u00e9cesseur 8         = [[Martine Aubry]]\n | successeur 8           = [[Jean-Fran\u00e7ois Mattei]]\n | fonction9              = [[Ministre de l'\u00c9ducation nationale (France)|Ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 l'Enseignement scolaire]]\n | \u00e0 partir du fonction9  = 4 juin 1997\n | jusqu'au fonction9     = 27 mars 2000<br/><small>({{dur\u00e9e|4|6|1997|27|3|2000}})</small>\n | pr\u00e9sident 9            = [[Jacques Chirac]]\n | premier ministre 9     = [[Lionel Jospin]]\n | gouvernement 9         = [[Gouvernement Lionel Jospin|Jospin]]\n | pr\u00e9d\u00e9cesseur 9         = [[Fran\u00e7oise Hostalier]] <small>(secr\u00e9taire d'\u00c9tat, indirectement)</small>\n | successeur 9           = [[Xavier Darcos]] <small>(indirectement)</small>\n | fonction10             = [[Conseiller d\u00e9partemental|Conseill\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale]] des [[Deux-S\u00e8vres]]\n | \u00e0 partir du fonction10 = 2 avril 1992\n | jusqu'au fonction10    = 27 mars 1998<br/><small>({{dur\u00e9e|2|avril|1992|27|mars|1998}})</small>\n | \u00e9lection10             = [[\u00c9lections cantonales de 1992 dans les Deux-S\u00e8vres|29 mars 1992]]\n | circonscription 10     = [[Canton de La Mothe-Saint-H\u00e9ray]]\n | pr\u00e9d\u00e9cesseur 10        = Pierre Thomas\n | successeur 10          = Jean-Pierre Griffault\n | pr\u00e9sident 10           = [[Andr\u00e9 Dulait]]\n | nom de naissance       = Marie S\u00e9gol\u00e8ne Royal\n | date de naissance      = 22 septembre 1953\n | lieu de naissance      = [[Dakar]] ([[Territoire du S\u00e9n\u00e9gal|S\u00e9n\u00e9gal]], [[Afrique-Occidentale fran\u00e7aise|AOF]])<ref group=N>Sur une base militaire o\u00f9 son p\u00e8re \u00e9tait affect\u00e9.</ref>{{,}}<ref group=N>Ouakam est une des [[Communes d'arrondissement du S\u00e9n\u00e9gal|communes d'arrondissement]] de la ville de Dakar.</ref>\n | date de d\u00e9c\u00e8s          = \n | lieu de d\u00e9c\u00e8s          = \n | nature du d\u00e9c\u00e8s        = \n | s\u00e9pulture              = \n | nationalit\u00e9            = [[France|Fran\u00e7aise]]\n | parti                  = [[Parti socialiste (France)|PS]] <small>(1978-2017 ; depuis 2021)</small>\n | fratrie                = \n | conjoint               = [[Fran\u00e7ois Hollande]]<br/><small>(1978-2007)</small>\n | enfants                = \n | entourage              = \n | universit\u00e9             = [[Universit\u00e9 Nancy-II]]<br/>[[Institut d'\u00e9tudes politiques de Paris|IEP de Paris]]<br/>[[\u00c9cole nationale d'administration (France)|ENA]]\n | profession             = [[Conseiller de tribunal administratif et de cour administrative d'appel en France|Juge administrative]]<br />[[Avocat (m\u00e9tier)|Avocate]]\n | religion               = \n | site web               = {{URL|https://segoleneroyal.eu/|segoleneroyal.eu}}\n | signature              = Segolene Royal signature..jpg\n | embl\u00e8me                = \n | liste                  = \n | f\u00e9minin                = oui\n}}\n'''S\u00e9gol\u00e8ne Royal''' ({{MSAPI|/se\u0261ol\u025bn \u0281wajal/}}<ref group=N>[[Prononciation du fran\u00e7ais|Prononciation]] en [[fran\u00e7ais de France]] [[Transcription phon\u00e9tique|retranscrite]] phon\u00e9miquement selon la norme [[Alphabet phon\u00e9tique international|API]]. Voir aussi [[Wikip\u00e9dia:API]] pour le tableau API complet en fran\u00e7ais.</ref> {{prononciation|Fr-S\u00e9gol\u00e8ne_Royal.oga}}), n\u00e9e '''Marie S\u00e9gol\u00e8ne Royal''' le {{date|22|septembre|1953}} \u00e0 [[Dakar]] ([[Territoire du S\u00e9n\u00e9gal|S\u00e9n\u00e9gal]]), est une [[haute fonction publique|haute fonctionnaire]] et [[Personnalit\u00e9 politique|femme politique]] [[France|fran\u00e7aise]].\n\nMembre du [[Parti socialiste (France)|Parti socialiste]], conseill\u00e8re du pr\u00e9sident [[Fran\u00e7ois Mitterrand]] dans les ann\u00e9es 1980, elle est [[Assembl\u00e9e nationale (France)|d\u00e9put\u00e9e]] de la [[Deuxi\u00e8me circonscription des Deux-S\u00e8vres|deuxi\u00e8me circonscription]] des [[Deux-S\u00e8vres]] de 1988 \u00e0 2007. [[Liste des ministres fran\u00e7ais de l'\u00c9cologie|Ministre de l'Environnement]] dans le gouvernement [[Gouvernement Pierre B\u00e9r\u00e9govoy|Pierre B\u00e9r\u00e9govoy]], elle est ensuite nomm\u00e9e [[Minist\u00e8re de l'\u00c9ducation nationale (France)|ministre de l'Enseignement scolaire]], puis de la Famille, par [[Lionel Jospin]] lors de la troisi\u00e8me cohabitation. En 1995, elle perd les \u00e9lections municipales de [[Niort]]. Elle pr\u00e9side le [[conseil r\u00e9gional de Poitou-Charentes]] de 2004 \u00e0 2014. Elle est de 1978 \u00e0 2007 en couple avec [[Fran\u00e7ois Hollande]], avec qui elle a quatre enfants.\n\nEn 2007, S\u00e9gol\u00e8ne Royal est la premi\u00e8re femme fran\u00e7aise \u00e0 acc\u00e9der au [[\u00c9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 2007|second tour d'une \u00e9lection pr\u00e9sidentielle]], mais elle est battue par [[Nicolas Sarkozy]], r\u00e9coltant 46,94 % des suffrages exprim\u00e9s. En 2008, elle est d\u00e9faite de justesse par [[Martine Aubry]] lors de l'[[Congr\u00e8s de Reims|\u00e9lection]] \u00e0 la fonction de [[premier secr\u00e9taire du Parti socialiste]]. Elle finit quatri\u00e8me au premier tour de la [[Primaire citoyenne de 2011|primaire socialiste de 2011]], puis est battue aux [[\u00c9lections l\u00e9gislatives fran\u00e7aises de 2012|\u00e9lections l\u00e9gislatives de 2012]] dans la [[premi\u00e8re circonscription de la Charente-Maritime]].\n\nDans les gouvernements [[Manuel Valls]] et [[Bernard Cazeneuve]], entre 2014 et 2017, elle est [[Minist\u00e8re de l'Environnement (France)|ministre de l'Environnement, de l'\u00c9nergie et de la Mer]]. Elle quitte ensuite le PS et se voit nomm\u00e9e par [[Emmanuel Macron]] ambassadrice charg\u00e9e de la n\u00e9gociation internationale pour les p\u00f4les [[arctique]] et [[antarctique]], une fonction dont elle est d\u00e9mise en 2020 en raison de ses critiques envers la politique de l\u2019ex\u00e9cutif. L\u2019ann\u00e9e suivante, elle est battue aux [[\u00c9lections s\u00e9natoriales de 2021 pour les Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France|\u00e9lections s\u00e9natoriales pour les Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France]].\n\n{{Sommaire|niveau=3}}\n\n== Situation personnelle ==\n=== Origines familiales ===\nMarie S\u00e9gol\u00e8ne Royal<ref group=N>Son second pr\u00e9nom est son pr\u00e9nom usuel.</ref>{{,}}<ref name=\":3\">[http://www.lexpress.fr/actualite/politique/la-jeunesse-cach-eacute-e-de-s-eacute-gol-egrave-ne-royal_479626.html La jeunesse cach\u00e9e de S\u00e9gol\u00e8ne Royal], ''L'Express'', 2 novembre 2006.</ref> est la fille de Jacques Royal (1920-1981)<ref name=\":4\">{{Lien web |titre=Fichier des personnes decedees |url=https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/fichier-des-personnes-decedees/}}</ref>, [[lieutenant-colonel]] d'[[artillerie de marine]]<ref>Jacques Royal, chevalier de la [[L\u00e9gion d'honneur]], a aussi \u00e9t\u00e9 adjoint au maire de [[Chamagne]] ([[Vosges (d\u00e9partement)|Vosges]]).</ref>, et la petite-fille du g\u00e9n\u00e9ral de brigade du [[Liste des r\u00e9giments d'artillerie fran\u00e7ais|{{44e}} r\u00e9giment d'artillerie]] Florian Auguste \u00c9mile Royal<ref group=\"N\">Florian Royal ([[1891]]\u2013[[1975]]) : [[\u00c9cole polytechnique (France)|polytechnicien]] (promotion 1912), officier de la [[L\u00e9gion d'honneur]].</ref> et de Marie-Th\u00e9r\u00e8se Carage. En 1949, Jacques Royal \u00e9pouse H\u00e9l\u00e8ne Dehaye (1924-2019)<ref name=\":4\" /> ; le couple a huit enfants en neuf ans : Odette, Nicole, G\u00e9rard<ref>G\u00e9rard Royal : lieutenant-colonel \u00e0 la [[Direction g\u00e9n\u00e9rale de la S\u00e9curit\u00e9 ext\u00e9rieure|DGSE]] ; il a \u00e9t\u00e9 un protagoniste de l'[[Affaire du Rainbow Warrior|affaire du ''Rainbow Warrior'']], cf. [http://www.lexpress.fr/actualite/politique/royal-son-frere-et-le-i-rainbow-warrior-i_460414.html \u00ab Royal, son fr\u00e8re et le Rainbow Warrior \u00bb], ''[[L'Express]]'', 2 octobre 2006.</ref>, S\u00e9gol\u00e8ne, Antoine, Paul, Henry et Sigisbert.\n\nUn cousin, Beno\u00eet Royal, est [[g\u00e9n\u00e9ral]] dans la [[Officier g\u00e9n\u00e9ral (France)#Sections|deuxi\u00e8me section]]<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=Le g\u00e9n\u00e9ral Benoit Royal s\u2019engage pour Fran\u00e7ois Fillon |url=https://www.lopinion.fr/blog/secret-defense/general-benoit-royal-s-engage-francois-fillon-121909 |site=lopinion.fr/blog/secret-defense |date=2017-03-10 |consult\u00e9 le=2021-09-04}}</ref>. Il est l'auteur du livre ''l'\u00c9thique du soldat fran\u00e7ais'' paru en 2008<ref>{{Lien bris\u00e9 |url=https://www.defense.gouv.fr/content/view/full/96648/%28language%29/fre-FR |titre=Livre : L\u2019\u00e9thique du soldat fran\u00e7ais, {{2e}} \u00e9dition |site=www.defense.gouv.fr |consult\u00e9 le=20 juillet 2010.}}.</ref>. Une cousine, Anne-Christine Royal, a \u00e9t\u00e9 membre du comit\u00e9 central du [[Front national (parti fran\u00e7ais)|Front national]]<ref>{{Lien web |titre=Une cousine de S\u00e9gol\u00e8ne Royal candidate FN s'encha\u00eene \u00e0 un pied de vigne |url=https://www.liberation.fr/france/2007/06/02/une-cousine-de-segolene-royal-candidate-fn-s-enchaine-a-un-pied-de-vigne_13573/ |site=liberation.fr |date=2007-06-02}}.</ref>.\n\n=== Enfance et \u00e9tudes secondaires ===\nDe 1960 \u00e0 1963, la famille habite en [[Martinique]], en raison d'une affectation du p\u00e8re. Marie-S\u00e9gol\u00e8ne Royal est alors \u00e9l\u00e8ve du pensionnat [[S\u0153urs de Saint-Joseph de Cluny|Saint-Joseph de Cluny]], \u00e0 [[Fort-de-France]]<ref>[https://www.challenges.fr/france/arti_91443_46940.html \u00ab S\u00e9gol\u00e8ne Royal sur les traces de son enfance en Martinique \u00bb], ''Challenges'', 26 janvier 2007.</ref>{{R\u00e9f\u00e9rence obsol\u00e8te}}.\n\n\u00c0 son retour en m\u00e9tropole, en 1963, la famille Royal s'installe dans le village de [[Chamagne]], pr\u00e8s d'[[\u00c9pinal]] ([[Vosges (d\u00e9partement)|Vosges]]), dont elle est originaire. H\u00e9l\u00e8ne Dehaye, ne supportant plus l'autorit\u00e9 de son mari sur elle et ses enfants, quitte le domicile familial, avec l'assentiment de ceux-ci, qui rompent tout contact avec leur p\u00e8re<ref name=\":3\" />{{,}}<ref name=\"lemondefr\">{{Article |langue=fr |titre=S\u00e9gol\u00e8ne Royal, la fille du lieutenant-colonel |p\u00e9riodique=Le Monde.fr |date=2006-10-02 |lire en ligne=https://www.lemonde.fr/societe/article/2006/10/02/segolene-royal-la-fille-du-lieutenant-colonel_818902_3224.html |consult\u00e9 le=2021-09-04 }}</ref>{{,}}<ref group=\"N\">S\u00e9gol\u00e8ne Royal dira de celui-ci : \u00ab Mon p\u00e8re m'a toujours fait sentir que nous \u00e9tions, mes s\u0153urs et moi, des \u00eatres inf\u00e9rieurs \u00bb. Cf. [http://www.lechoixdeslibraires.com/livre-34033-sego-sarko-qui-choisir.htm \u00ab S\u00e9go, Sarko : qui choisir ? \u00bb].</ref>. H\u00e9l\u00e8ne Dehaye fait des m\u00e9nages, avant de recevoir un h\u00e9ritage de ses parents<ref name=\":3\" />{{,}}<ref name=\"lemondefr\"/>.\n\nApr\u00e8s avoir effectu\u00e9 son premier cycle secondaire \u00e0 [[Charmes (Vosges)|Charmes]] (Vosges) et \u00e0 Nancy (Cours Notre-Dame), Marie-S\u00e9gol\u00e8ne Royal, r\u00e9put\u00e9e \u00e9l\u00e8ve studieuse, entre au lyc\u00e9e priv\u00e9 Notre-Dame d'\u00c9pinal, o\u00f9 elle obtient un [[baccalaur\u00e9at en France|baccalaur\u00e9at]] [[Baccalaur\u00e9at \u00e9conomique et social|B]] en 1971<ref>[http://www.parismatch.com/Actu/Societe/Adieu-notre-bac-cinq-personnalites-racontent-leur-baccalaureat-1455950 \u00ab Adieu notre bac \u00bb], ''[[Paris Match]]'', semaine du 8 au 14 f\u00e9vrier 2018, pages 26-27.</ref>. Pendant l'\u00e9t\u00e9 1971, elle est [[s\u00e9jour au pair|jeune fille au pair]] \u00e0 [[Dublin]] ([[Irlande (pays)|Irlande]])<ref>{{Lien web |langue=en |titre=When S\u00e9gol\u00e8ne came to stay |url=https://www.independent.co.uk/news/world/europe/when-segol-egrave-ne-came-to-stay-428088.html |site=independent.co.uk |date=2006-12-12 |consult\u00e9 le=2021-09-04}}</ref>.\n\n=== \u00c9tudes sup\u00e9rieures ===\nElle obtient une [[Licence (France)|licence]] de [[sciences \u00e9conomiques]] \u00e0 l'[[universit\u00e9 Nancy-II]], puis, apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 \u00e9l\u00e8ve au Centre universitaire d'\u00e9tudes politiques (CUEP), elle entre \u00e0 l'[[Institut d'\u00e9tudes politiques de Paris]], dont elle sort dipl\u00f4m\u00e9e en 1975 (section Service public)<ref>{{Lien web|nom1=Paris|pr\u00e9nom1=Sciences Po, FNSP 27 rue Saint Guillaume 75007|titre=Sciences Po Stories - L'histoire de Sciences Po : la frise, les r\u00e9cits, les portraits et la carte|url=http://www.sciencespo.fr/stories/#!/fr/frise/63/ils-ont-etudie-a-sciences-po-1945-1985/|site=Sciences Po stories|consult\u00e9 le=2018-01-01}}.</ref>.\n\nApr\u00e8s une tentative infructueuse, elle int\u00e8gre l'[[\u00c9cole nationale d'administration (France)|\u00c9cole nationale d'administration]]<ref name=\"\u00e9tudes\">{{Lien web |titre=S\u00e9gol\u00e8ne Royal : portrait de S\u00e9gol\u00e8ne Royal |url=https://web.archive.org/web/20070427191003/http://www.letudiant.fr/loisirsvie-pratique/barometre-moral-etudiants/portraits-presidentiables/segolene-royal-le-combat-feministre.html |site=letudiant.fr (web.archive.org) |date=2007-04-27 |consult\u00e9 le=2021-09-04}}</ref>. Pendant sa scolarit\u00e9, elle fait un stage en Martinique. Elle sort, en 1980, {{64e}} de sa [[Promotion 1978-1980 de l\u2019\u00c9cole nationale d\u2019administration|promotion]] de l'ENA, la promotion Voltaire o\u00f9 se trouvent notamment [[Fr\u00e9d\u00e9rique Bredin]], [[Jean-Marie Cambac\u00e9r\u00e8s]], [[Henri de Castries]], [[Renaud Donnedieu de Vabres]], [[Fran\u00e7ois Hollande]], [[Jean-Pierre Jouyet]], [[Pierre Mongin]], [[Michel Sapin]] ou encore [[Dominique de Villepin]]<ref name=\"\u00e9tudes\"/>{{,}}<ref>[http://www.lalettredulibraire.com/index.php?post/2013/03/12/Le-roman-de-la-promotion-Voltaire \u00ab Le roman de la promotion Voltaire \u00bb], ''La lettre du libraire'', 12 mars 2013.</ref>.\n\n=== Carri\u00e8re professionnelle ===\n\u00c0 sa sortie de l\u2019ENA, elle choisit un poste de conseiller<ref>{{Lien web |titre=Mme S\u00e9gol\u00e8ne Royal |url=https://www.assemblee-nationale.fr/11/tribun/fiches_cir/07902.asp |site=www.assemblee-nationale.fr |consult\u00e9 le=2022-06-30}}</ref> au [[Tribunal administratif (France)|tribunal administratif]] de Paris<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=Biographie de S\u00e9gol\u00e8ne Royal |url=https://www.franceculture.fr/personne/segolene-royal |site=franceculture.fr}}</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=La biographie de S\u00e9gol\u00e8ne Royal |url=https://www.gala.fr/stars_et_gotha/segolene_royal |site=gala.fr}}</ref>.\n\nEn 1994, b\u00e9n\u00e9ficiant du d\u00e9cret {{n\u00b0|91-1197}} du 27 novembre 1991<ref group=N>Article 97 du d\u00e9cret {{n\u00b0|91-1197}} du 27 novembre 1991.</ref>, qui autorise une dispense de dipl\u00f4me, de formation th\u00e9orique et pratique et du CAPA les membres et anciens membres du corps des tribunaux administratifs, elle devient [[avocat (m\u00e9tier)|avocate]] au barreau de Paris {{incise|tout en si\u00e9geant \u00e0 l'[[Assembl\u00e9e nationale (France)|Assembl\u00e9e nationale]] et au [[conseil g\u00e9n\u00e9ral des Deux-S\u00e8vres]]|point}}. Elle entre au cabinet [[Jean-Pierre Mignard|Mignard]], [[Francis Teitgen|Teitgen]], Grisoni & associ\u00e9s.\n\n=== Vie priv\u00e9e et familiale ===\n[[Fichier:Socialist rally Zenith 2007 05 29 n2.jpg|vignette|gauche|S\u00e9gol\u00e8ne Royal et [[Fran\u00e7ois Hollande]] lors de la campagne pr\u00e9sidentielle de 2007.]]\nEn 1978, elle rencontre [[Fran\u00e7ois Hollande]] \u00e0 l'[[\u00c9cole nationale d'administration (France)|ENA]]. Ils vivent ensemble<ref>[http://www.lexpress.fr/actualite/politique/fran-ccedil-ois-et-elle-un-couple-en-eacute-quilibre_481882.html \u00ab Les secrets de S\u00e9gol\u00e8ne Royal. Fran\u00e7ois et elle : un couple en \u00e9quilibre \u00bb], ''L'Express'', {{date|21|juin|2007}}.</ref> et ont quatre enfants : [[Thomas Hollande|Thomas]] (n\u00e9 le {{date-|16|novembre|1984}}), avocat, qui s'est occup\u00e9 du site Segosphere.net et de la campagne sur le [[world Wide Web|web]] de sa m\u00e8re en 2007 puis de son p\u00e8re en 2012<ref>Voir le documentaire [https://www.dailymotion.com/video/x4xpyz_documentaire-inedit-un-fils-en-camp_news ''Un fils en campagne''].</ref>, \u00c9lise Cl\u00e9mence (n\u00e9e le {{date-|28|juin|1986}}), Julien (n\u00e9 le {{date-|22|d\u00e9cembre|1987}}) et Flora (n\u00e9e le {{date-|1er|juillet|1992}})<ref>\u00c9milie Cabot, [http://www.lejdd.fr/Politique/Actualite/Les-confidences-de-Segolene-Royal-et-sa-fille-496441/ \u00ab Les confidences de S\u00e9gol\u00e8ne Royal et sa fille \u00bb] sur ''[[Le Journal du dimanche|leJDD.fr]]'', 21 mars 2012.</ref>.\n\n== Parcours politique ==\n=== D\u00e9buts et ascension ===\nEn 1978, S\u00e9gol\u00e8ne Royal adh\u00e8re au [[Parti socialiste (France)|Parti socialiste]] (PS), \u00e0 la section du [[6e arrondissement de Paris|{{6e|arrondissement}}]] de [[Paris]], l'ann\u00e9e de l'obtention de son dipl\u00f4me de Sciences Po.\n\nD'abord appel\u00e9e au cabinet minist\u00e9riel de [[Nicole Questiaux]], elle est remarqu\u00e9e par [[Jacques Attali]] alors qu'elle est conseill\u00e8re de tribunal administratif en disponibilit\u00e9<ref name=\"Aubry - Royal Duels\">''Aubry - Royal : la guerre des roses'', \u00e9mission ''[[Duels (France 5)|Duels]]'', diffus\u00e9e sur [[France 5]] le 10 mars 2016, 13\u201902.</ref>. De 1982 \u00e0 1984, sur proposition de Jacques Attali, elle est charg\u00e9e de mission au secr\u00e9tariat g\u00e9n\u00e9ral de la [[Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise|pr\u00e9sidence de la R\u00e9publique]] pour suivre les questions de jeunesse et des sports. De 1984 \u00e0 1988, [[Fran\u00e7ois Mitterrand]] lui confie les affaires sociales et l'environnement en remplacement de [[Yannick Moreau (femme politique)|Yannick Moreau]], partie diriger le cabinet de [[Jean-Pierre Chev\u00e8nement]], nouveau [[Liste des ministres fran\u00e7ais de l'\u00c9ducation nationale|ministre de l'\u00c9ducation nationale]]. C'est \u00e0 ce poste qu'elle pr\u00e9pare pour l'\u00c9lys\u00e9e les sommets internationaux.\n\nEn 1983, pour se rapprocher de la r\u00e9sidence de sa m\u00e8re \u00e0 [[Villers-sur-Mer]] ([[Calvados (d\u00e9partement)|Calvados]]), S\u00e9gol\u00e8ne Royal est conseill\u00e8re municipale \u00e0 [[Trouville-sur-Mer]], sur une liste men\u00e9e par le socialiste Gilbert Hurel<ref>{{Article |auteur1= Elodie Sentenac |titre=Trouville : premiers pas en politique |p\u00e9riodique=[[L'Express]] |date=25-05-2006 |lire en ligne=https://www.lexpress.fr/actualite/politique/trouville-premiers-pas-en-politique_481907.html |consult\u00e9 le=30-06-2020}}.</ref> ; la gauche ayant \u00e9t\u00e9 d\u00e9faite, elle devient conseill\u00e8re municipale d'opposition. Elle est pr\u00e9sente \u00e0 {{nobr|12 conseils}} municipaux sur 39<ref>Maurice S\u00e9veno, ''S\u00e9gol\u00e8ne \u00e0 la plage'', \u00e9ditions M\u00e9ditions Coprah, 2006.</ref>. Visant les \u00e9lections l\u00e9gislatives de 1986, elle essuie le refus des socialistes bas-normands, notamment [[Louis Mexandeau]]. En recherche d'une implantation \u00e9lectorale plus porteuse, elle d\u00e9missionne peu apr\u00e8s du conseil municipal de Trouville-sur-Mer<ref>{{Article |titre=Quand S\u00e9gol\u00e8ne Royal d\u00eenait chez Marinette \u00e0 Trouville |p\u00e9riodique=[[Les \u00c9chos]] |date=11-10-2006 |lire en ligne=https://www.lesechos.fr/11/10/2006/LesEchos/19770-273-ECH_quand-segolene-royal-dinait-chez-marinette-a-trouville.htm |consult\u00e9 le=30-06-2020}}.</ref>.\n\nLe {{date-|21|mai|1988}}, alors que la sc\u00e8ne est film\u00e9e, S\u00e9gol\u00e8ne Royal demande \u00e0 Fran\u00e7ois Mitterrand, le jour de l\u2019investiture de celui-ci pour un second septennat au palais de l\u2019\u00c9lys\u00e9e, une circonscription dans laquelle elle pourrait se pr\u00e9senter lors des [[\u00c9lections l\u00e9gislatives fran\u00e7aises de 1988|\u00e9lections l\u00e9gislatives du mois suivant]]<ref>''Aubry - Royal : la guerre des roses'', \u00e9mission ''[[Duels (France 5)|Duels]]'', diffus\u00e9e sur France 5 le 10 mars 2016, 15\u201940.</ref>{{,}}<ref>{{Article |auteur1=Ariane Chemin |titre=S\u00e9gol\u00e8ne Royal : du bon usage de Mitterrand |p\u00e9riodique=[[Le Monde]] |date=08-01-2007 |lire en ligne=https://www.lemonde.fr/a-la-une/article/2007/01/08/segolene-royal-du-bon-usage-de-mitterrand_853048_3208.html}}.</ref>{{,}}<ref>{{lien web |format=vid\u00e9o |titre=S\u00e9gol\u00e8ne Royal \"Vous ne pouvez pas faire quelque chose pour moi\" |url=https://www.ina.fr/video/I07002981 |site=ina.fr |date=1988-05-21 |consult\u00e9 le=30-06-2020}}.</ref>. Elle obtient la [[deuxi\u00e8me circonscription des Deux-S\u00e8vres]], r\u00e9put\u00e9e difficile pour la gauche. Apr\u00e8s une campagne de terrain, lors de laquelle elle promet aux agriculteurs une formation \u00e0 la langue anglaise, elle est \u00e9lue d\u00e9put\u00e9e, avec 50,6 % des suffrages exprim\u00e9s au second tour<ref>{{Article |auteur1=MARC DURIN-VALOIS |titre=S\u00e9gol\u00e8ne Royal de A \u00e0 Z |p\u00e9riodique=[[Le Figaro]] |date=04-05-2007 |lire en ligne=http://www.lefigaro.fr/lefigaromagazine/2007/05/04/01006-20070504ARTWWW90456-segolene_royal_de_a_a_z.php}}.</ref>{{,}}<ref>{{Article |auteur1=GERBAUD Dominique |titre=S\u00e9gol\u00e8ne Royal a choisi Melle, et Melle l'a adopt\u00e9e |p\u00e9riodique=[[La Croix]] |date=05-01-2007 |lire en ligne=https://www.la-croix.com/Archives/2007-01-05/Segolene-Royal-a-choisi-Melle-et-Melle-l-a-adoptee-_NP_-2007-01-05-280654 |consult\u00e9 le=30-06-2020}}.</ref>.\n\nElle ne parvient cependant pas \u00e0 devenir maire, sa derni\u00e8re tentative datant de l'ann\u00e9e 1995. Ayant obtenu l'investiture du Parti socialiste pour l'\u00e9lection \u00e0 [[Niort]], elle \u00e9choue face au maire socialiste sortant, [[Bernard Bellec]].\n\n=== Ministre du gouvernement B\u00e9r\u00e9govoy ===\nDu {{date-|3|avril|1992}} au {{date-|29|mars|1993}}, elle est ministre de l'Environnement dans le [[Gouvernement Pierre B\u00e9r\u00e9govoy|gouvernement B\u00e9r\u00e9govoy]]<ref>{{L\u00e9gifrance|base=LEX|num\u00e9ro=1DX9920403P3|url=http://www.legifrance.gouv.fr/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000703414&dateTexte=vig|texte=Le d\u00e9cret de nomination au Gouvernement}}.</ref>.\n\nSes lois remarquables concernent : le traitement et le recyclage des d\u00e9chets (juillet 1992), avec un soutien aux technologies innovantes en la mati\u00e8re ; les nuisances sonores avec la loi-cadre de d\u00e9cembre 1992, avec la pr\u00e9vention du bruit des transports, dans les b\u00e2timents publics (les cantines scolaires par exemple), les lieux de travail ; l'environnement avec la \u00ab reconqu\u00eate des paysages \u00bb (janvier 1993). Elle veille \u00e0 l'application de la loi sur l'eau vot\u00e9e peu de temps avant sa prise de fonction, \u00e0 l'initiative de son pr\u00e9d\u00e9cesseur, [[Brice Lalonde]]<ref group=N>Cr\u00e9ation d'une direction de l'eau au sein du minist\u00e8re, lancement des [[Sch\u00e9ma directeur d'am\u00e9nagement et de gestion des eaux|sch\u00e9mas directeurs d'am\u00e9nagement et de gestion des eaux]] (SDAGE), augmentation du budget des [[agence de l'eau (France)|agences de l'eau]] et r\u00e9forme de la police des eaux (coordination interminist\u00e9rielle de la [[gestion de l'eau]]).</ref>.\n\nSon passage au gouvernement est marqu\u00e9 par une communication et une m\u00e9diatisation importantes, ce qui lui attire des inimiti\u00e9s dans la majorit\u00e9<ref>''Aubry - Royal : la guerre des roses'', \u00e9mission ''[[Duels (France 5)|Duels]]'', diffus\u00e9e sur France 5 le 10 mars 2016, 8\u201925.</ref>. Par exemple, elle fait venir des journalistes dans sa chambre d'h\u00f4pital \u00e0 la naissance de son quatri\u00e8me enfant, Flora, pour montrer qu\u2019il est possible de concilier maternit\u00e9 et responsabilit\u00e9s au plus haut niveau ; cela suscite un d\u00e9bat sur la s\u00e9paration entre vie publique et vie priv\u00e9e<ref>\u00c9mission sp\u00e9ciale sur S\u00e9gol\u00e8ne Royal sur M6, le 20 novembre 2006.</ref>.\n\n=== Ministre du gouvernement Jospin ===\nDu {{date-|4|juin|1997}} au {{date-|27|mars|2000}}, elle est ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 l'Enseignement scolaire du [[gouvernement Lionel Jospin]] aupr\u00e8s du ministre de l'[[Minist\u00e8re de l'\u00c9ducation nationale (France)|\u00c9ducation nationale]], [[Claude All\u00e8gre]]. Elle affirmera par la suite avoir eu des relations de travail difficiles avec celui-ci<ref>S\u00e9gol\u00e8ne Royal, ''Ce que je peux enfin vous dire'', Fayard, 2018, {{ISBN|978-2213706023}}.</ref>.\n\nEn tant que ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e, elle aide les enfants d\u00e9favoris\u00e9s avec la relance des [[zone d'\u00e9ducation prioritaire|zones d'\u00e9ducation prioritaire]], la cr\u00e9ation de fonds sociaux, d'heures de soutien scolaire. Elle cr\u00e9e le contrat \u00e9ducatif local et les itin\u00e9raires de d\u00e9couverte au coll\u00e8ge. Elle lutte contre la [[p\u00e9dophilie]], avec la circulaire en 1997 dite [[circulaire fran\u00e7aise du 26 ao\u00fbt 1997 concernant les violences sexuelles, dite \u00ab Circulaire Royal \u00bb|circulaire Royal]]. En mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9, elle d\u00e9fend les [[droits de l'enfant]] et lutte contre la violence \u00e0 l'\u00e9cole<ref group=N>Loi de juin 1998 relative \u00e0 la pr\u00e9vention et \u00e0 la r\u00e9pression des infractions sexuelles ainsi qu'\u00e0 la protection des mineurs. Elle fait voter \u00e9galement la loi de juin 1998 contre le [[bizutage]] et soutient des campagnes de sensibilisation contre le racket.</ref>. Dans le domaine de la sant\u00e9, elle rend disponible gratuitement la [[L\u00e9vonorgestrel|pilule du lendemain]] dans les lyc\u00e9es.\n\nEn 1998, elle perd son si\u00e8ge de [[conseil d\u00e9partemental des Deux-S\u00e8vres|conseill\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale]] des Deux-S\u00e8vres.\n\nDu {{date-|27|mars|2000}} au {{date-|27|mars|2001}}, elle est ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 la Famille et \u00e0 l'Enfance<ref>Voir le {{L\u00e9gifrance|base=JORF|num\u00e9ro=MESX0004045D|texte=d\u00e9cret relatif \u00e0 ses attributions}}.</ref> aupr\u00e8s de la ministre de l'Emploi et de la Solidarit\u00e9, [[Martine Aubry]] puis [[\u00c9lisabeth Guigou]]. Du {{date-|28|mars|2001}} au {{date-|5|mai|2002}}, elle est ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 la Famille, \u00e0 l'Enfance et [[Ministre des Personnes handicap\u00e9es (France)|aux Personnes handicap\u00e9es]] aupr\u00e8s de la ministre de l'Emploi et de la Solidarit\u00e9, \u00c9lisabeth Guigou<ref>{{L\u00e9gifrance|base=JORF|num\u00e9ro=MESX0104813D|texte=D\u00e9cret relatif \u00e0 ses attributions}}</ref>. Ses mesures notables sont la r\u00e9forme de la loi sur l'[[autorit\u00e9 parentale en France|autorit\u00e9 parentale]] et de l'[[accouchement sous X]], la cr\u00e9ation du Conseil national d'acc\u00e8s aux origines personnelles (CNAOP), et le [[Cong\u00e9 de paternit\u00e9 en France|cong\u00e9 de paternit\u00e9]].\n\n=== D\u00e9put\u00e9e des Deux-S\u00e8vres ===\nElle est r\u00e9\u00e9lue d\u00e9put\u00e9e dans la [[Deuxi\u00e8me circonscription des Deux-S\u00e8vres|{{2e|circonscription}} des Deux-S\u00e8vres]] en 1993, 1997 et 2002.\n\nLe journaliste politique [[Alain Duhamel]] lui a pr\u00eat\u00e9 l'intention de se pr\u00e9senter \u00e0 l'[[\u00c9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 1995|\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 1995]]<ref>[[Alain Duhamel]], ''La Marche consulaire de France'', [[Plon]], 2009.</ref>.\n\nApr\u00e8s la dissolution de 1997, S\u00e9gol\u00e8ne Royal continue \u00e0 avoir recours aux services de trois collaboratrices lors des \u00e9lections l\u00e9gislatives. Deux d'entre elles saisissent la justice pour le non-paiement de leurs salaires de juin et juillet 1997. Elles obtiennent en 1999 une condamnation de S\u00e9gol\u00e8ne Royal \u00e0 un rappel de salaires de trois semaines sur les trois mois demand\u00e9s. Elles portent \u00e9galement plainte au p\u00e9nal pour \u00ab recours au travail clandestin \u00bb : le {{date-|10|avril|2008}}, la cour d'appel de [[Rennes]] condamne S\u00e9gol\u00e8ne Royal au versement des salaires non pay\u00e9s, arguant notamment d'un licenciement \u00ab sans cause r\u00e9elle et s\u00e9rieuse \u00bb ; cette condamnation devient d\u00e9finitive avec le rejet du pourvoi de S\u00e9gol\u00e8ne Royal par la [[Chambre sociale de la Cour de cassation fran\u00e7aise|chambre sociale de la Cour de cassation]]<ref>[[Chambre sociale de la Cour de cassation fran\u00e7aise|Soc.]] {{date|8|avril|2009}}, [[pourvoi en cassation en droit fran\u00e7ais|pourvois]] n\u00b0[http://www.legifrance.gouv.fr/affichJuriJudi.do?oldAction=rechJuriJudi&idTexte=JURITEXT000020514841 08-42161] et [http://www.legifrance.gouv.fr/affichJuriJudi.do?oldAction=rechJuriJudi&idTexte=JURITEXT000020514861 08-42162].</ref>{{,}}<ref>{{Article |langue=fr |titre=Royal condamn\u00e9e d\u00e9finitivement \u00e0 indemniser deux ex-collaboratrices |p\u00e9riodique=Le Monde.fr |date=2009-04-20 |lire en ligne=https://www.lemonde.fr/politique/article/2009/04/20/royal-condamnee-definitivement-a-indemniser-deux-ex-collaboratrices_1183086_823448.html |consult\u00e9 le=2021-09-04 }}</ref>.\n\nD'apr\u00e8s l'hebdomadaire ''[[L'Express]]'', elle se classe au {{469e|rang}} des {{nobr|577 d\u00e9put\u00e9s}} les plus actifs, avec huit interventions en s\u00e9ance<ref>[http://www.lexpress.fr/actualite/politique/s-eacute-gol-egrave-ne-royal-d-eacute-put-eacute-e-discr-egrave-te_480372.html \u00ab S\u00e9gol\u00e8ne Royal, d\u00e9put\u00e9e discr\u00e8te \u00bb] par [[Vincent Nouzille]], ''L'Express'' du 28 septembre 2006.</ref>. Elle a aussi pr\u00e9sent\u00e9 deux propositions de loi, alors que la moyenne dans l'assembl\u00e9e est de six<ref group=\"N\">L\u2019une porte sur \u00ab la pr\u00e9vention des violences faites aux femmes \u00bb et l'autre sur \u00ab la lutte contre l\u2019utilisation marchande et d\u00e9gradante du corps humain dans la publicit\u00e9 \u00bb.</ref>.\n\nAux [[\u00c9lections l\u00e9gislatives fran\u00e7aises de 2007|\u00e9lections l\u00e9gislatives de 2007]], elle ne brigue pas un nouveau mandat de d\u00e9put\u00e9e au titre du principe de [[Cumul des mandats en France|non-cumul des mandats]], qu'elle pr\u00f4ne<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=Royal: \u00abJe n'ai pas l'intention de me repr\u00e9senter \u00e0 la d\u00e9putation\u00bb |url=https://www.liberation.fr/france/2007/05/11/royal-je-n-ai-pas-l-intention-de-me-representer-a-la-deputation_9987/ |site=liberation.fr |date=2007-05-11 |consult\u00e9 le=2021-09-04}}</ref>. La socialiste [[Delphine Batho]] lui succ\u00e8de<ref>{{lien web |titre=Batho-Royal, un passif lourd |url=https://www.lejdd.fr/Politique/Batho-Royal-un-passif-lourd-617974-3141506 |site=[[Le Journal du dimanche]] |date=2013-07-08 |consult\u00e9 le=30-06-2020}}.</ref>.\n\n=== \u00c9lections municipales de 1995 \u00e0 Niort ===\nEn 1995, S\u00e9gol\u00e8ne Royal souhaite conduire la liste soutenue par le Parti socialiste aux [[\u00c9lections municipales fran\u00e7aises de 1995|\u00e9lections municipales]] \u00e0 [[Niort]] (Deux-S\u00e8vres). Elle perd cependant la primaire interne \u00e0 six voix pr\u00e8s face \u00e0 Alain Baudin, soutenu par le [[Liste des maires de Niort|maire]] sortant, [[Bernard Bellec]] ; mais le conseil f\u00e9d\u00e9ral du PS {{incise|pr\u00e9sid\u00e9 par S\u00e9gol\u00e8ne Royal elle-m\u00eame}} g\u00e8le aussit\u00f4t ce vote et S\u00e9gol\u00e8ne Royal est finalement investie comme t\u00eate de liste socialiste sur d\u00e9cision des instances nationales. Au second tour des \u00e9lections municipales, dans le cadre d'une triangulaire, celle-l\u00e0 est battue par la liste men\u00e9e par le maire Bernard Bellec, qui se pr\u00e9sentait en dissident PS<ref>{{Lien web |auteur1=Yves Revert |titre=S\u00e9gol\u00e8ne et le psychodrame rochelais : un air de d\u00e9j\u00e0 vu |url=https://www.lanouvellerepublique.fr/niort/segolene-et-le-psychodrame-rochelais-un-air-de-deja-vu |date=14 juin 2012 |site=lanouvellerepublique.fr |consult\u00e9 le=22 juin 2020}}.</ref>.\n\n=== Pr\u00e9sidente du conseil r\u00e9gional de Poitou-Charentes ===\n\n==== \u00c9lections de 2004 et 2010 ====\n[[Fichier:Segolene-Royal-san.jpg|vignette|S\u00e9gol\u00e8ne Royal en 2006.]]\nAux \u00e9lections r\u00e9gionales de 2004, la liste qu'elle conduit en Poitou-Charentes {{incise|le fief du Premier ministre [[Jean-Pierre Raffarin]]}} l'emporte au second tour avec 55,10 % des voix, face notamment \u00e0 la liste UMP d'[[\u00c9lisabeth Morin-Chartier]] (36,20 %)<ref>\u00c9lections r\u00e9gionales de 2004 - [http://www.interieur.gouv.fr/avotreservice/resultats-elections/reg2004/054/ r\u00e9sultats en Poitou-Charentes] sur le site du minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur.</ref>.\n\nCandidate \u00e0 sa r\u00e9\u00e9lection aux [[\u00e9lections r\u00e9gionales de 2010 en Poitou-Charentes|\u00e9lections r\u00e9gionales de 2010]], elle pr\u00e9sente une liste d'\u00ab [[Ouverture (politique)|ouverture]] \u00bb, allant du [[Parti communiste fran\u00e7ais|PCF]] au [[Mouvement d\u00e9mocrate (France)|MoDem]] en passant par des personnalit\u00e9s de la soci\u00e9t\u00e9 civile<ref>{{lien bris\u00e9|url=http://tempsreel.nouvelobs.com/depeches/politique/20100222.FAP9843/politique/ |titre=\u00ab Poitou-Charentes : Royal table sur une large victoire en attendant d'autres batailles \u00bb }}, [[L'Obs|Nouvelobs interactif]], 22 f\u00e9vrier 2010.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web|url=http://www.segorama.fr/actualite/sego-news/2354 |titre=Pr\u00e9sentation de la liste Poitou-Charentes, une \u00e9nergie d\u2019avance : l\u2019\u00e9cologie, les emplois, la justice sociale' par S\u00e9gol\u00e8ne Royal (15/02/10) |site=www.segorama.fr |consult\u00e9 le=28 juillet 2010.}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web|url=http://www.francesoir.fr/politique/2010/01/18/segolene-royal.html |titre=Le cas S\u00e9gol\u00e8ne Royal divise le PS - Apr\u00e8s ses \u00ab excuses \u00bb \u00e0 Zapatero, S\u00e9gol\u00e8ne Royal, et ses sorties aussi personnelles que fracassantes contre Nicolas Sarkozy, divise plus que jamais le Parti socialiste |site=www.francesoir.fr |consult\u00e9 le=28 juillet 2010.}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web|url=http://www.liberation.fr/politiques/0101620847-la-regionale-de-l-epate |titre=La balade de Poitiers - Si sa r\u00e9\u00e9lection semble acquise, le score de S\u00e9gol\u00e8ne Royal sera compar\u00e9 \u00e0 celui de 2004, alors qu\u2019elle affronte Europe \u00c9cologie \u00e0 gauche, et Dominique Bussereau \u00e0 droite. |site=www.liberation.fr |consult\u00e9 le=28 juillet 2010.}}.</ref>. Apr\u00e8s fusion dans l'entre-deux tours avec la liste [[Europe \u00c9cologie]], elle l'emporte au second tour avec 60,6 % des suffrages<ref>\u00c9lections r\u00e9gionales de 2010 - [http://www.interieur.gouv.fr/sections/a_votre_service/resultats-elections/RG2010/054/054.html r\u00e9sultats en Poitou-Charentes] sur le site du minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur.</ref>. Elle est r\u00e9\u00e9lue pr\u00e9sidente de la r\u00e9gion le {{date-|26 mars 2010}}<ref>{{Lien web |langue=fr |pr\u00e9nom=Michel |nom=Revol |titre=S\u00e9gol\u00e8ne Royal, la \"princesse\" du Poitou-Charentes |url=https://www.lepoint.fr/politique/segolene-royal-la-princesse-du-poitou-charentes-20-10-2016-2077278_20.php |site=Le Point |date=2016-10-20 |consult\u00e9 le=2021-09-04}}</ref>.\n\nS\u00e9gol\u00e8ne Royal est porte-parole de l'[[R\u00e9gions de France (association)|Association des r\u00e9gions de France]] de 2004 \u00e0 2010. Apr\u00e8s avoir vis\u00e9 un temps la t\u00eate de l'ARF en juillet 2007<ref>{{Lien web |langue=fr-FR |auteur=Nathalie Segaunes |titre=L'ex-candidate cherche comment rebondir |url=https://www.leparisien.fr/archives/l-ex-candidate-cherche-comment-rebondir-05-07-2007-2008182718.php |site=leparisien.fr |date=2007-07-04 |consult\u00e9 le=2021-09-04}}</ref>, elle est \u00e9lue le {{date-|28|octobre|2010}} pr\u00e9sidente de l'Association internationale des r\u00e9gions francophones (AIRF), qui regroupe {{nobr|140 r\u00e9gions}} dans {{nobr|26 pays}} \u00e0 travers le monde<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=S\u00e9gol\u00e8ne Royal \u00e9lue \u00e0 la t\u00eate de l'Association des r\u00e9gions francophones |url=https://www.rtl.be/info/monde/france/segolene-royal-elue-a-la-tete-de-l-association-des-regions-francophones-196283.aspx |site=rtl.be |date=2010-10-28 |consult\u00e9 le=2021-09-04}}</ref>.\n\n==== Politique \u00e9cologique et sociale ====\nElle appuie les \u00ab [[Comit\u00e9 de bassin d'emploi|comit\u00e9s de bassins d'emploi]] \u00bb, et l'aide aux salari\u00e9s licenci\u00e9s avec le contrat r\u00e9gional de s\u00e9curisation des parcours professionnels (CRSPP)<ref group=\"N\">Ceux-ci se voient garantir plus de 90 % de leur salaire net ant\u00e9rieur pour une dur\u00e9e maximale de {{nobr|18 mois}} (\u00e0 la condition qu'ils s'engagent dans une formation professionnelle qualifiante).</ref>. Face \u00e0 l'augmentation forte de certaines d\u00e9penses, elle proc\u00e8de fin 2012 \u00e0 une augmentation de la [[taxe sur les cartes grises]] des v\u00e9hicules<ref>{{Lien web |titre=Conseil r\u00e9gional: Royal augmente la carte grise de 32% |url=https://www.charentelibre.fr/2012/10/09/budget-2013-hausse-des-impots-interdite,1118381.php |site=charentelibre.fr |date=2012-10-09 |consult\u00e9 le=5 f\u00e9vrier 2013}}.</ref>{{,}}<ref group=\"N\">S\u00e9gol\u00e8ne Royal refuse le terme d'\u00ab augmentation d'imp\u00f4ts \u00bb car le vote intervenait en 2012, \u00e0 quelques semaines du vote du budget, et il ne pouvait s'agir d'imp\u00f4ts sur 2013. Pourtant, la mesure, dont l'effet \u00e9tait au {{1er}} novembre 2012, court encore plusieurs ann\u00e9es apr\u00e8s. Cf. {{Lien web|url=http://www.charentelibre.fr/2012/10/08/conseil-regional-royal-interdit-d-augmenter-les-impots-et-de-taxer-l-essence,1118210.php|titre=Conseil r\u00e9gional: Royal interdit d'augmenter les imp\u00f4ts et de taxer l'essence |site=charentelibre.fr|consult\u00e9 le=4 f\u00e9vrier 2013}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |titre=+32% sur la carte grise: \"C'est mieux que d'\u00eatre matraqu\u00e9 sur l'essence\" selon Royal |url=https://www.charentelibre.fr/2012/10/15/32-sur-la-carte-grise-c-est-mieux-que-d-etre-matraques-sur-l-essence-selon-royal,1119413.php |site=charentelibre.fr |date=2012-10-15 |consult\u00e9 le=5 f\u00e9vrier 2013}}.</ref>.\n\nEn 2009, face \u00e0 la recrudescence des grossesses non d\u00e9sir\u00e9es de jeunes femmes et aux difficult\u00e9s d'acc\u00e8s au [[planning familial]] en zones p\u00e9riph\u00e9riques, S\u00e9gol\u00e8ne Royal met en place le \u00ab Pass-contraception \u00bb, permettant un acc\u00e8s gratuit \u00e0 une consultation chez un gyn\u00e9cologue, une sage-femme ainsi qu'\u00e0 la pilule. Le gouvernement d'alors s'y oppose mais la mesure est mise en \u0153uvre<ref>{{Article|auteur1=Antoine Strobel-Dahan|titre=S\u00e9gol\u00e8ne Royal veut rendre la contraception plus accessible aux mineures|p\u00e9riodique=Le Monde|date=13 novembre 2009|lire en ligne=https://www.lemonde.fr/societe/article/2009/11/13/segolene-royal-veut-rendre-la-contraception-plus-accessible-aux-mineures_1266615_3224.html}}.</ref>.\n\nPour la p\u00e9riode 2009-2012, elle lance, avec la [[Banque europ\u00e9enne d'investissement]], le \u00ab Plan \u00e9nergie solaire \u00bb, de plus de {{nobr|400 millions}} d\u2019euros d\u2019investissements<ref>{{Lien web |titre=Plan photovolta\u00efque en r\u00e9gion Poitou-Charentes, un pas vers la r\u00e9volution \u00e9cologique ? Premi\u00e8re exp\u00e9rience en Europe, \u00e0 suivre... |url=http://www.mediapart.fr/club/blog/jnspqd/280209/plan-photovoltaique-en-region-poitou-charentes-un-pas-vers-la-revolution-eco |site=www.mediapart.fr |consult\u00e9 le=28 juillet 2010.}}.</ref>. Les priorit\u00e9s de ce plan sont le d\u00e9veloppement de la production d\u2019\u00e9nergie renouvelable avec l\u2019installation de {{Unit\u00e9|650000|m|2}} de [[Capteur solaire photovolta\u00efque|panneaux photovolta\u00efques]], le renforcement de l\u2019autonomie \u00e9nerg\u00e9tique des territoires, la cr\u00e9ation de {{nombre|1000|emplois}} sur l\u2019ensemble du territoire r\u00e9gional et la r\u00e9duction des gaz \u00e0 effet de serre. En 2009, S\u00e9gol\u00e8ne Royal inaugure le [[lyc\u00e9e Kyoto]], qui est le premier \u00e9tablissement scolaire d'Europe \u00e0 fonctionner exclusivement avec des [[\u00e9nergie renouvelable|\u00e9nergies renouvelables]], et non avec des [[Combustible fossile|\u00e9nergies fossiles]]<ref group=\"N\">Il poss\u00e8de notamment des [[Toiture v\u00e9g\u00e9tale|toitures v\u00e9g\u00e9talis\u00e9es]] qui renforcent son isolation, un syst\u00e8me de r\u00e9cup\u00e9ration des eaux pluviales, une cuve pour stocker la chaleur, l'\u00e9nergie solaire fournie par des [[Capteur solaire photovolta\u00efque|panneaux photovolta\u00efques]], l'utilisation du bois, des \u00e9clairages et \u00e9quipements \u00e0 faible consommation.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |titre=S\u00e9gol\u00e8ne Royal d\u00e9nonce une nouvelle fois la taxe carbone |url=https://www.liberation.fr/france/2009/09/03/segolene-royal-denonce-une-nouvelle-fois-la-taxe-carbone_579217/ |site=liberation.fr |date=2009-09-03 |consult\u00e9 le=2021-09-04}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |titre=\u00c9co-construction - Poitou-Charentes : inauguration du Lyc\u00e9e Kyoto \u00e0 Poitiers |url=http://ubacto.com/actualites-la-rochelle/-100885.shtml |site=ubacto.com |date=2009-09-02 |consult\u00e9 le=28 juillet 2010.}}.</ref>.\n\n==== \u00c9conomie ====\nAlors que le carrossier [[Heuliez]] rencontre des difficult\u00e9s, S\u00e9gol\u00e8ne Royal promet pendant la campagne r\u00e9gionale de 2010 de redresser l'entreprise et de constituer une fili\u00e8re de la voiture \u00e9lectrique en Poitou-Charentes. Cette derni\u00e8re soci\u00e9t\u00e9, Mia, voit entrer dans son capital la r\u00e9gion Poitou-Charentes, fait in\u00e9dit pour une collectivit\u00e9 locale. Mais le march\u00e9 de la voiture \u00e9lectrique est moribond. Juste avant l'annonce de la liquidation judiciaire de Mia, prononc\u00e9e en {{date-|mars 2014}}, S\u00e9gol\u00e8ne Royal cr\u00e9e une soci\u00e9t\u00e9 d'\u00e9conomie mixte pour sauver les derniers actifs de Mia et y injecte un million d'euros, en pure perte. Avec le soutien accord\u00e9 \u00e0 Eco&Mobilit\u00e9 (un autre fabricant de v\u00e9hicules \u00e9lectriques de la r\u00e9gion), S\u00e9gol\u00e8ne Royal a fait d\u00e9penser quelque {{nobr|20 millions}} d'euros dans la fili\u00e8re de la voiture \u00e9lectrique qu'elle entendait b\u00e2tir<ref name=\"Le Point Heuliez\">{{lien web |titre=Mia : l'\u00e9chec cuisant de S\u00e9gol\u00e8ne Royal |url=http://www.lepoint.fr/economie/mia-l-echec-cuisant-de-segolene-royal-14-05-2014-1822968_28.php |site=Le Point |date=14-05-2014 |consult\u00e9 le=30-06-2020}}.</ref>. Cet \u00e9chec s'ajoute alors \u00e0 ses d\u00e9clarations controvers\u00e9es sur General Electric, Alstom et l'\u00e9cotaxe<ref name=\"Le Point Heuliez\" />.\n\nEn {{date-|f\u00e9vrier 2010}}, ''[[L'Expansion]]'' publie le classement des pr\u00e9sidents de conseils r\u00e9gionaux selon la qualit\u00e9 de leur gestion : elle figure en {{17e|position}} sur 21 alors que Poitou-Charentes \u00e9tait class\u00e9 {{4e}} en 2004. Le magazine \u00e9conomique souligne que {{citation|la gestion de S\u00e9gol\u00e8ne Royal a \u00e9t\u00e9 raisonnable sur les imp\u00f4ts mais moins sur les frais de personnels, les plus \u00e9lev\u00e9s de France}}<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=Les patrons de r\u00e9gions class\u00e9s selon la qualit\u00e9 de leur gestion |url=https://lexpansion.lexpress.fr/actualite-economique/les-patrons-de-regions-classes-selon-la-qualite-de-leur-gestion_1448660.html |site=LExpansion.com |date=2010-02-24 |consult\u00e9 le=2021-09-04}}</ref>{{,}}<ref group=\"N\">Selon S\u00e9gol\u00e8ne Royal, cette hausse des frais de personnels s'explique en partie par le fait que, pendant la p\u00e9riode 2006-2008, le personnel de l'\u00c9tat travaillant dans les lyc\u00e9es sont devenus des agents r\u00e9gionaux. Cf. [https://web.archive.org/web/20131103153704/http://www.lepoint.fr/actualites-politique/2010-01-29/comment-segolene-royal-gere-les-finances-de-poitou-charentes/917/0/418644 \u00ab Comment S\u00e9gol\u00e8ne Royal g\u00e8re les finances de Poitou-Charentes \u00bb], ''[[Le Point]]'', 20 janvier 2010.</ref>.\n\n[[Fichier:Annette-Royal-1-2512.JPG|vignette|S\u00e9gol\u00e8ne Royal et [[Gilbert Annette]] en 2006.]]\nD\u00e9but 2016, le nouveau pr\u00e9sident du [[conseil r\u00e9gional de Nouvelle-Aquitaine]], le socialiste [[Alain Rousset]], fait \u00e9tat d'un mauvais bilan financier de l'ancienne r\u00e9gion Poitou-Charentes, d\u00e9clarant que {{citation|c'est une r\u00e9gion qui manifestait beaucoup de volontarisme et avait sans doute les yeux plus gros que le ventre par rapport aux capacit\u00e9s de financement}}<ref name=\"Figaro Rousset 2016\">{{Article |auteur1=Marc de Boni |auteur2=AFP, AP, Reuters Agences |titre=Poitou-Charentes : Rousset pointe la \u00abd\u00e9rive\u00bb financi\u00e8re de l'ancien fief de Royal |p\u00e9riodique=[[Le Figaro]] |date=22-02-2016 |lire en ligne=http://www.lefigaro.fr/politique/le-scan/couacs/2016/02/22/25005-20160222ARTFIG00078-poitou-charentes-rousset-ps-pointe-la-derive-de-l-ancienne-gestion-socialiste.php}}.</ref>. Un audit command\u00e9 au cabinet [[EY (soci\u00e9t\u00e9)|EY]] et publi\u00e9 en avril 2016 confirme une \u00ab forte d\u00e9gradation \u00bb de la situation financi\u00e8re de la r\u00e9gion Poitou-Charentes sous la pr\u00e9sidence de S\u00e9gol\u00e8ne Royal. L'\u00e9tude rel\u00e8ve des retards de paiements s'\u00e9levant \u00e0 {{nobr|132 millions}} d'euros et \u00e9voque une situation de quasi-[[banqueroute]] si la r\u00e9gion n'avait pas \u00e9t\u00e9 fusionn\u00e9e avec l'Aquitaine et le Limousin en 2015<ref name=\"Figaro avril 2016\" />{{,}}<ref group=\"N\">Le vice-pr\u00e9sident de la commission des Finances, le socialiste Florent Boudi\u00e9, note \u00ab une gestion absolument pas ma\u00eetris\u00e9e \u00bb, \u00ab une sous-budg\u00e9tisation \u00bb, \u00ab des d\u00e9penses qui ne sont pas inscrites au budget en fonction de la r\u00e9alit\u00e9 des besoins \u00bb. Cf. [http://www.lepoint.fr/economie/poitou-charentes-un-audit-pointe-la-situation-alarmante-de-l-ex-region-07-04-2016-2030788_28.php Poitou-Charentes : un audit pointe la situation \"alarmante\" de l'ex-r\u00e9gion], lepoint.fr, 7 avril 2016.</ref>. Le quotidien ''[[La Nouvelle R\u00e9publique du Centre-Ouest|La Nouvelle R\u00e9publique]]'' indique que la r\u00e9gion bouclait depuis plusieurs ann\u00e9es son budget en reportant une partie de ses d\u00e9penses sur l'ann\u00e9e suivante, une pratique qui avait \u00e9t\u00e9 pr\u00e9c\u00e9demment condamn\u00e9e par la chambre r\u00e9gionale des comptes<ref name=\"Figaro avril 2016\" />. L'audit rel\u00e8ve \u00e9galement une absence d'\u00e9pargne de l'ancienne r\u00e9gion et une dette de {{nobr|450 millions}} d'euros<ref name=\"Figaro avril 2016\">{{Article |auteur1=Mathilde Siraud |titre=Mise en cause dans sa gestion de la r\u00e9gion Poitou-Charentes, Royal se dit \u00abscandalis\u00e9e\u00bb |p\u00e9riodique=[[Le Figaro]] |date=08-04-2016 |lire en ligne=http://www.lefigaro.fr/politique/2016/04/08/01002-20160408ARTFIG00068-la-region-poitou-charentes-au-bord-de-la-faillite-royal-sommee-de-s-expliquer.php |consult\u00e9 le=30-06-2020}}.</ref>. Sur cette somme, le montant d'emprunts structur\u00e9s est de {{nobr|200 millions}} d'euros, dont {{nobr|56 millions}} d'euros sont estim\u00e9s \u00ab \u00e0 tr\u00e8s haut risque \u00bb et {{nobr|46 millions}} \u00ab \u00e0 risque \u00bb<ref>{{lien web |titre=Grande Aquitaine : L'audit financier confirme la mauvaise gestion de l'ex r\u00e9gion Poitou Charentes - Le Journal des Entreprises |url=http://www.lejournaldesentreprises.com/regionale/Aquitaine/grande-aquitaine-l-audit-financier-confirme-la-mauvaise-gestion-de-l-ex-region-poitou-charentes-08-04-2016-288955.php |site=Le Journal des Entreprises |consult\u00e9 le=30-06-2020 |bris\u00e9 le=2021-09-04}}.</ref>. S\u00e9gol\u00e8ne Royal d\u00e9nonce un r\u00e8glement de comptes politique et invoque un probl\u00e8me informatique venant de la r\u00e9gion Aquitaine<ref name=\"Figaro avril 2016\" />.\n\n==== D\u00e9mission ====\nS\u00e9gol\u00e8ne Royal d\u00e9missionne de son mandat de pr\u00e9sidente du conseil r\u00e9gional de Poitou-Charentes le {{date-|21 avril 2014}}, apr\u00e8s son entr\u00e9e au gouvernement Valls<ref>{{lien web |titre=R\u00e9pertoire d\u2019archives d\u00e9taill\u00e9 : Cabinet de S\u00e9gol\u00e8ne Royal, ministre\u2026<!-- V\u00e9rifiez ce titre --> |url=http://www.archives.developpement-durable.gouv.fr/repertoire-d-archives-detaille-cabinet-de-segolene-a48265.html |site=archives.developpement-durable.gouv.fr |consult\u00e9 le=08-04-2023}}.</ref>.\n\n==== \u00c9lection pr\u00e9sidentielle de 2007 ====\n{{Article connexe|primaire pr\u00e9sidentielle socialiste fran\u00e7aise de 2006|\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 2007}}\n\nEn 2006, S\u00e9gol\u00e8ne Royal est candidate \u00e0 l'\u00e9lection [[primaire pr\u00e9sidentielle socialiste fran\u00e7aise de 2006|primaire]] organis\u00e9e par le Parti socialiste pour l'[[\u00c9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 2007|\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 2007]] ; elle est consid\u00e9r\u00e9e comme favorite<ref>Sondage [[Institut CSA|CSA]] paru dans ''[[Le Parisien|Le Parisien dimanche]]'' du {{date|8|janvier|2006}} ; sondage TNS Sofres-Unilog publi\u00e9 dans ''[[Le Figaro]]'' du {{date|20|avril|2006}}.</ref>{{,}}<ref>Sondage TNS Sofres-Unilog publi\u00e9 dans ''[[Le Figaro]]'' du {{date|20|avril|2006}} ; sondage [[Ipsos]] paru dans ''[[Le Point]]'' du {{date|18|mai|2006}}.</ref>. Le {{date-|16|novembre|2006}}, au premier tour de scrutin, S\u00e9gol\u00e8ne Royal obtient 60,65 % des voix, contre 20,69 % pour [[Dominique Strauss-Kahn]] et 18,66 % pour [[Laurent Fabius]]. Elle est ainsi d\u00e9sign\u00e9e candidate du Parti socialiste<ref>{{Lien web |langue=fr-FR |titre=Pr\u00e9sidentielle : S\u00e9gol\u00e8ne Royal candidate officielle du PS |url=http://www.ina.fr/video/3222079001003 |site=ina.fr |date=2006-11-17 |consult\u00e9 le=2021-09-04}}</ref>. S\u00e9gol\u00e8ne Royal constitue son \u00e9quipe de campagne avec [[Jean-Louis Bianco]] et [[Fran\u00e7ois Rebsamen]] comme codirecteurs, et [[Dominique Bertinotti]] comme mandataire financi\u00e8re. Apr\u00e8s des d\u00e9bats en ligne pour recueillir des suggestions dans la population, elle pr\u00e9sente son pacte pr\u00e9sidentiel le {{date-|11|f\u00e9vrier|2007}} \u00e0 [[Villepinte (Seine-Saint-Denis)|Villepinte]]<ref>[http://www.marianne2007.info/Le-discours-de-Segolene-Royal-a-Villepinte_a727.html S\u00e9gol\u00e8ne Royal pr\u00e9sente son pacte pr\u00e9sidentiel le 11 f\u00e9vrier 2007].</ref>.\n\n[[Fichier:Meeting Royal 2007 02 06 n7.jpg|vignette|S\u00e9gol\u00e8ne Royal lors d'une r\u00e9union publique ({{date-|6 f\u00e9vrier 2007}}, [[halle Georges-Carpentier]] de Paris).]]\nElle suscite des r\u00e9ticences : parmi les responsables socialistes et dans la presse, le journaliste politique [[Alain Duhamel]] qualifie sa campagne de {{citation|psych\u00e9d\u00e9lique}} ; il \u00e9crit apr\u00e8s l\u2019\u00e9lection : {{citation|Elle a cr\u00e9\u00e9 aussi bien avec ses militants qu'avec une partie des Fran\u00e7ais un lien incroyable \u00e0 base de psychologie et de volont\u00e9 de participation\u2009: c'\u00e9tait une forme de civisme, de scoutisme, de g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 de quartier<ref name=\"15ans\" />.}}\n\nPlusieurs de ses prises de position d\u00e9routent au sein de la gauche<ref>Synth\u00e8se de toutes les r\u00e9actions politiques dans ''L'Obs'' le 25 mars 2007 [https://www.nouvelobs.com/politique/elections-2007/20070325.OBS8857/les-reactions.html#modal-msg]</ref>{{,}}<ref>\"Marseillaise et drapeau tricolore : r\u00e9action \u00e0 l'extr\u00eame gauche\" Edition nationale du journal de France T\u00e9l\u00e9vision le 26 mars 2007 [https://www.ina.fr/ina-eclaire-actu/video/3315050001003/marseillaise-et-drapeau-tricolore-reaction-a-l-extreme-gauche]</ref>. C\u2019est notamment le cas lorsqu\u2019elle exprime sa nostalgie du [[Service militaire en France|service militaire]], pr\u00f4ne la mise en place de \u00ab lieux d\u2019encadrement \u00e0 dimension militaire \u00bb, lorsqu\u2019elle fait part de son souhait que tous les Fran\u00e7ais disposent d\u2019un [[drapeau de la France]] chez eux ou souligne son attachement \u00e0 ''[[La Marseillaise]]''<ref name=\"Aubry - Royal Duels\" />{{,}}<ref>{{lien web |titre=Drapeau fran\u00e7ais : quand Royal f\u00e2chait son camp |url=https://www.lepoint.fr/politique/drapeau-francais-quand-royal-fachait-son-camp-26-11-2015-1985128_20.php |site=Le Point |date=26-11-2015 |consult\u00e9 le=30-06-2020}}.</ref>. La presse de droite qualifie certaines de ses interventions de \u00ab gaffes \u00bb<ref>[[Sophie Huet]], \u00ab Les gaffes de la candidate font les d\u00e9lices de l'UMP \u00bb, ''Le Figaro'', 29 janvier 2007.</ref> : en voyage en Chine, S\u00e9gol\u00e8ne Royal complimente la justice chinoise en d\u00e9pit de ses violations des droits de la d\u00e9fense<ref>{{Lien web|titre=L'\u00e9loge de la justice chinoise par Royal fait des vagues|url=http://www.lefigaro.fr/politique/2007/01/11/01002-20070111ARTFIG90238-l_eloge_de_la_justice_chinoise_par_royal_fait_des_vagues.php|site=Figaro|date=2007-01-11|consult\u00e9 le=2019-03-27}}.</ref>, d\u00e9clare que \u00ab qui va sur la [[Grande Muraille]] conquiert la bravitude \u00bb (au lieu de \u00ab bravoure \u00bb)<ref>[http://lci.tf1.fr/monde/asie/2007-01/segolene-royal-conquiert-bravitude-4904591.html \u00ab S\u00e9gol\u00e8ne Royal conquiert la \u201cbravitude\u201d \u00bb], sur le site de TF1-LCI, 6 janvier 2007{{R\u00e9f\u00e9rence obsol\u00e8te}}.</ref> et affirme qu'en France, \u00ab une femme sur trois meurt sous les coups de son conjoint \u00bb (au lieu d'une femme tous les trois jours)<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=Femmes battues : quand Royal s'emm\u00eale dans les lois |url=https://www.lefigaro.fr/politique/2007/01/23/01002-20070123ARTFIG90010-femmes_battues_quand_la_candidate_s_emmele_dans_les_lois.php |site=lefigaro.fr |date=2007-01-23 |consult\u00e9 le=2021-09-04}}</ref>. Dans un enregistrement t\u00e9l\u00e9phonique diffus\u00e9 pendant la campagne, elle discute de l'ind\u00e9pendance de la Corse et d\u00e9clare dans un rire que {{Citation|Tous les Fran\u00e7ais ne seraient pas contre}}, ce qui provoque des remous<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=TOP 5 des bourdes de S\u00e9gol\u00e8ne Royal |url=https://www.marieclaire.fr/,top-5-des-bourdes-de-segolene-royal,716508.asp |site=marieclaire.fr |consult\u00e9 le=2019-03-27}}</ref>.\n\n\u00c0 la fin de la phase participative de sa campagne et apr\u00e8s la pr\u00e9sentation de son programme, S\u00e9gol\u00e8ne Royal conna\u00eet un important recul dans les [[Liste de sondages sur l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 2007|sondages]] : les \u00e9tudes r\u00e9alis\u00e9es par [[TNS Sofres]] indiquent ainsi que les intentions de vote en sa faveur au premier tour passent de 34 % au moment de sa d\u00e9signation comme candidate PS \u00e0 26 % en {{date-||mars|2007}}<ref>[https://www.lemonde.fr/politique/infographie/2006/11/13/les-intentions-de-vote-au-premier-tour-sondage-tns-sofres-unilog-les-8-et-9-novembre-2006_833792_823448.html \u00ab Infographie : Les intentions de vote au premier tour, sondage TNS-Sofres Unilog les 8 et 9 novembre 2006 \u00bb], ''Le Monde'', 13 novembre 2011.</ref>{{,}}<ref>[https://www.lemonde.fr/societe/article/2007/03/05/un-sondage-confirme-la-position-de-troisieme-homme-de-francois-bayrou_878779_3224.html \u00ab Un sondage confirme la position de \u201ctroisi\u00e8me homme\u201d de Fran\u00e7ois Bayrou \u00bb], ''Le Monde'', 5 mars 2007.</ref>. Elle doit alors faire face \u00e0 la mont\u00e9e dans les sondages du candidat centriste [[Fran\u00e7ois Bayrou]], qui est un temps en passe de la d\u00e9passer<ref>[https://www.lemonde.fr/politique/article/2007/03/10/francois-bayrou-a-egalite-avec-segolene-royal-selon-un-sondage-ifop_881646_823448.html \u00ab Fran\u00e7ois Bayrou \u00e0 \u00e9galit\u00e9 avec S\u00e9gol\u00e8ne Royal, selon un sondage IFOP \u00bb], ''[[Le Monde]]'', 10 mars 2007.</ref>.\n\nS\u00e9gol\u00e8ne Royal se qualifie finalement pour le second tour de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle en arrivant en deuxi\u00e8me position, le {{date-|22|avril|2007}}, avec un score de 25,87 % des suffrages exprim\u00e9s<ref name=\"R\u00e9sultats pr\u00e9sidentielle 2007\">[http://www.interieur.gouv.fr/sections/a_votre_service/resultats-elections/PR2007/FE.html R\u00e9sultats officiels de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 2007] sur le site du minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur.</ref>. Dans l\u2019entre-deux tours, elle tente un rapprochement avec Fran\u00e7ois Bayrou<ref>{{lien web |titre=Le rapprochement avec Bayrou, S\u00e9gol\u00e8ne Royal y avait d\u00e9j\u00e0 pens\u00e9 en 2007 |url=https://www.rtl.fr/actu/politique/le-rapprochement-avec-bayrou-segolene-royal-y-avait-deja-pense-en-2007-7787407191 |site=RTL.fr |date=2017-02-24 |consult\u00e9 le=30-06-2020}}.</ref>{{,}}<ref>{{Article |auteur1=Carl Meeus |titre=Les rencontres secr\u00e8tes de Fran\u00e7ois Bayrou |p\u00e9riodique=[[Le Figaro]] |date=23-02-2012 |lire en ligne=http://www.lefigaro.fr/politique/2012/02/23/01002-20120223ARTFIG00577-les-rencontres-secretes-de-francois-bayrou.php}}.</ref>. Elle est battue \u00e0 l\u2019issue du second tour en recueillant 46,94 % des suffrages, face \u00e0 [[Nicolas Sarkozy]], qui obtient 53,06 %<ref name=\"R\u00e9sultats pr\u00e9sidentielle 2007\" />. Au soir de sa d\u00e9faite, elle promet \u00e0 ses partisans de les mener \u00ab vers d'autres victoires \u00bb<ref>[http://www.sudouest.fr/2010/12/01/segolene-royal-avait-pris-date-le-6-mai-2007-254662-4778.php \u00ab S\u00e9gol\u00e8ne Royal avait pris date le 6 mai 2007 \u00bb], ''[[Sud Ouest]]'', {{1er}} d\u00e9cembre 2010.</ref>.\n\n==== Congr\u00e8s de Reims de 2008 ====\n{{Article connexe|Congr\u00e8s de Reims}}\nLe {{date-|17|mai|2008}}, elle est pose sa candidature au poste de [[premier secr\u00e9taire du Parti socialiste]], avant de la mettre entre parenth\u00e8ses le 15 septembre, en proposant \u00ab que chacun mette au frigidaire les questions de candidature \u00bb<ref>{{Article |langue=fr |titre=S\u00e9gol\u00e8ne Royal engage la bataille du congr\u00e8s du Parti socialiste |p\u00e9riodique=Le Monde.fr |date=2008-04-04 |lire en ligne=https://www.lemonde.fr/societe/article/2008/04/04/segolene-royal-engage-la-bataille-du-congres-du-parti-socialiste_1030950_3224.html |consult\u00e9 le=2021-09-04 }}</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |langue=fr |pr\u00e9nom=Matthieu |nom=\u00c9coiffier |pr\u00e9nom2=David Revault |nom2=d'Allonnes |titre=Royal n'a plus la t\u00eate \u00e0 prendre le PS |url=https://www.liberation.fr/evenement/2008/09/16/royal-n-a-plus-la-tete-a-prendre-le-ps_80224/ |site=Lib\u00e9ration |date=2008-09-16 |consult\u00e9 le=2021-09-04}}</ref>. Lors du vote des militants socialistes pour le [[congr\u00e8s de Reims]], le {{date-|6|novembre|2008}}, la motion dont elle est signataire arrive en t\u00eate avec 29,1 % des suffrages, devant celles de [[Bertrand Delano\u00eb]] (25,2 %), de [[Martine Aubry]] (24,3 %) et de [[Beno\u00eet Hamon]] (18,5 %).\n\nAlors que le congr\u00e8s peine \u00e0 d\u00e9gager une synth\u00e8se, elle confirme sa candidature au poste de premier secr\u00e9taire et arrive en t\u00eate du premier tour de l'\u00e9lection du premier secr\u00e9taire du PS, le {{date-|20|novembre|2008}}, avec 42,4 % des votes des adh\u00e9rents, devant [[Martine Aubry]] (34,7 %) et [[Beno\u00eet Hamon]] (22,8 %), qui appelle \u00e0 voter pour cette derni\u00e8re<ref name=\"De Boissieu\" />{{,}}<ref>[http://www.lefigaro.fr/politique/2008/11/21/01002-20081121ARTFIG00155-duel-serre-entre-aubry-et-royal-pour-la-direction-du-ps-.php \u00ab Duel serr\u00e9 entre Aubry et Royal pour la direction du PS \u00bb], ''Le Figaro'', 21 novembre 2008.</ref>. Le lendemain, Martine Aubry est donn\u00e9e gagnante avec 50,02 % et {{nobr|42 voix}} d\u2019avance sur S\u00e9gol\u00e8ne Royal. Contestant la r\u00e9gularit\u00e9 du scrutin alors que ses partisans sont \u00e9galement accus\u00e9s de fraude, elle r\u00e9clame un nouveau vote<ref>[http://www.lefigaro.fr/politique/2008/11/22/01002-20081122ARTFIG00461-aubry-s-impose-avec-royal-exige-un-nouveau-vote-.php \u00ab Aubry s'impose avec 50,02 %, Royal exige un nouveau vote \u00bb], ''Le Figaro'', 22 novembre 2008.</ref>. Le {{date-|25 novembre}}, le conseil national valide l'\u00e9lection de Martine Aubry avec {{nobr|102 voix}} de plus que sa rivale (soit 50,04 % des suffrages contre 49,96 %). S\u00e9gol\u00e8ne Royal renonce \u00e0 toute action judiciaire et prend acte de ce r\u00e9sultat<ref>[https://www.linternaute.com/actualite/depeche/reuters/1759/591230/au_ps_la_guerre_des_dames_ne_fait_que_commencer.shtml \u00ab Au PS la guerre des dames ne fait que commencer \u00bb], ''L'Internaute'', 26 novembre 2008{{R\u00e9f\u00e9rence obsol\u00e8te}}.</ref>.\n\nD\u00e9but 2009, ses partisans cr\u00e9ent, au sein du PS, le courant [[L'Espoir \u00e0 gauche]], tandis que son association de soutien [[D\u00e9sirs d'avenir]] reste en fonctionnement et finance certains de ses d\u00e9placements dans le pays<ref>''Nos comptes sont transparents'', ''Le Parisien'', 4 f\u00e9vrier 2009.</ref>. Parall\u00e8lement, [[Pierre Berg\u00e9]] cr\u00e9e l'Association des amis de S\u00e9gol\u00e8ne Royal pour lui permettre d'occuper pour une somme symbolique des locaux au c\u0153ur du [[6e arrondissement de Paris|{{6e|arrondissement}} de Paris]]<ref>{{Lien web |langue=fr-FR |titre=Le tr\u00e9sor de guerre de S\u00e9gol\u00e8ne |url=https://www.leparisien.fr/archives/le-tresor-de-guerre-de-segolene-04-02-2009-397567.php |site=leparisien.fr |date=2009-02-04 |consult\u00e9 le=2021-09-04}}</ref>.\n\n==== Primaire socialiste de 2011 ====\n{{Article connexe|Primaire citoyenne de 2011}}\n[[Fichier:F\u00eate de la Fraternit\u00e9 2009 - Guillaume Garot, S\u00e9gol\u00e8ne Royal, Najat Belkacem, Brahim Abbou by Mikani.JPG|vignette|S\u00e9gol\u00e8ne Royal entour\u00e9e de [[Guillaume Garot]] et de [[Najat Vallaud-Belkacem]], lors de la F\u00eate de la fraternit\u00e9, en septembre 2009, \u00e0 [[Montpellier]].]]\n\nDans l'opposition \u00e0 Nicolas Sarkozy, elle signe l'\u00ab Appel du 14 f\u00e9vrier [2008] pour une vigilance r\u00e9publicaine \u00bb lanc\u00e9 par l'hebdomadaire ''[[Marianne (magazine)|Marianne]]''<ref>[https://www.marianne.net/L-Appel-republicain-de-Marianne_a83903.html ''L'Appel r\u00e9publicain de Marianne'' dans ''Marianne'' {{n\u00b0|565}} du 16 f\u00e9vrier 2008.].{{R\u00e9f\u00e9rence obsol\u00e8te}}</ref>. En {{date-||avril|2009}}, en d\u00e9placement au S\u00e9n\u00e9gal, elle demande \u00ab pardon \u00bb pour certaines paroles du [[discours de Dakar]], prononc\u00e9 par [[Nicolas Sarkozy]] en 2007. Une semaine plus tard, elle pr\u00e9sente \u00e0 nouveau ses excuses pour des propos d\u00e9sobligeants sur [[Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero]] attribu\u00e9s \u00e0 Nicolas Sarkozy par ''[[Lib\u00e9ration (journal)|Lib\u00e9ration]]''. L'UMP critique ses d\u00e9clarations, tandis que peu de personnalit\u00e9s au PS lui apportent leur soutien<ref>Rosalie Lucas, Marion Mourgue, ''Martine Aubry : les secrets d'une ambition'', \u00c9ditions Archipel, 2011, {{p.}}148.</ref>. En {{date-|juin 2009}}, elle est nomm\u00e9e par [[Martine Aubry]] vice-pr\u00e9sidente de l'[[Internationale socialiste]]<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=PS : Royal assure Aubryde son \u00absoutien complet\u00bb |url=https://www.lefigaro.fr/politique/2009/06/09/01002-20090609ARTFIG00561-ps-royal-assure-aubry-de-son-soutien-complet-.php |site=lefigaro.fr |date=2009-06-09 |consult\u00e9 le=2021-09-04}}</ref>.\n\nLe {{date-|29|novembre|2010}}, S\u00e9gol\u00e8ne Royal annonce sa candidature \u00e0 la [[primaire citoyenne de 2011]] en vue de la d\u00e9signation du candidat PS \u00e0 l'[[\u00c9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 2012|\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 2012]]<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=S\u00e9gol\u00e8ne Royal, candidate aux primaires du PS |url=https://www.parismatch.com/Actu/Politique/Segolene-Royal-candidate-aux-primaires-du-PS-152228 |site=parismatch.com |date=2010-11-29 |consult\u00e9 le=2021-09-04}}</ref>. Dans les mois qui suivent, les intentions de vote en sa faveur restent inf\u00e9rieures \u00e0 celles de la plupart de ses concurrents potentiels ([[Dominique Strauss-Kahn]], [[Martine Aubry]], [[Fran\u00e7ois Hollande]])<ref>[http://www.lefigaro.fr/politique/2011/02/08/01002-20110208ARTFIG00776-royal-ignore-les-sondages-et-poursuit-sa-campagne.php \u00ab Royal ignore les sondages et poursuit sa campagne \u00bb], ''[[Le Figaro]]'', 9 f\u00e9vrier 2011.</ref>. Les m\u00e9dias estiment que son aura ne cesse de d\u00e9cro\u00eetre depuis 2007, ses prises de position ne rencontrant plus gu\u00e8re d'\u00e9cho<ref>[http://www.francesoir.fr/actualite/politique/segolene-royal-se-fait-discrete-75711.html \u00ab S\u00e9gol\u00e8ne Royal se fait discr\u00e8te \u00bb], ''[[France-Soir]]'', 23 f\u00e9vrier 2011.</ref>{{,}}<ref>[http://www.lejdd.fr/Election-presidentielle-2012/Actualite/La-chute-de-la-maison-Royal-274919/ \u00ab La chute de la maison Royal \u00bb], ''[[Le Journal du dimanche]]'', 26 f\u00e9vrier 2011.</ref>. Prenant en exemple la composition de ses listes aux [[\u00e9lections r\u00e9gionales de 2010 en Poitou-Charentes]], elle appelle \u00e0 un large rassemblement allant de l'extr\u00eame gauche \u00e0 la {{citation|droite gaulliste}}<ref>{{Lien web |langue=fr-FR |titre=La candidate \u00e0 l'investiture PS pour 2012 s'est dite pr\u00eate \u00e0 un rassemblement de l'extr\u00eame gauche \u00e0 la droite gaulliste |url=https://www.francetvinfo.fr/politique/la-candidate-a-l-investiture-ps-pour-2012-s-est-dite-prete-a-un-rassemblement-de-l-extreme-gauche-a-la-droite-gaulliste_230859.html |site=Franceinfo |date=2011-07-18 |consult\u00e9 le=2021-09-04}}</ref>.\n\nCr\u00e9dit\u00e9e de 11 \u00e0 13 % des voix dans les sondages et r\u00e9guli\u00e8rement annonc\u00e9e en troisi\u00e8me position de cette primaire, S\u00e9gol\u00e8ne Royal arrive quatri\u00e8me, le {{date-|9|octobre|2011}}, derri\u00e8re [[Arnaud Montebourg]], [[Martine Aubry]] et [[Fran\u00e7ois Hollande]] ; avec 6,95 % des voix, elle est \u00e9limin\u00e9e au premier tour. Dans l'entre-deux tours, elle apporte son soutien \u00e0 Fran\u00e7ois Hollande, afin d'\u00ab amplifier le r\u00e9sultat du premier tour \u00bb<ref>{{Article |langue=fr |titre=S\u00e9gol\u00e8ne Royal annonce son soutien \u00e0 Fran\u00e7ois Hollande |p\u00e9riodique=Le Monde.fr |date=2011-10-12 |lire en ligne=https://www.lemonde.fr/primaire-parti-socialiste/article/2011/10/12/segolene-royal-annonce-son-soutien-a-francois-hollande_1586195_1471072.html |consult\u00e9 le=2021-09-04 }}</ref>.\n\nApr\u00e8s la primaire, S\u00e9gol\u00e8ne Royal fait campagne pour Fran\u00e7ois Hollande. Son premier d\u00e9placement de campagne se tient dans les {{citation|quartiers populaires}} de [[Marseille]], o\u00f9 elle a r\u00e9alis\u00e9 de bons scores en 2007. Elle participe \u00e0 un meeting \u00e0 [[Rennes]] aux c\u00f4t\u00e9s de son ancien compagnon. Elle d\u00e9finit ainsi son r\u00f4le : {{citation|parler simple et faire de la p\u00e9dagogie}} et aider \u00e0 {{citation|la participation \u00e0 la campagne et le vote \u00e0 gauche d'une partie de l'\u00e9lectorat tent\u00e9 par le FN}}<ref>''Le Figaro'', {{num\u00e9ro|21}} 001 lundi 8 d\u00e9cembre 2011.</ref>. En {{date-|novembre 2011}}, elle est nomm\u00e9e secr\u00e9taire nationale du Parti socialiste charg\u00e9e des mobilisations citoyennes, une fonction qu'elle occupe jusqu'en {{date-|novembre 2012}}<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=PS : Royal reste en place, Dussopt et Assouline promus |url=https://www.lejdd.fr/Politique/PS-Royal-reste-en-place-Dussopt-et-Assouline-promus-532009-3127457 |site=lejdd.fr |date=2012-07-18 |consult\u00e9 le=2021-09-04}}</ref>.\n\n==== \u00c9lections l\u00e9gislatives de 2012 ====\n[[Fichier:S\u00e9gol\u00e8ne Royal - Janvier 2012.jpg|vignette|upright|S\u00e9gol\u00e8ne Royal en 2012.]]\n\nS\u00e9gol\u00e8ne Royal aurait souhait\u00e9 un nouveau mandat dans sa [[deuxi\u00e8me circonscription des Deux-S\u00e8vres]] aux [[\u00c9lections l\u00e9gislatives fran\u00e7aises de 2012|\u00e9lections l\u00e9gislatives de 2012]], mais sa suppl\u00e9ante devenue d\u00e9put\u00e9e, [[Delphine Batho]], ne se retire pas \u00e0 son profit<ref name=\"15ans\" />.\n\nS\u00e9gol\u00e8ne Royal choisit alors la [[premi\u00e8re circonscription de la Charente-Maritime]], o\u00f9 le d\u00e9put\u00e9 socialiste sortant, [[Maxime Bono]], ne se repr\u00e9sente pas. Valid\u00e9e par le bureau national du Parti socialiste, sa candidature est contest\u00e9e par plusieurs responsables locaux, dont le premier secr\u00e9taire f\u00e9d\u00e9ral du PS en Charente-Maritime, [[Olivier Falorni]], qui d\u00e9nonce un [[parachutage]]. Dans l'entre-deux tours, alors que le pr\u00e9sident [[Fran\u00e7ois Hollande]] lui apporte son soutien, la compagne de celui-ci, [[Val\u00e9rie Trierweiler]], encourage publiquement son concurrent, Olivier Falorni<ref>[http://www.lexpress.fr/actualite/valerie-trierweiler-et-segolene-royal-les-nerfs-a-vif_1115456.html \u00ab Val\u00e9rie Trierweiler et S\u00e9gol\u00e8ne Royal, les nerfs \u00e0 vif \u00bb], ''[[L'Express]]'', 12 juin 2012.</ref>. Celui-ci l'emporte face \u00e0 S\u00e9gol\u00e8ne Royal avec 62,97 % des voix<ref>[http://www.sudouest.fr/2012/06/17/la-rochelle-victoire-ecrasante-d-olivier-falorni-contre-segolene-royal-745993-1391.php \u00ab La Rochelle : Victoire \u00e9crasante d'Olivier Falorni contre S\u00e9gol\u00e8ne Royal\u00bb], ''[[Sud Ouest]]'', 17 juin 2012.</ref>.\n\nLe {{date-|21|f\u00e9vrier|2013}}, elle est nomm\u00e9e, par Fran\u00e7ois Hollande, administratrice de la [[Bpifrance|Banque publique d'investissement]] (BPI), fonction qu'elle exerce b\u00e9n\u00e9volement<ref>{{lien web|url=http://www.france24.com/fr/20130220-segolene-royal-va-prendre-vice-presidence-banque-publique-investissement|titre=Pour S\u00e9gol\u00e8ne Royal, la BPI n'est pas un lot de consolation|site=France24|date=20 f\u00e9vrier 2013}}.</ref>. Elle devient vice-pr\u00e9sidente et porte-parole de la BPI<ref>{{Article |titre=S\u00e9gol\u00e8ne Royal sera vice-pr\u00e9sidente et porte-parole de BPI |p\u00e9riodique=[[Les \u00c9chos]] |date=20-02-2013 |lire en ligne=https://www.lesechos.fr/20/02/2013/lesechos.fr/0202578034269_segolene-royal-sera-vice-presidente-et-porte-parole-de-bpi.htm |consult\u00e9 le=30-06-2020}}.</ref>. Sa nomination au sein de cet organisme de financement suscite notamment les critiques de l'opposition, qui d\u00e9nonce un manque de l\u00e9gitimit\u00e9, en particulier au vu de ses investissements dans le groupe Heuliez<ref>{{Article |auteur1=Le Figaro |titre=La nomination de Royal \u00e0 la BPI divise droite et gauche |p\u00e9riodique=[[Le Figaro]] |date=21-02-2013 |lire en ligne=http://www.lefigaro.fr/politique/2013/02/21/01002-20130221ARTFIG00648-la-nomination-de-royal-a-la-bpi-divise-droite-et-gauche.php}}.</ref>.\n\n=== Ministre des gouvernements Valls et Cazeneuve ===\n\n==== Nomination ====\nLe {{date-|2|avril|2014}}, S\u00e9gol\u00e8ne Royal est nomm\u00e9e [[Minist\u00e8re de l'\u00c9cologie, du D\u00e9veloppement durable et de l'\u00c9nergie|ministre de l'\u00c9cologie, du D\u00e9veloppement durable et de l'\u00c9nergie]]. Elle fait voter la [[loi relative \u00e0 la transition \u00e9nerg\u00e9tique pour la croissance verte]] en 2015<ref>Loi relative \u00e0 la transition \u00e9nerg\u00e9tique pour la croissance verte, publi\u00e9e au journal officiel le 18 ao\u00fbt 2015.</ref>visant notamment \u00e0 r\u00e9duire la part du nucl\u00e9aire dans la production \u00e9nerg\u00e9tique \u00e0 50 % en 2025 (conform\u00e9ment \u00e0 un des engagements de [[Fran\u00e7ois Hollande]])<ref>G\u00e9raldine Woessner, [https://www.lepoint.fr/politique/electricite-enquete-sur-une-debacle-26-10-2022-2495369_20.php \u00c9lectricit\u00e9 : enqu\u00eate sur une d\u00e9b\u00e2cle], lepoint.fr, 26 octobre 2022</ref>.\n\n==== Mesures port\u00e9es ====\n[[Fichier:LPAA Action Day - Introduction by S\u00e9gol\u00e8ne Royal, Minister of Ecology, Sustainable Development and Energy, France (23172060819).jpg|vignette|gauche|alt=|S\u00e9gol\u00e8ne Royal durant la [[Conf\u00e9rence de Paris de 2015 sur les changements climatiques]].]]\n\nAdopt\u00e9e sous l\u2019\u00e9gide de S\u00e9gol\u00e8ne Royal, la loi de transition \u00e9nerg\u00e9tique du 17 ao\u00fbt 2015 ouvre \u00e0 la concurrence les [[barrages hydro\u00e9lectriques]]<ref>{{Lien web|nom1=Garcia|pr\u00e9nom1=David|titre=Les barrages hydro\u00e9lectriques dans le viseur de Bruxelles|url=https://www.monde-diplomatique.fr/2019/06/GARCIA/59948|site=Le Monde diplomatique|date=2019-06-01}}</ref>.\n\nEn 2015, S\u00e9gol\u00e8ne Royal accuse [[Ferrero]] de contribuer fortement \u00e0 la d\u00e9forestation en Asie par un recours massif \u00e0 l'[[Huile de palme et d\u00e9forestation en Indon\u00e9sie|huile de palme]]<ref>{{lien web |auteur1=franceinfo |titre=Royal contre Nutella : la pol\u00e9mique en quatre rounds |url=https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/royal-contre-nutella-la-polemique-en-quatre-rounds_956069.html |site=Francetvinfo.fr |p\u00e9riodique=Franceinfo |date=17-06-2015 |consult\u00e9 le=30-06-2020}}.</ref>, appelle au boycott de la p\u00e2te \u00e0 tartiner [[Nutella]], puis elle fait marche arri\u00e8re et finit par s'excuser<ref>{{lien web |titre=Nutella : S\u00e9gol\u00e8ne Royal s'excuse pour la pol\u00e9mique sur l'huile de palme |url=https://www.bfmtv.com/politique/nutella-segolene-royal-s-excuse-pour-la-polemique-sur-l-huile-de-palme-895388.html |site=BFMTV |consult\u00e9 le=30-06-2020}}.</ref>. L'ann\u00e9e suivante, en 2016, elle essaie d'aligner la fiscalit\u00e9 de l'huile de palme sur celle de l'huile d'olive ; l'initiative suscite deux crises diplomatiques : le gouvernement italien menace de fermer l'usine Ferrero de Rouen et le gouvernement indon\u00e9sien (premier producteur mondial) menace d'ex\u00e9cuter un Fran\u00e7ais emprisonn\u00e9 dans le pays si la fiscalit\u00e9 sur l'huile palme augmentait. La ministre d\u00e9nonce un {{Citation|chantage}} et un {{Citation|bluff odieux}}, mais s'incline. Dans son livre ''Ce que je peux enfin vous dire'' (2018), elle mentionne \u00e0 travers cet \u00e9pisode le poids des [[Lobby|groupes d'int\u00e9r\u00eat]] dans le pouvoir politique. Elle affirme avoir cependant dissuad\u00e9 le pr\u00e9sident de la Commission europ\u00e9enne, [[Jean-Claude Juncker]], de renouveler l'autorisation de mise sur le march\u00e9 du [[glyphosate]], et souligne l'influence des ''lobbys'' de pesticides au sein des institutions europ\u00e9ennes<ref group=\"N\">Elle indique que les lobbys des pesticides {{Citation|ont infiltr\u00e9 les commissions europ\u00e9ennes d'experts}}, certains parmi eux \u00e9tant selon elle {{Citation|pay\u00e9s par les firmes}} impliqu\u00e9es sur le sujet.</ref>{{,}}<ref>[[Judith Waintraub]], [http://www.lefigaro.fr/actualite-france/2018/11/16/01016-20181116ARTFIG00022-le-vrai-pouvoir-des-lobbys.php \u00ab Le vrai pouvoir des lobbys \u00bb], ''[[Le Figaro Magazine]]'', semaine du 16 novembre 2018, {{p.|46-54}}.</ref>.\n\n\u00c0 la suite des [[Attentats du 13 novembre 2015 en France|attentats du 13 novembre 2015]], elle fait installer des portiques de s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 la [[gare de Paris-Nord]] pour contr\u00f4ler les bagages des voyageurs au d\u00e9part dans les trains [[Thalys]], en direction de l'[[Allemagne]], la [[Belgique]] et des [[Pays-Bas]]<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=Des portiques de s\u00e9curit\u00e9 dans les gares pour les trains Thalys |url=https://www.lefigaro.fr/societes/2015/11/24/20005-20151124ARTFIG00073-des-portiques-dans-les-gares-pour-les-trains-thalys.php |site=lefigaro.fr |date=2015-11-24 |consult\u00e9 le=2020-07-22}}</ref>.\n\nAu d\u00e9but de l\u2019ann\u00e9e 2016, la ministre pr\u00e9voit {{unit\u00e9|1000|km}} de routes couvertes de [[Capteur solaire photovolta\u00efque|panneaux solaires photovolta\u00efques]] ; en d\u00e9cembre 2016, elle inaugure la plus grande [[route solaire]] du monde, d\u2019une longueur d\u2019un kilom\u00e8tre, dans l\u2019[[Orne (d\u00e9partement)|Orne]]. Trois ans plus tard l'exp\u00e9rience n'est pas poursuivie : le seul kilom\u00e8tre r\u00e9alis\u00e9 ayant co\u00fbt\u00e9 cinq millions d'euros, avec un rendement d'installation bien inf\u00e9rieur \u00e0 celui annonc\u00e9 et une d\u00e9gradation de l\u2019infrastructure plus importante que pr\u00e9vue<ref>{{Lien web |titre=S\u00e9gol\u00e8ne Royal veut 1 000 km de routes couvertes de panneaux solaires d\u2019ici \u00e0 cinq ans |url=https://www.lemonde.fr/planete/article/2016/01/20/segolene-royal-veut-1-000-kilometres-de-routes-couvertes-de-panneaux-solaires-d-ici-a-cinq-ans_4850721_3244.html |site=lemonde.fr |date=20 janvier 2016 |consult\u00e9 le=27 ao\u00fbt 2021}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |auteur=Julien Bonnet |titre=La route solaire, ou l\u2019\u00e9chec d'une exp\u00e9rience co\u00fbteuse |url=https://www.bfmtv.com/auto/la-route-solaire-ou-l-echec-d-une-experience-couteuse_AN-201907240050.html |site=bfmtv.com |date=24 juillet 2019 |consult\u00e9 le=27 ao\u00fbt 2021}}.</ref>.\n\n==== \u00c9lections de 2017 ====\n[[Fichier:Secretary Kerry and French Minister of the Environment, Energy and Marine Affairs Royal Pose for a Photo Before Their Meeting in Washington (26377106571).jpg|vignette|alt=|S\u00e9gol\u00e8ne Royal et [[John Kerry]], secr\u00e9taire d'\u00c9tat des \u00c9tats-Unis, {{nobr|en 2016}}.]]\n\nEn {{date-|f\u00e9vrier 2017}}, S\u00e9gol\u00e8ne Royal est candidate \u00e0 la fonction d\u2019administratrice du [[Programme des Nations unies pour le d\u00e9veloppement]] (PNUD) ; c'est finalement [[Achim Steiner]], diplomate allemand alors directeur g\u00e9n\u00e9ral du [[Programme des Nations unies pour l'environnement]] (PNUE) qui est \u00e9lu<ref>{{Article|titre=S\u00e9gol\u00e8ne Royal \u00e9choue \u00e0 prendre la t\u00eate du Programme des Nations unies pour le d\u00e9veloppement|p\u00e9riodique=France Info|date=12 avril 2017|lire en ligne=https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/info-franceinfo-segolene-royal-echoue-a-prendre-la-tete-du-pnud_2142604.html}}.</ref>.\n\nDurant la [[\u00c9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 2017|campagne pr\u00e9sidentielle de 2017]], elle montre un temps des signes de ralliement au candidat [[Emmanuel Macron]]<ref>{{lien web |titre=INFO RTL - S\u00e9gol\u00e8ne Royal soutient discr\u00e8tement Emmanuel Macron |url=https://www.rtl.fr/actu/politique/presidentielle-2017-segolene-royal-soutient-discretement-emmanuel-macron-7784748286 |site=RTL.fr |consult\u00e9 le=30-06-2020}}.</ref>{{,}}<ref>{{lien web |titre=Royal tacle (encore) Valls : est-elle un agent secret de Macron ? |url=https://www.nouvelobs.com/politique/election-presidentielle-2017/20170108.OBS3543/royal-tacle-encore-valls-est-elle-un-agent-secret-de-macron.html |site=Nouvelobs.com |p\u00e9riodique=L'Obs |date=08-01-2017 |consult\u00e9 le=30-06-2020}}.</ref> dans le but d'une prolongation de ses fonctions \u00e0 l'Environnement, mais ne prend finalement pas de position officielle. Elle attribue sa non-reconduction aux {{citation|\u00e9quilibres politiques}}, et veut mettre {{citation|comp\u00e9tences au service du combat climatique et au service de ce gouvernement}}<ref>{{Lien web |auteur=Yohan Blavignat |titre=Royal en veut \u00e0 Macron de ne l'avoir pr\u00e9venue qu'\u00abau dernier moment\u00bb |url=http://www.lefigaro.fr/politique/le-scan/2017/05/24/25001-20170524ARTFIG00366-royal-en-veut-a-macron-de-ne-l-avoir-prevenue-qu-au-dernier-moment.php |date=24 mai 2017 |site=lefigaro.fr |consult\u00e9 le=14 juin 2017}}.</ref>. Aux [[\u00c9lections l\u00e9gislatives fran\u00e7aises de 2017|\u00e9lections l\u00e9gislatives de 2017]], elle indique avoir vot\u00e9 dans la [[deuxi\u00e8me circonscription des Deux-S\u00e8vres]] pour la candidate [[La R\u00e9publique en marche]] face \u00e0 son ancienne proche [[Delphine Batho]]<ref>{{lien web |titre=Lelab Europe1 - le meilleur de l\u2019actualit\u00e9 politique sur le web |url=https://lelab.europe1.fr/segolene-royal-a-vote-pour-une-candidate-lrem-aux-legislatives-pas-pour-son-ex-protegee-delphine-batho-3359687 |site=lelab.europe1.fr |consult\u00e9 le=30-06-2020}}.</ref>.\n\n=== Ambassadrice pour les p\u00f4les arctique et antarctique ===\nEn {{date-|septembre 2017}}<ref>[http://www.lefigaro.fr/flash-actu/2017/07/28/97001-20170728FILWWW00220-sroyal-nommee-ambassadrice-pour-les-poles.php Royal nomm\u00e9e ambassadrice pour les p\u00f4les], ''[[Le Figaro]]'', 28 juillet 2017.</ref>, S\u00e9gol\u00e8ne Royal succ\u00e8de \u00e0 [[Michel Rocard]] (mort en {{date-|juillet 2016}}) au poste d'[[Ambassadeur|ambassadrice]] charg\u00e9e des n\u00e9gociations internationales relatives aux p\u00f4les [[arctique]] et [[antarctique]]<ref>{{lien web |titre=S\u00e9gol\u00e8ne Royal devient ambassadrice pour les p\u00f4les arctique et antarctique |url=https://www.bfmtv.com/politique/segolene-royal-devient-ambassadrice-pour-les-poles-arctique-et-antarctique_AN-201706270014.html |site=bfmtv.com |date=2017-06-27 |consult\u00e9 le=30-06-2020}}.</ref>{{,}}<ref>[http://www.leparisien.fr/politique/ambassadrice-pour-l-arctique-et-l-antarctique-le-job-pas-si-anecdotique-de-segolene-royal-27-06-2017-7091028.php Le Parisien].</ref>. Elle si\u00e8ge au [[conseil de l'Arctique]].\n\nAlors que le Parti socialiste {{incise|dont elle n\u2019est plus membre<ref>{{lien web |auteur=Orange avec AFP |titre=\"Devenir d\u00e9put\u00e9e europ\u00e9enne n'est pas du tout dans mes plans\", assure S\u00e9gol\u00e8ne Royal |url=https://actu.orange.fr/politique/devenir-deputee-europeenne-n-est-pas-du-tout-dans-mes-plans-assure-segolene-royal-magic-CNT0000017RFxC.html |site=Orange Actualit\u00e9s |date=28-10-2018 |consult\u00e9 le=30-06-2020}}.</ref>}} atteint des scores historiquement bas, elle appara\u00eet fin 2018 comme un recours possible pour la gauche en vue des [[\u00c9lections europ\u00e9ennes de 2019 en France|\u00e9lections europ\u00e9ennes de 2019]] et de l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 2022<ref name=\"LeMonde 2022\">{{Article |auteur1=Le Monde avec AFP |titre=S\u00e9gol\u00e8ne Royal n\u2019exclut pas d\u2019\u00eatre \u00e0 nouveau candidate \u00e0 l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle |p\u00e9riodique=[[Le Monde]] |date=12-11-2018 |lire en ligne=https://www.lemonde.fr/politique/article/2018/11/12/segolene-royal-n-exclut-pas-d-etre-a-nouveau-candidate-a-l-election-presidentielle_5382470_823448.html}}.</ref>{{,}}<ref>{{lien web |titre=Europ\u00e9ennes : S\u00e9gol\u00e8ne Royal prendra-t-elle la t\u00eate de liste du PS? |url=https://www.lejdd.fr/Politique/europeennes-segolene-royal-menera-t-elle-la-tete-de-liste-du-ps-3777998 |site=[[Le Journal du dimanche]] |consult\u00e9 le=30-06-2020}}.</ref>. Dans le m\u00eame temps, dans son ouvrage ''Ce que je peux enfin vous dire'', S\u00e9gol\u00e8ne Royal critique Emmanuel Macron et Fran\u00e7ois Hollande, \u00e0 qui elle reproche notamment ses hausses d\u2019imp\u00f4ts, la [[Loi relative au travail, \u00e0 la modernisation du dialogue social et \u00e0 la s\u00e9curisation des parcours professionnels|loi travail]] et la [[Loi relative \u00e0 la d\u00e9limitation des r\u00e9gions, aux \u00e9lections r\u00e9gionales et d\u00e9partementales et modifiant le calendrier \u00e9lectoral|r\u00e9forme territoriale]]<ref name=\"LeMonde 2022\" />.Elle est en d\u00e9saccord avec les \u00e9cologistes qui pr\u00f4nent l'abolition de la [[Prix des carburants routiers en France|taxe sur les carburants]]<ref>{{Article|langue=fr|titre=Elections europ\u00e9ennes : Yannick Jadot rejette la demande d\u2019alliance de S\u00e9gol\u00e8ne Royal|p\u00e9riodique=Le Monde.fr|date=2018-12-20|lire en ligne=https://www.lemonde.fr/politique/article/2018/12/20/elections-europeennes-yannick-jadot-rejette-la-demande-d-alliance-de-segolene-royal_5400594_823448.html|consult\u00e9 le=2018-12-21}}.</ref>{{,}}<ref>{{lien web |auteur1=La r\u00e9daction LCI |titre=Europ\u00e9ennes : S\u00e9gol\u00e8ne Royal jette l'\u00e9ponge |url=https://www.lci.fr/politique/europeennes-segolene-royal-jette-l-eponge-2109827.html |site=Lci.fr |date=11-01-2019 |consult\u00e9 le=30-06-2020}}.</ref>.\n\nDeux ans apr\u00e8s sa nomination comme ambassadrice, il est av\u00e9r\u00e9 que S\u00e9gol\u00e8ne Royal n'a assist\u00e9 \u00e0 aucune r\u00e9union du [[Conseil de l'Arctique]], contrairement \u00e0 ses d\u00e9clarations publiques<ref>{{Lien web |titre=Ambassadrice des p\u00f4les, S\u00e9gol\u00e8ne Royal ne s'est jamais rendue \u00e0 une r\u00e9union du Conseil de l'Arctique |jour=18 |mois=septembre |ann\u00e9e=2019 |url=https://www.bfmtv.com/politique/ambassadrice-des-poles-segolene-royal-ne-s-est-jamais-rendue-a-une-reunion-du-conseil-de-l-arctique-1770184.html |site=bfmtv.com |consult\u00e9 le=18 septembre 2019}}.</ref>. Des fausses accusations d'utilisation \u00e0 des fins personnelles des moyens d'ambassadrice provoquent l'ouverture d'une enqu\u00eate par le [[Parquet national financier]]<ref>{{lien web |auteur1=Sylvain Tronchet, Cellule investigation de Radio France |titre=Une enqu\u00eate ouverte sur les activit\u00e9s de S\u00e9gol\u00e8ne Royal comme ambassadrice des p\u00f4les |url=https://www.franceinter.fr/justice/une-enquete-ouverte-sur-les-activites-de-segolene-royal-comme-ambassadrice-des-poles |site=franceinter.fr |date=15-01-2020 |consult\u00e9 le=05-08-2020}}.</ref> qui est class\u00e9e sans suite en juin 2021<ref>{{Article|langue=fr|titre=Classement sans suite de l\u2019enqu\u00eate visant S\u00e9gol\u00e8ne Royal pour ses frais en tant qu\u2019ambassadrice des p\u00f4les|p\u00e9riodique=Le Monde.fr|date=2021-06-28|lire en ligne=https://www.lemonde.fr/societe/article/2021/06/28/classement-sans-suite-de-l-enquete-visant-segolene-royal-pour-ses-frais-en-tant-qu-ambassadrice-des-poles_6086090_3224.html|consult\u00e9 le=2021-06-28}}</ref>.\n\nAu d\u00e9but de l'ann\u00e9e 2020, elle se montre tr\u00e8s critique envers l'ex\u00e9cutif, notamment sur le [[Projet de r\u00e9forme des retraites en France en 2020|projet de r\u00e9forme des retraites]] ; elle d\u00e9nonce {{citation|l'orgueil et l'obstination du pouvoir}} sur ce sujet et d\u00e9clare : {{citation|J'ai vot\u00e9 pour Emmanuel Macron mais je n'ai pas vot\u00e9 pour avoir l'effondrement du syst\u00e8me social, l'abandon de l'h\u00f4pital public, la mis\u00e8re des agriculteurs, les services publics sans arr\u00eat menac\u00e9s, l'appel \u00e0 la privatisation des retraites}}<ref name=\"15ans\" />{{,}}<ref>{{Article |titre=R\u00e9forme des retraites : S\u00e9gol\u00e8ne Royal d\u00e9nonce \u00ab l\u2019ego machiste \u00bb de l\u2019ex\u00e9cutif |p\u00e9riodique=[[20 Minutes (France)|20 minutes]] |date=06-01-2020 |lire en ligne=https://www.20minutes.fr/politique/2688207-20200106-reforme-retraites-segolene-royal-denonce-ego-machiste-executif |consult\u00e9 le=05-08-2020}}.</ref>. Le Gouvernement lui rappelle son [[Devoir de r\u00e9serve dans la fonction publique fran\u00e7aise|devoir de r\u00e9serve]], et le 24 janvier 2020, la d\u00e9met en Conseil des ministres de ses fonctions d'ambassadrice<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=Emmanuel Macron d\u00e9branche S\u00e9gol\u00e8ne Royal |url=https://www.lepoint.fr/politique/emmanuel-macron-debranche-segolene-royal-24-01-2020-2359424_20.php |site=lepoint.fr |date=2020-01-24 |consult\u00e9 le=2020-01-24}}</ref>. Elle cr\u00e9e l'association \u00ab D\u00e9sirs de France, avenir de la plan\u00e8te \u00bb et envisage de se porter candidate \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 2022 afin de proposer une \u00ab troisi\u00e8me voie \u00bb entre [[Emmanuel Macron]] et [[Marine Le Pen]]<ref>{{lien web |titre=Pr\u00e9sidentielle 2022 : S\u00e9gol\u00e8ne Royal cr\u00e9e une association politique |url=https://www.rtl.fr/actu/politique/presidentielle-2022-segolene-royal-cree-une-association-politique-7799918134 |site=RTL.fr |consult\u00e9 le=30-06-2020}}.</ref>. Un sondage r\u00e9alis\u00e9 par l\u2019[[Institut fran\u00e7ais d'opinion publique|IFOP]] en septembre de la m\u00eame ann\u00e9e la cr\u00e9dite de 5 % des voix en cas de candidature \u00e0 l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle<ref>https://www.ifop.com/wp-content/uploads/2020/10/117621-Rapport-T1s.pdf</ref>.\n\n=== D\u00e9faite aux \u00e9lections s\u00e9natoriales de 2021 ===\nEn {{date-|f\u00e9vrier 2021}}, S\u00e9gol\u00e8ne Royal se pr\u00e9sente aux [[\u00c9lections s\u00e9natoriales de 2021 pour les Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France|\u00e9lections s\u00e9natoriales de {{date-|septembre 2021-}} suivant pour les Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France]]<ref name=\"Royal BFM\">{{Lien web |titre=S\u00e9gol\u00e8ne Royal candidate aux s\u00e9natoriales |url=https://www.bfmtv.com/politique/segolene-royal-candidate-aux-senatoriales_AN-202102030126.html |site=bfmtv.com |date=3 f\u00e9vrier 2021 |consult\u00e9 le=5 f\u00e9vrier 2021}}.</ref>{{,}} avec une liste \u00ab qui transcende les clivages droite-gauche \u00bb<ref name=\"Candidate FranceTV\">{{Lien web |titre=S\u00e9natoriales : S\u00e9gol\u00e8ne Royal t\u00eate d'une \"liste citoyenne\" pour les Fran\u00e7ais de l'\u00e9tranger |url=https://www.francetvinfo.fr/elections/senatoriales/senatoriales-segolene-royal-tete-d-une-liste-citoyenne-pour-les-francais-de-l-etranger_4286611.html |date=6 f\u00e9vrier 2021 |site=francetvinfo.fr |consult\u00e9 le=6 f\u00e9vrier 2021}}.</ref>. Elle est critiqu\u00e9e par des repr\u00e9sentants des socialistes des Fran\u00e7ais de l\u2019\u00e9tranger<ref>{{Lien web |titre=S\u00e9gol\u00e8ne Royal divise la gauche et amuse la droite |url=https://lesfrancais.press/segolene-royal-divise-la-gauche-et-amuse-la-droite/ |date=4 f\u00e9vrier 2021 |site=lesfrancais.press |consult\u00e9 le=5 f\u00e9vrier 2021}}.</ref> qui lui reprochent un parachutage. Elle pr\u00e9cise qu\u2019elle entend si\u00e9ger en tant qu\u2019[[Apparentement#Apparentement parlementaire|apparent\u00e9e]] au [[Groupe socialiste (S\u00e9nat)|groupe socialiste du S\u00e9nat]]<ref name=\"Candidate FranceTV\" />, puis reprend sa carte au Parti socialiste \u00e0 l\u2019\u00e9t\u00e9 2021<ref>{{Lien web |titre=Royal revient au PS |url=https://www.lepoint.fr/politique/les-indiscrets-edouard-philippe-monte-sa-boutique-29-07-2021-2437200_20.php |date=29 juillet 2021 |site=lepoint.fr |consult\u00e9 le=30 juillet 2021}}.</ref>. Mais le PS lui reproche d'\u00eatre trop \u00e0 droite<ref>Pierre Lepelletier, [https://www.lefigaro.fr/politique/senatoriales-le-ps-n-a-pas-investi-segolene-royal-pour-les-francais-de-l-etranger-20210906 \u00ab S\u00e9natoriales 2021 : S\u00e9gol\u00e8ne Royal maintient sa candidature malgr\u00e9 le refus du PS de la soutenir \u00bb], sur ''lefigaro.fr'', 6 septembre 2021 (consult\u00e9 le 7 septembre 2021).</ref>{{,}}<ref name=\"S\u00e9nat Parisien\">{{Lien web |auteur=Nicolas Berrod |titre=S\u00e9natoriales des Fran\u00e7ais de l\u2019\u00e9tranger : s\u00e9v\u00e8rement battue, S\u00e9gol\u00e8ne Royal accuse le PS d\u2019avoir \u00abjou\u00e9 la division\u00bb |url=https://www.leparisien.fr/politique/senatoriales-des-francais-de-letranger-severement-battue-segolene-royal-accuse-le-ps-davoir-joue-la-division-26-09-2021-ZPQ3O5CJGVEVVNUAM4AFRZ6NEM.php |date=26 septembre 2021 |site=leparisien.fr |consult\u00e9 le=27 septembre 2021}}.</ref>.\n\nS\u00e9gol\u00e8ne Royal se maintient en tant que dissidente, avec comme num\u00e9ro deux Mehdi Benlahcen, socialiste et pr\u00e9sident du groupe solidarit\u00e9 et \u00e9cologie \u00e0 l'[[Assembl\u00e9e des Fran\u00e7ais de l'\u00e9tranger]]<ref>{{Lien web |url=https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000044039436 |titre=Arr\u00eat\u00e9 du 13 septembre 2021 \u00e9tablissant l'\u00e9tat des listes de candidats pour les \u00e9lections s\u00e9natoriales du 26 septembre 2021|site=legifrance.gouv.fr |consult\u00e9 le=2021-09-14}}.</ref>. Lors du vote du {{date-|26 septembre 2021-}}, sa liste arrive en huiti\u00e8me position sur dix listes en pr\u00e9sence, avec seulement 2,1 % des suffrages exprim\u00e9s, ce qui ne lui permet pas d'\u00eatre \u00e9lue<ref name=\"Public S\u00e9nat\">{{Lien web |auteur=Guillaume Jacquot |titre=S\u00e9natoriales des Fran\u00e7ais de l\u2019\u00e9tranger : LR perd un si\u00e8ge, d\u00e9faite cuisante de S\u00e9gol\u00e8ne Royal |url=https://www.publicsenat.fr/article/parlementaire/senatoriales-des-francais-de-l-etranger-lr-perd-un-siege-defaite-cuisante-de |date=26 septembre 2021 |site=publicsenat.fr |consult\u00e9 le=26 septembre 2021}}.</ref>. \u00c0 l\u2019annonce des r\u00e9sultats, elle critique {{citation|la strat\u00e9gie de la division}} du Parti socialiste<ref name=\"15ans\">{{Lien web |auteur=Ella Micheletti |titre=Nouvelle d\u00e9faite de S\u00e9gol\u00e8ne Royal aux s\u00e9natoriales\u2009: retour sur 15 ans d'\u00e9checs |url=https://www.marianne.net/politique/gauche/nouvelle-defaite-de-segolene-royal-aux-senatoriales-retour-sur-15-ans-dechecs |date=27 septembre 2021 |site=marianne.net |consult\u00e9 le=27 septembre 2021}}.</ref>. Elle souhaite transformer son association D\u00e9sirs de France en {{citation|un parti politique, bas\u00e9 autour de trois th\u00e9matiques : protection du mod\u00e8le social, crise d\u00e9mocratique et urgence \u00e9cologiste}}<ref name=\"S\u00e9nat Parisien\" />.\n\n=== \u00c9lections nationales de 2022 ===\nEstimant que [[Jean-Luc M\u00e9lenchon]], candidat de [[la France insoumise]], {{Citation|fait la meilleure campagne}}, elle lui apporte en {{Date|f\u00e9vrier 2022}} son soutien, consid\u00e9rant qu'il s'agit du {{Citation|vote utile \u00e0 gauche}}. Cette prise de position est critiqu\u00e9e par [[Anne Hidalgo]], candidate du [[Parti socialiste (France)|Parti socialiste]], qui la consid\u00e8re comme {{Citation|choquante}}<ref>{{Lien web |langue=fr |pr\u00e9nom=Xavier |nom=Demagny |titre=\"Le vote utile \u00e0 gauche c\u2019est le vote M\u00e9lenchon\", estime S\u00e9gol\u00e8ne Royal |url=https://www.franceinter.fr/politique/le-vote-utile-a-gauche-c-est-le-vote-melenchon-estime-segolene-royal |site=www.franceinter.fr |date=2022-02-17 |consult\u00e9 le=2022-04-06}}</ref>. Au lendemain du [[\u00c9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 2022|premier tour]], l'ancienne ministre critique les candidatures \u00e0 gauche, notamment celles de [[Anne Hidalgo]], [[Fabien Roussel]] et [[Yannick Jadot]] et les accuse d'\u00eatre responsables de la d\u00e9faite du candidat [[La France insoumise|insoumis]]<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=Pour S\u00e9gol\u00e8ne Royal, aujourd'hui, \"la gauche ce n'est plus le Parti socialiste\" |url=https://www.bfmtv.com/politique/elections/presidentielle/pour-segolene-royal-aujourd-hui-la-gauche-ce-n-est-plus-le-parti-socialiste_AV-202204110146.html |site=BFMTV |consult\u00e9 le=2022-04-25}}</ref>. \u00c0 la suite de la r\u00e9\u00e9lection d'[[Emmanuel Macron]], elle se dit favorable \u00e0 une {{Citation|recomposition}} de la gauche autour de [[Jean-Luc M\u00e9lenchon]], en vue des \u00e9lections l\u00e9gislatives<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=L\u00e9gislatives: Royal se dit favorable \u00e0 une \"recomposition\" politique autour de M\u00e9lenchon |url=https://www.bfmtv.com/politique/elections/legislatives/legislatives-royal-se-dit-favorable-a-une-recomposition-politique-autour-de-melenchon_AN-202204240300.html |site=BFMTV |consult\u00e9 le=2022-04-25}}</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=\u00c9lections l\u00e9gislatives : S\u00e9gol\u00e8ne Royal souhaite une \"recomposition\" politique autour de Jean-Luc M\u00e9lenchon |url=https://www.ladepeche.fr/2022/04/24/elections-legislatives-segolene-royal-souhaite-une-recomposition-politique-autour-de-jean-luc-melenchon-10256698.php |site=ladepeche.fr |consult\u00e9 le=2022-04-25}}</ref>. Durant la campagne des l\u00e9gislatives, elle s'indigne de la campagne de d\u00e9cr\u00e9dibilisation dont font l'objet la gauche et M\u00e9lenchon, et souligne le fait que les m\u00eames qualificatifs attribu\u00e9s \u00e0 l'[[extr\u00eame droite]] sont attribu\u00e9s \u00e0 M\u00e9lenchon<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=Le 20h de Darius Rochebin du 15 mai 2022 |url=https://www.tf1info.fr/replay-lci/video-le-20h-de-darius-rochebin-du-15-mai-2022-2219857.html |site=TF1 INFO |date=2022-05-15 |consult\u00e9 le=2022-05-16}}</ref>.\n\nLe {{date-|10 juin 2022}}, elle apporte son soutien \u00e0 la [[Nouvelle Union populaire \u00e9cologique et sociale]] (NUPES)<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=L\u00e9gislatives : S\u00e9gol\u00e8ne Royal appelle \u00e0 voter pour la Nupes |url=https://www.ladepeche.fr/2022/06/10/legislatives-segolene-royal-appelle-a-voter-pour-la-nupes-10351329.php |site=ladepeche.fr |date=10/06/2022 |consult\u00e9 le=2023-08-04}}</ref>. Sur [[C8 (cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision)|C8]], \u00e0 partir de septembre 2023, elle vient une fois par semaine sur le plateau de [[Cyril Hanouna]] pour d\u00e9crypter un sujet de l\u2019actualit\u00e9 politique<ref>{{Lien web |langue=fr-FR |pr\u00e9nom=Par Kevin |nom=Boucher |pr\u00e9nom2=Olivier Beaumont et Benjamin Meffre |titre=S\u00e9gol\u00e8ne Royal rejoint \u00ab Touche pas \u00e0 mon poste \u00bb sur C8 |url=https://www.leparisien.fr/culture-loisirs/tv/segolene-royal-rejoint-touche-pas-a-mon-poste-sur-c8-29-06-2023-KZ4OYZ74D5CSJHRTQ7TRBSYGGI.php |site=leparisien.fr |date=2023-06-29 |consult\u00e9 le=2023-08-07}} </ref>.\n\n== Prises de position ==\n\n=== Contre la violence \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision ===\nEn 1989, S\u00e9gol\u00e8ne Royal entame un mouvement contre la violence \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7aise \u00e0 destination des enfants, dont l'arch\u00e9type serait l\u2019[[anime|animation japonaise]], qu\u2019elle qualifie de {{citation|nulle, m\u00e9diocre et laide}}. Sa critique vise aussi les programmes de t\u00e9l\u00e9vision produits aux \u00c9tats-Unis et diffus\u00e9s \u00e0 heure de grande audience sans mention particuli\u00e8re de leur caract\u00e8re violent ou pornographique.\n\nDe fa\u00e7on plus g\u00e9n\u00e9rale, elle critique le r\u00f4le n\u00e9faste de la t\u00e9l\u00e9vision sur la sant\u00e9 somatique (dyslexie), psychique (cognition), sociale (illettrisme, relations), affective et civique des enfants. Elle d\u00e9nonce, en France<ref>{{Lien web |auteur=Ina Politique |titre=Plateau S\u00e9gol\u00e8ne Royal |url=https://www.youtube.com/watch?v=8IFeTcDV2ng |site=https://www.youtube.com/channel/UCi1h68Fys0apnhLaJ-ijQOw |date=5 d\u00e9cembre 1988 |consult\u00e9 le=6 juin 2020}}</ref> et en Belgique<ref>{{Lien web |auteur=Betamax Belgique |auteur2=RTBF1 |titre=RTBF1 {{!}} 18 D\u00e9cembre 1989 {{!}} Ecran T\u00e9moin \"La T\u00e9l\u00e9vision et la Violence\" |url=https://www.youtube.com/watch?v=Mf0_pNl84wQ&t=176s |site=https://www.youtube.com/ |date=18 d\u00e9cembre 1989 |consult\u00e9 le=6 juin 2020}}</ref> notamment, une course \u00e0 l'audience de la t\u00e9l\u00e9vision, dans le cadre de sa [[TF1|privatisation]]. \u00c0 ce sujet, elle publie l\u2019ouvrage ''Le Ras-le-bol des b\u00e9b\u00e9s zappeurs'', dans lequel elle \u00e9crit : \u00ab Quand un enfant \u00e2g\u00e9 de quatre \u00e0 sept ans passe 820 heures par an \u00e0 l'\u00e9cole, il en passe 1000 devant la t\u00e9l\u00e9vision. Et il faudrait se soumettre \u00e0 l'id\u00e9e que la t\u00e9l\u00e9vision n'a aucune influence ? Et il faudrait accepter qu'elle soit privatis\u00e9e sans contraintes et sans r\u00e8gles, c'est-\u00e0-dire que certains s'enrichissent, sans exiger de contrepartie pour ceux qui la regardent ? \u00bb<ref name=\":1\">S\u00e9gol\u00e8ne Royal, ''Le Ras-le-bol des b\u00e9b\u00e9s zappeurs'', [[\u00c9ditions Robert Laffont|Robert Laffont]], 1989, {{ISBN|2221058267}}.</ref>.\n\nS\u00e9gol\u00e8ne Royal conserve en 2007 la m\u00eame opinion sur la production [[japon]]aise<ref group=\"N\">[[Mizuho Fukushima]], dirigeante du Parti social-d\u00e9mocrate japonais, qu'elle a rencontr\u00e9e le {{date-|22|d\u00e9cembre|2006}}, a expliqu\u00e9 que S\u00e9gol\u00e8ne Royal l'avait interrog\u00e9e sur la condition des femmes au Japon et avait consid\u00e9r\u00e9 que le probl\u00e8me pourrait venir de l'impact des mangas et des dessins anim\u00e9s japonais \u00ab dans lesquels des femmes sont tortur\u00e9es \u00bb et note que m\u00eame au sein du gouvernement japonais, certains craignaient un refroidissement des relations franco-japonaises en cas d'\u00e9lection de S\u00e9gol\u00e8ne Royal \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 2007.</ref>{{,}}<ref>\u00ab Rencontrant \u00e0 Paris {{Mme}} [[Mizuho Fukushima]], la pr\u00e9sidente du Parti social-d\u00e9mocrate japonais, la candidate socialiste s\u2019est inqui\u00e9t\u00e9e de la condition des femmes japonaises \u00bb, ''[[Courrier international]]'', {{date|4|janvier|2007}} : {{citation|Le probl\u00e8me pourrait venir de l\u2019impact des mangas.}}.</ref>. Longtemps accus\u00e9e d'avoir \u00ab tu\u00e9 \u00bb [[Manga|le manga japonais]] en France<ref>{{Lien web |auteur=Constance Vilanova |titre=Sur YouTube : non, S\u00e9gol\u00e8ne Royal n\u2019a pas provoqu\u00e9 la mort du manga sur le petit \u00e9cran |url=https://www.telerama.fr/television/sur-youtube-non,-segolene-royal-na-pas-provoque-la-mort-du-manga-sur-le-petit-ecran,n6640594.php |site=https://www.telerama.fr/ |date=28 mai 2020 |consult\u00e9 le=6 juin 2020}}</ref>, la pr\u00e9sidente du conseil r\u00e9gional de Poitou-Charentes affirme s\u2019\u00eatre attaqu\u00e9e avant tout aux importants contrats sign\u00e9s par exemple entre [[TF1]] et la soci\u00e9t\u00e9 [[AB Productions]]<ref>{{Lien web |auteur=Arkeo Toys |titre=S\u00e9gol\u00e8ne Royal VS Les Mangas : UN SCANDALE !? |url=https://www.youtube.com/watch?v=OhAQmGQfpQg&t=231s |site=https://www.youtube.com/ |date=13 mai 2020 |consult\u00e9 le=6 juin 2020}}</ref>, dans le cadre de son \u00e9mission-phare le ''[[Club Doroth\u00e9e]]'', s'en prenant vigoureusement \u00e0 ceux qu'elle appelait dans son ouvrage les \u00ab marchands d'images \u00bb<ref name=\":1\" />.\n\nLors de l'\u00e9pisode 71 de l'\u00e9mission ''[[Pas de piti\u00e9 pour les croissants]]'', [[Ariane Carletti|Ariane]], co-animatrice de l'\u00e9mission, jettera dans une poubelle le livre de S\u00e9gol\u00e8ne Royal<ref>{{Lien web |auteur=benjiraton |titre=S\u00e9gol\u00e8ne Royal aux ordures ! par Doroth\u00e9e |url=https://www.youtube.com/watch?v=kHHGCyIX1OU |site=https://www.youtube.com/ |date=2008 |consult\u00e9 le=6 juin 2020}}</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |auteur=G\u00e9n\u00e9ration Club Do |titre=Pas de piti\u00e9 pour les croissants - \u00c9pisode 71 - Croissants en fleurs |url=https://www.youtube.com/watch?v=oih2nZODBHk |site=https://www.youtube.com/ |date=2 novembre 2018 |consult\u00e9 le=6 juin 2020}}</ref>, ce que justifiera [[Doroth\u00e9e (animatrice)|Doroth\u00e9e]] elle-m\u00eame en 1992<ref>{{Lien web |auteur=Ina |titre=Doroth\u00e9e \u00e0 propos des programmes de son \u00e9mission |url=https://www.ina.fr/video/I08191959/dorothee-a-propos-des-programmes-de-son-emission-video.html |site=https://www.ina.fr/ |date=21 mars 1992 |consult\u00e9 le=6 juin 2020}}</ref>.\n\n=== Pour la d\u00e9mocratie participative ===\nEn 2004, S\u00e9gol\u00e8ne Royal met en place un syst\u00e8me pr\u00e9sent\u00e9 comme de [[d\u00e9mocratie participative]] ainsi qu\u2019un [[Budget participatif|budget lyc\u00e9en \u00ab participatif \u00bb]] dans la r\u00e9gion Poitou-Charentes<ref>[https://www.banquedesterritoires.fr/la-region-poitou-charentes-met-en-oeuvre-le-budget-participatif-des-lycees#:~:text=C'est%20une%20nouvelle%20fa%C3%A7on,am%C3%A9liorations%20pour%20leur%20vie%20quotidienne.]</ref>{{,}}<ref>[https://www.lemonde.fr/societe/article/2007/02/11/les-cent-propositions-du-pacte-presidentiel-de-mme-royal_866123_3224.html]</ref>.\n\nElle d\u00e9veloppe ces concepts et ajoute celui de jury citoyen dans l'ouvrage ''Maintenant : S\u00e9gol\u00e8ne Royal r\u00e9pond \u00e0 Marie-Fran\u00e7oise Colombani'' : \u00ab Une r\u00e9alit\u00e9 \u00e0 laquelle je crois profond\u00e9ment : les gens sont de bons connaisseurs de ce qu'ils vivent, ils ont une vraie capacit\u00e9 d'expertise de leurs difficult\u00e9s et des r\u00e9sultats des politiques publiques \u00bb<ref>{{Ouvrage|langue=fran\u00e7ais|auteur1=S\u00e9gol\u00e8ne Royal, Marie-France Colombani|titre=Maintenant. S\u00e9gol\u00e8ne Royal r\u00e9pond \u00e0 Marie-Fran\u00e7oise Colombani|passage=Pages 54, 88 \u00e0 90, 175 \u00e0 178|lieu=Paris|\u00e9diteur=Hachette Litt\u00e9ratures|date=Mars 2007|pages totales=331|isbn=978-2-01-237246-7}}</ref>.\n\nLors de l'[[\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 2007|\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 2007]], elle organise, avec son association [[D\u00e9sirs d'avenir]], {{formatnum:5000}} d\u00e9bats \u00ab participatifs \u00bb afin d'ajouter des id\u00e9es au programme du PS et pour r\u00e9diger son \u00ab pacte pr\u00e9sidentiel \u00bb<ref>[https://www.lemonde.fr/societe/article/2006/12/16/segolene-royal-lance-sa-campagne-participative-pour-ramener-le-vote-populaire_846635_3224.html+via+Le+Monde]</ref>.\n\nDans ''Ce que je peux enfin vous dire'' (2018), critiquant la verticalit\u00e9 du pouvoir exerc\u00e9 selon elle par le pr\u00e9sident Emmanuel Macron, elle propose d\u00e9mocratie participative et co-construction<ref>{{Ouvrage|langue=fran\u00e7ais|auteur1=S\u00e9gol\u00e8ne Royal|titre=Ce que je peux enfin vous dire|passage=Pages 218 \u00e0 227, pages 277 \u00e0 278|lieu=Paris|\u00e9diteur=Fayard|date=Novembre 2018|pages totales=294|isbn=978-2-213-70602-3}}</ref>.\n\n=== Contre le communautarisme ===\nLe 25 septembre 2006, invit\u00e9e de l'\u00ab Assembl\u00e9e des banlieues \u00bb \u00e0 [[Bondy]], S\u00e9gol\u00e8ne Royal d\u00e9clare : \u00ab Il est temps que la France arr\u00eate de parler en ce qui concerne tous ses enfants et tous ses jeunes de [[Fran\u00e7ais de souche]], comme s'il y en avait de branchages et de feuillages. [\u2026] Je veux que dans la France d'aujourd'hui, le [[M\u00e9tissage culturel|m\u00e9tissage]] au lieu de fermer ses portes ouvre des portes. [\u2026] Les choses auront chang\u00e9 lorsque l'on ne verra m\u00eame plus les diff\u00e9rences, qu'on ne parlera m\u00eame plus de la [[Diversit\u00e9 g\u00e9n\u00e9tique|diversit\u00e9]] des origines \u00bb<ref>{{Lien web |auteur=Dailymotion |lien auteur=Https://www.dailymotion.com/video/xppb4 |auteur2=S\u00e9gol\u00e8ne Royal |auteur3=L'\u00e9quipe FatCat |titre=Segolene - Pacte de Bondy |url=https://www.dailymotion.com/video/xppb4 |site=https://www.dailymotion.com/fr |date=25 novembre 2006 |consult\u00e9 le=25 juin 2020}}</ref>.\n\nLors de la campagne pour l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 2007, le 26 janvier, S\u00e9gol\u00e8ne Royal lance un slogan qu'elle reprend par la suite \u00e0 plusieurs reprises, notamment lors d'une rencontre avec le po\u00e8te et homme politique fran\u00e7ais [[Aim\u00e9 C\u00e9saire]] : elle promet d'\u00eatre \u00ab la Pr\u00e9sidente de la France m\u00e9tiss\u00e9e \u00bb<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=Royal pour une \"France m\u00e9tiss\u00e9e\" |url=https://www.lexpress.fr/actualite/politique/royal-pour-une-france-metissee_462556.html |site=LExpress.fr |date=2007-01-26 |consult\u00e9 le=2020-06-25}}</ref> ; elle appelle \u00e0 un \u00ab regard lucide sur l\u2019[[Empire colonial fran\u00e7ais|histoire coloniale de la France]] \u00bb, s'opposant \u00e0 la loi de 2005 qui soulignait [[Loi portant reconnaissance de la Nation et contribution nationale en faveur des Fran\u00e7ais rapatri\u00e9s|le r\u00f4le positif de la colonisation]]<ref>{{Lien web |auteur=France 2 |auteur2=Ina Politique |titre=S\u00e9gol\u00e8ne Royal aux Antilles |url=https://www.youtube.com/watch?v=sXse0_hpaOU |site=https://www.youtube.com/user/Inapolitique |date=30 juillet 2012 |consult\u00e9 le=25 juin 2020}}</ref>.\n\nDans un chapitre de ''Si la gauche veut des id\u00e9es'', co\u00e9crit en 2008 avec le sociologue fran\u00e7ais [[Alain Touraine]], elle affirme : \u00ab Jusqu'\u00e0 quand parlera-t-on de deuxi\u00e8me, troisi\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration voire quatri\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration pour certains alors qu'on ne le fait jamais pour ceux dont les parents sont originaires d'Europe ? \u00bb<ref>{{Ouvrage|langue=fran\u00e7ais|auteur1=S\u00e9gol\u00e8ne Royal|titre=Si la gauche veut des id\u00e9es|passage=page 128|lieu=Paris|\u00e9diteur=Grasset|date=juillet 2008|pages totales=323|isbn=978 2 246 74491 7|auteur2=Alain Touraine}}</ref>. \u00ab La France m\u00e9tiss\u00e9e qui nous fera tous avancer \u00bb est \u00e0 nouveau mise en avant dans ''Lettre \u00e0 tous les r\u00e9sign\u00e9s et indign\u00e9s qui veulent des solutions'' (2011)<ref>{{Ouvrage|langue=fran\u00e7ais|auteur1=S\u00e9gol\u00e8ne Royal|titre=Lettre \u00e0 tous les r\u00e9sign\u00e9s et indign\u00e9s qui veulent des solutions|passage=Page 69|lieu=Paris|\u00e9diteur=Plon|date=septembre 2011|pages totales=160|isbn=978-2-259-21055-3}}</ref>. Elle affiche ce slogan volontariste dans le cadre de la lutte contre le [[Rassemblement national|Front national]], des actes racistes mais aussi des [[Communautarisme (id\u00e9ologie)|communautarismes]]<ref>{{Ouvrage|langue=fran\u00e7ais|auteur1=S\u00e9gol\u00e8ne Royal|titre=La v\u00e9rit\u00e9 d'une femme|passage=page 171-172 et 151|lieu=Paris|\u00e9diteur=Stock|date=octobre 1996|pages totales=308|isbn=2-234-04648-3|extrait=L'auteur de souligner la progression du racisme : \"En France m\u00eame, le rapport de la Commission des droits de l'homme rendu public en mars 1996 s'inqui\u00e8te de la \"banalisation des actes x\u00e9nophobes\", qui traduit un sentiment relatif d'impunit\u00e9 chez ceux qui \"cassent du bougnoule\" du Noir [...].\" Et en m\u00eame temps la crainte d'une mont\u00e9e des communautarismes : \"La politique doit \u00eatre capable de proposer une communaut\u00e9 de destins, une humanit\u00e9 universelle qui s'oppose au rejet des autres. Un projet de solidarit\u00e9 qui s'oppose au repli sur le communautarisme, donc aux conflits de proximit\u00e9\".}}</ref>.\n\nEn 2020, dans ''R\u00e9silience fran\u00e7aise, Sauvons notre mod\u00e8le social''<ref name=\":2\">{{Ouvrage|langue=fran\u00e7ais|auteur1=S\u00e9gol\u00e8ne Royal|titre=R\u00e9silience fran\u00e7aise. Sauvons notre mod\u00e8le social.|lieu=Paris|\u00e9diteur=Editions de l'Observatoire|date=f\u00e9vrier 2020|pages totales=254|isbn=979-10-329-0851-8}}</ref>, elle s\u2019inqui\u00e8te de l'incapacit\u00e9 des gouvernants \u00e0 comprendre que \u00ab le sentiment d'appartenance nationale doit sans cesse \u00eatre r\u00e9invent\u00e9 \u00bb et de ce que \u00ab la question religieuse n'est toujours pas apais\u00e9e \u00bb<ref>Idem, {{p.|210}}.</ref>. Elle d\u00e9finit la la\u00efcit\u00e9 comme \u00ab pas de communautarisme, aucune discrimination \u00bb. D'apr\u00e8s elle, \u00ab la mont\u00e9e des communautarismes et l'entre-soi social sont des cons\u00e9quences de ce repli sur soi et de l'effondrement de tout ce qui fonde le ciment national \u00bb<ref>Ibid. {{p.|65}}.</ref>.\n\n=== \u00c9conomie ===\nS\u00e9gol\u00e8ne Royal a plusieurs fois exprim\u00e9 sa volont\u00e9 d'appliquer une politique \u00e9conomique [[keyn\u00e9sianisme|keyn\u00e9sienne]] et a plusieurs fois critiqu\u00e9 la {{citation|logique boursi\u00e8re}}<ref>[http://www.lexpress.fr/info/infojour/rss.asp?id=42989 article de L'express, 27 avril 2007].</ref>. Elle d\u00e9clare adh\u00e9rer \u00e0 certaines id\u00e9es de l'ancien Premier ministre britannique [[Tony Blair]] (r\u00e9investissement dans les services publics, lutte contre le ch\u00f4mage des jeunes et prise en charge des jeunes dipl\u00f4m\u00e9s), ce qui lui vaut l'\u00e9tiquette de \u00ab [[blairisme|blairiste]] \u00bb<ref>{{Article |auteur1=Isabelle Mandraud |titre=S\u00e9gol\u00e8ne Royal vante le blairisme et prend le PS de court |p\u00e9riodique=[[Le Monde]] |date=03-02-2006 |lire en ligne=https://www.lemonde.fr/societe/article/2006/02/03/segolene-royal-vante-le-blairisme-et-prend-le-ps-de-court_737604_3224.html}}.</ref>.\n\n\u00c0 la t\u00eate de la r\u00e9gion Poitou-Charentes, elle s\u2019affiche en opposante aux gestions lib\u00e9rales fond\u00e9es sur l'aust\u00e9rit\u00e9 budg\u00e9taire<ref>{{Lien web|titre=L'Heure de v\u00e9rit\u00e9 : S\u00e9gol\u00e8ne Royal|sous-titre=D\u00e9cembre 1994, S\u00e9gol\u00e8ne Royal, d\u00e9put\u00e9e PS, ancienne ministre de l'Environnement est l'invit\u00e9e de L'heure de v\u00e9rit\u00e9. Alain Duhamel l'interroge sur la candidature alors envisag\u00e9e de Jacques Delors \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de mai 1995. Jean-Marie Colombani, la questionne sur les diff\u00e9rences entre la gauche et la droite ainsi que sur l'avenir de ce clivage...|description=S\u00e9gol\u00e8ne Royal y d\u00e9clare qu'il faut en finir avec une vision uniquement financi\u00e8re ou boursi\u00e8re de l'emploi et revendique la cr\u00e9ation d'une nouvelle valeur-travail utilitaire, qualitative et sociale par l'Etat. Ce qui d\u00e9bouchera notamment sur la cr\u00e9ation des Emplois-Jeunes par le gouvernement du Premier Ministre Lionel Jospin par la Loi n\u00b0 97-940 du 16 octobre 1997 relatif au d\u00e9veloppement d'activit\u00e9s pour l'emploi des jeunes (J.O. du 17.10.97).|url=https://madelen.ina.fr/recherche?q=S\u00e9gol\u00e8ne%20Royal%20l'heure%20de%20v\u00e9rit\u00e9|site=https://www.ina.fr/|p\u00e9riodique=Ina|date=11 d\u00e9cembre 1994|consult\u00e9 le=23 mai 2020}}</ref>{{,}}<ref>{{Ouvrage|auteur1=S\u00e9gol\u00e8ne Royal|titre=Cette belle id\u00e9e du courage|passage=\"Je crois \u00e0 la n\u00e9cessit\u00e9 d'un Nex Deal \u00e0 la hauteur de la crise globale dans laquelle les pays d'Europe s'enlisent et s'entra\u00eenent mutuellement [...] n'en d\u00e9plaise aux aust\u00e9riens\" [...].\", page 239|lieu=Paris|\u00e9diteur=Frasset|date=mai 2013|pages totales=311|isbn=9782246804598|titre chapitre=Franklin D. Roosevelt}}</ref>. Elle met en avant sa politique d'investissement, et notamment sa prise de participation r\u00e9gionale au capital d'[[Heuliez]]<ref>{{Lien web|auteur1=France 3 R\u00e9gion Poitou-Charentes|titre=S\u00e9gol\u00e8ne Royal: voiture ecolo et croissance verte|url=https://www.dailymotion.com/video/x8iofj|site=https://www.dailymotion.com/fr|p\u00e9riodique=France 3|date=2009|consult\u00e9 le=23 mai 2020}}</ref>, en appelant notamment \u00e0 l'\u00c9tat<ref>{{Article |auteur1=Challenges |titre=Heuliez - S\u00e9gol\u00e8ne Royal \u00e9crit \u00e0 Nicolas Sarkozy |p\u00e9riodique=https://www.challenges.fr/ |date=9 juin 2009 |lire en ligne=https://www.challenges.fr/automobile/actu-auto/heuliez-segolene-royal-ecrit-a-nicolas-sarkozy_400773 |extrait=\u00ab L'Etat a d\u00e9bloqu\u00e9 trois milliards d'euros pour soutenir le Groupe Renault. L'Etat a le devoir d'exiger en contrepartie un partenariat entre Renault et Heuliez\", poursuit la pr\u00e9sidente de la r\u00e9gion Poitou-Charentes pour qui \"il serait inconcevable, au moment o\u00f9 le pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis engage une forte politique de d\u00e9veloppement de v\u00e9hicules \u00e9lectriques que nous ne puissions consolider l'avance que nous avons en la mati\u00e8re en France. \u00bb }}</ref> et aux grandes villes, souhaitant \u00eatre encourag\u00e9e par une production de masse des constructeurs automobiles fran\u00e7ais<ref>{{Article |auteur1=Les Echos avec AFP |titre=Royal veut une \"r\u00e9volution de la voiture \u00e9lectrique\" comme r\u00e9ponse au diesel |p\u00e9riodique=https://www.lesechos.fr/ |date=9 mai 201 |lire en ligne=https://www.lesechos.fr/2014/05/royal-veut-une-revolution-de-la-voiture-electrique-comme-reponse-au-diesel-302663 }}</ref>.\n\n=== \u00c9cologie ===\n[[Fichier:Bruno L\u00e9chevin, S\u00e9gol\u00e8ne Royal & Marc Mortureux (3).jpg|thumb|S\u00e9gol\u00e8ne Royal, [[Bruno L\u00e9chevin]] et Marc Mortureux en 2016.]]\nEn 1992, invit\u00e9e de ''[[L'Heure de v\u00e9rit\u00e9]]''<ref>{{Lien web |auteur=Ina Politique |auteur2=YouTube |titre=S\u00e9gol\u00e8ne Royal invit\u00e9e de L'heure De V\u00e9rit\u00e9 {{!}} 18/10/1992 {{!}} Archive INA |url=https://www.youtube.com/watch?v=gdei9gIY-Ms&t=1130s |site=https://www.youtube.com/ |date=26 f\u00e9vrier 2020 |consult\u00e9 le=5 juillet 2020}}</ref> comme ministre de l'Environnement, S\u00e9gol\u00e8ne Royal d\u00e9clare que \u00ab l'environnement, c'est aussi un humanisme \u00bb et de pr\u00e9ciser : \u00ab ce qui me pr\u00e9occupe ce sont les in\u00e9galit\u00e9s devant l\u2019environnement, c\u2019est comme cela que j\u2019ai choisi mes priorit\u00e9s \u00bb. Elle estime appartenir \u00e0 la [[social-\u00e9cologie]].\n\nEn 2009, elle est hostile \u00e0 la [[contribution climat-\u00e9nergie]] alors que le bureau national du [[Parti socialiste (France)|PS]] annonce son accord avec le principe d'une [[taxe carbone]]<ref>{{Lien web |titre=Royal en vert et contre tous |url=https://www.liberation.fr/france/2009/09/03/royal-en-vert-et-contre-tous_579147/ |site=liberation.fr |date=2009-09-03}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |titre=Taxe carbone: les raisons de la pol\u00e9mique entre PS et Verts |url=https://www.liberation.fr/france/2009/08/31/taxe-carbone-les-raisons-de-la-polemique-entre-ps-et-verts_578663/ |site=liberation.fr |date=2009-08-31}}.</ref>. Elle consid\u00e8re la taxe carbone comme {{citation|injuste}} car taxant des Fran\u00e7ais qui n'ont acc\u00e8s ni aux transports en commun ni aux v\u00e9hicules propres. Pour elle, la taxe carbone n'est pas une fiscalit\u00e9 \u00e9cologique car elle ne permettrait pas {{citation|aux gens de changer de comportement}}<ref>[http://www.rtl.fr/actualites/article/segolene-royal-et-si-j-etais-la-meilleure-candidate-ecolo-pour-2012-video-5927225578 S\u00e9gol\u00e8ne Royal : \u00ab Et si j'\u00e9tais la meilleure candidate \u00e9colo pour 2012 ? \u00bb].</ref>. Critiqu\u00e9e par Les Verts, elle rappelle avoir \u00e9mis des r\u00e9serves sur la taxe carbone lors de sa campagne pr\u00e9sidentielle de 2007<ref>{{Lien web |titre=Royal contre-attaque : \u201cJe n\u2019ai jamais sign\u00e9 la taxe carbone\u201d |url=https://www.liberation.fr/france/2009/09/10/royal-contre-attaque-je-n-ai-jamais-signe-la-taxe-carbone_580809/ |site=liberation.fr |date=2009-09-10}}.</ref>.\n\nEn 2011, S\u00e9gol\u00e8ne Royal se prononce pour un arr\u00eat de la construction du [[Centrale nucl\u00e9aire de Flamanville|r\u00e9acteur nucl\u00e9aire de troisi\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration EPR de Flamanville]]<ref>[https://www.lemonde.fr/primaire-parti-socialiste/article/2011/09/23/royal-et-aubry-divergent-sur-l-avenir-de-l-epr-de-flamanville_1577111_1471072.html Royal et Aubry divergent sur l'avenir de l'EPR de Flamanville], David Revault d'Allonnes, ''Le Monde.fr'', 23 septembre 2011.</ref> et propose \u00ab un moratoire et la r\u00e9ouverture de l'enqu\u00eate publique \u00bb sur la construction de l'[[Projet d'a\u00e9roport du Grand Ouest|a\u00e9roport de Notre-Dame-des-Landes]]<ref>{{lien web |titre=Notre-Dame-des-Landes (44). S\u00e9gol\u00e8ne Royal remet en cause le projet |url=http://www.letelegramme.fr/ig/generales/regions/bretagne/notre-dame-des-landes-segolene-royal-remet-en-cause-le-projet-01-10-2011-1449903.php\n* |acc\u00e8s url=payant |site=letelegramme.fr |p\u00e9riodique=Le T\u00e9l\u00e9gramme |date=02-10-2011 |consult\u00e9 le=08-04-2023}}.</ref>. En octobre 2014, alors que sa mise en place avait \u00e9t\u00e9 repouss\u00e9e \u00e0 d\u00e9but 2015, S\u00e9gol\u00e8ne Royal met fin \u00e0 l'[[\u00e9cotaxe]]<ref>[http://www.lefigaro.fr/conjoncture/2014/10/09/20002-20141009ARTFIG00190-segolene-royal-met-un-terme-au-feuilleton-de-l-ecotaxe.php S\u00e9gol\u00e8ne Royal met un terme au feuilleton de l'\u00e9cotaxe].</ref>. Elle revient \u00e9galement sur l'interdiction des feux de chemin\u00e9e en \u00cele-de-France<ref>{{Lien web|titre=Interdiction des feux de chemin\u00e9e : S\u00e9gol\u00e8ne Royal d\u00e9savou\u00e9e|url=http://www.leparisien.fr/environnement/interdiction-des-feux-de-cheminee-segolene-royal-desavouee-08-07-2015-4928293.php|site=www.leparisien.f|date=8 juillet 2015}}.</ref>. Elle s\u2019oppose en 2016 aux avis d\u00e9favorable \u00e9mis contre les [[R\u00e9partiteur de frais de chauffage|r\u00e9partiteurs de frais de chauffage]]<ref group=\"N\">Elle d\u00e9clare : {{citation|L\u2019individualisation des frais de chauffage se fera. Il est inacceptable que les gens n\u2019aient pas le droit de conna\u00eetre ce qu\u2019ils consomment. Ma\u00eetriser sa consommation d\u2019\u00e9nergie est un \u00e9l\u00e9ment majeur de la citoyennet\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique et de la baisse de la consommation d\u2019\u00e9nergie}}. Cf. {{Article |langue=fr |pr\u00e9nom1=Laetitia Van |nom1=Eeckhout |titre=Chauffage collectif : la facture individuelle va s\u2019imposer |p\u00e9riodique=Le Monde.fr |date=2016-02-25 |issn=1950-6244 |lire en ligne=https://www.lemonde.fr/planete/article/2016/02/25/chauffage-collectif-la-facture-individuelle-va-s-imposer_4871680_3244.html |consult\u00e9 le=2016-12-20 }}.</ref>.\n\nEn mai 2017, elle veut cr\u00e9er une entreprise dans le domaine de la croissance verte, ainsi qu'un groupe de r\u00e9flexion sur les questions climatiques du nom de son dernier livre, ''Manifeste pour une justice climatique''. Elle dit avoir d\u00e9j\u00e0 d\u00e9pos\u00e9 les statuts pour la cr\u00e9ation d'une association<ref>{{Lien web |langue=fr-FR |titre=S\u00e9gol\u00e8ne Royal se plairait \u00ab beaucoup \u00bb dans un r\u00f4le de chroniqueuse politique |url=https://www.bfmtv.com/politique/segolene-royal-se-plairait-beaucoup-dans-un-role-de-chroniqueuse-politique_AN-201705180076.html |site=BFMTV.com |date=2017-05-18 |consult\u00e9 le=2017-05-19}}.</ref>. Elle d\u00e9fend les technologies fran\u00e7aises dans le domaine de la croissance verte de haute technologie et d\u00e9nonce en 2019, au Canada, les \u00ab lobbys de l\u2019automobile et du p\u00e9trole \u00bb<ref>{{Lien web|auteur1=Romain Schu\u00e9|titre=S\u00e9gol\u00e8ne Royal applaudit la \u00ab diff\u00e9rence \u00bb dans le discours environnemental de Legault|url=https://ici.radio-canada.ca/nouvelle/1179803/segolene-royal-quebec-france-legault-environnement|site=https://ici.radio-canada.ca/|p\u00e9riodique=Radio-Canada|date=11 juin 2019|consult\u00e9 le=23 mai 2020}}</ref>.\n\nDans le contexte du [[Mouvement des Gilets jaunes en France|mouvement des Gilets jaunes]], en 2018, elle appelle Emmanuel Macron \u00e0 annuler la r\u00e9forme de hausse des taxes sur les carburants<ref>{{Lien web|titre=\u00ab Gilets jaunes \u00bb : Macron souhaite apporter \u00ab une r\u00e9ponse claire \u00bb aux \u00ab classes moyennes et laborieuses|url=https://www.lemonde.fr/politique/article/2018/11/25/gilets-jaunes-macron-souhaite-apporter-une-reponse-claire-aux-classes-moyennes-et-laborieuses_5388391_823448.html|site=lemonde.fr|date=26-11-2018}}.</ref>.\n\nLors de l'occupation d'un centre commercial parisien par quelques centaines de militants en octobre 2019, S\u00e9gol\u00e8ne Royal qualifie l'association \u00e9cologiste [[Extinction Rebellion]] de {{citation|groupe violent}} et appelle \u00e0 ce qu'il soit {{citation|r\u00e9prim\u00e9 tr\u00e8s rapidement}}<ref>{{Article|titre=S\u00e9gol\u00e8ne Royal demande que l'on \"r\u00e9prime tr\u00e8s rapidement\" Extinction Rebellion|p\u00e9riodique=L'Obs|date=07 octobre 2019|lire en ligne=https://www.nouvelobs.com/politique/20191007.AFP6124/segolene-royal-demande-que-l-on-reprime-tres-rapidement-extinction-rebellion.html}}.</ref>.\n\nEn 2020, dans son ouvrage ''R\u00e9silience fran\u00e7aise : sauvons notre mod\u00e8le social'', elle est favorable \u00e0 un \u00ab Pacte Vert \u00bb (ou ''[[Green New Deal]]''), \u00ab projet le plus enthousiasmant pour r\u00e9nover notre fa\u00e7on d'envisager l'avenir \u00bb<ref name=\":2\" />{{,}}<ref>{{Ouvrage|langue=fran\u00e7ais|auteur1=S\u00e9gol\u00e8ne Royal|titre=R\u00e9silience fran\u00e7aise. Sauvons notre mod\u00e8le social|passage=223|lieu=Paris|\u00e9diteur=\u00e9ditions de l'Observatoire|date=f\u00e9vrier 2020|pages totales=254|isbn=979-10-329-0851-8}}</ref>. Elle soutient ainsi l\u2019id\u00e9e d\u2019investissements massifs dans la croissance verte et digitale visant \u00e0 cr\u00e9er de nouveaux emplois non d\u00e9localisables li\u00e9s \u00e0 l'\u00e9cologie<ref>{{Ouvrage|langue=fran\u00e7ais|auteur1=S\u00e9gol\u00e8ne Royal|titre=R\u00e9silience fran\u00e7aise. Sauvons notre mod\u00e8le social|passage=222 \u00e0 227|lieu=Paris|\u00e9diteur=\u00e9ditions de l'Observatoire|date=f\u00e9vrier 2020|pages totales=254|isbn=979-10-329-0851-8}}</ref>.\n\n=== F\u00e9minisme ===\nPendant la campagne pour l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 2007, elle promet de d\u00e9fendre les femmes en priorit\u00e9, d\u00e9clarant : \u00ab la premi\u00e8re loi qui sera d\u00e9pos\u00e9e sur le bureau de l'Assembl\u00e9e nationale si je suis \u00e9lue sera une loi contre la violence faite aux femmes<ref>{{lien web |titre=La candidate S\u00e9gol\u00e8ne s'engage contre la violence conjugale |url=https://www.liberation.fr/france/2006/11/24/la-candidate-segolene-s-engage-contre-la-violence-conjugale_5525/ |p\u00e9riodique=[[Lib\u00e9ration (journal)|Lib\u00e9ration]] |en ligne le=24 novembre 2006}}</ref> \u00bb. Auparavant, elle avait critiqu\u00e9 la pornographie, la publicit\u00e9 et le port du string, affirmant en 2003 : \u00ab Aux yeux des gar\u00e7ons, le string r\u00e9duit les jeunes filles \u00e0 leur post\u00e9rieur [\u2026] Apr\u00e8s, on s'\u00e9tonne que les adolescentes soient victimes d'attouchements ou de violences sexuelles<ref>{{lien web| url=https://www.liberation.fr/tribune/2003/10/10/le-string-a-l-ecole-et-alors_447654| titre=Le string \u00e0 l'\u00e9cole, et alors?| p\u00e9riodique=Lib\u00e9ration | auteur=Philippe Moreau| en ligne le=10 octobre 2003}}</ref>. \u00bb\n\n=== Mariage homosexuel ===\nLe 25 mai 2013, S\u00e9gol\u00e8ne Royal affirme que si elle avait \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sidente de la R\u00e9publique, elle aurait donn\u00e9 la pr\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l'union civile, plut\u00f4t qu'au [[mariage homosexuel en France]]<ref>{{lien web |titre=Lelab Europe1 - le meilleur de l\u2019actualit\u00e9 politique sur le web |url=http://lelab.europe1.fr/segolene-royal-rappelle-qu-elle-n-est-pas-pour-le-mariage-homosexuel-mais-plutot-pour-une-union-civile-9111 |site=lelab.europe1.fr |consult\u00e9 le=30-06-2020}}.</ref>.\n\n=== Cuba ===\n{{article connexe|Dissidence cubaine}}\nD\u00e9but d\u00e9cembre 2016, alors qu'elle repr\u00e9sente le gouvernement fran\u00e7ais \u00e0 l'enterrement de l'ancien chef d\u2019\u00c9tat [[cuba]]in [[Fidel Castro]], elle \u00e9lude la question de la censure et les accusations de violations des [[droits de l'homme]] port\u00e9es \u00e0 l'encontre de ce dernier<ref>{{lien web |titre=Six faits \u00e0 conna\u00eetre sur la censure \u00e0 Cuba |url=https://www.amnesty.org/fr/latest/campaigns/2016/03/six-facts-about-censorship-in-cuba/ |site=amnesty.org |date=2016-03-11 |consult\u00e9 le=30-06-2020}}.</ref>. \u00c0 l\u2019actif du r\u00e9gime castriste, elle voit \u00ab un pays insulaire qui prot\u00e8ge son patrimoine, qui interdit les pr\u00e9dateurs, qui a r\u00e9ussi aussi \u00e0 faire en sorte qu'il y ait une propret\u00e9, une s\u00e9curit\u00e9 vraiment remarquables, que l'on n'atteint pas dans beaucoup de pays qui donnent aujourd'hui des le\u00e7ons de droits de l'homme \u00bb<ref name=\":0\">{{Article|titre=A Cuba, la num\u00e9ro 3 du gouvernement fran\u00e7ais d\u00e9fend le bilan de Fidel Castro|p\u00e9riodique=L'Orient-Le Jour|date=2016-12-04|lire en ligne=http://www.lorientlejour.com/article/1021868/a-cuba-la-numero-3-du-gouvernement-francais-defend-le-bilan-de-fidel-castro.html}}.</ref>. Une pol\u00e9mique est d\u00e9clench\u00e9e en France \u00e0 la suite de ces propos, notamment sur la question de l'existence \u00e0 Cuba de prisonniers politiques et de liste de prisonniers politiques, qui selon elle n\u2019existe pas \u00e0 Cuba<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=Les chiffres qui contredisent S\u00e9gol\u00e8ne Royal sur Fidel Castro |url=https://www.huffingtonpost.fr/2016/12/04/segolene-royal-defend-depuis-cuba-le-bilan-de-fidel-castro-les_a_21620078/ |site=Le HuffPost |date=2016-12-04 |consult\u00e9 le=2021-09-04}}</ref>{{,}}<ref>[https://www.lemonde.fr/politique/article/2016/12/04/segolene-royal-critiquee-pour-son-eloge-sans-nuances-de-fidel-castro_5043079_823448.html \u00ab S\u00e9gol\u00e8ne Royal critiqu\u00e9e pour son \u00e9loge sans nuances de Fidel Castro \u00bb], [[Le Monde|lemonde.fr]], 4 d\u00e9cembre 2016.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |titre=Cuba. La r\u00e9pression \u00e0 l'occasion de la Journ\u00e9e des droits de l'homme s\u2019inscrit dans la lign\u00e9e d\u2019un mois d\u2019arrestations massives |url=https://www.amnesty.org/fr/latest/news/2015/12/cuba-human-rights-day-crackdown-on-dissidents-likely-after-month-of-mass-arrests/ |site=amnesty.org |date=2015-12-10}}.</ref>. Ses d\u00e9clarations suscitent notamment l'indignation de l'\u00e9crivain cubain [[Jacobo Machover]], exil\u00e9 en France, qui reproche \u00e0 la ministre socialiste d'\u00eatre \u00ab compl\u00e8tement aveugle ou fanatis\u00e9e \u00bb<ref>[https://www.francetvinfo.fr/monde/cuba/mort-de-fidel-castro/declaration-sur-fidel-castro-segolene-royal-doit-prendre-la-porte-de-sortie_1952703.html \u00ab D\u00e9claration sur Fidel Castro : \"S\u00e9gol\u00e8ne Royal doit prendre la porte de sortie\" \u00bb], [[France Info (cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision)|France Info]], {{date-|4 d\u00e9cembre 2016}}.</ref>.\n\n=== Crimes de guerre russes en Ukraine ===\nLe {{Date-|1|9|2022}}, S\u00e9gol\u00e8ne Royal exprime publiquement ses doutes sur l'existence de plusieurs [[Crimes de guerre lors de l'invasion russe de l'Ukraine en 2022|crimes de guerre commis par la Russie]] au cours de la [[guerre russo-ukrainienne]]. D\u00e9non\u00e7ant {{Citation|une propagande de guerre par la peur}} \u00e9manant du pr\u00e9sident ukrainien [[Volodymyr Zelensky]], elle remet en cause la v\u00e9racit\u00e9 du [[massacre de Boutcha]] et du [[Bombardement de l'h\u00f4pital pour enfants et maternit\u00e9 de Marioupol|bombardement de la maternit\u00e9 de Marioupol]]. Ses propos provoquent l'indignation de plusieurs responsables politiques, notamment d\u2019[[Olivier Faure (homme politique)|Olivier Faure]], premier secr\u00e9taire du PS, ainsi que de [[Rapha\u00ebl Glucksmann]] (mouvement Place publique) et de [[Nathalie Loiseau]], d\u00e9put\u00e9e europ\u00e9enne<ref>{{Article|langue=fr|titre=S\u00e9gol\u00e8ne Royal met en doute les crimes de guerre commis en Ukraine, malgr\u00e9 les preuves|p\u00e9riodique=Le Monde.fr|date=2022-09-01|lire en ligne=https://www.lemonde.fr/politique/article/2022/09/01/segolene-royal-met-en-doute-les-crimes-de-guerre-commis-en-ukraine-malgre-les-preuves_6139873_823448.html|consult\u00e9 le=2022-09-02}}.</ref>. Le lendemain, le collectif Stand With Ukraine annonce un d\u00e9p\u00f4t de plainte contre S\u00e9gol\u00e8ne Royal, \u00e0 la suite de ses d\u00e9clarations<ref>{{Lien web |langue=fr |pr\u00e9nom=Jules |nom=Fresard |titre=Une plainte va \u00eatre d\u00e9pos\u00e9e contre S\u00e9gol\u00e8ne Royal apr\u00e8s ses propos sur la guerre en Ukraine |url=https://www.bfmtv.com/international/europe/une-plainte-va-etre-deposee-contre-segolene-royal-apres-ses-propos-sur-la-guerre-en-ukraine_AN-202209020741.html |\u00e9diteur=BFMTV |date=2022-09-02 |consult\u00e9 le=2022-09-02}}.</ref>. Le {{date-|5 septembre 2022}}, l'ambassadeur d'Ukraine en France invite S\u00e9gol\u00e8ne Royal \u00e0 venir sur place pour {{Citation|tout voir de ses propres yeux}}<ref>{{lien web|url=https://www.ouest-france.fr/monde/guerre-en-ukraine/l-ambassadeur-ukrainien-invite-segolene-royal-en-ukraine-pour-tout-voir-de-ses-propres-yeux-9f18bc66-2d40-11ed-b51f-5704b8d091a6|auteur=Paul Gratian avec AFP|titre=L'ambassadeur ukrainien invite S\u00e9gol\u00e8ne Royal en Ukraine pour \u00ab tout voir de ses propres yeux \u00bb|site=ouest-france.fr|p\u00e9riodique=[[Ouest-France]]|date=5 septembre 2022|consult\u00e9 le=5 septembre 2022}}.</ref>. \u00c0 la suite de ses propos controvers\u00e9s comparant le [[bombardement de l'h\u00f4pital pour enfants et maternit\u00e9 de Marioupol]]<ref>{{Article|langue=fr|titre=Pourquoi le bombardement de la maternit\u00e9 de Marioupol continue d\u2019alimenter la propagande russe|p\u00e9riodique=Le Monde.fr|date=2022-09-10|lire en ligne=https://www.lemonde.fr/les-decodeurs/article/2022/09/10/pourquoi-le-bombardement-de-la-maternite-de-marioupol-continue-d-alimenter-la-propagande-russe_6141036_4355770.html|consult\u00e9 le=2023-08-26}}</ref> avec l'[[Affaire des couveuses au Kowe\u00eft]] et malgr\u00e9 ses excuses ult\u00e9rieures<ref>{{lien web |auteur1=Alexandre Bozio |titre=Guerre en Ukraine : les excuses de S\u00e9gol\u00e8ne Royal apr\u00e8s ses propos pol\u00e9miques sur les crimes de guerre |url=https://www.rtl.fr/actu/international/guerre-en-ukraine-les-excuses-de-segolene-royal-apres-ses-propos-polemiques-sur-les-crimes-de-guerre-7900181651 |site=rtl.fr |date=03-09-2022 |consult\u00e9 le=08-04-2023}}.</ref>, elle est \u00e9cart\u00e9e des ondes par [[Marc-Olivier Fogiel]]<ref>{{lien web |auteur1=Le Point.fr |titre=Ukraine : S\u00e9gol\u00e8ne Royal se dit \u00ab censur\u00e9e pour des v\u00e9rit\u00e9s interdites \u00bb |url=https://www.lepoint.fr/medias/ukraine-segolene-royal-se-dit-censuree-pour-des-verites-interdites-13-09-2022-2489854_260.php |site=lepoint.fr |date=13-09-2022 |consult\u00e9 le=08-04-2023}}.</ref> \u00e9tant consid\u00e9r\u00e9e comme pro-russe, voire une ic\u00f4ne \u00e0 la suite de ses propos repris par la propagande pro-Kremlin<ref>{{lien web |titre=Ukraine - les propos pol\u00e9miques de S\u00e9gol\u00e8ne Royal sur Marioupol repris par la t\u00e9l\u00e9vision russe |url=https://www.tf1info.fr/international/guerre-en-ukraine-les-propos-polemiques-de-segolene-royal-sur-marioupol-bombardement-maternite-repris-par-la-television-russe-2231409.html |site=Tf1 info |date=06-09-2022 |consult\u00e9 le=08-04-2023}}.</ref>{{,}}<ref>{{lien web |titre=S\u00e9gol\u00e8ne Royal, une aubaine pour la propagande russe - 28 Minutes (06/09/2022) - Regarder l\u2019\u00e9mission compl\u00e8te |url=https://www.arte.tv/fr/videos/110850-002-A/segolene-royal-une-aubaine-pour-la-propagande-russe/ |site=ARTE |consult\u00e9 le=08-04-2023}}.</ref> et jug\u00e9s complotistes<ref>{{Lien web |langue=fr-FR |pr\u00e9nom=Val\u00e9rie |nom=Toranian |titre=L'honneur perdu de S\u00e9gol\u00e8ne Royal |url=https://www.revuedesdeuxmondes.fr/honneur-perdu-segolene-royal/ |site=Revue Des Deux Mondes |date=2022-09-05 |consult\u00e9 le=2023-08-26}}</ref>, notamment par [[Conspiracy Watch]]<ref>{{lien web |titre=L'Observatoire du conspirationnisme |url=https://www.conspiracywatch.info/deconspirateur/les-deconspirateurs-lemission-24 |site=Conspiracy Watch / L'Observatoire du\u2026 |consult\u00e9 le=08-04-2023}}.</ref>.\n\n== D\u00e9tail des mandats et fonctions ==\n=== Au gouvernement ===\n* {{date-|3|avril|1992}} \u2013 {{date-|29|mars|1993}} : [[ministre de l'Environnement]] du [[Gouvernement Pierre B\u00e9r\u00e9govoy|gouvernement B\u00e9r\u00e9govoy]]\n* {{date-|4|juin|1997}} \u2013 {{date-|27|mars|2000}} : ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 l'Enseignement scolaire du [[Gouvernement Lionel Jospin|gouvernement Jospin]] aupr\u00e8s du ministre de l'[[Minist\u00e8re de l'\u00c9ducation nationale (France)|\u00c9ducation nationale]] [[Claude All\u00e8gre]]\n* {{date-|27|mars|2000}} \u2013 {{date-|27|mars|2001}} : ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 la Famille et \u00e0 l'Enfance du gouvernement Jospin aupr\u00e8s de la ministre de l'Emploi et de la Solidarit\u00e9, bri\u00e8vement [[Martine Aubry]] puis [[\u00c9lisabeth Guigou]]\n* {{date-|28|mars|2001}} \u2013 {{date-|5|mai|2002}} : ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 la Famille, \u00e0 l'Enfance et [[Ministre des Personnes handicap\u00e9es (France)|aux Personnes handicap\u00e9es]] du gouvernement Jospin aupr\u00e8s de la ministre de l'Emploi et de la Solidarit\u00e9 \u00c9lisabeth Guigou\n* {{date-|2|avril|2014}} \u2013 {{date-|11|f\u00e9vrier|2016}} : ministre de l'\u00c9cologie, du D\u00e9veloppement durable et de l'\u00c9nergie des gouvernements [[Gouvernement Manuel Valls (1)|Valls I]] et [[Gouvernement Manuel Valls (2)|Valls II]]\n* {{date-|11|f\u00e9vrier|2016}} \u2013 {{date-|10|mai|2017}} : ministre de l'Environnement, de l'\u00c9nergie et de la Mer, charg\u00e9e des relations internationales sur le climat du [[Gouvernement Manuel Valls (1)|gouvernement Valls II]] puis du [[Gouvernement Bernard Cazeneuve|gouvernement Cazeneuve]]\n\n=== \u00c0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale ===\n* {{date-|23|juin|1988}} \u2013 {{date-|2|mai|1992}} : d\u00e9put\u00e9e de la [[Deuxi\u00e8me circonscription des Deux-S\u00e8vres|{{2e|circonscription}} des Deux-S\u00e8vres]]\n* {{date-|2|avril|1993}} \u2013 {{date-|4|juillet|1997}} : d\u00e9put\u00e9e de la {{2e|circonscription}} des Deux-S\u00e8vres\n* {{date-|19|juin|2002}} \u2013 {{date-|19|juin|2007}} : d\u00e9put\u00e9e de la {{2e|circonscription}} des Deux-S\u00e8vres\n\n=== Au niveau local ===\n* 1983-1986 : conseill\u00e8re municipale de [[Trouville-sur-Mer]] ([[Calvados (d\u00e9partement)|Calvados]])\n* {{date-|13|mars|1989}} \u2013 {{date-|18|juin|1995}} : conseill\u00e8re municipale de [[Melle (Deux-S\u00e8vres)|Melle]] (Deux-S\u00e8vres)\n* {{date-|23|mars|1992-}} \u2013 {{date-|3|avril|1992}} : conseill\u00e8re r\u00e9gionale de Poitou-Charentes (d\u00e9missionne pour entrer dans le gouvernement B\u00e9r\u00e9govoy)\n* {{date-|2|avril|1992}} \u2013 {{date-|23|mars|1998}} : conseill\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale des [[Deux-S\u00e8vres]]\n* {{date-|18|juin|1995}} \u2013 {{date-|18|mars|2001}} : conseill\u00e8re municipale de [[Niort]] (Deux-S\u00e8vres)\n* {{date-|2|avril|2004}} \u2013 {{date-|21|avril|2014}} : pr\u00e9sidente du [[conseil r\u00e9gional de Poitou-Charentes]] (d\u00e9missionne \u00e0 la suite de son entr\u00e9e dans le gouvernement Valls)\n\n=== Autres fonctions ===\n* 2004-2006 : pr\u00e9sidente du syndicat mixte du [[parc naturel r\u00e9gional du Marais poitevin]]\n* {{date-|2|juillet|2008}} \u2013 {{date-|4|mars|2017}} : vice-pr\u00e9sidente de l'[[Internationale socialiste]]\n* {{date-|18|f\u00e9vrier|2013}} \u2013 {{date-|30|avril|2014}} : vice-pr\u00e9sidente et porte-parole de la [[Bpifrance|Banque publique d'investissement]] (repr\u00e9sentante des r\u00e9gions)<ref>[https://www.legifrance.gouv.fr/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000027085605 D\u00e9cret du 18 f\u00e9vrier 2013].</ref>\n* {{date-|1 septembre 2017}} \u2013 {{date-|24 janvier 2020}} : [[ambassadrice]] charg\u00e9e de la n\u00e9gociation internationale pour les p\u00f4les [[arctique]] et [[antarctique]].\n\n== Synth\u00e8se des r\u00e9sultats \u00e9lectoraux ==\n=== \u00c9lection pr\u00e9sidentielle ===\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align: center;\"\n! scope=col rowspan=2 | Ann\u00e9e\n! scope=col rowspan=2 colspan=2 | Parti\n! scope=col colspan=3 | {{1er|tour}}\n! scope=col colspan=3 | {{2d|tour}}\n! scope=col rowspan=2 | Issue\n|-\n! scope=col | Voix\n! scope=col | %\n! scope=col | Rang\n! scope=col | Voix\n! scope=col | %\n! scope=col | Rang\n|-\n! [[\u00c9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 2007|2007]]<ref>{{Lien web|titre=R\u00e9sultats de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle 2007|url=https://www.interieur.gouv.fr/Elections/Les-resultats/Presidentielles/elecresult__presidentielle_2007/(path)/presidentielle_2007//FE.html|site=[[interieur.gouv.fr]]}}.</ref>\n| {{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|PS}} |\n| [[Parti socialiste (France)|PS]]\n| {{formatnum:9500112}}\n| 25,87\n| {{2e}}\n| {{formatnum:16790440}}\n| 46,94\n| {{2e}}\n| Battue\n|}\n\n=== Primaires pr\u00e9sidentielles ===\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align: center;\"\n! scope=col rowspan=2 | Ann\u00e9e\n! scope=col rowspan=2 colspan=2 | Parti\n! scope=col colspan=3 | {{1er|tour}}\n|-\n! scope=col | Voix\n! scope=col | %\n! scope=col | Rang\n|-\n! [[Primaire pr\u00e9sidentielle socialiste fran\u00e7aise de 2006|2006]]<ref name=\"De Boissieu\">{{Lien web |auteur1=[[Laurent de Boissieu]] |titre=Chronologie du Parti socialiste (PS) |url=https://www.france-politique.fr/chronologie-ps.htm |site=france-politique.fr |consult\u00e9 le=2 juillet 2020}}.</ref>\n| rowspan=2 {{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|PS}} |\n| rowspan=2 | [[Parti socialiste (France)|PS]]\n| {{formatnum:108807}}\n| 60,65\n| {{1re}}\n|-\n! [[Primaire citoyenne de 2011|2011]]<ref name=\"De Boissieu\"/>\n| {{formatnum:184091}}\n| 6,95\n| {{4e}}\n|}\n\n=== \u00c9lection au premier secr\u00e9tariat du PS ===\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align: center;\"\n! scope=col rowspan=2 | Ann\u00e9e\n! scope=col rowspan=2 colspan=2 | Congr\u00e8s\n! scope=col colspan=3 | {{1er|tour}}\n! scope=col colspan=3 | {{2d|tour}}\n! scope=col rowspan=2 | Issue\n|-\n! scope=col | Voix\n! scope=col | %\n! scope=col | Rang\n! scope=col | Voix\n! scope=col | %\n! scope=col | Rang\n|-\n! {{date|2008}}<ref name=\"De Boissieu\"/>\n| {{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|PS}} |\n| rowspan=4 | [[Congr\u00e8s de Reims|Reims]]\n| 57 424\n| 42,45\n| {{1re}}\n| 67 349\n| 49,96\n| {{2e}}\n| Battue\n|}\n\n=== \u00c9lections l\u00e9gislatives ===\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align: center;\"\n! scope=col rowspan=2 | Ann\u00e9e\n! scope=col rowspan=2 colspan=2 | Parti\n! scope=col rowspan=2 | Circonscription\n! scope=col colspan=2 | {{1er|tour}}\n! scope=col colspan=2 | {{2d|tour}}\n! scope=col rowspan=2 | Issue\n|-\n! scope=col | %\n! scope=col | Rang\n! scope=col | %\n! scope=col | Rang\n|-\n! [[\u00c9lections l\u00e9gislatives fran\u00e7aises de 1988|1988]]<ref name=\"1958-2012\">{{Lien web|titre=Tous les jeux de donn\u00e9es de 1958 \u00e0 2012 au format XLS en une archive|url=https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/r/e05c8439-26bd-4761-937a-ea15521ed555|site=data.gouv.fr}}.</ref>\n| rowspan=5 {{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|PS}} |\n| rowspan=5 | [[Parti socialiste (France)|PS]]\n| rowspan=4 | [[Deuxi\u00e8me circonscription des Deux-S\u00e8vres|{{2e}} des Deux-S\u00e8vres]]\n| 38,42\n| {{2e}}\n| 50,57\n| rowspan=4 | {{1re}}\n| rowspan=4 | \u00c9lue\n|-\n! [[\u00c9lections l\u00e9gislatives fran\u00e7aises de 1993|1993]]<ref name=\"1958-2012\"/>\n| 42,40\n| rowspan=4 | {{1re}}\n| 53,44\n|-\n! [[\u00c9lections l\u00e9gislatives fran\u00e7aises de 1997|1997]]<ref name=\"1958-2012\"/>\n| 49,11\n| 61,82\n|-\n! [[\u00c9lections l\u00e9gislatives fran\u00e7aises de 2002|2002]]<ref name=\"1958-2012\"/>\n| 46,21\n| 55,05\n|-\n! [[\u00c9lections l\u00e9gislatives fran\u00e7aises de 2012|2012]]<ref name=\"1958-2012\"/>\n|[[Premi\u00e8re circonscription de la Charente-Maritime|{{1re}} de la Charente-Maritime]]\n| 32,03\n| 37,02\n| {{2e}}\n| Battue\n|}\n\n=== \u00c9lections s\u00e9natoriales ===\n''Les r\u00e9sultats ci-dessous concernent uniquement les \u00e9lections o\u00f9 elle est t\u00eate de liste.''\n\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align: center;\"\n! Ann\u00e9e\n! colspan=\"2\" |Parti\n! Circonscription\n! Voix\n! %\n! Rang\n! Si\u00e8ges obtenus\n|-\n! [[\u00c9lections s\u00e9natoriales de 2021 pour les Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France|2021]]<ref name=\"Public S\u00e9nat\"/>\n| {{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|DVG}}|\n| [[Divers gauche|DVG]]\n| [[Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France]]\n| 11\n| 2,07\n| {{8e}}\n| {{Infobox Parti politique/Si\u00e8ges|0|6|hex={{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|-DVG}}}}\n|}\n\n=== \u00c9lections r\u00e9gionales ===\n''Les r\u00e9sultats ci-dessous concernent uniquement les \u00e9lections o\u00f9 elle est t\u00eate de liste.''\n\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align: center;\"\n! scope=col rowspan=2 | Ann\u00e9e\n! scope=col rowspan=2 colspan=2 | Liste\n! scope=col rowspan=2 | R\u00e9gion\n! scope=col colspan=2 | {{1er|tour}}\n! scope=col colspan=2 | {{2d|tour}}\n! scope=col rowspan=2 | Si\u00e8ges obtenus\n|-\n! scope=col | %\n! scope=col | Rang\n! scope=col | %\n! scope=col | Rang\n|-\n! [[\u00c9lections r\u00e9gionales fran\u00e7aises de 2004#Poitou-Charentes|2004]]<ref>{{Lien web|titre=R\u00e9sultats des \u00e9lections r\u00e9gionales 2004 - Poitou-Charentes|url=https://www.interieur.gouv.fr/Elections/Les-resultats/Regionales/elecresult__regionales_2004/(path)/regionales_2004/054/054.html|site=[[interieur.gouv.fr]]}}.</ref>\n| rowspan=2 {{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|PS}} |\n| rowspan=2 | [[Parti socialiste (France)|PS]]\n| rowspan=2 | [[Poitou-Charentes]]\n| 46,29\n| rowspan=2 | {{1re}}\n| 55,10\n| rowspan=2 | {{1re}}\n| {{Infobox Parti politique/Si\u00e8ges|37|55|hex={{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|-PS}}}}\n|-\n! [[\u00c9lections r\u00e9gionales de 2010 en Poitou-Charentes|2010]]<ref>{{Lien web|titre=R\u00e9sultats des \u00e9lections r\u00e9gionales 2010 - Poitou-Charentes|url=https://www.interieur.gouv.fr/Elections/Les-resultats/Regionales/elecresult__regionales_2010/(path)/regionales_2010/054/054.html|site=[[interieur.gouv.fr]]}}.</ref>\n| 38,98\n| 60,61\n| {{Infobox Parti politique/Si\u00e8ges|39|55|hex={{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|-PS}}}}\n|}\n\n=== \u00c9lections cantonales ===\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align: center;\"\n! scope=col rowspan=2 | Ann\u00e9e\n! scope=col rowspan=2 colspan=2 | Parti\n! scope=col rowspan=2 | Canton\n! scope=col colspan=2 | {{1er|tour}}\n! scope=col colspan=2 | {{2d|tour}}\n! scope=col rowspan=2 | Issue\n|-\n! scope=col | %\n! scope=col | Rang\n! scope=col | %\n! scope=col | Rang\n|-\n! [[\u00c9lections cantonales fran\u00e7aises de 1992|1992]]<ref>{{Lien web|titre=Elections cantonales 1992 \u2013 R\u00e9sultats|url=https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/elections-cantonales-1992-resultats-572027/|site=data.gouv.fr}}.</ref>\n| rowspan=2 {{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|PS}} |\n| rowspan=2 | [[Parti socialiste (France)|PS]]\n| rowspan=2 | [[Canton de La Mothe-Saint-H\u00e9ray|La Mothe-Saint-H\u00e9ray]]\n| 43,50\n| {{1re}}\n| 51,04\n| {{1re}}\n| \u00c9lue\n|-\n! [[\u00c9lections cantonales fran\u00e7aises de 1998|1998]]<ref>{{Lien web|titre=Elections cantonales 1998 \u2013 R\u00e9sultats|url=https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/elections-cantonales-1998-resultats-572036/|site=data.gouv.fr}}.</ref>\n| 43,73\n| {{2e}}\n| 48,38\n| {{2e}}\n| Battue\n|}\n\n=== \u00c9lections municipales ===\n''Les r\u00e9sultats ci-dessous concernent uniquement les \u00e9lections o\u00f9 elle est t\u00eate de liste.''\n\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align: center;\"\n! scope=col rowspan=2 | Ann\u00e9e\n! scope=col rowspan=2 colspan=2 | Liste\n! scope=col rowspan=2 | Commune\n! scope=col colspan=2 | {{1er|tour}}\n! scope=col colspan=2 | {{2d|tour}}\n! scope=col rowspan=2 | Si\u00e8ges obtenus\n|-\n! scope=col | %\n! scope=col | Rang\n! scope=col | %\n! scope=col | Rang\n|-\n! [[\u00c9lections municipales fran\u00e7aises de 1995|1995]]<ref>{{Lien web |titre=DEUX-S\u00c8VRES |url=https://www.lemonde.fr/archives/article/1995/06/20/deux-sevres_3866201_1819218.html |site=lemonde.fr |date=1995-06-20}}.</ref>\n| {{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|PS}} |\n| [[Parti socialiste (France)|PS]]\n| [[Niort]]\n| 32,29\n| {{1re}}\n| 32,09\n| {{3e}}\n| {{Infobox Parti politique/Si\u00e8ges|7|45|hex={{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|-PS}}}}\n|}\n\n== D\u00e9corations ==\n* {{D\u00e9co CdrOMM}} ''[[ex officio]]'', en tant que ministre charg\u00e9 des affaires maritimes<ref>[https://www.legifrance.gouv.fr/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000215466&categorieLien=cid D\u00e9cret {{n\u00b0|2002-88}} du 17 janvier 2002 relatif \u00e0 l'ordre du M\u00e9rite maritime].</ref>\n\n== G\u00e9n\u00e9alogie ==\n{{bo\u00eete d\u00e9roulante/d\u00e9but|alignT=center|titre='''Ascendance de S\u00e9gol\u00e8ne Royal'''<ref>[http://gw.geneanet.org/dahlem?lang=fr&pz=matthias+marcos+vincent+ernst+henri&nz=dahlem&ocz=0&m=A&p=marie+segolene&n=royal&sosab=10&color=&t=G&siblings=on&notes=on&src=on&v=15 G\u00e9n\u00e9astar : Ascendants de Marie Segolene ROYAL].</ref>}}\n<center>{{Anc\u00eatres-compact5\n|style=font-size: 90%; line-height: 110%;\n|border=1\n|boxstyle=padding-top: 0; padding-bottom: 0;\n|boxstyle_1=background-color: #fcc;\n|boxstyle_2=background-color: #fb9;\n|boxstyle_3=background-color: #ffc;\n|boxstyle_4=background-color: #bfc;\n|boxstyle_5=background-color: #9fe;\n|1= Marie '''S\u00e9gol\u00e8ne ROYAL'''<br />(22/09/1953 \u00e0 [[Ouakam]])<br />[[Personnalit\u00e9 politique|femme politique]]\n|2= '''Jacques''' Antoine '''ROYAL'''<br />(23/02/1920 \u00e0 [[Fontainebleau]] \u2013 17/06/1981 \u00e0 [[Chamagne]])<br />lieutenant-colonel d'artillerie de marine, adjoint au maire de [[Chamagne]], chevalier de la L\u00e9gion d'honneur\n|3= '''H\u00e9l\u00e8ne DEHAYE'''<br />(26/06/1916 \u00e0 [[Nancy]] - 7/02/2019)\n|4= '''Florian''' Auguste \u00c9mile '''ROYAL'''<br />(14/09/1891 \u00e0 [[Villacourt]] \u2013 15/10/1975 \u00e0 [[Nancy]])<br />polytechnicien, g\u00e9n\u00e9ral de brigade, officier de la L\u00e9gion d'honneur\n|5= '''Marie''' Th\u00e9r\u00e8se '''CARAGE'''<br />(22/10/1897 \u00e0 [[Chamagne]] \u2013 25/08/1983 \u00e0 [[Chamagne]])\n|6= Jean '''Henri''' L\u00e9onard '''DEHAYE'''<br />(17/01/1887 \u00e0 [[Nancy]] \u2013 20/07/1963 \u00e0 [[Nancy]]<br />ing\u00e9nieur chimiste, rentier\n|7= '''Jeanne SIMON-BOISLIBOULT'''<br />(24/11/1896-21/06/1963 \u00e0 [[Nice]])\n|8= '''\u00c9mile ROYAL'''<br />(06/04/1861 \u00e0 [[Villacourt]] \u2013 1942)\n|9= '''Anne''' Arzelie '''DEMANGE'''<br />(26/07/1869-27/10/1918 \u00e0 [[Chamagne]])<br />couturi\u00e8re\n|10= '''Paul''' \u00c9mile '''CARAGE'''<br />(16/01/1861 \u00e0 [[Nancy]] \u2013 24/01/1939 \u00e0 [[Chamagne]])<br />marchand de bois, maire de [[Chamagne]]\n|11= '''H\u00e9l\u00e9na GRANDJEAN'''<br />(29/11/1865 \u00e0 [[Chamagne]] \u2013 24/06/1952 \u00e0 [[Bayon (Meurthe-et-Moselle)|Bayon]])\n|12= '''Joseph''' \u00c9mile '''DEHAYE'''<br />(01/08/1858 \u00e0 [[Ville-Houdl\u00e9mont]] \u2013 04/02/1946 \u00e0 [[Nancy]])<br />commis voyageur, fabricant de bonneterie\n|13= Barbe '''Pauline ZIMMERMANN'''<br />(09/02/1851 \u00e0 [[Metz]] \u2013 31/05/1895 \u00e0 [[Nancy]])<br />employ\u00e9e de commerce\n|14= '''Octave''' Auguste '''SIMON-BOISLIBOULT'''<br />(08/12/1862-20/08/1929 \u00e0 [[Villers-sur-Mer]])<br />avocat\n|15= '''Blanche PR\u00c9GENT'''<br />(01/03/1871 \u00e0 [[Amiens]] \u2013 17/04/1918 \u00e0 [[Nice]])\n|16= '''Antoine ROYAL'''<br />(14/11/1818 \u00e0 [[Villacourt]] \u2013 ???? \u00e0 [[Villacourt]])<br />ma\u00e7on, journalier-ma\u00e7on, propri\u00e9taire-cultivateur, vigneron\n|17= '''Marie''' \u00c9lisabeth '''VALENTIN'''<br />(28/09/1823 \u00e0 [[Villacourt]] \u2013 avant 1890)\n|18= '''Joseph DEMANGE'''<br />(22/12/1834 \u00e0 [[Chamagne]] \u2013 ????)\n|19= '''Marie''' Jos\u00e9phine '''MARTIN'''<br />(14/07/1833 \u00e0 [[Chamagne]] \u2013 15/06/1915)\n|20= '''Claude''' \u00c9mile '''CARAGE'''<br />(01/06/1834 \u00e0 [[Bar-le-Duc]] \u2013 ????)<br />entrepreneur de b\u00e2timents, architecte\n|21= '''C\u00e9line''' Victorine '''DORR'''<br />(17/07/1838 \u00e0 [[Nancy]] \u2013 ????)\n|22= '''Jean-Baptiste GRANDJEAN'''<br />(11/06/1836 \u00e0 [[Chamagne]] \u2013 ????)<br />agriculteur, maire de [[Chamagne]]\n|23= '''Marie VUILLAUME'''<br />(19/07/1839 \u00e0 [[Damas-aux-Bois]] \u2013 17/06/1901 \u00e0 [[Chamagne]])\n|24= '''Jean''' Joseph '''DEHAYE'''<br />(19/08/1834 \u00e0 [[Gorcy]] \u2013 30/06/1897 \u00e0 [[Nancy]])<br />instituteur, contr\u00f4leur puis receveur des douanes\n|25= Marie '''Rosalie BLONDIN'''<br />(12/06/1833 \u00e0 [[Ville-Houdl\u00e9mont]] \u2013 25/11/1906 \u00e0 [[Nancy]])\n|26= '''Michel ZIMMERMANN'''<br />(26/08/1823 \u00e0 [[Elvange (Moselle)|Elvange]] \u2013 11/01/1902 \u00e0 [[Nancy]])<br />n\u00e9gociant, directeur de fabrique\n|27= '''Barbe PAULY'''<br />(13/01/1819 \u00e0 [[Puttelange-aux-Lacs]] \u2013 15/05/1897 \u00e0 [[Nancy]])\n|28= '''Jean-Baptiste''' Fran\u00e7ois '''SIMON'''<br />(16/07/1790 \u00e0 [[Ger (Manche)|Ger]] \u2013 26/03/1869 \u00e0 [[Villechien]])<br />maire de [[Villechien]]\n|29= '''Pauline''' Octavie '''HANTRAYE'''<br />(28/05/1835 aux [[Les Loges-Marchis|Loges-Marchis]] \u2013 ????)\n|30= '''Alfred''' F\u00e9lix Baptiste '''PR\u00c9GENT'''<br />(13/11/1842 \u00e0 [[Saint-Calais]] \u2013 03/04/1912 \u00e0 [[Fontainebleau]])<br />\u00e9picier\n|31= '''Blanche BENOIT'''<br />(1848-????)<br />\u00e9pici\u00e8re\n}}</center>\n{{bo\u00eete d\u00e9roulante/fin}}\n\n== Bibliographie ==\n=== Ouvrages de S\u00e9gol\u00e8ne Royal ===\n* ''Le Printemps des grands-parents : la nouvelle alliance des \u00e2ges'', Cogite-R. Laffont, Paris, 1987 {{ISBN|2-221-05314-1}} ; (France Loisirs, 1988) {{ISBN|2-7242-3948-2}} ; (Presses pocket, 1989) {{ISBN|2-266-02730-1}}. (Broch\u00e9) {{ISBN|978-2221053140}}\n* ''Le Ras-le-bol des b\u00e9b\u00e9s zappeurs'', R. Laffont, Paris, 1989 {{ISBN|2-221-05826-7}} {{ISBN|978-2221058268}}. Note : La couverture porte en plus : \u00ab T\u00e9l\u00e9-massacre, l'overdose ? \u00bb {{commentaire biblio|Sujet(s) : T\u00e9l\u00e9vision et enfants, Violence t\u00e9l\u00e9vision. Au-del\u00e0 de la d\u00e9nonciation du syst\u00e8me, cet ouvrage est un appel aux gestionnaires de cha\u00eenes de t\u00e9l\u00e9vision pour que ce moyen de communication social soit mieux utilis\u00e9.}}\n* ''Pays, paysans, paysages'', R. Laffont, Paris, 1993 {{ISBN|2-221-07046-1}}. (Broch\u00e9) {{ISBN|978-2221070468}} {{commentaire biblio|Sujet(s) : Environnement Protection, Politique de l'environnement, D\u00e9veloppement rural. Les efforts faits en France par la ministre S\u00e9gol\u00e8ne Royal dans la lutte pour la protection de l'environnement.}}\n* France. Assembl\u00e9e nationale (1958-\u2026), Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res, ''Rapport d'information sur les suites de la Conf\u00e9rence de Rio'' (Assembl\u00e9e nationale, 1994) pr\u00e9sent\u00e9 par M. Roland Nungesser et {{Mme}} S\u00e9gol\u00e8ne Royal {{ISBN|2-11-087788-X}}.\n* ''La V\u00e9rit\u00e9 d'une femme'', Stock, Paris, 1996 {{ISBN|2-234-04648-3}}. {{ISBN|978-2234046481}} {{commentaire biblio|Une \u00e9tude sur des probl\u00e8mes sociaux contemporains et sur des solutions \u00e0 apporter selon l'auteure; exemples : le d\u00e9sordre politique et une morale de l'action ; le d\u00e9sordre du ch\u00f4mage et la valorisation du travail ; le d\u00e9sordre de l'environnement et les m\u00e9tiers pour prot\u00e9ger la vie, etc.}}\n* ''D\u00e9sirs d'avenir'', Flammarion, Paris, 2006 {{ISBN|978-2080688057}}. {{commentaire biblio|S\u00e9gol\u00e8ne Royal revient sur sa carri\u00e8re politique, ses sept ann\u00e9es de charg\u00e9e de mission \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e pendant la pr\u00e9sidence de Fran\u00e7ois Mitterrand. Elle propose une r\u00e9flexion sur le pouvoir politique et son exercice.}}\n* ''Parler du patrimoine roman : enjeux, d\u00e9marches et mises en \u0153uvre : actes de la premi\u00e8re universit\u00e9 d'automne des professionnels de la m\u00e9diation du patrimoine, abbaye royale de Saint-Jean d'Angely, 17-19 octobre 2005 / [organis\u00e9e par la R\u00e9gion Poitou-Charentes et le Centre de culture europ\u00e9enne] ; sous la direction de S\u00e9gol\u00e8ne Royal'', L'Harmattan, Paris, 2006 {{ISBN|978-2296015838}}\n* ''Maintenant'', Hachettes litt\u00e9ratures, Paris, 2007 (sous la dir. de [[Marie-Fran\u00e7oise Colombani]]), Hachette Litt\u00e9rature et Flammarion {{ISBN|978-2012372467}}. {{commentaire biblio|Dans ce livre d'entretien avec Marie-Fran\u00e7oise Colombani \u2014 le titre est une r\u00e9f\u00e9rence au ''Ici et maintenant'' de Fran\u00e7ois Mitterrand sorti sur fond de campagne pr\u00e9sidentielle victorieuse en 1981 \u2014, S\u00e9gol\u00e8ne Royal d\u00e9taille son projet \u00ab pour changer la France \u00bb et se livre \u00e0 quelques confidences sur sa vie de couple et de m\u00e8re. Elle y d\u00e9veloppe notamment les concepts de \u00ab [[d\u00e9mocratie participative]] \u00bb et d'\u00ab ordre juste \u00bb qui sont au c\u0153ur de sa campagne.}}\n* ''Les Droits de l'Enfant'', Dalloz, Paris, 2007 {{ISBN|978-2247072590}}. {{commentaire biblio| Ouvrage de vulgarisation juridique sur l'enfance et ses droits.}}\n* ''Ma plus belle histoire, c'est vous'', B. Grasset, Paris, 2007 {{ISBN|978-2246736110}}. {{commentaire biblio|Elle revient sur sa campagne pr\u00e9sidentielle, sa d\u00e9faite, et elle annonce notamment avoir propos\u00e9 un poste de Premier ministre \u00e0 Fran\u00e7ois Bayrou au cas o\u00f9 elle serait \u00e9lue.}}\n* ''Si la gauche veut des id\u00e9es'', B. Grasset, Paris, 2008. Avec [[Alain Touraine]] {{ISBN|978-2246744917}}.\n* ''Femme debout'', Deno\u00ebl, Paris, 2009. Entretiens avec [[Fran\u00e7oise Degois]], alors journaliste \u00e0 France Inter {{ISBN|978-2207260982}}.\n* ''Lettre \u00e0 tous les r\u00e9sign\u00e9s et aux indign\u00e9s qui veulent des solutions'', Plon, Paris, 2011 {{ISBN|978-2259210553}}.\n* ''Cette belle id\u00e9e du courage''<ref>[http://www.lefigaro.fr/politique/2013/05/10/01002-20130510ARTFIG00485-segolene-royal-revient-par-la-case-livre.php S\u00e9gol\u00e8ne Royal revient par la case livre], ''[[Le Figaro]]'', 10 mai 2013.</ref>, B. Grasset, Paris, 2013, {{ISBN|978-2246804598}}.\n* ''Manifeste pour la justice climatique'', Plon, 2017, {{ISBN|978-2259259422}}.\n* ''Ce que je peux enfin vous dire'', Fayard, 2018, {{ISBN|978-2213706023}}.\n* ''R\u00e9silience fran\u00e7aise : sauvons notre mod\u00e8le social'', L'Observatoire, 2020.\n* ''Refusez la cruaut\u00e9 du monde ! Le temps d\u2019aimer est venu'', \u00e9ditions du Rocher, 2023.\n\n=== Ouvrages sur S\u00e9gol\u00e8ne Royal ===\n* {{ouvrage|pr\u00e9nom1=C\u00e9cile|nom1=Amar|lien auteur1=C\u00e9cile Amar|pr\u00e9nom2=Didier |nom2=Hassoux|langue=fr|titre=S\u00e9gol\u00e8ne et Fran\u00e7ois|\u00e9diteur=Prive|lieu=Paris|ann\u00e9e=2005|isbn=2350760022}}.\n* {{ouvrage|pr\u00e9nom1=Daniel|nom1=Bernard|langue=fr|titre=Madame Royal|\u00e9diteur=Jacob-Duvernet|lieu=Paris|ann\u00e9e=2005|isbn=2847240918}}.\n* {{ouvrage|pr\u00e9nom1=Marie|nom1=Malouines|nom2=Carl Meeus|lien auteur2=Carl Meeus|langue=fr|titre=La madone et le culbuto, ou, L'inlassable ambition de S\u00e9gol\u00e8ne Royal et Fran\u00e7ois Hollande|\u00e9diteur=Fayard|lieu=Paris|ann\u00e9e=2006|isbn=9782213623542}}\n* {{ouvrage|nom1=Cassandre|langue=fr|titre=La pr\u00e9tendante|sous-titre=Le livre qui la r\u00e9v\u00e8le|\u00e9diteur=P. Rey|lieu=Paris|ann\u00e9e=2006|isbn=2848760745}} {{commentaire biblio|Sujet : critique de S\u00e9gol\u00e8ne Royal par un(e) proche \u00e9crivant sous un pseudo. Il r\u00e9v\u00e8le que S\u00e9gol\u00e8ne Royal aurait plagi\u00e9 en 1996 les 10 commandements de [[Bernard Poignant]], proche de [[Lionel Jospin]]<sup>[http://permanent.nouvelobs.com/politique/20060912.OBS1609.html] [http://permanent.nouvelobs.com/politique/20060907.OBS0985.html] [http://permanent.nouvelobs.com/politique/20060907.OBS0998.html]</sup>.}}\n* {{ouvrage|pr\u00e9nom1=Philippe|nom1=Alexandre|lien auteur1=Philippe Alexandre|langue=fr|titre=Les \u00e9l\u00e9phants malades de la peste|\u00e9diteur=Albin Michel|lieu=Paris|ann\u00e9e=2006|isbn=9782226172693}}\n* {{ouvrage|pr\u00e9nom1=Maurice|nom1=S\u00e9veno|langue=fr|titre=S\u00e9gol\u00e8ne \u00e0 la plage|\u00e9diteur=M\u00e9ditions Coprah|lieu=Paris|ann\u00e9e=2006|isbn=9782912187178}}\n* {{ouvrage|pr\u00e9nom1=Marie-Monique|nom1=Robin|langue=fr|titre=L'\u00e9cole du soup\u00e7on : les d\u00e9rives de la lutte contre la p\u00e9dophilie|\u00e9diteur=La D\u00e9couverte|lieu=Paris|ann\u00e9e=2006|isbn=9782707146755}}\n* {{ouvrage|pr\u00e9nom1=Fran\u00e7ois|nom1=Moulin|langue=fr|titre=S\u00e9gol\u00e8ne Royal, un destin fran\u00e7ais|\u00e9diteur=La Nu\u00e9e bleue|lieu=Strasbourg|ann\u00e9e=2007|mois=1|isbn=9782716502450}}\n* {{ouvrage|pr\u00e9nom1=Evelyne|nom1=Pathouot|langue=fr|titre=S\u00e9gol\u00e8ne Royal, ombre & lumi\u00e8re : t\u00e9moignage|\u00e9diteur=Michalon|lieu=Paris|ann\u00e9e=2007|isbn=2841863948}}\n* {{ouvrage|pr\u00e9nom1=\u00c9ric|nom1=Besson|lien auteur1=\u00c9ric Besson|langue=fr|titre=Qui conna\u00eet madame Royal? : entretien avec Claude Askolovitch|lien titre=Qui conna\u00eet Madame Royal ?|lien \u00e9diteur=\u00c9ditions Grasset|\u00e9diteur=Grasset|lieu=Paris|ann\u00e9e=2007|isbn=2246726514}}\n* {{ouvrage|pr\u00e9nom1=Rapha\u00eblle|nom1=Bacqu\u00e9|lien auteur1=Rapha\u00eblle Bacqu\u00e9|pr\u00e9nom2=Ariane |nom2=Chemin|lien auteur2=Ariane Chemin|langue=fr|titre=La Femme fatale|lien titre=La Femme fatale (livre)|lien \u00e9diteur=\u00c9ditions Albin Michel|\u00e9diteur=Albin Michel|lieu=Paris|ann\u00e9e=2007|isbn=9782226179296}}\n* Guillaume Bachelay, ''D\u00e9sert d\u2019avenir : le Parti socialiste 1983-2007'', L'Encyclop\u00e9die du socialisme, 2007\n* [[Jacques Mazeau]], ''Merci Madame Royal'', \u00c9ditions Hors commerce\n* [[Marie-No\u00eblle Lienemann]], ''Au revoir Royal'', Librairie acad\u00e9mique Perrin\n* [[Lionel Jospin]], ''L'Impasse'', [[Groupe Flammarion|\u00c9ditions Flammarion]], 2007\n* Claude Fouchier, ''S\u00e9gol\u00e8ne, l'\u00e9lectron libre'', chroniques picto-charentaises, comment elle gouverne la r\u00e9gion Poitou-Charentes, [\u00c9ditions Anne Carri\u00e8re], 2006\n* Patrick Menucci, ''Ma candidate'', r\u00e9cit du directeur adjoint de campagne pr\u00e9sidentielle de S\u00e9gol\u00e8ne Royal, [\u00c9ditions Albin Michel], 2007\n* [[Fran\u00e7ois Rebsamen]], ''De Fran\u00e7ois \u00e0 S\u00e9gol\u00e8ne'', entretien avec Philippe Alexandre, r\u00e9cit du codirecteur de campagne pr\u00e9sidentielle de S\u00e9gol\u00e8ne Royal, [\u00c9dition Fayard], 2007\n* {{ouvrage|pr\u00e9nom1=Aymeric|nom1=Mantoux|pr\u00e9nom2= Benoist |nom2=Simmat|langue=fr|titre=S\u00e9gol\u00e8ne Royal : la dame aux deux visages|\u00e9diteur=L'Archipel|lieu=Paris|ann\u00e9e=2006|isbn=9782841878666}}\n* {{ouvrage|pr\u00e9nom1=Christine|nom1=Courcol|pr\u00e9nom2=Thierry |nom2=Masure|langue=fr|titre=S\u00e9gol\u00e8ne Royal : les coulisses d'une d\u00e9faite|\u00e9diteur=Archipel|lieu=Paris|ann\u00e9e=2007|isbn=9782841879588}}\n* {{Ouvrage|langue=fr|pr\u00e9nom1=Jean-Fran\u00e7ois|nom1=Macaire|nom2=S\u00e9gol\u00e8ne Royal|responsabilit\u00e92=postface|titre=En route pour le vrai changement|sous-titre=Elle la fait en r\u00e9gion|lieu=Albi|\u00e9diteur=un Autre reg'art|ann\u00e9e=2011|mois=6|jour=15|isbn=978-2-916534-88-6|isbn2=2-916534-88-1}}\n* {{ouvrage|pr\u00e9nom1=E. R.|nom1=\u00c9leuth\u00e8re|langue=fr|titre=De quoi S\u00e9gol\u00e8ne Royal est-elle le nom ? : introduction au s\u00e9gol\u00e9nisme|\u00e9diteur=ILV \u00e9d|lieu=Cergy|ann\u00e9e=2011|mois=9|isbn=9782352094562}}\n* {{ouvrage|pr\u00e9nom1=Evelyne|nom1=Pathouot|langue=fr|titre=Au-dessus des lois : mes douze ann\u00e9es de proc\u00e9dure contre S\u00e9gol\u00e8ne Royal|lien \u00e9diteur=\u00c9ditions Michalon|\u00e9diteur=\u00c9ditions Michalon|lieu=Paris|ann\u00e9e=2011|mois=10|isbn=9782841865567}}\n* [[Anna Cabana]] et [[Anne Rosencher]], ''Entre deux feux'', [[\u00c9ditions Grasset|Grasset]], 2012 {{ISBN|978-224-680287-7}}\n* {{ouvrage|pr\u00e9nom1=Sylvain|nom1=Courage|langue=fr|titre=L'ex|\u00e9diteur=\u00c9ditions du Moment|lieu=Paris|ann\u00e9e=2012|isbn=9782354171629}}\n* Robert Belleret, ''S\u00e9gol\u00e8ne Royal L'Esp\u00e9rance emp\u00each\u00e9e'' in ''Portraits sur le vif'', Amazon \u00e9diteur, avril 2014\n* Patrick Guilloton, ''La princesse Royal'', \u00e9ditions du Cherche Midi, 2016.\n* Wicem Gindrey (Marianne-S\u00e9gol\u00e8ne Gindrey) ''L'\u00e9cologie c'est le social'', \u00e9dition Lulu.com , 2015\n\n=== Documentaires ===\n* [[G\u00e9rard Miller]] et Ana\u00efs Feuillette, ''S\u00e9gol\u00e8ne Royal, la femme qui n'\u00e9tait pas un homme'', Deux caf\u00e9s l'addition - [[Morgane Production]], diffus\u00e9 le {{date|15|juin|2015}} sur [[France 3]].\n*[[Katsuhiro Harada]], ''S\u00e9gol\u00e8ne Royal : la femme qui n'\u00e9tait pas Devil'', Les douces pommes de Breizh ''-'' Fran\u00e7oise Production, diffus\u00e9 le 02 avril 2017 sur France Culture.\n\n=== Fictions ===\n\n* Le r\u00f4le de S\u00e9gol\u00e8ne Royal est interpr\u00e9t\u00e9, \u00e0 travers le personnage de Caroline S\u00e9guier, par l'actrice fran\u00e7aise [[\u00c9lodie Navarre]] dans le t\u00e9l\u00e9film en deux \u00e9pisodes ''[[L'\u00c9cole du pouvoir]]'', du r\u00e9alisateur ha\u00eftien [[Raoul Peck]], diffus\u00e9 les [[19 janvier|19]] et [[26 janvier|26]] [[Janvier 2009|janvier]] [[2009 \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision|2009]] sur [[Canal+]].\n*Dans le film [[Potiche (film)|''Potiche'']], sorti en 2010, le r\u00e9alisateur et cin\u00e9aste fran\u00e7ais [[Fran\u00e7ois Ozon]] s'inspire librement de S\u00e9gol\u00e8ne Royal pour le r\u00f4le de Suzanne Pujol, interpr\u00e9t\u00e9 par l'actrice fran\u00e7aise [[Catherine Deneuve]]<ref>{{lien web |titre=Une Potiche au service du rire |url=https://france-amerique.com/fr/une-potiche-au-service-du-rire/ |site=France-Am\u00e9rique |date=24-03-2011 |consult\u00e9 le=30-06-2020}}.</ref>{{,}}<ref>{{Article |auteur1=Jean-Marc Lalanne |titre=L'interview culte de Catherine Deneuve en 2010 |p\u00e9riodique=[[Les Inrockuptibles]] |date=06-11-2010 |lire en ligne=https://www.lesinrocks.com/2010/11/06/cinema/actualite-cinema/catherine-deneuve-entretien-fleuve-avec-une-grande-ame-du-cinema/ |consult\u00e9 le=30-06-2020}}.</ref>.\n\n== Notes et r\u00e9f\u00e9rences ==\n=== Notes ===\n{{R\u00e9f\u00e9rences|groupe=N}}\n\n=== R\u00e9f\u00e9rences ===\n{{R\u00e9f\u00e9rences nombreuses|taille=30}}\n\n== Voir aussi ==\n{{Autres projets\n|commons=Category:S\u00e9gol\u00e8ne Royal\n|wikiquote=S\u00e9gol\u00e8ne Royal\n|wikinews=Cat\u00e9gorie:S\u00e9gol\u00e8ne Royal\n}}\n\n=== Articles connexes ===\n* [[Femmes ministres en France]]\n* [[Liste de dirigeantes politiques fran\u00e7aises]]\n\n=== Liens externes ===\n* {{Autorit\u00e9}}\n* {{Bases vie publique}}\n*{{Site officiel|url=https://segoleneroyal.eu/}}\n\n{{Palette|Gouvernement B\u00e9r\u00e9govoy|Gouvernement Jospin jusqu'au remaniement du 20 mars 2000|Gouvernement Jospin apr\u00e8s le remaniement du 20 mars 2000|Candidats socialistes aux \u00e9lections pr\u00e9sidentielles fran\u00e7aises|\u00c9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 2007|Gouvernement Valls I|Gouvernement Valls II jusqu'au remaniement|Gouvernement Valls II apr\u00e8s remaniement|Gouvernement Cazeneuve|Ministres fran\u00e7ais de l'Environnement|Pr\u00e9sidents de la r\u00e9gion Poitou-Charentes}}\n{{Portail|politique fran\u00e7aise|environnement|droit fran\u00e7ais|Deux-S\u00e8vres|Socialisme}}\n\n{{DEFAULTSORT:Royal, Segolene}}\n[[Cat\u00e9gorie:Avocat au barreau de Paris]]\n[[Cat\u00e9gorie:S\u00e9gol\u00e8ne Royal|*]]\n[[Cat\u00e9gorie:Naissance \u00e0 Dakar]]\n[[Cat\u00e9gorie:Naissance en septembre 1953]]\n[[Cat\u00e9gorie:Ministre de la Cinqui\u00e8me R\u00e9publique]]\n[[Cat\u00e9gorie:\u00c9l\u00e8ve de l'Institut d'\u00e9tudes politiques de Paris]]\n[[Cat\u00e9gorie:D\u00e9put\u00e9 des Deux-S\u00e8vres]]\n[[Cat\u00e9gorie:Pr\u00e9sident de conseil r\u00e9gional]]\n[[Cat\u00e9gorie:Conseiller r\u00e9gional de Poitou-Charentes]]\n[[Cat\u00e9gorie:\u00c9l\u00e8ve de l'\u00c9cole nationale d'administration (France)]]\n[[Cat\u00e9gorie:Ministre fran\u00e7ais de l'Environnement]]\n[[Cat\u00e9gorie:Ministre fran\u00e7ais charg\u00e9 des questions familiales]]\n[[Cat\u00e9gorie:Ministre fran\u00e7ais des Personnes handicap\u00e9es]]\n[[Cat\u00e9gorie:Femme politique fran\u00e7aise]]\n[[Cat\u00e9gorie:Candidat \u00e0 une \u00e9lection pr\u00e9sidentielle en France sous la Cinqui\u00e8me R\u00e9publique]]\n[[Cat\u00e9gorie:Conseiller de tribunal administratif et de cour administrative d'appel]]\n[[Cat\u00e9gorie:Fran\u00e7ois Hollande]]\n[[Cat\u00e9gorie:Candidat aux \u00e9lections l\u00e9gislatives fran\u00e7aises de 2012]]\n[[Cat\u00e9gorie:D\u00e9put\u00e9 de la IXe l\u00e9gislature de la Ve R\u00e9publique]]\n[[Cat\u00e9gorie:D\u00e9put\u00e9 de la Xe l\u00e9gislature de la Ve R\u00e9publique]]\n[[Cat\u00e9gorie:D\u00e9put\u00e9 de la XIIe l\u00e9gislature de la Ve R\u00e9publique]]\n[[Cat\u00e9gorie:D\u00e9put\u00e9 membre du Parti socialiste (France)]]\n[[Cat\u00e9gorie:Commandeur de l'ordre du M\u00e9rite maritime]]\n[[Cat\u00e9gorie:Pr\u00e9sidence de Fran\u00e7ois Mitterrand]]\n[[Cat\u00e9gorie:\u00c9tudiant de l'universit\u00e9 de Lorraine]]\n[[Cat\u00e9gorie:Conjoint de personnalit\u00e9 politique]]\n[[Cat\u00e9gorie:Personnalit\u00e9 entart\u00e9e]]\n[[Cat\u00e9gorie:Propagande pro-Kremlin]]"
}