{
    "ID": "1223325",
    "Title": "Liste des \u00e9pouses et compagnes des pr\u00e9sidents de la R\u00e9publique fran\u00e7aise",
    "URLs": [
        "https://fr.wikipedia.org/?curid=1223325",
        "https://fr.wikipedia.org/wiki/Liste des \u00e9pouses et compagnes des pr\u00e9sidents de la R\u00e9publique fran\u00e7aise"
    ],
    "Content": "{{Nom prot\u00e9g\u00e9}}\n{{Infobox Poste politique\n | nom                  = Premi\u00e8re dame de France\n | logo                 = \n | logo taille          = \n | logo l\u00e9gende         = \n | image                = Brigitte Macron (July 2017).JPG\n | image taille         = \n | mandant              = \n | dur\u00e9e mandat         = \n | cr\u00e9ation             = [[1848]]\n | abrogation           = \n | titre                = \n | prem titulaire       = [[\u00c9lise Thiers]]\n | accord prem titulaire = f\n | der titulaire        = \n | titulaire actuel     = [[Brigitte Macron]]\n | accord titulaire actuel = f\n | depuis               = {{date|14|mai|2017}} <br/><small>({{Dur\u00e9e|14|5|2017}})</small>\n | r\u00e9sidence officielle = [[Palais de l'\u00c9lys\u00e9e]], [[Paris]], [[France]]\n | salaire              = Aucune\n}}\nLe '''conjoint du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise''' {{incise|en l'occurrence toujours une conjointe jusqu'\u00e0 aujourd'hui}} n'a l\u00e9galement aucune fonction officielle aupr\u00e8s du [[Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise|pr\u00e9sident de la R\u00e9publique]], mais {{Citation|exerce, en vertu tant de la tradition r\u00e9publicaine que de la pratique [[diplomatie|diplomatique]], un r\u00f4le de [[repr\u00e9sentation]], de [[patronage]] et d\u2019accompagnement du [[chef de l\u2019\u00c9tat]] dans ses missions}}<ref name=\":1\">{{Article|langue=fr-FR|auteur1=|pr\u00e9nom1=Pr\u00e9sidence de la|nom1=R\u00e9publique|titre=Charte de transparence relative au statut du conjoint du Chef de l\u2019Etat|p\u00e9riodique=www.elysee.fr|date=21 Ao\u00fbt 2017|lire en ligne=http://www.elysee.fr/communiques-de-presse/article/charte-de-transparence-relative-au-statut-du-conjoint-du-chef-de-l-etat/|consult\u00e9 le=2018-01-17|pages=}}</ref>. \n\nCe r\u00f4le protocolaire s'accro\u00eet dans la seconde moiti\u00e9 du {{XXe si\u00e8cle}} et sous la [[Cinqui\u00e8me R\u00e9publique (France)|{{Ve}} R\u00e9publique]]. Beaucoup mettent leur image au service de causes \u00e0 caract\u00e8re humanitaire ou d'actions caritatives.\n\nSelon [[Dani\u00e8le Sallenave]], l'appellation de {{cita|[[Premi\u00e8re dame]]}} appara\u00eet en [[France]] vers le milieu du {{s-|XX}}. Elle est attribu\u00e9e \u00e0 [[Marguerite Lebrun]] {{incise|par transposition de l'expression [[\u00c9tats-Unis|am\u00e9ricaine]] de ''[[Premi\u00e8re dame des \u00c9tats-Unis|First Lady]]''}} lors d'une visite au couple pr\u00e9sidentiel am\u00e9ricain Roosevelt<ref>{{lien web|url=https://www.franceculture.fr/emissions/les-idees-claires-de-daniele-sallenave/quand-le-statut-de-premier-monsieur-de-france|titre=A quand le statut de \u00ab premier monsieur de France \u00bb ?|auteur=Dani\u00e8le Sallenave|date=17 janvier 2014|site=franceculture.fr|format=audio}}, {{unit\u00e9|3|minutes}}.</ref>. Pour [[Fr\u00e9d\u00e9ric Dabi]], le qualificatif se g\u00e9n\u00e9ralise avec [[Anne-Aymone Giscard d'Estaing]]<ref name=\"IFOP\">{{article |langue=fr |auteur1=Fr\u00e9d\u00e9ric Dabi |auteur2=[[Ad\u00e9la\u00efde de Clermont-Tonnerre]] |responsabilit\u00e92=journaliste auteur de l'interview |titre=Analyse de Fr\u00e9d\u00e9ric Dabi, directeur g\u00e9n\u00e9ral adjoint de l'Ifop. |p\u00e9riodique=[[Point de vue (magazine)|Point de vue]] |num\u00e9ro=3540 |date=25 mai 2016 |passage=29 }}.{{commentaire biblio|Cette interview est publi\u00e9e dans le cadre d'un dossier intitul\u00e9 \u00ab La premi\u00e8re dame de France en question... Qui saura r\u00e9inventer le r\u00f4le ? \u00bb, comprenant notamment les r\u00e9sultats (publi\u00e9s en page 27 du magazine) d'une \u00e9tude, titr\u00e9e \u00ab Le regard de Fran\u00e7ais sur la premi\u00e8re dame \u00bb, r\u00e9alis\u00e9e pour ''Point de vue'' par l'[[Institut fran\u00e7ais d'opinion publique|Ifop]], \u00e9tude aux termes de laquelle 62 % des personnes interrog\u00e9es estimeraient secondaire {{citation|la pr\u00e9sence d'une premi\u00e8re dame \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e}}, tandis que 69 % des sond\u00e9s se montreraient plut\u00f4t oppos\u00e9s (31 %) ou tout \u00e0 fait oppos\u00e9s (38 %) {{citation|\u00e0 la cr\u00e9ation d'un statut sp\u00e9cifique de la premi\u00e8re dame, inspir\u00e9 de la ''First Lady'' aux \u00c9tats-Unis}}. Selon Fr\u00e9d\u00e9ric Dabi, {{citation|la premi\u00e8re dame est une expression relativement r\u00e9cente}}, dont il {{citation|ne pense pas qu'elle \u00e9tait utilis\u00e9e pour qualifier Yvonne de Gaulle ou Claude Pompidou}} mais qui {{citation |appara\u00eet plut\u00f4t avec l'arriv\u00e9e de Val\u00e9ry Giscard d'Estaing qui se calque sur un mod\u00e8le beaucoup plus inspir\u00e9 des \u00c9tats-Unis}}. Fr\u00e9d\u00e9ric Dabi estime par ailleurs que les r\u00e9ticences face au concept de \u00ab premi\u00e8re dame \u00bb seraient peut-\u00eatre en partie explicables par une question de vocabulaire et par le refus suppos\u00e9 des Fran\u00e7ais d'accepter le concept d'un duo de personnes \u00e9lues, faisant suite \u00e0 des campagnes \u00e9lectorales au cours desquelles, \u00e0 la diff\u00e9rence de ce qui s'est souvent fait aux \u00c9tats-Unis, les candidats font campagnes seuls, tandis que leurs conjointes restent \u00e0 l'arri\u00e8re-plan.}}</ref>.\n\nLa [[charte de transparence relative au statut du conjoint du chef de l'\u00c9tat]], publi\u00e9e en {{date-|ao\u00fbt 2017}}, donne des missions (repr\u00e9sentation, actions culturelles ou caritatives, supervision des c\u00e9r\u00e9monies \u00e0 l'[[Palais de l'\u00c9lys\u00e9e|\u00c9lys\u00e9e]]\u2026) et des moyens humains (mais pas financiers) au tenant de cette fonction. Le texte n'a cependant aucune valeur contraignante.\n\nDepuis l'entr\u00e9e en fonction de son \u00e9poux [[Emmanuel Macron]] en 2017, la Premi\u00e8re dame est [[Brigitte Macron]].\n\n== D\u00e9nomination ==\nPendant longtemps, on appelait l'\u00e9pouse du pr\u00e9sident \u00ab la pr\u00e9sidente<ref>[http://www.culture.gouv.fr/culture/dglf/cogeter/feminisation/4contraintes.html Rapport sur la f\u00e9minisation des noms de m\u00e9tier, fonction, grade ou titre - Les contraintes internes \u00e0 la langue].</ref> \u00bb. Pour l'[[\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 1906|\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 1906]] par exemple, le journal ''[[L'Illustration]]'' titrait \u00ab Qui sera la pr\u00e9sidente ? \u00bb, se questionnant sur l'identit\u00e9 de l'\u00e9pouse du nouveau chef de l'\u00c9tat<ref>{{Lien web|url=http://www.la-croix.com/Actualite/France/L-introuvable-statut-de-premiere-dame-de-France-2014-01-14-1089159#.UtU2TsYzLUQ.twitter|auteur=[[Agence France-presse|AFP]]|titre=L'introuvable statut de \u00ab premi\u00e8re dame de France|\u00e9diteur=''[[La Croix]]''|date=14 janvier 2014|site=la-croix.com|consult\u00e9 le=14 janvier 2014}}.</ref>. Mais cet usage n'a pas r\u00e9sist\u00e9 \u00e0 la [[F\u00e9minisation des noms de m\u00e9tiers en fran\u00e7ais|f\u00e9minisation des noms de m\u00e9tiers]] qui attribue cette expression au cas o\u00f9 la fonction pr\u00e9sidentielle serait exerc\u00e9e par une femme.\n\nDes journalistes fran\u00e7ais utilisent l'expression<ref>Apparu lorsque [[Marguerite Lebrun]] \u00e9tait l\u2019\u00e9pouse du pr\u00e9sident en titre et qu'elle fit un voyage aux \u00c9tats-Unis, recevant pour la premi\u00e8re fois le titre de ''First Lady'', le terme de \u00ab Premi\u00e8re dame \u00bb est utilis\u00e9 de fa\u00e7on croissante depuis le d\u00e9but de la {{Ve}} R\u00e9publique.</ref> \u00ab [[Premi\u00e8re dame]] de France \u00bb, en \u00e9cho \u00e0 l'expression am\u00e9ricaine ''[[Premi\u00e8re dame des \u00c9tats-Unis|First Lady]]'', pour d\u00e9signer l'\u00e9pouse ou la compagne du [[pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise]]<ref group=note>Suivant les traductions, on trouve aussi \u00ab Premi\u00e8re Dame \u00bb avec les m\u00eames majuscules qu'en anglais. En effet, ''Lady'' peut aussi bien \u00eatre une formule de politesse, auquel cas il se traduit par \u00ab madame \u00bb ou \u00ab dame \u00bb, que le f\u00e9minin de ''Lord'' (seigneur), auquel cas il se traduit par \u00ab Dame \u00bb.</ref> ; la r\u00e9daction de ''[[Paris Match]]'' l'emploie ainsi depuis les [[ann\u00e9es 1950]]<ref name=\"PM\">[[Gonzague Saint Bris]], \u00ab\u00a0Le roman des Premi\u00e8res dames\u00a0\u00bb, ''[[Paris Match]]'', semaine du 18 au 23 mai 2017, pages 70-71.</ref>. En fran\u00e7ais, le terme de \u00ab [[wikt:dame|dame]] \u00bb s'applique d'ailleurs aux femmes d'un certain rang social<ref>[http://www.cnrtl.fr/definition/dame D\u00e9finition du terme \u00ab dame \u00bb par le CNRTL].</ref>, sans pr\u00e9juger de leurs situations maritales. Cependant cette expression est utilis\u00e9e depuis longtemps en France, par exemple par des auteurs du {{s-|XIX|e}}<ref name=\"Pinot-Duclos\">Charles Pinot-Duclos, Fran\u00e7ois Barri\u00e8re (pr\u00e9f.), ''M\u00e9moires secrets sur le r\u00e8gne de Louis XIV, la R\u00e9gence et le r\u00e8gne de Louis'', 1846, 425{{nb p.}}, {{p.|303}} ; r\u00e9\u00e9d. 1865 {{lire en ligne|lien={{Google Livres|NOQvAAAAMAAJ|page=303}}|texte=Lire en ligne sur books.google.fr}}.</ref>{{,}}<ref name=\"Rousset\">Camille Rousset, ''Histoire de Louvois et de son administration politique et militaire'', 1863, {{p.|385}} {{lire en ligne|lien={{Google Livres|bhIJAAAAQAAJ|page=385}}|texte=lire en ligne sur books.google.fr}}.</ref>{{,}}<ref name=\"B\u00e9gin\">\u00c9mile  B\u00e9gin, ''Histoire de Napol\u00e9on, de sa famille et de son \u00e9poque'', 1853, {{p.|228}} {{lire en ligne|lien={{Google Livres|m2wFAAAAQAAJ|page=228}}|texte=lire en ligne sur books.google.fr}}.</ref>, pour d\u00e9signer le premier personnage f\u00e9minin dans l'ordre protocolaire : la [[Liste des reines et imp\u00e9ratrices de France|reine]], l'[[empereur|imp\u00e9ratrice]], la [[r\u00e9gence|r\u00e9gente]] ou bien la m\u00e8re du [[Philippe d'Orl\u00e9ans (1674-1723)|r\u00e9gent]]<ref name=\"Pinot-Duclos\"/>{{,}}<ref name=\"Rousset\"/>{{,}}<ref name=\"B\u00e9gin\"/>. Elle commence \u00e0 \u00eatre couramment employ\u00e9e par la presse, au sujet de [[Michelle Auriol]], \u00e9pouse du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique [[Vincent Auriol]]<ref name=\"bms\">Bertrand Meyer-Stabley, ''Les Dames de l'\u00c9lys\u00e9e - Celles d'hier et de demain'', Paris, Librairie acad\u00e9mique Perrin, 1999, 272{{nb p.}} {{ISBN|978-2262016203}}.</ref>{{r\u00e9f\u00e9rence incompl\u00e8te}}. Mais ce n'est que sous la [[Quatri\u00e8me R\u00e9publique (France)|Quatri\u00e8me R\u00e9publique]], avec l'arriv\u00e9e de [[Ren\u00e9 Coty]], que l'\u00e9pouse du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, [[Germaine Coty]], commen\u00e7a \u00e0 exercer un certain r\u00f4le public, en particulier en traitant l'important courrier que les Fran\u00e7ais adressaient \u00e0 {{Citation|la dame de l'\u00c9lys\u00e9e}}<ref name=\"Le Parisien_24/1/14\">Didier Micoine, Henri Vernet, \u00ab Les Fran\u00e7ais ne veulent plus de premi\u00e8re dame \u00bb, ''[[Le Parisien]]'', 24 janvier 2014, {{p.|2}}.</ref>. \n\nDans l'hypoth\u00e8se d'un conjoint homme, rendue d'actualit\u00e9 avec la pr\u00e9sence au second tour de [[S\u00e9gol\u00e8ne Royal]] en 2007 et de [[Marine Le Pen]] en 2017<ref>dont le compagnon, [[Louis Aliot]] a r\u00e9cus\u00e9 \u00e0 l'avance le r\u00f4le de ''premier homme''</ref>{{,}}<ref name=\":0\">{{Lien web|titre=Si Brigitte Macron devient Premi\u00e8re Dame, quel serait son r\u00f4le sous la pr\u00e9sidence d'Emmanuel Macron ?|url=https://www.huffingtonpost.fr/2017/05/06/si-brigitte-macron-devient-premiere-dame-quel-serait-son-role-s_a_22069594/|site=Le Huffington Post|consult\u00e9 le=2017-05-07}}</ref>, ou dans la fiction t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e ''[[L'\u00c9tat de Grace]],'' des m\u00e9dias ont propos\u00e9 \u00ab ''Premier gentleman'' \u00bb<ref>[https://www.marianne.net/Gala-joue-les-marieuses-pour-le-President_a81754.html \u00ab ''Gala'' joue les marieuses pour le pr\u00e9sident \u00bb], sur le site ''Marianne.''</ref>.\n\nLe titre de \u00ab premier magistrat de France<ref>[http://www.betapolitique.fr/Sarkozy-le-premier-magistrat-de-03109.html Betapolitique, \u00ab Sarkozy, le \u00ab premier magistrat \u00bb de France essaye de contourner la censure du Conseil constitutionnel \u00bb].</ref> \u00bb ou plus rarement \u00ab premier citoyen de France<ref>[https://www.humanite.fr/1996-05-08_Articles_-Michel-Creton-interpelle-le-premier-citoyen-de-France \u00ab Michel Creton interpelle le premier citoyen de France \u00bb, ''l'Humanit\u00e9''].</ref> \u00bb employ\u00e9 pour qualifier le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique n'est pas li\u00e9 \u00e0 des formes protocolaires, il s'agit du sens romain du mot \u00ab magistrat \u00bb qui s'appliquait aux titulaires des fonctions publiques ; de la m\u00eame fa\u00e7on on dit que le maire est le premier magistrat de la commune.\n\n== Fonction ==\n=== Officielle ===\nLe conjoint du pr\u00e9sident n'a jamais eu de fonction l\u00e9galement \u00e9tablie, que ce soit sous la [[Troisi\u00e8me R\u00e9publique (France)|{{IIIe}}]], la [[Quatri\u00e8me R\u00e9publique (France)|{{IVe}}]] ou la [[Cinqui\u00e8me R\u00e9publique (France)|{{Ve}} R\u00e9publique]]. En pratique, il a cependant une place dans le [[Ordre de pr\u00e9s\u00e9ance|protocole]] {{page h'|Institution|institutionnel}}.\n\nUn usage qui donne une forme de r\u00f4le coutumier d'intercession \u00e0 l'\u00e9pouse du chef de l'\u00c9tat existe depuis l'\u00e9lection du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique au suffrage universel, usage retranscrit par une circulaire de 1982, sur la constitutionnalit\u00e9 et la nature r\u00e9publicaine de laquelle s'interroge [[Jean-Louis Debr\u00e9]] en 1989. Selon le Garde des sceaux qui lui r\u00e9pond, cette clause est acceptable non pas au nom d'une autorit\u00e9 administrative d\u00e9tenue par l'\u00e9pouse du chef de l'\u00c9tat, mais au nom de son \u00ab autorit\u00e9 morale \u00bb<ref name=\"gov\">Jean-Jo\u00ebl Governatori, [http://www.eurojuris.fr/fre/collectivites/services-publics/fonction-publique-personnel/articles/role-epouse-president-republique.html#Index \u00ab Le r\u00f4le de l'\u00e9pouse du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique en droit fran\u00e7ais \u00bb], Eurojuris, 5 mai 2012.</ref>.  Un arr\u00eat\u00e9 du {{nobr|12 mai 1997}} reconna\u00eet ce r\u00f4le dans  l\u2019article A40 (ab)<ref>[http://www.legifrance.gouv.fr/affichCodeArticle.do;jsessionid=6AA08014C1CCEDE4B8AC4999CC34B5E2.tpdjo06v_2?idArticle=LEGIARTI000006514700&cidTexte=LEGITEXT000006071154&categorieLien=id&dateTexte=20000817 Article A40 modifi\u00e9 par Arr\u00eat\u00e9 1997-05-12 art. 1 JORF 28 mai 1997], L\u00e9gifrance.</ref>, qu'elle conserve jusqu'au {{nobr|17 octobre 2011}}, date \u00e0 laquelle le d\u00e9cret est abrog\u00e9, et remplac\u00e9 par l'article D-262, o\u00f9 le r\u00f4le de l'\u00e9pouse du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique n'est pas mentionn\u00e9<ref>[http://www.legifrance.gouv.fr/affichCodeArticle.do;jsessionid=2C9DB821DA684B6DED15421BE8076545.tpdjo06v_2?idArticle=LEGIARTI000024685510&cidTexte=LEGITEXT000006071154&categorieLien=id&dateTexte=20111220 Article D262 modifi\u00e9 par D\u00e9cret {{n\u00b0}}2011-1311 du 17 octobre 2011 - art. 1], L\u00e9gifrance.</ref>.\n\n=== R\u00f4le ===\n[[Fichier:Salon Bleu, Palais de l'\u00c9lys\u00e9e.jpg|thumb|Bureau de la Premi\u00e8re dame [[Brigitte Macron]] dans le Salon bleu du palais de l'\u00c9lys\u00e9e, en 2019.]]\nL'\u00e9pouse du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique est fr\u00e9quemment pr\u00e9sente lors des d\u00eeners officiels au [[palais de l'\u00c9lys\u00e9e]] et lors de voyages diplomatiques \u00e0 l'\u00e9tranger. M\u00eame s'il n'est pas encore pr\u00e9sident, [[Charles de Gaulle]] associe en [[1940]], son \u00e9pouse [[Yvonne de Gaulle]] {{incise|\u00e0 la demande des dirigeants britanniques, dont [[Winston Churchill]]}} \u00e0 un reportage visant \u00e0 le faire conna\u00eetre au [[Royaume-Uni]], en tant que chef de la [[France libre]] et repr\u00e9sentant de la [[France]] qui poursuit la lutte aux c\u00f4t\u00e9s des [[Alli\u00e9s de la Seconde Guerre mondiale|Alli\u00e9s]]<ref>[[Jean Lacouture]], ''Charles de Gaulle, {{t.|{{I}}}} \u2013 Le rebelle 1890-1944'', {{\u00e9d.}} Le Seuil, 1984 {{ISBN|2-02-006968-7}}, {{p.|416}}.</ref>. Yvonne de Gaulle est la marraine, en [[1960]] du paquebot ''[[France (paquebot)|France]]'', et le baptise<ref>[https://www.linternaute.com/mer-voile/bateau-a-moteur/photo/le-france-grandeur-et-decadence/lance-par-le-general-de-gaulle.shtml \u00ab Lanc\u00e9 par le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle \u00bb], sur le site ''linternaute.com.''</ref>. Pour les [[v\u0153ux pr\u00e9sidentiels du 31 d\u00e9cembre en France|v\u0153ux pr\u00e9sidentiels du 31 d\u00e9cembre 1975]], le pr\u00e9sident [[Val\u00e9ry Giscard d'Estaing]] y associe son \u00e9pouse [[Anne-Aymone Giscard d'Estaing|Anne-Aymone]]<ref>[http://www.ina.fr/politique/presidents-de-la-republique/video/CAA75016622/voeux-de-monsieur-et-madame-giscard-d-estaing.fr.html \u00ab V\u0153ux de monsieur et madame Giscard d'Estaing \u00bb], 31 d\u00e9cembre 1975, sur le site de l'[[Institut national de l'audiovisuel|INA]], ''ina.fr''.</ref> : il y a dans cette action, comme il le fait lors de la [[\u00c9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 1974|campagne pr\u00e9sidentielle]], une r\u00e9elle volont\u00e9 de mettre en avant son \u00e9pouse, notamment comme un atout en termes de communication ; strat\u00e9gie que le pr\u00e9sident emprunte, sans s'en cacher, \u00e0 son mod\u00e8le en la mati\u00e8re, le [[pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis]] [[John Fitzgerald Kennedy]] et sa m\u00e9diatique \u00e9pouse [[Jacqueline Kennedy-Onassis|Jacqueline Kennedy]]. N\u00e9anmoins, l'\u00e9pouse de VGE avait r\u00e9sum\u00e9 son r\u00f4le de conjointe de chef d\u2019\u00c9tat lors de son entr\u00e9e en fonction en ces termes : {{Citation|Ce soir, comme ma s\u0153ur Marguerite, j\u2019entre dans les ordres}}<ref>{{Harvsp|Bouilhaguet|Jakubyszyn|2012|p=16}}.</ref>. \n\nSi chaque Premi\u00e8re dame a fond\u00e9 une [[association caritative]], c'est r\u00e9ellement [[Danielle Mitterrand]] qui est la premi\u00e8re \u00e0 s'impliquer en mati\u00e8re de politique, en faisant part aux m\u00e9dias de ses vues sur le monde. D'autres m\u00e8nent \u00e9galement une {{incise|modeste}} carri\u00e8re politique : Anne-Aymone Giscard d'Estaing est ainsi bri\u00e8vement conseill\u00e8re municipale de [[Chanonat]] ([[Puy-de-D\u00f4me]]), quant \u00e0 Bernadette Chirac, elle est conseill\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale de Corr\u00e8ze depuis [[1979]]<ref>{{Harvsp|Bouilhaguet|Jakubyszyn|2012|p=82-83}}.</ref>. Le r\u00f4le de Premi\u00e8re dame, s'il n'est en rien d\u00e9fini, est finalement adopt\u00e9 par chacune, en fonction de sa personnalit\u00e9.\n\nApr\u00e8s le r\u00f4le diplomatique jou\u00e9 par [[C\u00e9cilia Attias|C\u00e9cilia Sarkozy]] en tant que {{Citation|repr\u00e9sentante du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique}}, alors \u00e9pouse du pr\u00e9sident, dans l'[[affaire des infirmi\u00e8res bulgares]], [[Patrick Devedjian]] plaide pour qu'on lui attribue un statut l\u00e9gal la dotant d'un pouvoir<ref>{{lien bris\u00e9|consult\u00e9 le=2017-05-16|url=http://blog-ump.typepad.fr/blog/2007/07/un-statut-pour-.html|titre=\u00ab Un statut pour le conjoint du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique ? \u00bb}}, 24 juillet 2007, sur le site ''blog-ump.typepad.fr'', consult\u00e9 le 28 septembre 2009.</ref>, comme c'est le cas dans les monarchies. Cette proposition ne fut pas suivie d'effets. Le pr\u00e9sident refusa par la suite que son \u00e9pouse aille t\u00e9moigner devant une commission parlementaire sur ce sujet. Il consid\u00e9rait qu'elle \u00e9tait son \u00e9missaire sp\u00e9cial, et que par cons\u00e9quent son impossibilit\u00e9 l\u00e9gale de t\u00e9moigner devant une commission parlementaire lui \u00e9tait \u00e9tendue. En 2012, le d\u00e9put\u00e9 socialiste [[Ren\u00e9 Dosi\u00e8re]], sp\u00e9cialiste des questions budg\u00e9taire li\u00e9es \u00e0 la pr\u00e9sidence, plaide \u00e9galement pour changer de m\u00e9thode, par exemple en salariant la Premi\u00e8re dame : {{Citation|Je pense que, sur le plan mat\u00e9riel, il faudrait trouver une solution pour lui donner une place. Pour l'envoyer en mission par exemple. Le syst\u00e8me actuel est totalement hypocrite. Ce statut allait tr\u00e8s bien \u00e0 {{Mme|Coty}} ou {{Mme|de Gaulle}}, mais il va falloir trouver un nouveau cadre}}<ref>{{Harvsp|Bouilhaguet|Jakubyszyn|2012|p=82}}.</ref>.\n\nAu sein du palais de l'\u00c9lys\u00e9e, elle dispose d'un bureau (le Salon bleu depuis C\u00e9cilia Sarkozy, Bernadette Chirac ayant occup\u00e9 un autre bureau donnant sur le Faubourg-Saint-Honor\u00e9<ref>[[Val\u00e9rie Trierweiler]], ''[[Merci pour ce moment]]'', Les Ar\u00e8nes, septembre 2014, page 161.</ref>{{,}}<ref>[[Caroline Pigozzi]], \u00ab Brigitte Macron imprime sa marque \u00bb, ''[[Paris Match]]'', semaine du 7 au 13 juin 2018, p. 62-69.</ref>) et d'un cabinet de {{Citation|quatre \u00e0 six personnes}}, comprenant notamment deux secr\u00e9taires, une charg\u00e9e de mission et un assistant pour le chef de cabinet. Celui de [[Val\u00e9rie Trierweiler]] \u00e9tait dirig\u00e9 par l'ancien journaliste Patrice Biancone<ref>\u00ab Trierweiler aura son cabinet \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e \u00bb, ''[[Le Figaro]]'', lundi 21 mai 2012, {{p.|4}}.</ref>{{,}}<ref>{{Harvsp|Bouilhaguet|Jakubyszyn|2012|p=73}}.</ref>. Contrairement aux \u00c9tats-Unis o\u00f9 la Premi\u00e8re dame b\u00e9n\u00e9ficie d'une infrastructure r\u00e9glement\u00e9e au sein de la [[Maison-Blanche]], la situation en France est plus opaque ; le directeur de cabinet de la Premi\u00e8re dame ne participe donc pas aux r\u00e9unions des conseillers du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique. En France, la Premi\u00e8re dame n\u2019a en effet pas d'existence juridique, c'est le pr\u00e9sident qui met lui-m\u00eame \u00e0 disposition un budget \u00e0 celle-ci sur les fonds de la pr\u00e9sidence ; le directeur de la communication de l'\u00c9lys\u00e9e, Christian Gravel, le justifiant ainsi : {{Citation|Madame a un r\u00f4le de repr\u00e9sentation aupr\u00e8s du Pr\u00e9sident. Il est donc normal qu'il y ait des collaborateurs}}. Ceux-ci sont n\u00e9anmoins moins nombreux que sous les pr\u00e9sidences pr\u00e9c\u00e9dentes, Bernadette Chirac en comptant une vingtaine et Carla Bruni-Sarkozy une quinzaine, dont une partie \u00e9tait n\u00e9anmoins r\u00e9mun\u00e9r\u00e9e par sa fondation<ref>{{Harvsp|Bouilhaguet|Jakubyszyn|2012|p=79-82}}.</ref>{{,}}<ref>{{Citation|Bernadette Chirac avait deux collaborateurs, quatre secr\u00e9taires, un chef de secr\u00e9tariat particulier, trois r\u00e9dacteurs, une dizaine de personnes du service social, qui d\u00e9pendait alors de la Premi\u00e8re dame, et les chauffeurs}}, ''ibidem''.</ref>.\n\nEn mars 2010, le nouveau site Internet de la pr\u00e9sidence de la R\u00e9publique indique nomm\u00e9ment la \u00ab Premi\u00e8re dame de France \u00bb, dans une rubrique qui lui est consacr\u00e9e<ref>[http://www.elysee.fr/president/la-presidence/la-premiere-dame-de-france/la-premiere-dame-de-france.117.html \u00ab La Premi\u00e8re Dame de France \u2013 Le r\u00f4le de l'\u00e9pouse du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \u00bb], sur le site elysee.fr, consult\u00e9 le 30 mars 2010.</ref>. Cette rubrique dispara\u00eet entre juin et {{nobr|novembre 2012}} mais est remise en ligne<ref>[http://www.jeanmarcmorandini.com/article-296111-valerie-trierweiler-je-me-verrai-bien-a-l-elysee-pour-deux-quinquennats.html \u00ab Val\u00e9rie Trierweiler : \u00ab Je me verrai bien \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e pour deux quinquennats ! \u00bb], 21 novembre 2012, jeanmarcmorandini.com.</ref>. D\u00e9but septembre 2013, un compte [[Twitter]] officiel est cr\u00e9\u00e9, avec la pr\u00e9sentation : \u00ab compte officiel du bureau de la Premi\u00e8re dame de France \u00bb ; il est g\u00e9r\u00e9 par le chef de cabinet de [[Val\u00e9rie Trierweiler]] et a pour but de relayer son actualit\u00e9<ref>{{Lien web|url=http://www.lepoint.fr/ces-gens-la/valerie-trierweiler-a-son-compte-twitter-de-premiere-dame-01-09-2013-1720057_264.php|titre=\u00ab Val\u00e9rie Trierweiler a son compte Twitter de Premi\u00e8re dame \u00bb|\u00e9diteur=''[[Le Point]]''|date={{1er|septembre}} 2013|site=lepoint.fr|consult\u00e9 le=10 septembre 2013}}.</ref>.\n\nLe {{date|25|janvier|2014}}, Fran\u00e7ois Hollande fait savoir qu'il a {{citation|mis fin de la vie commune qu'il partageait avec [[Val\u00e9rie Trierweiler]]}}<ref name=\"nouvel obs_26/1/14\">{{Lien web|url=http://tempsreel.nouvelobs.com/topnews/20140125.REU0367/francois-hollande-annonce-sa-rupture-avec-sa-compagne.html|auteur1=Emmanuel Jarry|auteur2=Marc Joanny|titre=Hollande officialise sa rupture avec sa compagne|\u00e9diteur=''[[Le Nouvel Observateur]]''|date=25, 26 janvier 2014|site=tempsreel.nouvelobs.com|consult\u00e9 le=26 janvier 2014}}.</ref>. Cette situation de c\u00e9libat du chef de l'\u00c9tat suscite alors des interrogations sur la pertinence et la p\u00e9rennit\u00e9 du r\u00f4le de la \u00ab Premi\u00e8re dame \u00bb en France<ref>{{Lien web|url=https://www.20minutes.fr/societe/1280798-20140125-president-premiere-dame-cest-possible|auteur=Maud Pierron|titre=S\u00e9paration Hollande-Trierweiler : la fin de la \u00ab premi\u00e8re dame \u00bb ?|\u00e9diteur=''[[20minutes]]''|date=25, 26 janvier 2014|site=20minutes.fr/|consult\u00e9 le=26 janvier 2014}}.</ref>. Dans une biographie de la journaliste Pauline Delassus consacr\u00e9e en 2016 \u00e0 [[Julie Gayet]] (''Mademoiselle''), elle note le r\u00f4le jou\u00e9 aupr\u00e8s de Fran\u00e7ois Hollande : {{Citation|un r\u00f4le de Premi\u00e8re dame virtuelle, officieuse, mais pr\u00e9sente}}<ref>[[Marc-Olivier Fogiel]], [http://www.rtl.fr/culture/medias-people/julie-gayet-joue-un-role-de-premiere-dame-virtuelle-officieuse-mais-presente-estime-pauline-delassus-7783172492 \u00ab Julie Gayet \"joue un r\u00f4le de Premi\u00e8re dame virtuelle, officieuse, mais pr\u00e9sente\", estime Pauline Delassus \u00bb], rtl.fr, 10 mai 2016.</ref>.\n\n=== Charte de transparence relative au statut du conjoint du chef de l\u2019\u00c9tat ===\n[[Emmanuel Macron]], \u00e9lu pr\u00e9sident le 7 mai 2017, a souhait\u00e9 qu'un cadre officiel soit d\u00e9fini pour sortir de l'{{cita|hypocrisie}} existante<ref name=\":0\" />. Pour sa part, [[Brigitte Macron]] a d\u00e9clar\u00e9, apr\u00e8s l'\u00e9lection, vouloir \u00eatre une Premi\u00e8re dame {{cita|une et indivisible}}<ref>{{Lien web|titre=Quel statut de \"Premi\u00e8re dame\" pour Brigitte Macron?|url=https://www.huffingtonpost.fr/2017/05/06/si-brigitte-macron-devient-premiere-dame-quel-serait-son-role-s_a_22069594/|site=Le Huffington Post|consult\u00e9 le=2017-05-07}}</ref>. Durant l'\u00e9t\u00e9 2017, une p\u00e9tition rassemblant 220 000 signatures est lanc\u00e9e par [[Thierry-Paul Valette]] contre la cr\u00e9ation de ce statut<ref>{{Lien web|titre=Qui est Thierry Paul Valette, l'auteur de la p\u00e9tition contre le statut de Brigitte Macron|url=https://www.huffingtonpost.fr/2017/08/07/qui-est-thierry-paul-valette-auteur-petition-brigitte-macron_a_23068178/|site=Huffington Post|date=7 aout 2017}}</ref>. \u00c0 sa place<ref>Robin Verner avec Camille Langlade, [http://www.bfmtv.com/politique/brigitte-macron-pas-de-statut-de-la-premiere-dame-mais-une-charte-de-la-transparence-1231884.html \u00ab Pas de statut officiel pour Brigitte Macron mais une \"charte de la transparence\" sur son r\u00f4le \u00bb], bfmtv.com, 7 ao\u00fbt 2017.</ref>, l'\u00c9lys\u00e9e publie le 21 ao\u00fbt 2017 une charte de transparence relative au statut du conjoint du chef de l\u2019\u00c9tat<ref name=\":1\" />. Cette charte officialise le statut du conjoint du chef de l\u2019\u00c9tat et lui reconna\u00eet un \u00ab r\u00f4le de repr\u00e9sentation \u00bb de la France aux c\u00f4t\u00e9s du pr\u00e9sident, notamment lors des r\u00e9unions internationales. \n\nLe conjoint assure \u00e9galement un r\u00f4le de \u00ab supervision \u00bb des r\u00e9ceptions \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e, et peut \n* \u00ab prendre part \u00e0 des actions nationales et internationales, mises en place avec d'autres conjoints de chefs d'\u00c9tat, notamment pour lutter contre le changement climatique ou encore les violences faites aux femmes et aux enfants \u00bb\n* r\u00e9pondre aux \u00ab sollicitations \u00bb des personnes souhaitant la rencontrer, personnalit\u00e9s \u00e9trang\u00e8res ou citoyens fran\u00e7ais. \n* apporter, par son parrainage ou sa pr\u00e9sence, son soutien \u00e0 \u00ab des manifestations \u00e0 caract\u00e8re caritatif, culturel ou social ou qui participent au rayonnement international de la France \u00bb. \nLa charte pr\u00e9cise que le conjoint ne b\u00e9n\u00e9ficie pas de r\u00e9mun\u00e9ration, ni de frais de repr\u00e9sentation ou de budget propre. Deux conseillers pr\u00e9sidentiels sont mis \u00e0 sa disposition ainsi qu'un secr\u00e9tariat. Les moyens pour sa fonction sont pris sur le budget de la pr\u00e9sidence, et soumis au contr\u00f4le de la [[Cour des comptes (France)|Cour des comptes]]<ref name=\":1\"/>.\n\nPar cette charte, Brigitte Macron se voit sp\u00e9cifiquement charg\u00e9e :\n* de prendre part \u00e0 des actions nationales et internationales, mises en place avec d\u2019autres conjoints de chefs d\u2019\u00c9tat, notamment pour lutter contre le changement climatique ou encore les violences faites aux femmes et aux enfants.\n* de \u00ab maintenir un lien continu d'\u00e9coute et de relations avec les acteurs de la soci\u00e9t\u00e9 civile dans les domaines du handicap, de l'\u00e9ducation, de la sant\u00e9, de la culture, de la protection de l'enfance ou encore de l'\u00e9galit\u00e9 homme-femme \u00bb. \n* de \u00ab missions de r\u00e9flexion et de propositions \u00bb qui lui seront confi\u00e9es par le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et publi\u00e9es mensuellement, tout comme son agenda, sur le [[site web]] de la [[Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise|pr\u00e9sidence de la R\u00e9publique]].\n\n=== Vue de l'\u00e9tranger ===\nSelon le protocole chinois de la [[diplomatie du panda]], la Premi\u00e8re dame des autres pays joue le r\u00f4le de marraine de ces animaux pr\u00eat\u00e9s par la [[r\u00e9publique populaire de Chine]]<ref>Marcelo Wesfreid, \u00ab Brigitte Macron se pr\u00e9pare \u00e0 jouer le r\u00f4le de marraine \u00bb, ''[[Le Figaro]]'', samedi 5 / dimanche 6 ao\u00fbt 2017, page 8.</ref>.\n\n=== Dans l'opinion ===\nUn sondage [[BVA (sondage)|BVA]], r\u00e9alis\u00e9 pour ''[[Le Parisien]]'' et publi\u00e9 le {{nobr|24 janvier 2014}}, r\u00e9v\u00e8le qu'une majorit\u00e9 des personnes interrog\u00e9es (54 %) se prononce pour qu'il n'y ait aucun r\u00f4le, statut officiel ni moyens attach\u00e9s \u00e0 l'\u00e9pouse ou \u00e0 la compagne du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique (ou au conjoint d'une pr\u00e9sidente) ; 29 % souhaitent la cr\u00e9ation d'un statut de conjoint du pr\u00e9sident et une d\u00e9finition officielle de son r\u00f4le ; 17 % se prononcent pour le maintien du {{Latin|[[wikt:statu quo|statu quo]]}}<ref name=\"Le Parisien_24/1/14\"/>. Ainsi, selon les r\u00e9sultats de ce sondage, les Fran\u00e7ais (ou du moins ceux figurant dans le panel de personnes interrog\u00e9es) consid\u00e8reraient avoir \u00e9lu un candidat et non un couple et pr\u00e9f\u00e8reraient le mod\u00e8le pratiqu\u00e9 en Allemagne concernant le conjoint de l'actuelle chanceli\u00e8re [[Angela Merkel]], [[Joachim Sauer]] (qui n'apparait que tr\u00e8s rarement en public en compagnie de son \u00e9pouse<ref>A.D, \u00ab Et ailleurs en Europe \u00bb, ''Le Parisien'', 24 janvier 2014, {{p.|3}}</ref>), \u00e0 celui de l'\u00e9pouse du [[pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis]] [[Barack Obama]], [[Michelle Obama]] (dont l'{{Citation|influence politique est consid\u00e9rable<ref>G\u00e9raldine Woessner, \u00ab La ''first lady'', une \u00ab partenaire politique \u00bb, ''Le Parisien'', 24 janvier 2014, {{p.|3}}.</ref>}})<ref name=\"Le Parisien_24/1/14\"/>.\n\n== Prosopographie ==\n{{section \u00e0 sourcer|date=septembre 2018}}\nParmi les \u00e9pouses des pr\u00e9sidents de la R\u00e9publique fran\u00e7aise, certaines sont issues de l'aristocratie ([[\u00c9lisabeth de Mac Mahon]] et [[Anne-Aymone Giscard d'Estaing]]), de la grande bourgeoisie ([[C\u00e9cile Carnot]], [[H\u00e9l\u00e8ne Casimir-Perier]], [[Germaine Deschanel]], [[Marguerite Lebrun]], [[Bernadette Chirac]], [[C\u00e9cilia Attias|C\u00e9cilia Sarkozy]] et [[Carla Bruni|Carla Bruni-Sarkozy]]<ref group=\"note\" name=\"Carla Bruni\"/>), de la bourgeoisie provinciale ([[Coralie Gr\u00e9vy]], [[Berthe Faure]], [[Marie-Louise Loubet]], [[Jeanne Falli\u00e8res]], [[Jeanne Millerand]], [[Germaine Coty]], [[Yvonne de Gaulle]], [[Claude Pompidou]] et [[Brigitte Macron]]) ou de milieux populaires ([[Henriette Poincar\u00e9]], fille de cocher et [[Michelle Auriol]], fille d'ouvrier). Une minorit\u00e9 seulement a exerc\u00e9 une profession : [[Marie-Louise Loubet]] a \u00e9t\u00e9 jeune blanchisseuse (avant que son p\u00e8re ne fasse fortune dans le commerce du fer<ref name=ArchivesNationales>[http://www.archivesnationales.culture.gouv.fr/chan/chan/AP-pdf/473-AP.pdf ''Fonds \u00c9mile Loubet (1838-1929) et famille alli\u00e9e De Soubeyran De Saint-Prix \u2013 473 AP'', Archives nationales de Paris - Section des archives priv\u00e9es, 2005-2007, p.3 et p.5]</ref>), [[Jeanne Doumergue]] professeur de lettres, [[Carla Bruni]] mannequin puis chanteuse, [[Val\u00e9rie Trierweiler]] journaliste et [[Brigitte Macron]] professeur de lettres. Quatre deviennent veuves au cours du mandat de leur mari : [[C\u00e9cile Carnot]] et [[Blanche Doumer]] car leurs maris ont \u00e9t\u00e9 assassin\u00e9s, [[Berthe Faure]] et [[Claude Pompidou]] car leurs \u00e9poux sont morts de fa\u00e7on naturelle en cours de mandat. Deux sont d'origine italienne : [[Henriette Poincar\u00e9]] (n\u00e9e Benucci) et [[Carla Bruni]]<ref name=\"PM\"/>. Deux sont li\u00e9es au m\u00eame pr\u00e9sident : [[C\u00e9cilia Attias|C\u00e9cilia Sarkozy]] (premier mariage suivi d'un divorce) et [[Carla Bruni|Carla Bruni-Sarkozy]]<ref group=\"note\" name=\"Carla Bruni\"/> (second mariage). Deux ont exerc\u00e9 un mandat \u00e9lectoral : [[Anne-Aymone Giscard d'Estaing]] en tant que conseill\u00e8re municipale et [[Bernadette Chirac]] comme conseill\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale et conseill\u00e8re municipale (adjointe au maire).\n\n== Liste des \u00e9pouses ou compagnes des pr\u00e9sidents de la R\u00e9publique fran\u00e7aise ==\n=== {{Ire}} R\u00e9publique (1792-1804) ===\nLa fonction de pr\u00e9sident de la R\u00e9publique n'existait pas sous ce r\u00e9gime, le chef de l\u2019\u00c9tat \u00e9tant un [[Premier Consul|Premier Consul de la R\u00e9publique]] sous le [[Consulat (histoire de France)|Consulat]] (1799-1804). Le seul titulaire de cette derni\u00e8re fonction est [[Napol\u00e9on Ier|Napol\u00e9on Bonaparte]], dont l'\u00e9pouse \u00e9tait [[Jos\u00e9phine de Beauharnais|Marie Jos\u00e8phe Rose Tascher de La Pagerie]], future [[Jos\u00e9phine de Beauharnais|imp\u00e9ratrice Jos\u00e9phine]].\n\n=== {{IIe}} R\u00e9publique (1848-1852) ===\nBien qu'\u00e9tant en m\u00e9nage avec [[Harriet Howard]], le premier pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise, [[Napol\u00e9on III|Louis-Napol\u00e9on Bonaparte]], est officiellement c\u00e9libataire. La fonction de ma\u00eetresse de maison de l'\u00c9lys\u00e9e est occup\u00e9e par sa cousine [[Mathilde Bonaparte|Mathilde]] avec qui il a \u00e9t\u00e9 fianc\u00e9 dans le pass\u00e9. Il \u00e9pouse [[Eug\u00e9nie de Montijo]] le 29 janvier 1853 mais elle devient imp\u00e9ratrice et non \u00e9pouse de pr\u00e9sident de la R\u00e9publique car la [[Second Empire|dignit\u00e9 imp\u00e9riale]] a \u00e9t\u00e9 restaur\u00e9e le mois pr\u00e9c\u00e9dent.\n\n=== {{IIIe}} R\u00e9publique (1870-1940) ===\n{| class=\"wikitable\"\n! Portrait\n![[Nom d'usage en France|Nom d'usage]] <br /><small>(\u00e0 l'\u00e9poque o\u00f9 elle \u00e9tait \u00e9pouse)</small>\n! Vie\n! Pr\u00e9sident\n! Mariage\n! Dur\u00e9e\n|-\n| [[Fichier:Madame Thiers (cropped).jpg|100px]]\n| [[\u00c9lise Thiers]] \nn\u00e9e Dosne\n| {{Date|02|11|1818}} - {{Date|11|12|1880}}\n| [[Adolphe Thiers]]\n| [[1833]]\n| {{Date|31|8|1871}} - {{Date|24|5|1873}}\n|- \n| [[File:\u00c9lisabeth de Mac Mahon.jpg|100px]]\n| [[\u00c9lisabeth de Mac Mahon]] \nn\u00e9e [[Maison de La Croix de Castries|de La Croix de Castries]]\n| {{Date|13|02|1834}} - {{Date|20|02|1900}}\n| [[Patrice de Mac Mahon]]\n| [[1854]]\n| {{Date|24|5|1873}} - {{Date|30|1|1879}}\n|- {{ligne grise}} \n| [[Fichier:Coralie Gr\u00e9vy.jpg|100px]]\n| [[Coralie Gr\u00e9vy]]\nn\u00e9e Fraisse\n| {{Date|13|08|1811}} - {{Date|1|3|1893}}\n| [[Jules Gr\u00e9vy]]\n| [[1848]]\n| {{Date|30|1|1879}} - {{Date|2|12|1887}}\n|-\n| [[Fichier:Marie-Pauline Dupont-White-Carnot (cropped).jpg|100px]]\n| [[C\u00e9cile Carnot]]\nn\u00e9e Dupont-White\n| {{Date|20|7|1841}} - {{Date|30|09|1898}}\n| [[Sadi Carnot (pr\u00e9sident)|Sadi Carnot]]\n| [[1863]]\n| {{Date|2|12|1887}} - {{Date|25|06|1894}}\n|- {{ligne grise}} \n| [[File:Paul Dubois - H\u00e9l\u00e8ne Perier-Vitet (cropped).jpg|100px]]\n| [[H\u00e9l\u00e8ne Casimir-Perier]]\nn\u00e9e Perier-Vitet\n| {{Date|5|9|1854}} - {{Date|3|3|1912}}\n| [[Jean Casimir-Perier]]\n| [[1873]]\n| {{Date|27|6|1894}} - {{Date|16|1|1895}}\n|-\n| [[Fichier:berthefaure.jpg|100px]]\n| [[Berthe Faure]]\nn\u00e9e Belluot\n| {{Date|21|02|1842}} - {{Date|19|4|1920}}\n| [[F\u00e9lix Faure]]\n| [[1865]]\n| {{Date|17|01|1895}} - {{Date|16|2|1899}}\n|- {{ligne grise}} \n| [[Fichier:Marie-Louise Loubet.jpg|100px]]\n| [[Marie-Louise Loubet]]\nn\u00e9e Picard\n|{{Date|23|9|1843}} - {{Date|10|9|1925}}\n| [[\u00c9mile Loubet]]\n| [[1869]]\n| {{Date|18|2|1899}} - {{Date|18|2|1906}}\n|-\n| [[Fichier:Jeanne Falli\u00e8res (cropped).jpg|100px]]\n| [[Jeanne Falli\u00e8res]]\nn\u00e9e Bresson\n| {{Date|24|5|1849}} - {{Date|29|9|1939}}\n| [[Armand Falli\u00e8res]]\n| [[1868]]\n| {{Date|18|2|1906}} - {{Date|18|2|1913}}\n|- {{ligne grise}} \n| [[File:Henriette Poincar\u00e9 01.jpg|100px]]\n| [[Henriette Poincar\u00e9]]\nn\u00e9e Benucci\n| {{Date|8|5|1858}} - {{Date|19|5|1943}}\n| [[Raymond Poincar\u00e9]]\n| [[1904]]\n| {{Date|18|2|1913}} - {{Date|18|02|1920}}\n|-\n| [[Fichier:Germainedesch.jpg|100px]]\n| [[Germaine Deschanel]]\nn\u00e9e Brice de Vi\u00e8le\n| {{Date|13|9|1876}} - {{Date|8|7|1959}}\n| [[Paul Deschanel]]\n| [[1901]]\n| {{Date|18|2}} - {{Date|21|9|1920}}\n|- {{ligne grise}} \n| [[File:Jeanne Millerand 01.jpg|100px]]\n| [[Jeanne Millerand]]\nn\u00e9e Levayer\n| {{Date|7|5|1864}} - {{Date|23|10|1950}}\n| [[Alexandre Millerand]]\n| [[1898]]\n| {{Date|23|9|1920}} - {{Date|11|6|1924}}\n|-\n| colspan=\"6\" align=\"center\" |''C\u00e9libat de [[Gaston Doumergue]] ({{Date|13|6|1924}} - {{Date|1|6|1931}})''\n|- \n| [[Fichier:Jeannegaussal.jpg|100px]]\n| [[Jeanne Doumergue]]<ref group=\"note\" name=\"liaison\">Gaston Doumergue fut le deuxi\u00e8me pr\u00e9sident de la R\u00e9publique apr\u00e8s Louis-Napol\u00e9on Bonaparte \u00e0 entrer c\u00e9libataire \u00e0 \u00c9lys\u00e9e. Il entretient cependant une liaison de longue dur\u00e9e avec Jeanne-Marie Gaussal avant de l'\u00e9pouser quelques jours avant la fin de son mandat.</ref>\nn\u00e9e Gaussal\n| {{Date|13|4|1879}} - {{Date|14|10|1963}}\n| [[Gaston Doumergue]]\n| [[1931]]\n| [[1er juin|1<sup>er</sup>]] - {{Date|13|6|1931}}<ref>Le mandat de son mari a d\u00e9but\u00e9 en [[1924]].</ref>\n|- {{ligne grise}} \n| [[Fichier:Blanche Doumer (cropped).jpg|100px]]\n| [[Blanche Doumer]]\nn\u00e9e Richel\n| {{Date|8|6|1859}} - {{Date|4|4|1933}}\n| [[Paul Doumer]]\n| [[1878]]\n| {{Date|13|6|1931}} - {{Date|7|5|1932}}\n|- \n| [[File:Marguerite Lebrun.jpg|100px]]\n| [[Marguerite Lebrun]]\nn\u00e9e Nivoit\n| {{Date|12|10|1878}} - {{Date|25|10|1947}}\n| [[Albert Lebrun]]\n| [[1901]]\n| {{Date|10|5|1932}} - {{Date|11|7|1940}}\n|}\n\n=== {{IVe}} R\u00e9publique (1946-1958) ===\n{| class=\"wikitable\"\n! Portrait\n! [[Nom d'usage en France|Nom d'usage]] <br /><small>(\u00e0 l'\u00e9poque o\u00f9 elle \u00e9tait \u00e9pouse)</small>\n! Vie\n! Pr\u00e9sident\n! Mariage\n! Dur\u00e9e\n|-\n| [[Fichier:Michelle Auriol.jpg|100px]]\n| [[Michelle Auriol]]\nn\u00e9e Aucouturier\n| {{Date|5|3|1896}} - {{Date|21|01|1979}}\n| [[Vincent Auriol]]\n| [[1912]]\n| {{Date|16|1|1947}} - {{Date|16|1|1954}}\n|-\n| [[Fichier:Staatsbezoek Franse president Coty aan Nederland. Amsterdam, middag rijtoer, ri\u2026, Bestanddeelnr 906-6085 (cropped 2).jpg|100px]]\n| [[Germaine Coty]]\nn\u00e9e Corblet\n| {{Date|9|04|1886}} - {{Date|12|11|1955}}\n| [[Ren\u00e9 Coty]]\n| [[1907]]\n| {{Date|16|1|1954}} - {{Date|12|11|1955}}<ref>Le mandat de son \u00e9poux prit fin en [[1959]].</ref>\n|-\n| colspan=\"6\" align=\"center\" |''Veuvage de [[Ren\u00e9 Coty]] ({{Date|12|novembre|1955}} - {{Date|8|janvier|1959}})''\n|}\n\n=== {{Ve}} R\u00e9publique (depuis 1958) ===\n{| class=\"wikitable\"\n! Portrait\n! [[Nom d'usage en France|Nom d'usage]] <br /><small>(\u00e0 l'\u00e9poque o\u00f9 elle \u00e9tait \u00e9pouse ou compagne)</small>\n! Vie\n! Pr\u00e9sident\n! Mariage\n! Dur\u00e9e\n|-\n| [[Fichier:Yvonne de Gaulle.jpg|100px]]\n| [[Yvonne de Gaulle]]\nn\u00e9e Vendroux\n| {{Date|22|5|1900}} - {{Date|8|11|1979}}\n| [[Charles de Gaulle]]\n| [[1921]]\n| {{Date|8|1|1959}} - {{Date|28|4|1969}}\n|-\n| [[Fichier:Claude Pompidou.jpg|100px]] \n| [[Claude Pompidou]]\nn\u00e9e Cahour\n| {{Date|13|11|1912}} - {{Date|3|7|2007}}\n| [[Georges Pompidou]]\n| [[1935]]\n| {{Date|20|6|1969}} - {{Date|2|4|1974}}\n|- {{ligne grise}}\n| [[Fichier:Anne-Aymone Giscard d'Estaing portrait.jpg|100px]]\n| [[Anne-Aymone Giscard d'Estaing]]\nn\u00e9e Sauvage de Brantes\n| N\u00e9e le {{Date|10|4|1933}}\n| [[Val\u00e9ry Giscard d'Estaing]]\n| [[1952]]\n| {{Date|27|05|1974}} - {{Date|21|5|1981}}\n|-\n| [[Fichier:Danielle Mitterrand - Royal & Zapatero's meeting in Toulouse for the 2007 French presidential election 0542 2007-04-19.jpg|100px]]\n| [[Danielle Mitterrand]]\nn\u00e9e Gouze\n| {{Date|29|10|1924}} - {{Date|22|11|2011}}\n| [[Fran\u00e7ois Mitterrand]]\n| [[1944]]\n| {{Date|21|5|1981}} - {{Date|17|5|1995}}\n|- {{ligne grise}}\n| [[Fichier:Bernadette Chirac 1 (2009) (cropped).jpg|100px]]\n| [[Bernadette Chirac]]\nn\u00e9e [[Famille Chodron de Courcel|Chodron de Courcel]]\n| N\u00e9e le {{Date|18|05|1933}}\n| [[Jacques Chirac]]\n| [[1956]]\n| {{Date|17|5|1995}} - {{Date|16|5|2007}}\n|-\n| [[Fichier:\u0421\u0435\u0441\u0438\u043b\u0438\u044f \u0421\u0430\u0440\u043a\u043e\u0437\u0438 \u0438 \u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432 \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432 (cropped).jpg|100px]]\n|[[C\u00e9cilia Attias|C\u00e9cilia Sarkozy]] \nn\u00e9e Ciganer-Alb\u00e9niz\n| N\u00e9e le {{Date|12|11|1957}}\n| [[Nicolas Sarkozy]]\n| [[1996]]-[[2007]]\n| {{Date|16|5}} - {{Date|15|10|2007}}\n|-\n| colspan=\"6\" align=\"center\" |''C\u00e9libat de [[Nicolas Sarkozy]] ({{Date|15|10|2007}} - {{Date|2|2|2008}})''\n|-\n|[[Image:Carla Bruni-Sarkozy (3).jpg|100px]]\n| [[Carla Bruni-Sarkozy]]<ref group=\"note\" name=\"Carla Bruni\">Carla Bruni Tedeschi se fait nommer Carla Bruni en tant qu'artiste, et Carla Bruni-Sarkozy en tant qu'\u00e9pouse.</ref>\nn\u00e9e Bruni Tedeschi\n| N\u00e9e le {{Date|23|12|1967}}\n| [[Nicolas Sarkozy]]\n| [[2008]]\n| {{Date|2|02|2008}} - {{Date|15|5|2012}}\n|- {{ligne grise}} \n| [[Fichier:Val\u00e9rie Trierweiler, 2012.jpg|100 px]]\n| [[Val\u00e9rie Trierweiler]]<ref group=\"note\" name=\"compagne\">Elle a \u00e9t\u00e9 la compagne du pr\u00e9sident [[Fran\u00e7ois Hollande]]. Trierweiler est le nom de son \u00e9poux, dont elle a divorc\u00e9 en 2010.</ref>\nn\u00e9e Massonneau\n| N\u00e9e le {{Date|16|02|1965}}\n| [[Fran\u00e7ois Hollande]]  \n| / non mari\u00e9s\n| {{Date|15|5|2012}} - {{Date|25|1|2014}}\n|-\n| colspan=\"6\" align=\"center\" |''C\u00e9libat de [[Fran\u00e7ois Hollande]] ({{Date|25|janvier|2014}} - {{Date|14|5|2017}})''\n|- \n| [[Fichier:Brigitte Macron (July 2017) (cropped).JPG|100px]]\n| [[Brigitte Macron]]\nn\u00e9e Trogneux\n| N\u00e9e le {{Date|13|4|1953}}\n| [[Emmanuel Macron]]\n| [[2007]]\n| Depuis le {{Date|14|5|2017}}\n|}\n\n== Situation conjugale des pr\u00e9sidents de la R\u00e9publique fran\u00e7aise ==\n\u00c0 l'exception de [[Napol\u00e9on III|Louis-Napol\u00e9on Bonaparte]] qui reste officiellement c\u00e9libataire, bien qu'\u00e9tant en m\u00e9nage avec [[Harriet Howard]], durant tout son mandat de pr\u00e9sident de la R\u00e9publique (1848 \u00e0 1852) et [[Fran\u00e7ois Hollande]] qui n'a jamais \u00e9t\u00e9 mari\u00e9, tous les pr\u00e9sidents de la R\u00e9publique fran\u00e7aise \u00e9taient mari\u00e9s quand ils \u00e9taient en exercice. Apr\u00e8s le r\u00e9tablissement de la [[Empereur des Fran\u00e7ais|dignit\u00e9 imp\u00e9riale]], le {{date-|2|d\u00e9cembre|1852}}, [[Napol\u00e9on III]] \u00e9pouse le 29 {{date-|janvier 1853}} [[Eug\u00e9nie de Montijo]], qui portera le titre d'imp\u00e9ratrice des Fran\u00e7ais.\n\n[[Raymond Poincar\u00e9]], mari\u00e9 civilement, doit r\u00e9gulariser religieusement sa situation maritale avec son \u00e9pouse [[Henriette Poincar\u00e9|Henriette]], veuve et divorc\u00e9e, le {{date-|5 mai 1913}}. Il organise la c\u00e9r\u00e9monie dans le secret, pour ne pas froisser un \u00e9lectorat majoritairement catholique \u00e0 l'\u00e9poque.\n\nEn 1924, lorsqu'il acc\u00e8de \u00e0 la pr\u00e9sidence de la R\u00e9publique, [[Gaston Doumergue]] est c\u00e9libataire. Il entretient cependant une liaison de longue dur\u00e9e avec [[Jeanne Doumergue|Jeanne-Marie Gaussal]]. Durant son mandat pr\u00e9sidentiel, il va tous les matins prendre son petit d\u00e9jeuner avec elle \u00e0 son ancien domicile du 73 bis [[avenue de Wagram]], o\u00f9 il se rend \u00e0 pied depuis l'\u00c9lys\u00e9e<ref>Jacques Chabannes, ''Devenir \"Monsieur le Pr\u00e9sident\" : de Adolphe Thiers \u00e0 Fran\u00e7ois Mitterrand'', France-Empire, 1986, page 112</ref>. Douze jours avant la fin de son mandat pr\u00e9sidentiel, le chef de l'\u00c9tat \u00e9pouse, dans le Salon vert du [[palais de l'\u00c9lys\u00e9e]], sa compagne [[Jeanne Doumergue|Jeanne Gaussal]] au cours d'une c\u00e9r\u00e9monie civile, en {{date-|juin 1931}}.  \n\nEn {{date-|novembre 1955}}, un peu plus d'un an apr\u00e8s son entr\u00e9e en fonction, le pr\u00e9sident [[Ren\u00e9 Coty]] devient veuf apr\u00e8s le d\u00e9c\u00e8s de son \u00e9pouse [[Germaine Coty|Germaine]], qui fut tr\u00e8s aim\u00e9e des Fran\u00e7ais. Le magazine am\u00e9ricain ''[[Life]]'' publie dans ses pages quelques jours plus tard une tribune consacr\u00e9e \u00e0 la d\u00e9funte premi\u00e8re dame.\n\nEn 2007, le pr\u00e9sident [[Nicolas Sarkozy]] divorce de sa deuxi\u00e8me \u00e9pouse, [[C\u00e9cilia Attias|C\u00e9cilia Ciganer Alb\u00e9niz]], cinq mois apr\u00e8s le d\u00e9but de son mandat. Il \u00e9pouse [[Carla Bruni-Sarkozy|Carla Bruni]]<ref group=note name=\"Carla Bruni\" /> le {{date-|2|f\u00e9vrier|2008}}, qui donnera naissance trois ans plus tard \u00e0 une fille, Giulia, ce qui constitue une premi\u00e8re \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e.\n\nJamais mari\u00e9, le pr\u00e9sident [[Fran\u00e7ois Hollande]] partage sa vie avec [[Val\u00e9rie Trierweiler]]<ref>{{Lien web|url=http://www.rtl.fr/actualites/politique/article/valerie-trierweiler-portrait-de-la-nouvelle-premiere-dame-de-france-hollande-presidentielle-elysee-7747873605|titre=Val\u00e9rie Trierweiler, portrait de la nouvelle Premi\u00e8re dame de France|date=7 mai 2012|site =rtl.fr|\u00e9diteur=[[RTL]]|consult\u00e9 le=16 mai 2012}}.</ref> jusqu'au {{date-|25|janvier|2014}}, date \u00e0 laquelle il officialise sa rupture avec sa compagne<ref name=\"nouvel obs_26/1/14\"/>, deux semaines apr\u00e8s que la presse lui a attribu\u00e9 une liaison avec l'actrice [[Julie Gayet]]<ref>{{Lien web|url=http://www.lefigaro.fr/politique/2014/01/17/01002-20140117ARTFIG00004-francois-hollande-et-julie-gayet-entretiendrait-une-liaison-depuis-deux-ans.php|auteur=|titre=\u00ab Fran\u00e7ois Hollande et Julie Gayet entretiendraient une liaison depuis deux ans \u00bb|\u00e9diteur=''[[Le Figaro]]''|date=17 janvier 2014|site=lefigaro.fr|consult\u00e9 le=26 janvier 2014}}.</ref>.\n\n== Fondations et actions caritatives ==\nLes Premi\u00e8res dames de France, notamment depuis [[Yvonne de Gaulle]], s'illustrent \u00e0 travers la cr\u00e9ation et le d\u00e9veloppement d'une fondation ou des actions caritatives<ref>{{Harvsp|Bouilhaguet|Jakubyszyn|2012|p=94}}.</ref>.\n\n=== {{IIIe}} R\u00e9publique ===\n*[[\u00c9lise Thiers]] fut la premi\u00e8re \u00e9pouse d'un pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise. Apr\u00e8s sa mort et celle de son mari, sa s\u0153ur F\u00e9licie a pris l'initiative de cr\u00e9er une association, la [[Fondation Thiers]].\n* [[\u00c9lisabeth de Mac Mahon]] fut pr\u00e9sidente pendant plusieurs ann\u00e9es du comit\u00e9 central de la [[Croix-Rouge fran\u00e7aise]] et cr\u00e9a au Palais une lingerie pour fabriquer des [[layette]]s pour les enfants pauvres.\n* [[Coralie Gr\u00e9vy]] poursuit l'action caritative de son pr\u00e9d\u00e9cesseur.\n* [[C\u00e9cile Carnot]] cr\u00e9e l'arbre de No\u00ebl de l'\u00c9lys\u00e9e.\n* [[Berthe Faure]] : sa fille Lucie est \u00e0 l'origine de la cr\u00e9ation de la [[Ligue fraternelle des enfants de France]]. \n* [[Henriette Poincar\u00e9]] s'occupe de plusieurs \u0153uvres caritatives de soutien au moral des troupes et des familles de mobilis\u00e9s durant la [[Premi\u00e8re Guerre mondiale]].\n* [[Marguerite Lebrun]] continue \u00e0 s'occuper des \u0153uvres caritatives de l'\u00c9lys\u00e9e, cherchant \u00e0 en augmenter la dotation.\n\n=== {{IVe}} R\u00e9publique ===\n* [[Michelle Auriol]] s'occupe du service social cr\u00e9\u00e9 pour donner les premiers secours aux malheureux. Elle r\u00e9introduit la tradition de l'arbre de No\u00ebl \u00e9lys\u00e9en.\n* [[Germaine Coty]] consacre cinq heures par jour \u00e0 diff\u00e9rents services sociaux et \u0153uvres caritatives. \n\n=== {{Ve}} R\u00e9publique ===\nToutes les \u00e9pouses des pr\u00e9sidents de la {{Ve}} R\u00e9publique ont cr\u00e9\u00e9 leur propre fondation (ou se sont impliqu\u00e9es dans une cr\u00e9\u00e9e pr\u00e9c\u00e9demment) :\n* [[Yvonne de Gaulle]] : [[Fondation Anne-de-Gaulle]] (cr\u00e9\u00e9e en 1945 alors que son [[Charles de Gaulle|mari]] est pr\u00e9sident du [[Gouvernement provisoire de la R\u00e9publique fran\u00e7aise]]) ;\n* [[Claude Pompidou]] : [[Fondation Claude-Pompidou]] ;\n* [[Anne-Aymone Giscard d'Estaing]] : [[Fondation pour l'enfance]] ;\n* [[Danielle Mitterrand]] : [[France Libert\u00e9s - Fondation Danielle-Mitterrand]] ; \n* [[Bernadette Chirac]] : Association le Pont Neuf (cr\u00e9\u00e9e en 1990, avant l'accession de Jacques Chirac \u00e0 la pr\u00e9sidence de la R\u00e9publique) ; elle pr\u00e9side la [[Fondation H\u00f4pitaux de Paris-H\u00f4pitaux de France]] de 1994 \u00e0 2019 et la [[Fondation Claude-Pompidou]], apr\u00e8s la mort de Claude Pompidou, en 2007.\n* [[C\u00e9cilia Attias|C\u00e9cilia Sarkozy]] : Fondation C\u00e9cilia Attias pour les femmes.\n* [[Carla Bruni-Sarkozy]] : [[Fondation Carla-Bruni-Sarkozy]].\n* [[Val\u00e9rie Trierweiler]] : en septembre 2012, elle devient ambassadrice de la [[France Libert\u00e9s - Fondation Danielle-Mitterrand|fondation Danielle-Mitterrand]].\n* [[Brigitte Macron]] : \u00e0 partir de 2019, elle pr\u00e9side la [[Fondation H\u00f4pitaux de Paris-H\u00f4pitaux de France]].\n\n== \u00c0 la t\u00e9l\u00e9vision ==\n=== \u0152uvres \u00e0 sens r\u00e9el ===\n* [[1973]] : dans le film ''[[Chacal (film)|Chacal]]'', [[Yvonne de Gaulle]] (r\u00f4le interpr\u00e9t\u00e9 par [[Nicole Desailly]], non cr\u00e9dit\u00e9).\n* [[2005]] : dans le t\u00e9l\u00e9film ''[[Le Grand Charles]]'', [[Yvonne de Gaulle]] (r\u00f4le interpr\u00e9t\u00e9 par [[Dani\u00e8le Lebrun]]).\n* [[2008]] : dans le t\u00e9l\u00e9film ''[[Adieu de Gaulle, adieu]]'', [[Yvonne de Gaulle]] (r\u00f4le interpr\u00e9t\u00e9 par [[Catherine Arditi]]).\n* [[2010]] : dans le docufiction ''[[Je vous ai compris : De Gaulle, 1958-1962]]'', [[Yvonne de Gaulle]] (r\u00f4le interpr\u00e9t\u00e9 par [[Catherine Arditi]]).\n* [[2011]] : dans le t\u00e9l\u00e9film ''[[Mort d'un pr\u00e9sident]]'', [[Claude Pompidou]] (r\u00f4le interpr\u00e9t\u00e9 par [[\u00c9velyne Buyle]]).\n* [[2011]] : dans le film ''[[La Conqu\u00eate]]'', [[C\u00e9cilia Sarkozy]] (r\u00f4le interpr\u00e9t\u00e9 par [[Florence Pernel]]).\n* [[2011]] : dans le film ''[[La Conqu\u00eate]]'', [[Bernadette Chirac]] (r\u00f4le interpr\u00e9t\u00e9 par [[Mich\u00e8le Moretti]]).\n* [[2013]] : dans le t\u00e9l\u00e9film ''[[La Derni\u00e8re Campagne]]'', [[Bernadette Chirac]] (r\u00f4le interpr\u00e9t\u00e9 par [[Martine Chevallier]]).\n* [[2020]] : dans le film ''[[De Gaulle (film)|De Gaulle]]'', [[Yvonne de Gaulle]] (r\u00f4le jou\u00e9 par [[Isabelle Carr\u00e9]]).\n* [[2020]] : dans la minis\u00e9rie ''[[De Gaulle, l'\u00e9clat et le secret]]'', [[Yvonne de Gaulle]] (r\u00f4le interpr\u00e9t\u00e9 par [[Constance Doll\u00e9]]).\n\n=== \u0152uvres de fiction ===\n* [[2004]] : dans le film ''[[San-Antonio (film, 2004)|San-Antonio]]'', l'\u00e9pouse du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique (r\u00f4le jou\u00e9 par [[\u00c9lisabeth Margoni]]).\n* [[2005]] : dans le film ''[[Pr\u00e9sident (film)|Pr\u00e9sident]]'', Mathilde, la Premi\u00e8re dame de France (r\u00f4le jou\u00e9 par [[Claire Nebout]]).\n* [[2006]] : dans le t\u00e9l\u00e9film ''[[L'\u00c9tat de Grace]]'', Benjamin, le Premier homme de France (r\u00f4le jou\u00e9 par [[Bernard Ballet]]).\n* [[2012]] : dans le film ''[[Mais qui a retu\u00e9 Pamela Rose ?]]'', Chantal, la Premi\u00e8re dame de France.\n* [[2012]] : dans le t\u00e9l\u00e9film ''[[La Solitude du pouvoir]]'', Laurence, la Premi\u00e8re dame de France (pays non cit\u00e9 mais sous-entendu ; r\u00f4le jou\u00e9 par [[Ir\u00e8ne Jacob]]).\n* [[2012]]-[[2014]] : dans la s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e ''[[Les Hommes de l'ombre (s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e)|Les Hommes de l'ombre]]'', Isabelle Desportes (r\u00f4le jou\u00e9 par [[Christiane Millet]]) puis \u00c9lisabeth Marjorie (r\u00f4le jou\u00e9 par [[Carole Bouquet]]), la Premi\u00e8re dame de France.\n* [[2018]] : dans le film ''[[Les Tuche 3 : Libert\u00e9, \u00c9galit\u00e9, FraterniTuche]]'', Cathy Tuche, la Premi\u00e8re dame de France (r\u00f4le jou\u00e9 par [[Isabelle Nanty]])\n\n=== Documentaires ===\n{{...}}\n* ''\u00c9lys\u00e9e : neuf femmes aux marches du palais'', documentaire r\u00e9alis\u00e9 par \u00c9lisabeth Kapnist (2020).\n\n== Notes et r\u00e9f\u00e9rences ==\n=== Notes ===\n{{R\u00e9f\u00e9rences|colonnes=1|group=note}}\n\n=== R\u00e9f\u00e9rences ===\n{{R\u00e9f\u00e9rences}}\n\n== Voir aussi ==\n{{Autres projets|commons=Category:First Ladies of France|commons titre=Premi\u00e8res dames de France}}\n=== Bibliographie ===\n* Bertrand Meyer-Stabley, ''Les Dames de l'\u00c9lys\u00e9e \u2013 Celles d'hier et de demain'', Librairie acad\u00e9mique Perrin, Paris, 1995, 276{{nb p.}} {{ISBN|2262010633|978-2262010638}} ; r\u00e9\u00e9d. 1999 {{ISBN|2262016208|978-2262016203}}.\n* Bertrand Meyer-Stabley, ''Premi\u00e8re dame \u2013 Les femmes de pr\u00e9sident'', {{\u00e9d.}} Bartillat, Paris, 2008, 228{{nb p.}} {{ISBN|2841004368|978-2841004362}}.\n* Bertrand Meyer-Stabley, ''Premi\u00e8re Dame, huit femmes dans l'Histoire'', Bartillat, 2015, 304 p. {{ISBN|978-2-84100-584-0}}\n* [[Henry-Jean Servat]], ''Les Premi\u00e8res Dames de France'', Albin Michel, Paris, 2007, 238{{nb p.}} {{ISBN|2226159932|978-2226159939}}.\n* Delphine LeGuay, ''Femmes de pr\u00e9sident'', France-Empire, Paris, 1995 {{ISBN|2-7048-0757-4}}.\n* {{en}} Eckard Presler, ''Europas First Ladies \u2013 Auf eigenen F\u00fc\u00dfen'', Militzke, Leipzig, 1999 {{ISBN|3-86189-149-2}}. \n* \u00c9lisabeth Chavelet, ''Leurs Femmes : elles aussi ont du pouvoir'', Laffont, Paris, 2003 {{ISBN|2-221-09904-4}}. \n* [[Christine Clerc]], ''Tigres et Tigresses : histoire intime des couples pr\u00e9sidentiels'', Grand livre du mois, Paris, 2006 {{ISBN|978-2-286-02743-8}}.\n* {{de}} Janet Marx, ''{{lang|de|Die First Ladys der F\u00fcnften Franz\u00f6sischen Republik, von Yvonne de Gaulle bis Bernadette Chirac}}'', M\u00fcller, Saarbr\u00fccken, 2007 {{ISBN|978-3-8364-4904-5}}.\n* Constance Vergara, ''Val\u00e9rie, Carla, C\u00e9cilia, Bernadette et les autres, en campagne'', Tallandier, 2012.\n*{{Ouvrage|langue=fr|pr\u00e9nom1=Alix|nom1=Bouilhaguet|pr\u00e9nom2=Christophe|nom2=Jakubyszyn|lien auteur2=Christophe Jakubyszyn|titre=La Frondeuse|lieu=Paris|\u00e9diteur=\u00e9ditions du Moment|ann\u00e9e=2012|pages totales=224|isbn=978-2-35417-180-3}}.\n* Dominique Del Boca et Marie-Anne Voirin-Clerget, ''Les premi\u00e8res dames de la {{IIIe}} R\u00e9publique'', RDBF, 2013.\n* Robert Schneider, ''Premi\u00e8res dames'', Perrin, 2014, r\u00e9\u00e9d. 2018.\n* [[Jo\u00eblle Chev\u00e9]], ''L'\u00c9lys\u00e9e au f\u00e9minin de la {{IIe}} \u00e0 la {{Ve}} r\u00e9publique. Entre devoir, pouvoir et d\u00e9sespoir'', \u00e9ditions du Rocher, 2017\n\n=== Articles connexes ===\n* [[Premi\u00e8re dame]]\n* [[Liste des enfants des pr\u00e9sidents de la R\u00e9publique fran\u00e7aise]]\n\n=== Lien externe ===\n* [http://www.elysee.fr/communiques-de-presse/article/charte-de-transparence-relative-au-statut-du-conjoint-du-chef-de-l-etat/ Charte de transparence relative au statut du conjoint du Chef de l\u2019Etat] sur elysee.fr\n\n{{Palette\n| Chronologie des \u00e9pouses et compagnes des pr\u00e9sidents de la R\u00e9publique fran\u00e7aise\n| Conjoints de dirigeants d'\u00c9tat\n| Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise\n}}\n\n{{Portail|femmes|politique fran\u00e7aise}}\n\n[[Cat\u00e9gorie:Conjoint d'un pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise| ]]"
}