{
    "ID": "58559",
    "Title": "Juliette Binoche",
    "URLs": [
        "https://fr.wikipedia.org/?curid=58559",
        "https://fr.wikipedia.org/wiki/Juliette Binoche"
    ],
    "Content": "{{Voir homonymes|Binoche}}\n{{Infobox Cin\u00e9ma (personnalit\u00e9)\n | nom               = Juliette Binoche\n | image             = Juliette Binoche, 2022 (cropped).jpg \n | l\u00e9gende           = Juliette Binoche \u00e0 la [[Berlinale 2022]].\n | nom de naissance  = \n | surnom            = La Binoche\n | date de naissance = 9 mars 1964\n | lieu de naissance = {{12e arrondissement de Paris}} ([[France]])\n | date de d\u00e9c\u00e8s     = \n | lieu de d\u00e9c\u00e8s     = \n | nationalit\u00e9       = {{FRA-d}} [[France|Fran\u00e7aise]]\n | profession        = [[Acteur|Actrice]]\n | films notables    = ''[[Les Amants du Pont-Neuf]]'' <br> ''[[Trois Couleurs : Bleu]]'' <br> ''[[Le Patient anglais]]'' <br> ''[[Le Chocolat]]'' <br> ''[[Sils Maria (film)|Sils Maria]]''\n | s\u00e9ries notables   = ''[[Doroth\u00e9e, danseuse de corde]]''<br>''[[The Staircase]]''\n | site web          = \n | signature         =\n}}\n\n'''Juliette Binoche''' ({{API-fr|\u0292ylj\u025bt bin\u0254\u0283}}) est une [[acteur|actrice]] et [[danseur|danseuse]] [[France|fran\u00e7aise]], n\u00e9e le {{date de naissance|9 mars 1964}} dans le {{12e arrondissement de Paris}}.\n\nElle joue dans plus de soixante [[Long m\u00e9trage|longs m\u00e9trages]] et a remport\u00e9 diff\u00e9rentes distinctions, comptant un [[Oscars du cin\u00e9ma|Oscar]], un [[British Academy Film Awards|British Academy Film Award]], un [[Ours d'argent|Ours d\u2019argent]], un [[Prix d'interpr\u00e9tation f\u00e9minine du Festival de Cannes]], une [[Coupe Volpi de la meilleure interpr\u00e9tation f\u00e9minine|coupe Volpi]] et un [[C\u00e9sar du cin\u00e9ma|C\u00e9sar]]. En {{date-|f\u00e9vrier 2023}}, elle re\u00e7oit le [[Prix Goya|Prix Goya international]]. \n\nParall\u00e8lement \u00e0 sa carri\u00e8re d'actrice, elle continue \u00e0 faire du th\u00e9\u00e2tre.\n\nElle r\u00e9alise \u00e9galement un spectacle de danse en 2008 avec [[Akram Khan]].\n\n== Biographie ==\n=== Famille et formation ===\nJuliette Binoche na\u00eet \u00e0 [[Paris]] en 1964.\n\nElle est la fille de Jean-Marie Binoche (1933- 2019), mime, metteur en sc\u00e8ne et sculpteur et de {{lien|lang=pl|Monique Stalens}} (n\u00e9e en 1939 \u00e0 [[Cz\u0119stochowa]]<ref name=\":9\">{{Lien web |titre=Family tree - Cz\u0119stochowa & Juliette Binoche |url=https://web.archive.org/web/20131203000337/http://www.womkat.edu.pl/files/standaryzacja/Materialydydaktyczne/Przykladowy_WEBQUEST/wu/uk/drzewo.htm |site=web.archive.org |date=2013-12-03 |consult\u00e9 le=2022-05-17}}</ref>), enseignante, r\u00e9alisatrice et actrice<ref name=\"bio filmreference\">{{Lien web |titre=Juliette Binoche Biography (1964-) |url=http://www.filmreference.com/film/9/Juliette-Binoche.html |site=www.filmreference.com |consult\u00e9 le=2022-05-17}}</ref>{{,}}<ref name=\":0\">{{Lien web |titre=Moja babcia by\u0142a Polk\u0105 - Cz\u0119stochowa - Naszemiasto.pl |url=https://web.archive.org/web/20131202224343/http://czestochowa.naszemiasto.pl/archiwum/1428978,moja-babcia-byla-polka,id,t.html |site=web.archive.org |date=2013-12-02 |consult\u00e9 le=2022-05-17}}</ref>.\n\nSon p\u00e8re a notamment travaill\u00e9 l'art dramatique, principalement en [[Am\u00e9rique du Sud]] \u00e0 partir de masques en r\u00e9sine qu'il fabrique lui-m\u00eame<ref>[https://www.closermag.fr/people/juliette-binoche-annonce-la-mort-de-son-pere-jean-marie-a-l-age-de-86-ans-bibi-e-1003107 Juliette Binoche annonce la mort de son p\u00e8re Jean-Marie, \u00e0 l'\u00e2ge de 86 ans : \"Bibi est parti\"] Cl\u00e9ment Garin, Closer, 29 juillet 2019.</ref>{{,}}<ref>Yasmine Choukairy, [https://www.gala.fr/l_actu/news_de_stars/juliette_binoche_son_enfance_cabossee_363820 \u00ab Juliette Binoche: son \u201cenfance caboss\u00e9e\u201d \u00bb], ''[[Gala (magazine)|Gala]]'', 25 avril 2016.</ref>. Sa m\u00e8re, com\u00e9dienne franco-polonaise, devient professeur de lettres, fondant plusieurs th\u00e9\u00e2tres dans les lyc\u00e9es o\u00f9 elle enseigne, puis est \u00e0 nouveau actrice<ref>{{ouvrage|langue=en|auteur=Dayna Oscherwitz, MaryEllen Higgins|titre=The A to Z of French Cinema|\u00e9diteur=Scarecrow Press|date=2009|passage=56}}.</ref>{{,}}<ref name=\"bio filmreference\" />. Juliette Binoche est la s\u0153ur de la photographe de plateau Marion Stalens et la petite-ni\u00e8ce de [[L\u00e9on Binoche]]<ref>{{ouvrage|auteur=[[Jean-Louis Beaucarnot]], Fr\u00e9d\u00e9ric Dumoulin|titre=Dictionnaire \u00e9tonnant des c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s|\u00e9diteur=First \u00c9ditions|date=2015|passage=27}}.</ref>.\n\nLe grand-p\u00e8re maternel de Juliette Binoche, Andr\u00e9 Stalens, est n\u00e9 en Pologne, d\u2019origine belge (wallonne) et fran\u00e7aise, et la grand-m\u00e8re maternelle, Julia Helena M\u0142ynarczyk, \u00e9tait d\u2019origine polonaise<ref name=\":0\" />{{,}}<ref>{{Lien web |titre=Znamy ich z hollywoodzkich produkcji. Te \u015bwiatowe gwiazdy maj\u0105 polskie korzenie! ZDJ\u0118CIA |url=https://niezalezna.pl/246401-znamy-ich-z-hollywoodzkich-produkcji-te-swiatowe-gwiazdy-maja-polskie-korzenie-zdjecia |site=niezalezna.pl |consult\u00e9 le=2022-05-31}}</ref>. Tous deux \u00e9taient des acteurs n\u00e9s \u00e0 [[Cz\u0119stochowa]] ; les nazis les ont emprisonn\u00e9s \u00e0 [[Auschwitz]] en tant qu\u2019intellectuels<ref>{{Lien web |titre=Juliette Binoche: Femme fatale - Telegraph |url=https://web.archive.org/web/20071013141810/http://www.telegraph.co.uk/arts/main.jhtml?xml=/arts/2007/09/01/sm_juliettebinoche01.xml&page=2 |site=web.archive.org |date=2007-10-13 |consult\u00e9 le=2022-05-17}}</ref>{{,}}<ref name=\":9\" />{{,}}<ref>{{Lien web |titre=Summary - Cz\ufffdstochowa & Juliette Binoche |url=https://web.archive.org/web/20160304060630/http://www.womkat.edu.pl/files/standaryzacja/Materialydydaktyczne/Przykladowy_WEBQUEST/wu/uk/6.htm |site=web.archive.org |date=2016-03-04 |consult\u00e9 le=2022-11-12}}</ref>.\n\nJuliette Binoche a quatre ans lorsque ses parents divorcent, en 1968. Elle vit alors chez sa tante, puis est plac\u00e9e en pension<ref name=\"parismatch\">{{Lien web|url=http://www.parismatch.com/People/Television/Juliette-Binoche-raconte-ses-traumatismes-lies-a-l-enfance-954388|titre=Juliette Binoche : \"J\u2019ai v\u00e9cu l\u2019abandon des deux parents\"|auteur=Jos\u00e9phine Simon-Michel|date=26 avril 2016|site=.parismatch.com}}.</ref>{{,}}<ref name=\":5\">Inside the Actors Studio; Lipton, James; 27 October 2002; season 9, episode 2</ref>. Elle ne retrouve sa m\u00e8re et sa s\u0153ur qu'\u00e0 l\u2019\u00e2ge de 7 ans<ref>[https://www.francedimanche.fr/actualites/juliette-binoche-elle-pleure-son-pere Juliette Binoche : Elle pleure son p\u00e8re !] julia Neuville, France Dimanche, 30 juillet 2019.</ref>, p\u00e9riode \u00e0 laquelle elle vit au ch\u00e2teau des Radrets, \u00e0 [[Sarg\u00e9-sur-Braye]]<ref>[https://www.lanouvellerepublique.fr/loir-et-cher/commune/sarge-sur-braye/chateau-des-radrets-a-sarge-un-lieu-empli-d-histoires], Alexis Couturier, La Nouvelle R\u00e9publique, 21 juillet 2019</ref>. \n\n\u00c0 dix-sept ans, elle entre au conservatoire du [[Arrondissement de Paris|{{6e}} arrondissement de Paris]] et devient l'\u00e9l\u00e8ve de Jean-Louis Bihoreau et Jean-Pierre Martino. Apr\u00e8s l\u2019obtention de son baccalaur\u00e9at<ref name=\":8\">{{Lien web |langue=fr |titre=Litt\u00e9rature: les choix de Juliette Binoche |url=https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/l-invite-e-de-la-dispute/litterature-les-choix-de-juliette-binoche-6956676 |site=Radio France |date=2015-05-01 |consult\u00e9 le=2022-05-17}}</ref>, elle suit les cours de V\u00e9ra Gregh au [[Conservatoire national sup\u00e9rieur d'art dramatique|Conservatoire National d\u2019Art Dramatique]] (CNSAD). Elle suit \u00e9galement des cours aux conservatoires du [[2e arrondissement de Paris|deuxi\u00e8me]] et du [[5e arrondissement de Paris|cinqui\u00e8me arrondissement de Paris]]<ref>{{ouvrage|langue=en|auteur=Elizabeth Sleeman|titre=The International Who's Who of Women 2002|\u00e9diteur=Psychology Press|date=2001|passage=59}}.</ref>.\n\n=== D\u00e9but de carri\u00e8re ===\nApr\u00e8s avoir jou\u00e9 dans quelques pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre (notamment ''L'Argent de Dieu'', de [[Michel Dodane]], mise en sc\u00e8ne par Christian Pernot), travaill\u00e9 en tant que caissi\u00e8re dans un grand magasin parisien<ref>Entretien avec Juliette Binoche, par Charlotte Garson, ''[[Les Cahiers du cin\u00e9ma]]'', {{num\u00e9ro|625}}, juillet-ao\u00fbt 2007, {{p.|24}}.</ref>, tourn\u00e9 des publicit\u00e9s t\u00e9l\u00e9vis\u00e9es notamment une pour des [[Guimauve (confiserie)|Chamallow]]s<ref>[https://maison.pub/fr/films-publicitaires/4028-savez-vous-manger-les-chamallows-avec-juliette-binoche.html Savez-vous mangez les chamallows ? avec Juliette Binoche].</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |langue=fr-FR |titre=Les d\u00e9buts oubli\u00e9s des stars dans des pubs qui paraissent m\u00e9ga kitsch aujourd'hui |url=https://www.grazia.fr/people/stars-francaises-debuts-pubs-665138.html |site=Grazia |date=2022-09-05 |consult\u00e9 le=2022-09-08}}</ref>, elle d\u00e9bute au cin\u00e9ma<ref name=\":8\" />.\n\nSa premi\u00e8re exp\u00e9rience professionnelle \u00e0 l\u2019\u00e9cran est en tant que figurante dans la s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e en trois parties de [[TF1]] ''Doroth\u00e9e, danseuse de corde'' ({{Date|1983}}) r\u00e9alis\u00e9e par [[Jacques Fansten]], suivie d\u2019un r\u00f4le tout aussi petit dans le t\u00e9l\u00e9film provincial ''Fort bloque'' r\u00e9alis\u00e9 par Pierrick Guinnard. Apr\u00e8s cela, elle obtient sa premi\u00e8re apparition dans un long m\u00e9trage, avec un r\u00f4le mineur dans ''[[Liberty belle|Liberty Belle]]'' ({{Date|1983}}) de [[Pascal Kan\u00e9]]. C'est un petit r\u00f4le (deux jours de plateau), mais suffisant pour lui donner l'envie de poursuivre une carri\u00e8re dans le cin\u00e9ma<ref name=\":2\">{{Article|langue=fr|titre=L'ann\u00e9e Juliette|p\u00e9riodique=Premi\u00e8re|date=septembre 1995|acc\u00e8s url=limit\u00e9|pages=83}}</ref>. Toujours en [[1983 au cin\u00e9ma|1983]], elle passe une audition pour jouer dans ''[[Je vous salue, Marie (film)|Je vous salue, Marie]]''<ref>{{Lien web |langue=en-US |nom=Fernando F. Croce |titre=Review: Hail Mary |url=https://www.slantmagazine.com/film/hail-mary/ |site=Slant Magazine |date=2006-10-08 |consult\u00e9 le=2022-05-19}}</ref> de [[Jean-Luc Godard]]. Godard a choisi de rencontrer Juliette Binoche apr\u00e8s avoir vu une photo d'elle prise par son petit ami<ref name=\":1\">{{Lien web |langue=en-US |pr\u00e9nom=Cond\u00e9 |nom=Nast |titre=Juliette Binoche: The First Act |url=http://www.newyorker.com/culture/richard-brody/juliette-binoche-the-first-act |site=The New Yorker |date=2011-03-10 |consult\u00e9 le=2022-05-19}}</ref>. Bien qu'elle ne passe pas beaucoup de temps \u00e0 l'\u00e9cran, elle travaille {{Nombre|6|mois}} sur ce film<ref name=\":1\" />.\n\nApr\u00e8s ce film, elle joue dans ''[[Les Nanas]]'' d\u2019[[Annick Lano\u00eb]] aux c\u00f4t\u00e9s de [[Marie-France Pisier]] et [[Macha M\u00e9ril]] dans une com\u00e9die grand public<ref name=\":3\">{{Ouvrage|langue=de|pr\u00e9nom1=Katharina|nom1=Blum|titre=Juliette Binoche die unnahbare Sch\u00f6ne|date=1995|isbn=978-3-453-08129-1|isbn2=3-453-08129-3|oclc=243808014|lire en ligne=https://www.worldcat.org/oclc/243808014|consult\u00e9 le=2022-05-28}}</ref> bien qu\u2019elle ait d\u00e9clar\u00e9 que l\u2019exp\u00e9rience n\u2019\u00e9tait pas particuli\u00e8rement m\u00e9morable ou influente<ref name=\":2\" />. Elle a une exposition plus significative dans le film ''[[La Vie de famille (film)|La vie de famille]]'' de [[Jacques Doillon]] o\u00f9 elle joue le r\u00f4le de la belle-fille adolescente volatile du personnage central [[Sami Frey]]. Jacques Doillon a d\u00e9clar\u00e9 que dans le sc\u00e9nario original, le personnage de la belle-fille avait \u00e9t\u00e9 \u00e9crit pour une fille de {{Nombre|14|ans}}, mais il est tellement impressionn\u00e9 par l\u2019audition de Juliette Binoche, qu\u2019il change l\u2019\u00e2ge du personnage \u00e0 {{Nombre|17|ans}} pour lui permettre de prendre le r\u00f4le. En {{Date|avril 1985}}, elle encha\u00eene avec un autre second r\u00f4le dans ''[[Adieu blaireau|Adieu Blaireau]]'' de [[Bob Decout]], un [[Thriller (genre)|thriller]] policier avec [[Philippe L\u00e9otard]] et [[Annie Girardot]]<ref name=\":4\">Cahiers du Cinema, n\u00b0448, Octobre 1991</ref>. C\u2019est plus tard, en 1985, que Juliette Binoche devient actrice principale, dans le film ''[[Rendez-vous (film, 1985)|Rendez-vous]]'' d\u2019[[Andr\u00e9 T\u00e9chin\u00e9]]. ''Rendez-Vous'' est l\u2019histoire d\u2019une actrice provinciale, Nina, qui arrive \u00e0 Paris et se lance dans une s\u00e9rie de liaisons dysfonctionnelles avec plusieurs hommes, dont Quentin ([[Lambert Wilson]]), [[Lunatique (trait de caract\u00e8re)|lunatique]] et [[Suicide|suicidaire]]. C\u2019est cependant sa collaboration avec le [[metteur en sc\u00e8ne]] Scrutzler ([[Jean-Louis Trintignant]]), qui vient d\u00e9finir Nina. \u00c0 l'origine, elle ne devait pas jouer dans ce film, le r\u00f4le \u00e9tant d\u00e9volu \u00e0 [[Sandrine Bonnaire]]. Mais celle-ci ayant eu des probl\u00e8mes d\u2019emploi du temps<ref name=\":2\" />, elle fut oblig\u00e9e d'abandonner le film, au profit de Juliette Binoche. ''Rendez-vous'' est pr\u00e9sent\u00e9 pour la premi\u00e8re fois au [[Festival de Cannes 1985]], remportant le [[Prix de la mise en sc\u00e8ne du Festival de Cannes|prix de la mise en sc\u00e8ne]].\n\nEn {{Date|1986}}, Juliette Binoche est nomm\u00e9e pour la premi\u00e8re fois pour le [[C\u00e9sar de la meilleure actrice]]. Apr\u00e8s ''Rendez-Vous'', elle auditionne sans succ\u00e8s pour ''[[Bleu comme l'enfer|Bleu comme l\u2019enfer]]'' d\u2019[[Yves Boisset]] et pour''[[Hors-la-loi (film, 1985)|Hors la loi]]'' de [[Robin Davis]] mais elle est finalement choisie pour ''[[Mon beau-fr\u00e8re a tu\u00e9 ma s\u0153ur]]'' ({{Date-|1986}}) de [[Jacques Rouffio]] aux c\u00f4t\u00e9s de [[Michel Serrault]] et [[Michel Piccoli]]. Ce film est un \u00e9chec critique et commercial. Juliette Binoche a comment\u00e9 que le film de Rouffio avait \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s important pour sa carri\u00e8re, car il lui a appris \u00e0 juger les r\u00f4les en fonction de la qualit\u00e9 du sc\u00e9nario et de ses liens avec un r\u00e9alisateur, et non de la r\u00e9putation des autres membres de la distribution<ref>Premi\u00e8re n\u00b0132, Mars 1998</ref>. Plus tard, elle donne \u00e0 nouveau la r\u00e9plique \u00e0 Michel Piccoli dans ''[[Mauvais Sang (film)|Mauvais Sang]]'' de [[Leos Carax]]<ref>''[[Premi\u00e8re (magazine)|Premi\u00e8re]]'' n\u00b0132, Mars 1998</ref>. Le film est un succ\u00e8s critique et commercial, conduisant \u00e0 la deuxi\u00e8me nomination de Juliette Binoche aux C\u00e9sar. ''Mauvais Sang'' est un thriller d\u2019[[Avant-garde (art)|avant-garde]], dans lequel elle incarne Anna, l\u2019amante beaucoup plus jeune de Marc (Piccoli) qui tombe amoureuse d\u2019Alex ([[Denis Lavant]]), un jeune voleur<ref>{{Article|langue=en-US|pr\u00e9nom1=Walter|nom1=Goodman|titre=Film Festival; 'Bad Blood,' From France|p\u00e9riodique=The New York Times|date=1987-09-30|issn=0362-4331|lire en ligne=https://www.nytimes.com/1987/09/30/movies/film-festival-bad-blood-from-france.html|consult\u00e9 le=2022-05-28}}</ref>. Juliette Binoche a d\u00e9clar\u00e9 qu\u2019elle avait \u00ab d\u00e9couvert la cam\u00e9ra \u00bb lors du tournage de ce film<ref>''[[Premi\u00e8re (magazine)|Premi\u00e8re]]'' n\u00b0112, Juillet 1986</ref>. En [[ao\u00fbt 1986]], elle commence \u00e0 travailler sur ''[[L'Insoutenable L\u00e9g\u00e8ret\u00e9 de l'\u00eatre (film)|L\u2019insoutenable l\u00e9g\u00e8ret\u00e9 de l\u2019\u00eatre]]'', l\u2019adaptation par [[Philip Kaufman]] du roman [[L'Insoutenable L\u00e9g\u00e8ret\u00e9 de l'\u00eatre|roman]] de [[Milan Kundera]]. Sorti en 1988, c'est son premier r\u00f4le en langue anglaise. Le film est un succ\u00e8s mondial aupr\u00e8s de la critique et du public<ref name=\":3\" />. Se d\u00e9roulant pendant le [[Printemps de Prague]] en [[1968]], il raconte l\u2019histoire d'une relation qu\u2019un chirurgien tch\u00e8que, Tomas ([[Daniel Day-Lewis]]), entretient avec sa femme Tereza et son amante Sabina ([[Lena Olin]]). Juliette Binoche a d\u00e9clar\u00e9 qu\u2019\u00e0 l\u2019\u00e9poque, son anglais \u00e9tait tr\u00e8s limit\u00e9 et qu\u2019elle utilisait un script traduit en fran\u00e7ais pour bien comprendre son r\u00f4le<ref name=\":3\" />. Apr\u00e8s ce succ\u00e8s, Binoche d\u00e9cide de rentrer en France, plut\u00f4t que de poursuivre une carri\u00e8re internationale.\n\nEn [[1988]], elle incarne le r\u00f4le principal d\u2019''[[Un tour de man\u00e8ge]]'' de [[Pierre Pradinas]], aux c\u00f4t\u00e9s de [[Fran\u00e7ois Cluzet]]<ref name=\":3\" />{{,}}<ref>{{Lien web |titre=BFI {{!}} Sight & Sound {{!}} June 2000 |url=https://web.archive.org/web/20100617072943/http://www.bfi.org.uk/sightandsound/issue/200006/ |site=web.archive.org |date=2010-06-17 |consult\u00e9 le=2022-05-28}}</ref>. Elle a d\u00e9clar\u00e9 que son attrait pour ce film venait du fait qu\u2019il lui donnait l\u2019occasion de travailler avec des amis proches et sa famille<ref name=\":2\" />. En effet, Pierre Pradinas est le beau-fr\u00e8re de l'actrice, tandis que la directrice de photographie, Marion Stalens, est sa s\u0153ur. Cette derni\u00e8re fait un cam\u00e9o dans ce film<ref name=\":2\" />. \u00c0 l\u2019\u00e9t\u00e9 {{Date-|1988}}, Juliette Binoche revient sur sc\u00e8ne dans la pi\u00e8ce ''[[La Mouette (pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre)|La Mouette]]'' d\u2019[[Anton Tchekhov]] mise en sc\u00e8ne par le metteur en sc\u00e8ne russe [[Andre\u00ef Kontchalovski|Andre\u00ef Konchalovsky]] au [[Th\u00e9\u00e2tre de l'Od\u00e9on|Th\u00e9\u00e2tre de l\u2019Od\u00e9on]] \u00e0 [[Paris]]<ref>{{Article|langue=fr|titre=Juliette Binoche r\u00e9p\u00e8te \" la Mouette \" \u00e0 l'Od\u00e9on Face au public|p\u00e9riodique=Le Monde.fr|date=1988-05-28|lire en ligne=https://www.lemonde.fr/archives/article/1988/05/28/juliette-binoche-repete-la-mouette-a-l-odeon-face-au-public_4098874_1819218.html|consult\u00e9 le=2022-05-28}}</ref>.\n\n=== Ann\u00e9es 1990 ===\nDans les ann\u00e9es 1990, Binoche joue dans une s\u00e9rie de films, et est prim\u00e9e \u00e0 plusieurs reprises<ref name=\":3\" />.\n\nEn 1988, elle commence \u00e0 travailler sur ''[[Les Amants du Pont-Neuf]]'' de [[Leos Carax]]. Dans le film Binoche d\u00e9peint une artiste qui vit rudement sur le c\u00e9l\u00e8bre pont parisien o\u00f9 elle rencontre un autre jeune vagabond ([[Denis Lavant]]). Ce quartier embl\u00e9matique de Paris devient la toile de fond d\u2019une histoire d\u2019amour passionn\u00e9e. Les peintures pr\u00e9sent\u00e9es dans le film sont peintes par Binoche. Elle con\u00e7oit \u00e9galement l\u2019affiche du film, un dessin \u00e0 l\u2019encre des amants enlac\u00e9s<ref>{{Article|langue=en-US|pr\u00e9nom1=Vincent|nom1=Canby|titre=Review/Film; Lovers on the Streets of Paris, Literally|p\u00e9riodique=The New York Times|date=1992-10-06|issn=0362-4331|lire en ligne=https://www.nytimes.com/1992/10/06/movies/review-film-lovers-on-the-streets-of-paris-literally.html|consult\u00e9 le=2022-05-28}}</ref>. Le film conna\u00eet de multiples probl\u00e8mes, accumulant trois ans de retard, n\u00e9cessitant l\u2019investissement de trois producteurs et des fonds du gouvernement fran\u00e7ais<ref name=\":4\" />. Lors de sa sortie en [[1991]], ''Les Amants du Pont-Neuf'' est un succ\u00e8s critique<ref name=\":4\" />. Binoche remporte un [[Prix du cin\u00e9ma europ\u00e9en|European Film Award]] et obtient sa troisi\u00e8me nomination aux C\u00e9sar<ref>{{Lien web |titre=European Film Academy \u00bb EFA \u00bb 1992 |url=https://web.archive.org/web/20110802045515/http://www.europeanfilmacademy.org/2008/09/04/1992/ |site=web.archive.org |date=2011-08-02 |consult\u00e9 le=2022-05-28}}</ref>. Pendant une pause dans le tournage en [[1990 au cin\u00e9ma|1990]], Binoche passe cinq jours \u00e0 tourner le [[Court m\u00e9trage|court]] [[t\u00e9l\u00e9film]] ''Mara'' de [[Mike Figgis]], adapt\u00e9 de ''Quiet Days in Clichy'' d\u2019[[Henry Miller]]. Ce film de 30 minutes fait partie de la [[S\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e|s\u00e9rie d\u2019anthologie]] ''Women & men 2'' de [[HBO]]. Le film est devenu quelque peu controvers\u00e9 quand, selon Mike Figgis, HBO l\u2019a modifi\u00e9 une fois qu\u2019il l\u2019a termin\u00e9<ref>{{Ouvrage|pr\u00e9nom1=Mike|nom1=Figgis|titre=Digital filmmaking|\u00e9diteur=Faber and Faber|date=2007|isbn=978-0-571-22625-2|isbn2=0-571-22625-6|oclc=77271150|lire en ligne=https://www.worldcat.org/oclc/77271150|consult\u00e9 le=2022-05-28}}</ref>. Le film est diffus\u00e9 pour la premi\u00e8re fois sur HBO aux \u00c9tats-Unis le 18 ao\u00fbt 1991<ref>Hollywood Reporter. Vol. 318. Iss 35-50. p. 9. 16 ao\u00fbt 1991</ref>.\n\nLa longue production des ''Amants du Pont-Neuf'' la force \u00e0 refuser plusieurs r\u00f4les importants dans des productions internationales dont ''[[La Double Vie de V\u00e9ronique]]'' de [[Krzysztof Kie\u015blowski]], ''[[Cyrano de Bergerac (film, 1990)|Cyrano de Bergerac]] de'' [[Jean-Paul Rappeneau]], ''[[Nuit et Jour (film, 1991)|Nuit et Jour]]'' de [[Chantal Akerman]], et ''Au-del\u00e0 de la mer \u00c9g\u00e9e'', un projet avort\u00e9 avec [[Elia Kazan]]<ref>{{Lien web |langue=en |pr\u00e9nom=Guardian |nom=Staff |titre=Wherefore arthouse, Juliette? |url=http://www.theguardian.com/film/1999/nov/21/1 |site=the Guardian |date=1999-11-21 |consult\u00e9 le=2022-05-28}}</ref>{{,}}<ref name=\":3\" />. Binoche choisit alors de poursuivre une carri\u00e8re internationale hors de France<ref name=\":4\" />.\n\nJuliette Binoche refuse la proposition de [[Steven Spielberg]] de jouer dans ''[[Jurassic Park]]'' (pour le r\u00f4le du Dr. [[Ellie Sattler]], finalement tenu par [[Laura Dern]]), pr\u00e9textant \u00eatre d\u00e9j\u00e0 engag\u00e9e avec [[Krzysztof Kie\u015blowski]] pour le tournage de ''[[Trois Couleurs : Bleu]]''<ref>{{Article|langue = Fran\u00e7ais|auteur1 = |titre = Rencontre|p\u00e9riodique = F\u00e9mina|num\u00e9ro = 646|jour = 18 au 24|mois = 08|ann\u00e9e = 2014|lire en ligne = |pages = 14}}.</ref> ([[1993 au cin\u00e9ma|1993]]). Elle avait auparavant refus\u00e9 ''[[Indiana Jones et la Derni\u00e8re Croisade]]'', puis refusera par la suite ''[[La Liste de Schindler]]''<ref>{{Lien web |langue=fr-FR |titre=Juliette Binoche a dit trois fois \"non\" \u00e0 un immense r\u00e9alisateur am\u00e9ricain |url=https://www.cineserie.com/news/cinema/juliette-binoche-a-dit-trois-fois-non-a-un-immense-realisateur-americain-5507450/ |site=Cin\u00e9S\u00e9ries |date=2022-11-23 |consult\u00e9 le=2022-11-26}}</ref>. Elle explique ses r\u00e9ticences \u00e0 travailler avec Spielberg en d\u00e9clarant que celui-ci est {{Citation|un cin\u00e9aste d'hommes et de dinosaures, mais pas de femmes}}''<ref>[http://www.allocine.fr/diaporamas/cinema/diaporama-18661640/ Laetitia Ratane, ''Pourquoi Juliette Binoche a dit trois fois \"non\" \u00e0 Spielberg'', in allocin\u00e9, 27 mars 2017]</ref> !''\n\nDans le film ''[[Trois Couleurs : Bleu]]'', Binoche joue le r\u00f4le d\u2019une jeune femme qui perd son mari compositeur et sa fille dans un accident de voiture. Bien que d\u00e9vast\u00e9e, elle va se reconstruire dans une nouvelle vie de solitude, mais va devoir se battre pour se lib\u00e9rer de son pass\u00e9<ref>{{Lien web |titre=Blue - Trailer - Showtimes - Cast - Movies - New York Times |url=https://web.archive.org/web/20071121152757/http://movies.nytimes.com/movie/131104/Blue/overview |site=web.archive.org |date=2007-11-21 |consult\u00e9 le=2022-05-30}}</ref>. \u00c0 sa sortie en {{Date-|1993}}, le film est salu\u00e9 par la critique et il permet \u00e0 Binoche de remporter le [[C\u00e9sar du cin\u00e9ma|C\u00e9sar de la meilleure actrice]]<ref>{{Lien web |titre=C\u00e9sar 1994 |url=https://www.cinema-francais.fr/cesar/cesar_1994.htm |site=www.cinema-francais.fr |consult\u00e9 le=2022-05-30}}</ref>. Le film est \u00e9galement pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 la [[Mostra de Venise 1993|Mostra de Venise]]. Elle obtient \u00e0 cette occasion la [[Coupe Volpi de la meilleure interpr\u00e9tation f\u00e9minine]].\n[[Fichier:Juliette Binoche 2000.jpg|vignette|Juliette Binoche en 2000.]]\nJouant les h\u00e9ro\u00efnes romantiques dans ''[[Le Hussard sur le toit (film)|Le Hussard sur le toit]]'' ({{Date|1995}}) ou ''[[Le Patient anglais]]'' ({{Date|1997}}) pour lequel elle re\u00e7oit l'[[Oscar de la meilleure actrice dans un second r\u00f4le]]<ref>{{Article|langue=fr-FR|titre=Oscars : Isabelle Huppert esp\u00e8re imiter Marion Cotillard et Juliette Binoche|p\u00e9riodique=La Parisienne|date=2017-02-25CET07:57:26+01:00|lire en ligne=http://www.leparisien.fr/laparisienne/societe/culture/oscars-isabelle-huppert-espere-imiter-marion-cotillard-et-juliette-binoche-23-02-2017-6704664.php|consult\u00e9 le=2017-10-05}}</ref>, elle est \u00e9galement nomm\u00e9e \u00e0 l'[[Oscar de la meilleure actrice]] en 2000 pour sa participation \u00e0 la com\u00e9die romantique ''[[Le Chocolat]]'' avec [[Johnny Depp]]<ref>{{Lien web|nom1=AlloCine|titre=Prix et nominations de Juliette Binoche|url=http://www.allocine.fr/personne/fichepersonne-1002/palmares/|site=AlloCin\u00e9|consult\u00e9 le=2017-10-05}}</ref>. Apr\u00e8s le succ\u00e8s de ''Trois Couleurs : Bleu'', Binoche prend un court cong\u00e9 sabbatique au cours duquel elle donne naissance \u00e0 son fils Rapha\u00ebl en {{Date|septembre 1993}}<ref name=\":3\" />.\n\nEn {{Date|1995}}, Binoche revient \u00e0 l\u2019\u00e9cran dans une adaptation \u00e0 gros budget du [[Le Hussard sur le toit (film)|''Hussard sur le toit'']] de [[Jean Giono]] r\u00e9alis\u00e9e par [[Jean-Paul Rappeneau]]<ref>{{Lien web |titre=Le Hussard sur le toit (The Horseman on the Roof) (1995) - JPBox-Office |url=http://jpbox-office.com/fichfilm.php?id=3978 |site=jpbox-office.com |consult\u00e9 le=2022-05-30}}</ref>. Il s'agit alors du film le plus cher de l\u2019histoire du cin\u00e9ma fran\u00e7ais<ref>{{Lien web |titre=Le Hussard sur le toit / The Horseman on the Roof / Rappeneau / Juliette Binoche |url=https://web.archive.org/web/20110917002515/http://filmsdefrance.com/FDF_Hussard_sur_le_toit_rev.html |site=web.archive.org |date=2011-09-17 |consult\u00e9 le=2022-05-30}}</ref>. Le film est un succ\u00e8s au box-office avec un montant brut mondial de 1 320 043 dollar US<ref>{{Ouvrage|pr\u00e9nom1=Jean-Paul|nom1=Rappeneau|titre=Le hussard sur le toit|\u00e9diteur=Hachette Premi\u00e8re, Canal+, Centre Europ\u00e9en Cin\u00e9matographique Rh\u00f4ne-Alpes|date=1995-09-20|lire en ligne=https://www.imdb.com/title/tt0113362/|consult\u00e9 le=2022-05-30}}</ref>. Binoche est de nouveau nomm\u00e9e au C\u00e9sar de la meilleure actrice<ref>{{Lien web |langue=fr-FR |titre=Le hussard sur le toit |url=https://www.academie-cinema.org/films/le-hussard-sur-le-toit/ |site=Acad\u00e9mie des C\u00e9sar |consult\u00e9 le=2022-05-30}}</ref>.\n\nEn {{Date|1996}}, Binoche joue dans ''[[Un divan \u00e0 New York]]'' (''A Couch in New York''), r\u00e9alis\u00e9 par [[Chantal Akerman]] et o\u00f9 elle donne la r\u00e9plique \u00e0 [[William Hurt]]. Il s'agit du premier r\u00f4le comique de Binoche depuis ''Mon beau-fr\u00e8re a tu\u00e9 ma s\u0153ur'' une d\u00e9cennie auparavant. Cette com\u00e9die raconte l\u2019histoire d'un psychiatre [[New York|new-yorkais]] qui \u00e9change sa maison avec une Fran\u00e7aise, B\u00e9atrice<ref>{{Lien web |titre=A Couch in New York - Trailer - Cast - Showtimes - NYTimes.com |url=https://web.archive.org/web/20100516224853/http://movies.nytimes.com/movie/135876/A-Couch-in-New-York/overview |site=web.archive.org |date=2010-05-16 |consult\u00e9 le=2022-05-30}}</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |titre=Un Divan \u00e0 New York (1996) Movie Review \u2013 MRQE |url=https://web.archive.org/web/20110927072750/https://www.mrqe.com/movie_reviews/un-divan-a-new-york-m100005822 |site=web.archive.org |date=2011-09-27 |consult\u00e9 le=2022-05-30}}</ref>. Le film est un \u00e9chec critique et commercial<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=Un divan \u00e0 New York de Chantal Akerman - (1996) - Com\u00e9die sentimentale |url=https://www.telerama.fr/cinema/films/un-divan-a-new-york,40146.php |consult\u00e9 le=2022-05-30}}</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |langue=fr-FR |titre=Un divan \u00e0 New York |url=https://www.lesinrocks.com/cinema/un-divan-a-new-york-2-42371-01-01-1995/ |site=Les Inrocks |consult\u00e9 le=2022-05-30}}</ref>. Toujours en {{Date|1996}} sort le film ''[[Le Patient anglais|Le patient anglais]]'' (''The English Patient''). Le film, adapt\u00e9 du roman de [[Michael Ondaatje]], est r\u00e9alis\u00e9 par [[Anthony Minghella]] et est produit par [[Saul Zaentz]], producteur de ''The Unbearable Lightness of Being''. Le film r\u00e9unit Juliette Binoche et [[Ralph Fiennes]] et est un succ\u00e8s mondial. Binoche a d\u00e9clar\u00e9 que le tournage en [[Toscane]] et au c\u00e9l\u00e8bre studio [[Cinecitt\u00e0]] \u00e0 [[Rome]] fut l\u2019une des exp\u00e9riences professionnelles les plus heureuses de sa carri\u00e8re<ref name=\":5\" />. Le film, qui raconte l\u2019histoire d\u2019un homme myst\u00e9rieux et gravement br\u00fbl\u00e9 retrouv\u00e9 dans l\u2019\u00e9pave d\u2019un avion pendant la [[Seconde Guerre mondiale]] a remport\u00e9 neuf [[Oscars du cin\u00e9ma|Oscars]], dont celui de la meilleure actrice dans un second r\u00f4le pour Juliette Binoche et renforce sa position en tant que star de cin\u00e9ma internationale<ref>{{Lien web |langue=en |titre=The 69th Academy Awards {{!}} 1997 |url=https://www.oscars.org/oscars/ceremonies/1997 |site=Oscars.org {{!}} Academy of Motion Picture Arts and Sciences |consult\u00e9 le=2022-05-30}}</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=Juliette Binoche c\u00e9l\u00e8bre les 20 ans du film \u00abLe Patient Anglais\u00bb |url=https://www.20minutes.fr/cinema/1948383-20161024-juliette-binoche-celebre-20-ans-film-patient-anglais |site=www.20minutes.fr |consult\u00e9 le=2022-05-30}}</ref>. Apr\u00e8s ce succ\u00e8s international, Binoche rentre en France et commence \u00e0 travailler aux c\u00f4t\u00e9s de [[Daniel Auteuil]] sur le film ''[[Lucie Aubrac (film)|Lucie Aubrac]]'' de [[Claude Berri]], l\u2019histoire vraie d\u2019une h\u00e9ro\u00efne de la [[R\u00e9sistance fran\u00e7aise]], [[Lucie Aubrac]]. Binoche est lib\u00e9r\u00e9e du film six semaines apr\u00e8s le d\u00e9but du tournage en raison de divergences avec Berri concernant l\u2019authenticit\u00e9 du sc\u00e9nario<ref>{{Lien web |titre='How did I survive my childhood?' |url=https://www.telegraph.co.uk/culture/film/3648774/How-did-I-survive-my-childhood.html |site=www.telegraph.co.uk |consult\u00e9 le=2022-05-30}}</ref>. Binoche a d\u00e9crit cet \u00e9v\u00e9nement comme \u00e9tant comme \u00ab un tremblement de terre \u00bb pour elle<ref name=\":5\" />.\n\nEn {{Date|1998}}, elle travaille avec Andr\u00e9 T\u00e9chin\u00e9 sur son film ''[[Alice et Martin]] ;'' elle y joue une musicienne parisienne ayant une relation avec un jeune amant qui cache un sombre secret de famille.\n\n=== Ann\u00e9es 2000 ===\n[[File:Juliette Binoche Cannes.jpg|thumb|redresse|Juliette Binoche, remettante de la Palme d'Or au [[festival de Cannes 2002]].]]\nEn [[2000 au cin\u00e9ma|2000]], elle joue dans ''[[La Veuve de Saint-Pierre]]'' de [[Patrice Leconte]], r\u00f4le qui lui permet d'\u00eatre nomm\u00e9e au [[26e c\u00e9r\u00e9monie des C\u00e9sar|C\u00e9sar de la meilleure actrice en 2001]]. Dans ce drame d\u2019\u00e9poque Binoche a pour partenaire [[Daniel Auteuil]] et a le r\u00f4le d\u2019une femme qui tente de sauver un condamn\u00e9 \u00e0 mort<ref>{{Lien web |langue=fr |nom=SensCritique |titre=La Veuve de Saint-Pierre - Film (1999) - SensCritique |url=https://www.senscritique.com/film/La_Veuve_de_Saint_Pierre/378788 |site=www.senscritique.com |consult\u00e9 le=2022-06-24}}</ref>. Le film re\u00e7oit des critiques favorables, en particulier aux \u00c9tats-Unis<ref>{{Lien web |langue=en |titre=The Widow of Saint-Pierre |url=https://www.rottentomatoes.com/m/widow_of_st_pierre |consult\u00e9 le=2022-06-24}}</ref> et est nomm\u00e9 au [[Golden Globe du meilleur film en langue \u00e9trang\u00e8re]]<ref>{{Lien web |titre=HFPA - Awards Search |url=https://archive.ph/zQR6 |site=archive.ph |date=2012-08-02 |consult\u00e9 le=2022-06-24}}</ref>. La m\u00eame ann\u00e9e, elle est \u00e0 l'affiche de ''[[Code inconnu]]'', un film de [[Michael Haneke]]<ref>{{Lien web |titre=BFI {{!}} Sight & Sound {{!}} Code Unknown (2000) |url=https://web.archive.org/web/20100105011206/http://www.bfi.org.uk/sightandsound/review/2097 |site=web.archive.org |date=2010-01-05 |consult\u00e9 le=2022-06-24}}</ref>. Le film est pr\u00e9sent\u00e9 pour la premi\u00e8re fois en comp\u00e9tition au [[Festival de Cannes 2000]]<ref>{{Lien web |langue=en |titre=CODE INCONNU - Festival de Cannes |url=https://www.festival-cannes.com/en/films/code-inconnu |site=www.festival-cannes.com |consult\u00e9 le=2022-06-24}}</ref>. Toujours en {{Date|2000}}, elle joue \u00e0 New York dans la pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre ''[[Trahisons (Pinter)|Trahisons]]'' (''Betrayal'') \u00e9crite par [[Harold Pinter]], mise en sc\u00e8ne par David Leveaux et pour laquelle elle est nomm\u00e9e au [[Tony Awards|Tony Award]]<ref>{{Lien web |langue=en-US |titre=The Tony Award Nominations |url=https://www.tonyawards.com/nominees/year/2001/category/any/show/any/ |site=www.tonyawards.com |consult\u00e9 le=2022-06-24}}</ref>. De retour au cin\u00e9ma, elle est \u00e0 l'affiche du film ''[[Le Chocolat]]'' de [[Lasse Hallstr\u00f6m]], adapt\u00e9 du roman de [[Joanne Harris]]. Le film connait le succ\u00e8s<ref>{{Lien web |titre=Chocolat |url=https://www.boxofficemojo.com/release/rl3209397761/ |site=Box Office Mojo |consult\u00e9 le=2022-06-24}}</ref> et pour son r\u00f4le, Binoche remporte un [[Prix du cin\u00e9ma europ\u00e9en]] dans la cat\u00e9gorie meilleure actrice et est nomin\u00e9e pour un Oscar et un BAFTA<ref>{{Lien web |titre=Chocolat - IMDb |url=http://www.imdb.com/title/tt0241303/awards |consult\u00e9 le=2022-06-24}}</ref>.\n\nEn [[2002 au cin\u00e9ma|2002]], Juliette Binoche joue une esth\u00e9ticienne bavarde coinc\u00e9e dans un a\u00e9roport dans la com\u00e9die ''[[D\u00e9calage horaire (film)|D\u00e9calage horaire]]'' de [[Dani\u00e8le Thompson]] avec [[Jean R\u00e9no]].\n\nEn [[2005 au cin\u00e9ma|2005]], elle tourne dans le thriller ''[[Cach\u00e9]]'' de [[Michael Haneke]] et le drame ''[[Mary (film, 2005)|Mary]]'' d'[[Abel Ferrara]]<ref>{{en-us}} [http://topics.nytimes.com/topics/reference/timestopics/people/b/juliette_binoche/index.html Nytimes].</ref>.\n\nEn [[2008]], elle r\u00e9alise une tourn\u00e9e mondiale de [[danse contemporaine]] avec le chor\u00e9graphe anglais d'origine bangladeshi [[Akram Khan]] pour le spectacle ''In I''<ref>{{en-us}} [https://www.nytimes.com/2008/10/04/arts/dance/04khan.html?scp=7&sq=akram%20Khan&st=cse \u00ab The Exquisite Agony of Love, With a Movie Star and a Choreographer \u00bb], ''[[The New York Times]]'', {{date-|3 octobre 2008}}.</ref>{{,}}<ref>{{en-us}} [http://theater.nytimes.com/2009/09/17/arts/dance/17binoche.html?scp=4&sq=akram%20Khan&st=cse \u00ab Actress and Dancer, Joined in Passion \u00bb], ''[[The New York Times]]'', {{date-|17 septembre 2009}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |titre=BBC - Imagine - Dangerous Liaisons: When Akram met Juliette |url=https://www.bbc.co.uk/imagine/episode/dangerous_liaisons.shtml |site=www.bbc.co.uk |consult\u00e9 le=2022-05-17}}</ref>, et fait la couverture de ''[[Playboy]]''<ref>[http://playboy.fr/blog/index.php?2007/10/24/250-scoop-mondial-juliette-binoche-nue-dans-playboy Cf. le blog de ''Playboy'']</ref>.\n\n=== Ann\u00e9es 2010 ===\nEn {{Date-|2010}}, elle remporte le [[Prix d'interpr\u00e9tation f\u00e9minine du Festival de Cannes|Prix d'interpr\u00e9tation f\u00e9minine]] lors du [[Festival de Cannes 2010|{{63e}} Festival de Cannes]] pour ''[[Copie conforme (film, 2010)|Copie conforme]]'' d'[[Abbas Kiarostami]]<ref>{{Lien web |langue=en |pr\u00e9nom=Nancy |nom=Tartaglione2009-06-08T12:09:00+01:00 |titre=Kiarostami's Certified Copy begins shooting in Italy |url=https://www.screendaily.com/kiarostamis-certified-copy-begins-shooting-in-italy/5002248.article |site=Screen |consult\u00e9 le=2022-12-23}}</ref>{{,}}<ref>{{Article|langue=en-US|auteur1=Rebecca Leffler|titre=Cannes reveals Competition lineup|p\u00e9riodique=hollywoodreporter|date=15 avril 2010|lire en ligne=http://www.hollywoodreporter.com/hr/content_display/world/news/e3i3d82e5b089623802884efcd38a037f67?pn=2|acc\u00e8s url=libre}}</ref>. L'apparition de Binoche cr\u00e9\u00e9 la controverse apr\u00e8s que deux d\u00e9put\u00e9s iraniens ont conseill\u00e9 au parlement de faire preuve de plus de prudence dans l\u2019octroi de visas \u00e0 des c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s \u00e9trang\u00e8res, ce qui pourrait conduire \u00e0 une {{Citation|destruction culturelle}}<ref>{{Lien web |langue=en |titre=Juliette Binoche\u2019s Iran sojourns stir two MPs\u2019 xenophobia |url=https://www.tehrantimes.com/news/161056/Juliette-Binoche-s-Iran-sojourns-stir-two-MPs-xenophobia |site=Tehran Times |date=2008-01-11 |consult\u00e9 le=2022-12-23}}</ref>.\n\nOutre son Oscar et son C\u00e9sar, elle a la sp\u00e9cificit\u00e9 d'\u00eatre la seule actrice avec [[Julianne Moore]] \u00e0 \u00eatre prim\u00e9e dans les trois festivals de cin\u00e9ma que sont le [[Festival de Cannes|Cannes]], la [[Mostra de Venise|Venise]] et la [[Berlinale]]. Ainsi, elle est, avec Julianne Moore, mais \u00e9galement [[Jack Lemmon]] et [[Sean Penn]] chez les acteurs, l'une des quatre artistes \u00e0 avoir re\u00e7u le prix d'interpr\u00e9tation f\u00e9minin ou masculin des trois plus grands festivals mondiaux<ref>{{Lien web|nom1=C\u00e9line Fontana|titre=Julianne Moore : les combats d'une femme libre|url=http://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/article/television/85963/julianne-moore-les-combats-d-une-femme-libre.html|site=TVMag.LeFigaro.fr|date=15 mars 2015|consult\u00e9 le=2016-05-17}}.</ref>. Elle a \u00e9galement re\u00e7u le prix Maureen O\u2019Hara au Kerry Film Festival la m\u00eame ann\u00e9e, un prix offert aux femmes qui ont excell\u00e9 dans leur domaine de pr\u00e9dilection<ref>{{Lien web |langue=en |titre=Maureen O'Hara presents award to Juliette Binoche at Kerry Film Festival |url=http://www.irishcentral.com/culture/entertainment/maureen-ohara-presents-award-to-juliette-binoche-at-kerry-film-festival-106883288-237362581.html |site=IrishCentral.com |date=2010-11-08 |consult\u00e9 le=2022-11-10}}</ref>. En 2012, elle est \u00e0 l'affiche du film ''[[Elles (film, 2011)|Elles]]'' de [[Ma\u0142gorzata Szumowska]]<ref>{{Lien web |langue=FR |titre=Elles |url=http://www.premiere.fr/film/Elles |site=Premiere.fr |consult\u00e9 le=2022-12-23}}</ref>.\n\nVingt-cinq ans apr\u00e8s [[Isabelle Adjani]] (et le [[Camille Claudel (film)|film]] de [[Bruno Nuytten]]), elle incarne, en 2013, [[Camille Claudel]] dans ''[[Camille Claudel 1915]]'' de [[Bruno Dumont]], un film qui n'est pas un nouveau biopic de la sculptrice, mais la montre \u00e0 {{nombre|51|ans}}, intern\u00e9e depuis d\u00e9j\u00e0 deux ans dans un h\u00f4pital psychiatrique du Vaucluse et dans l'attente d'une visite annonc\u00e9e de [[Paul Claudel]], son fr\u00e8re cadet.\n\nL'ann\u00e9e suivante, Juliette Binoche est \u00e0 l'affiche de ''[[Sils Maria (film)|Sils Maria]]'' d'[[Olivier Assayas]] dans lequel elle partage l'affiche avec [[Kristen Stewart]]<ref>{{Article|pr\u00e9nom1=Anthony|nom1=Lane|titre=Peak Performances|p\u00e9riodique=The New Yorker|date=2015-04-13|issn=0028-792X|lire en ligne=https://www.newyorker.com/magazine/2015/04/20/way-up-high|consult\u00e9 le=2017-10-06}}</ref>. Elle incarne une actrice qui a connu le succ\u00e8s en incarnant une jeune fille ambitieuse et au charme trouble qui fascine et conduit au suicide une femme m\u00fbre, Helena. Vingt ans plus tard on lui propose de reprendre cette pi\u00e8ce, mais cette fois de l'autre c\u00f4t\u00e9 du miroir, dans le r\u00f4le d'Helena. Il s'agit de sa seconde collaboration avec le r\u00e9alisateur apr\u00e8s ''[[L'Heure d'\u00e9t\u00e9]]''.\n[[Fichier:Juliette Binoche Berlin 2015.jpg|vignette|Juliette Binoche arrivant \u00e0 la conf\u00e9rence de presse pour ''[[Personne n'attend la nuit]]'' d'[[Isabel Coixet]] \u00e0 la [[Berlinale 2015]]]]\nElle travaille ensuite, sous la direction d'[[Isabel Coixet]], dans le long-m\u00e9trage ''[[Personne n'attend la nuit]]'' ({{langue|es|''Nadie quiere la noche''}}), qui fait l'ouverture de la [[Berlinale 2015]] et y est accueilli fra\u00eechement<ref>{{article | langue=fr | auteur1=AFP | titre=Juliette Binoche en aventuri\u00e8re polaire en ouverture de la 65e Berlinale  | p\u00e9riodique=Le Point | lien p\u00e9riodique=Le Point  | jour=6 | mois=f\u00e9vrier | ann\u00e9e=2015 | url texte=http://www.lepoint.fr/culture/juliette-binoche-en-aventuriere-polaire-en-ouverture-de-la-65e-berlinale-06-02-2015-1902784_3.php}}.</ref>, et dans un [[documentaire]] consacr\u00e9 \u00e0 une prisonni\u00e8re de [[Hiss\u00e8ne Habr\u00e9]], [[Rose Lokissim]], ''Parler de Rose''<ref>{{article | langue=fr | auteur1= Maria Malagardis| lien auteur1=Maria Malagardis | titre=Parlez-nous d\u2019elle | p\u00e9riodique=Lib\u00e9ration | lien p\u00e9riodique=Lib\u00e9ration (journal) | jour={{1er}} | mois=juin| ann\u00e9e=2015 | url texte=http://www.liberation.fr/monde/2015/06/01/parlez-nous-d-elle_1320915}}.</ref>.\n\nDurant l'\u00e9t\u00e9 de cette ann\u00e9e 2015, elle est pr\u00e9sidente du jury du [[Festival du film de Cabourg]]<ref>{{lien web |auteur1=Christopher Ramon\u00e9 |titre=Juliette Binoche, pr\u00e9sidente romantique du Festival du film de Cabourg 2015 |url=http://www.purepeople.com/article/juliette-binoche-presidente-romantique-du-festival-du-film-de-cabourg-2015_a157851/1 |site=purepeople.com |date=09-04-2015 |consult\u00e9 le=06-10-2020}}.</ref>, soit dix-huit ans apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 r\u00e9compens\u00e9e par le festival pour son r\u00f4le dans ''[[Le Patient anglais]]''. Le jury est compos\u00e9 de [[J\u00e9r\u00f4me Bonnell]], Lu\u00eds Galv\u00e3o Teles, [[Yodelice|Maxim Nucci]], [[Rapha\u00ebl Personnaz]], [[C\u00e9line Sallette]], [[Guillaume Schiffman]], [[Gilles Taurand]] et [[M\u00e9lanie Thierry]]<ref>{{lien web |titre=Cabourg 2015 : Binoche pr\u00e9sidente, Huppert et Donzelli en s\u00e9lection |url=http://www.allocine.fr/article/fichearticle_gen_carticle=18643304.html |site=[[Allocin\u00e9|allocine.fr]] |date=03-06-2015 |consult\u00e9 le=06-10-2020}}.</ref>. Elle joue \u00e9galement le r\u00f4le de la narratrice dans le court-m\u00e9trage ''Parler de Rose, prisonni\u00e8re de Hiss\u00e8ne Habr\u00e9''<ref>{{Ouvrage|pr\u00e9nom1=Isabel|nom1=Coixet|titre=Parler de Rose, prisonni\u00e8re de Hiss\u00e8ne Habr\u00e9|\u00e9diteur=Miss Wasabi|date=2015-03-07|lire en ligne=https://www.imdb.com/title/tt4816890/|consult\u00e9 le=2022-07-18}}</ref>.\n\nEn 2016, Binoche retrouve [[Bruno Dumont]] dans la com\u00e9die ''[[Ma Loute]]''<ref>{{Ouvrage|pr\u00e9nom1=Bruno|nom1=Dumont|titre=Ma Loute|\u00e9diteur=3B Productions, Twenty Twenty Vision Filmproduktion GmbH, Pallas Film|date=2016-05-13|lire en ligne=https://www.imdb.com/title/tt4726636/?ref_=nm_flmg_act_21|consult\u00e9 le=2022-07-18}}</ref>. Le film, pr\u00e9sent\u00e9 en premi\u00e8re au [[Festival de Cannes 2016]],  avec en vedette [[Fabrice Luchini]] et [[Valeria Bruni Tedeschi]], est une com\u00e9die [[burlesque]] tourn\u00e9e dans la r\u00e9gion [[Ambleteuse|d\u2019Ambleteuse]] dans le [[Hauts-de-France|nord de la France]]. Se d\u00e9roulant en [[1910 en France|1910]], le film raconte l\u2019histoire insolite de deux familles li\u00e9es par une romance improbable. ''Ma Loute'' est bien accueilli par la presse et le public. La m\u00eame ann\u00e9e, elle joue dans ''[[Polina, danser sa vie]]'', r\u00e9alis\u00e9 par [[Val\u00e9rie M\u00fcller]] et [[Angelin Preljocaj]], en se concentrant sur l\u2019histoire d\u2019une ballerine russe surdou\u00e9e, Polina ([[Anastasia Chevtsova|Anastasia Shevtsoda]]). De Moscou \u00e0 Aix-En-Provence en passant par Anvers, du succ\u00e8s \u00e0 la d\u00e9sillusion, on y suit le destin de Polina. Binoche incarne une chor\u00e9graphe, Liria Elsaj, qui \u00e9veille chez Polina le d\u00e9sir de s\u2019\u00e9loigner du ballet classique pour explorer davantage la danse contemporaine<ref>{{Lien web |langue=en |titre=Polina, danser sa vie |url=https://www.imdb.com/title/tt4383288/?ref_=nm_flmg_act_20 |site=IMDb}}</ref>.\n\nParall\u00e8lement \u00e0 sa carri\u00e8re d'actrice, elle annonce en 2016 la cr\u00e9ation de ''We do it together'', une soci\u00e9t\u00e9 de production destin\u00e9e \u00e0 financer et promouvoir des films qui d\u00e9construisent l'image st\u00e9r\u00e9otyp\u00e9e des femmes. Chiara Tilesi (fondatrice), [[Jessica Chastain]], [[Queen Latifah]], entre autres, portent le projet<ref>{{Lien web |langue=english |titre=philosophie de \"we do it together\" |url=https://www.wedoittogether.org/about}}</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |langue=fr-FR |titre=Juliette Binoche cr\u00e9e une entreprise f\u00e9ministe de production |url=https://www.rtl.fr/culture/medias-people/juliette-binoche-et-jessica-chastain-creent-une-entreprise-feministe-de-production-7782154647 |site=www.rtl.fr |consult\u00e9 le=2022-05-19}}</ref>.\n\nEn {{Date-|mars 2017}}, elle joue dans la com\u00e9die ''[[Telle m\u00e8re, telle fille (film)|Telle m\u00e8re, telle fille]]'' de [[No\u00e9mie Saglio]] o\u00f9 elle retrouve [[Lambert Wilson]] 32 ans apr\u00e8s le ''[[Rendez-vous (film, 1985)|Rendez-Vous]]'' d\u2019Andr\u00e9 T\u00e9chin\u00e9. En {{Date-|mai 2017}}, Binoche et [[Camille Cottin]] sont de nouveau r\u00e9unies, cette fois sur le petit \u00e9cran dans le dernier \u00e9pisode de la deuxi\u00e8me saison de ''[[Dix pour cent|Dix Pour Cent]] ;'' Juliette Binoche appara\u00eet dans un \u00e9pisode ironique centr\u00e9 sur le Festival de Cannes<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=Juliette |url=https://www.imdb.com/title/tt6770572/?ref_=nm_flmg_act_17 |acc\u00e8s url=libre |site=IMDb}}</ref>. En {{date-|juillet 2017}}, elle cr\u00e9e avec [[Alexandre Tharaud]] le spectacle ''Vaille que vivre (Barbara)'', inspir\u00e9 par le livre ''Il \u00e9tait un piano noir\u2026, M\u00e9moires interrompus'' de [[Barbara]], en hommage \u00e0 la chanteuse disparue en 1997, pr\u00e9sent\u00e9 dans la cour du Lyc\u00e9e Saint-Joseph lors de la {{71e}} \u00e9dition du [[Festival d'Avignon]] puis repris pour une soir\u00e9e \u00e0 la [[Philharmonie de Paris]]. En septembre de la m\u00eame ann\u00e9e, elle est \u00e0 l'affiche du film ''[[Un beau soleil int\u00e9rieur]]'' de Claire Denis<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=\"Un beau soleil int\u00e9rieur\" rayonne sur Juliette Binoche |url=https://www.rtbf.be/article/un-beau-soleil-interieur-rayonne-sur-juliette-binoche-9719607 |site=RTBF |consult\u00e9 le=2022-08-21}}</ref>.\n\nEn {{date-|f\u00e9vrier 2019}}, Juliette Binoche est pr\u00e9sidente du jury du [[Berlinale 2019|{{69e}} festival de Berlin]]<ref>Quentin Billet-Garin, [https://www.lesinrocks.com//2018/12/11/cinema/juliette-binoche-presidente-du-jury-de-la-berlinale-2019-111151142 \u00ab Juliette Binoche pr\u00e9sidente du jury de la Berlinale 2019 \u00bb], ''[[Les Inrocks]]'', 11 d\u00e9cembre 2018.</ref>.\n\n=== Ann\u00e9es 2020 ===\nEn [[2020]], elle appara\u00eet dans le documentaire ''Annie Girardot selon son c\u0153ur''<ref name=\":6\">{{Lien web |titre=Juliette Binoche |url=http://www.imdb.com/name/nm0000300/ |site=IMDb |consult\u00e9 le=2022-07-04}}</ref>{{,}}<ref>{{Ouvrage|pr\u00e9nom1=Fr\u00e9d\u00e9ric|nom1=Zamochnikoff|titre=Annie Girardot selon son coeur|\u00e9diteur=Flair Production|date=2020-12-21|lire en ligne=https://www.imdb.com/title/tt14057746/?ref_=nm_flmg_arf_2|consult\u00e9 le=2022-07-04}}</ref>. La m\u00eame ann\u00e9e, elle cr\u00e9e le [[Porquerolles Films Festival]]<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=Pr\u00e9sid\u00e9 par Juliette Binoche, le Porquerolles film festival va bien se d\u00e9rouler sur l'\u00eele cet \u00e9t\u00e9 |url=https://www.varmatin.com/cinema/preside-par-juliette-binoche-le-porquerolles-film-festival-va-bien-se-derouler-sur-lile-cet-ete-535836 |site=Var-Matin |date=2020-07-04 |consult\u00e9 le=2023-06-10}}</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=Un festival du film \u00e9co-responsable sur l'\u00eele de Porquerolles |url=https://www.francebleu.fr/culture/cinema/un-festival-du-film-eco-responsable-1807289 |site=ici, par France Bleu et France 3 |date=2023-06-07 |consult\u00e9 le=2023-06-10}}</ref>.\n\nEn [[2022 au cin\u00e9ma|2022]], elle est \u00e0 l'affiche du film ''[[Avec amour et acharnement]]'' de [[Claire Denis]] adapt\u00e9 du roman ''[[Un tournant de la vie]]'' de [[Christine Angot]]<ref name=\":6\" />{{,}}<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=Rencontre avec Claire Denis, l'\u00e9ternelle rebelle du cin\u00e9ma fran\u00e7ais |url=https://www.lesechos.fr/weekend/cinema-series/rencontre-avec-claire-denis-leternelle-rebelle-du-cinema-francais-1783846 |site=Les Echos |date=2022-08-26 |consult\u00e9 le=2022-08-27}}</ref> aux c\u00f4t\u00e9s de [[Vincent Lindon]]<ref>{{Lien web |langue=fr-FR |pr\u00e9nom=Par Nicolas Charbonneau Le 26 ao\u00fbt 2022 |nom=\u00e0 08h47 |titre=Vincent Lindon : \u00abJe dis ce que j\u2019ai envie de dire, quand j\u2019ai envie de le dire\u00bb |url=https://www.leparisien.fr/culture-loisirs/cinema/vincent-lindon-je-dis-ce-que-jai-envie-de-dire-quand-jai-envie-de-le-dire-26-08-2022-BQ4BKWKDQVDH5MG4ZR3SZDCSBM.php |site=leparisien.fr |date=2022-08-26 |consult\u00e9 le=2022-08-27}}</ref>. Lorsque sur [[France Inter]] [[Nagui]] la questionne sur ses rapports avec son partenaire de jeu, la com\u00e9dienne dit avoir v\u00e9cu un tournage \u00e9reintant. Elle d\u00e9clare ainsi : {{Citation|Il y a une parit\u00e9, on a le droit d'exister l'un comme l'autre et c'\u00e9tait compliqu\u00e9. (\u2026) \u00c7a m'est rarement arriv\u00e9 qu'un tournage ne soit pas forc\u00e9ment calme}}<ref>{{Lien web |langue=fr-FR |titre=Avec amour et acharnement : Juliette Binoche se confie sur le tournage \"compliqu\u00e9\" avec Vincent Lindon |url=https://www.cineserie.com/news/cinema/avec-amour-et-acharnement-juliette-binoche-se-confie-sur-le-tournage-complique-avec-vincent-lindon-5364115/ |site=Cin\u00e9S\u00e9ries |date=2022-09-05 |consult\u00e9 le=2022-09-08}}</ref>. Bien que le film obtienne l'[[Ours d'argent du meilleur r\u00e9alisateur|Ours d'argent]] au [[Berlinale 2022|festival de Berlin]]<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=Box-office : \u201cEverything, Everywhere, All at Once\u201d cartonne partout, sauf en France |url=https://www.telerama.fr/cinema/box-office-everything-everywhere-all-at-once-cartonne-partout-sauf-en-france-7011921.php |site=T\u00e9l\u00e9rama |date=2022-09-06 |consult\u00e9 le=2022-09-08}}</ref>, il n\u2019attire que 150 270 spectateurs lors de sa sortie<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=Box-office : le cin\u00e9ma fran\u00e7ais a-t-il vraiment bu la tasse en 2022 ? |url=https://www.tf1info.fr/culture/box-office-le-cinema-francais-a-t-il-vraiment-bu-la-tasse-en-2022-2243278.html |site=TF1 INFO |date=2022-12-28 |consult\u00e9 le=2023-01-10}}</ref>. Elle joue \u00e9galement dans ''[[La Passion de Dodin Bouffant]]'', un film de [[Tr\u1ea7n Anh H\u00f9ng|Tran Anh Hung]]<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=Juliette Binoche et Beno\u00eet Magimel r\u00e9unis dans un film d'\u00e9poque |url=https://www.bfmtv.com/people/cinema/juliette-binoche-et-benoit-magimel-reunis-dans-un-film-d-epoque_AN-202205180259.html |site=BFMTV |consult\u00e9 le=2022-05-19}}</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |langue=fr-FR |titre=Films prim\u00e9s \u00e0 Cannes : quand les voir sur grand \u00e9cran? |url=https://france3-regions.francetvinfo.fr/provence-alpes-cote-d-azur/alpes-maritimes/cannes/films-primes-a-cannes-quand-les-voir-sur-grand-ecran-2787446.html |site=France 3 Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur |date=2023-06-04 |consult\u00e9 le=2023-06-06}}</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |langue=FR-fr |titre=Valence. Une avant-premi\u00e8re au cin\u00e9ma pour ouvrir le festival de la gastronomie |url=https://www.ledauphine.com/culture-loisirs/2023/09/02/une-avant-premiere-au-cinema-pour-ouvrir-le-festival-de-la-gastronomie |site=www.ledauphine.com |consult\u00e9 le=2023-09-03}}</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |langue=fr |pr\u00e9nom=Genevi\u00e8ve Bouchard, Le |nom=Soleil |titre=10 films d\u2019ici et d\u2019Europe \u00e0 voir cet automne |url=https://www.latribune.ca/arts/cinema/2023/09/02/10-films-dici-et-deurope-a-voir-cet-automne-QYULFP5UTZC5FMDKJLBJY2ZRU4/ |site=La Tribune |date=2023-09-02 |consult\u00e9 le=2023-09-03}}</ref>. Elle participe \u00e9galement aux documentaires ''[[La Fabrique des pand\u00e9mies]]'' de [[Marie-Monique Robin]]<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=Juliette Binoche dans les rouages de la \u00ab Fabrique des pand\u00e9mies \u00bb |url=https://www.nouvelobs.com/ce-soir-a-la-tv/20220513.OBS58406/juliette-binoche-dans-les-rouages-de-la-fabrique-des-pandemies.html |site=L'Obs |date=2022-05-13 |consult\u00e9 le=2022-05-19}}</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=Concarneau. La Fabrique \u00e0 pand\u00e9mie, le 20 janvier au Cin\u00e9ville |url=https://www.ouest-france.fr/bretagne/concarneau-29900/la-fabrique-a-pandemie-le-20-janvier-au-cineville-f87812aa-5914-442d-9a2a-ad88886f9a67 |acc\u00e8s url=libre |site=www.ouest-france.fr |date=09 janvier 2023 |consult\u00e9 le=10 janvier 2023}}</ref> et ''Code Haneke'' de Marie-\u00c8ve de Grave<ref>{{Ouvrage|pr\u00e9nom1=Marie-\u00c8ve de|nom1=Grave|titre=Michael Haneke, Cineaste of our Times|\u00e9diteur=ARTE, Cin\u00e9t\u00e9v\u00e9, ORF|date=2022-03-20|lire en ligne=https://www.imdb.com/title/tt17060716/?ref_=nm_flmg_slf_3|consult\u00e9 le=2022-07-04}}</ref>{{,}}<ref name=\":6\" />. En ao\u00fbt de la m\u00eame ann\u00e9e, elle participe \u00e0 la pr\u00e9sentation du film ''[[Paradise Highway]]'' au [[Festival international du film de Locarno]]<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=Juliette Binoche, \u00e9blouissante pour \u00abParadise Highway\u00bb au Festival de Locarno |url=https://www.parismatch.com/People/Juliette-Binoche-eblouissante-pour-Paradise-Highway-au-festival-de-Locarno-1820631 |site=parismatch.com |consult\u00e9 le=2022-08-21}}</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=Rencontre \u00e0 Locarno \u2013 Juliette Binoche dans un r\u00f4le muscl\u00e9 |url=https://www.24heures.ch/juliette-binoche-dans-un-role-muscle-737282132157 |site=24 heures |consult\u00e9 le=2022-08-21}}</ref>. Au [[Festival international du film de Saint-S\u00e9bastien 2022|Festival international du film de Saint-S\u00e9bastien]], elle re\u00e7oit le [[Prix Donostia]] pour l'ensemble de sa carri\u00e8re et dans son discours de remerciement incite les actrices \u00e0 refuser les r\u00f4les de femme objet<ref>[https://www.lefigaro.fr/cinema/juliette-binoche-il-faut-dire-non-aux-roles-de-femmes-objets-pour-en-finir-avec-les-codes-machistes-20220919 ''Juliette Binoche : il faut dire \u00abnon\u00bb aux r\u00f4les de femmes objets pour en finir avec les \u00abcodes machistes\u00bb''], sur ''lefigaro.fr'', 19 septembre 2022</ref>. Elle joue dans la s\u00e9rie ''[[The Staircase]]'' le personnage de la monteuse d'un documentariste fran\u00e7ais interpr\u00e9t\u00e9 par [[Vincent Vermignon]]<ref>{{Lien web |langue=fr |pr\u00e9nom=Florence |nom=Colombani |titre=Ce que vaut la s\u00e9rie \u00ab The Staircase \u00bb, avec Colin Firth |url=https://www.lepoint.fr/culture/ce-que-vaut-la-serie-the-staircase-avec-colin-firth-13-10-2022-2493678_3.php |site=Le Point |date=2022-10-13 |consult\u00e9 le=2022-10-15}}</ref>. La m\u00eame ann\u00e9e, elle joue dans le film ''[[Ouistreham (film)|Ouistreham]]'' d\u2019[[Emmanuel Carr\u00e8re]]<ref>{{Article|langue=fr|auteur1=Jean-Marc Lalanne|titre=2022 vue par Juliette Binoche : \u201cIl faut agir sur le terrain\u201d|p\u00e9riodique=Les Inrockuptibles|date=21 d\u00e9cembre 2022|lire en ligne=https://www.lesinrocks.com/cinema/2022-vue-par-juliette-binoche-il-faut-agir-sur-le-terrain-515303-21-12-2022/|consult\u00e9 le=10 janvier 2023|acc\u00e8s url=libre}}</ref>.\n\nEn 2023, Elle profite de la c\u00e9r\u00e9monie des [[C\u00e9sar 2023|C\u00e9sar]] 2023 pour rappeler l'importance du [[cin\u00e9ma d'auteur]]<ref>{{Lien web |langue=fr |pr\u00e9nom=P. |nom=Dew |titre=C\u00e9sars 2023: Juliette Binoche d\u00e9fend le cin\u00e9ma d\u2019auteur et recadre Jamel Debbouze |url=https://www.lavoixdunord.fr/1295982/article/2023-02-25/cesars-2023-juliette-binoche-defend-le-cinema-d-auteur-et-recadre-jamel-debbouze |site=La Voix du Nord |date=2023-02-25 |consult\u00e9 le=2023-02-25}}</ref>.\n\nLe film ''[[La Passion de Dodin Bouffant]]'' o\u00f9 elle joue Eug\u00e9nie repr\u00e9sente la France \u00e0 la s\u00e9ance des Oscar 2024<ref>{{Lien web |langue=fr-FR |titre=Oscar 2024 : \u00ab La Passion de Dodin Bouffant \u00bb, avec Juliette Binoche, a \u00e9t\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9 pour repr\u00e9senter la France |url=https://www.femina.fr/article/oscar-2024-la-passion-de-dodin-bouffant-a-ete-choisi-pour-representer-la-france |site=https://www.femina.fr |consult\u00e9 le=2023-09-23}}</ref>.\n\n== Vie priv\u00e9e ==\n[[Fichier:Movie Juliette Binoche dans les Yeux 18.jpg|vignette|Juliette Binoche et sa s\u0153ur la r\u00e9alisatrice Marion Stalens, avec [[Jeanne Moreau]], lors de la pr\u00e9sentation de ''Juliette Binoche dans les yeux'' en 2009.]]\n{{R\u00e9f\u00e9rence n\u00e9cessaire|Elle a partag\u00e9 la vie de [[Leos Carax]] de 1986 \u00e0 1991, rencontr\u00e9 sur le tournage de ''[[Mauvais Sang]]'', dont elle se s\u00e9parera sur un autre tournage, celui des ''[[Les Amants du Pont-Neuf|Amants du Pont-Neuf]]''|date=10\u00a0janvier\u00a02023}}.\n\nElle entretient ensuite une relation avec le plongeur professionnel Andr\u00e9 Hall\u00e9 (fils du botaniste [[Francis Hall\u00e9]]) dont na\u00eet Rapha\u00ebl en 1993<ref name=\"parismatch\" />.\n\nElle joue dans ''[[Le Hussard sur le toit (film)|Le Hussard sur le toit]]'' au c\u00f4t\u00e9 d'[[Olivier Martinez]] avec qui elle sera en couple de {{Date|1995}} \u00e0 {{Date|1997}}<ref>{{Lien web |langue=fr-FR |titre=EN IMAGES \u2013 Les histoires d\u2019amour de Juliette Binoche qui f\u00eate ses 57 ans |url=https://fr.style.yahoo.com/histoires-damour-juliette-binoche-57-ans-094151544.html |site=fr.style.yahoo.com |consult\u00e9 le=2023-01-10}}</ref>.\n\nEn [[1999]], pendant le tournage des ''[[Les Enfants du si\u00e8cle|Enfants du si\u00e8cle]]'', elle rencontre [[Beno\u00eet Magimel]] qui sera son compagnon jusqu'en {{Date|2003}}. Ils ont ensemble une fille n\u00e9e en {{Date|1999}}, Hannah<ref>{{lien web |titre=Juliette Binoche : Olivier Martinez, Beno\u00eet Magimel... Les hommes de sa vie |url=http://www.puretrend.com/article/juliette-binoche-olivier-martinez-benoit-magimel-les-hommes-de-sa-vie_a105503/1 |site=puretrend.com |date=15-02-2015 |consult\u00e9 le=06-10-2020}}.</ref>.\n\n{{R\u00e9f\u00e9rence n\u00e9cessaire|[[Santiago Amigorena]] fait appel \u00e0 elle en 2006 pour ''[[Quelques jours en septembre]]'' et deviendra son compagnon jusqu'en 2009. Le r\u00e9alisateur est par ailleurs l'ex-\u00e9poux de [[Julie Gayet]].|date=10\u00a0janvier\u00a02023}}\n\nElle est aussi la marraine de cinq orphelins au [[Cambodge]]<ref>''T\u00e9l\u00e9 Star'', {{num\u00e9ro|1495}}, {{p.|24}}.</ref>.\n\n== Prises de position ==\n=== \u0152uvres caritatives ===\nDepuis {{Date-|1992}}, Binoche est m\u00e9c\u00e8ne de l\u2019organisation caritative [[Cambodge|cambodgienne]] ''Fran\u00e7ais Enfants d\u2019Asie'' (anciennement ASPECA). Gr\u00e2ce \u00e0 cette association caritative, elle a financ\u00e9 la construction d\u2019un foyer pour enfants \u00e0 Battambang<ref>{{Lien web |titre=Juliette Binoche, la femme libre - Ch\u00e2telaine |url=https://web.archive.org/web/20110728073148/http://fr.chatelaine.com/reportages/entrevues/article.jsp?content=20090616_162116_8908&PAGE=2 |site=web.archive.org |date=2011-07-28 |consult\u00e9 le=2022-12-23}}</ref>.\n\n=== Soutien \u00e0 Pierre Lescure ===\nEn avril 2002, Juliette Binoche et plusieurs autres personnalit\u00e9s du cin\u00e9ma fran\u00e7ais, dont [[Catherine Deneuve]] et [[Mathieu Kassovitz]], participent \u00e0 un \u00ab pique-nique de protestation \u00bb pour s\u2019opposer au licenciement du pr\u00e9sident de [[Canal+ (op\u00e9rateur de t\u00e9l\u00e9vision)|Canal+]], [[Pierre Lescure]], par la soci\u00e9t\u00e9 [[Vivendi|Vivendi Universal]]<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=Les r\u00e9volt\u00e9s de Canal + |url=https://www.ladepeche.fr/article/2002/04/18/358776-les-revoltes-de-canal.html |site=ladepeche.fr |consult\u00e9 le=2022-08-02}}</ref>.\n\n=== Soutien \u00e0 Reporters sans Fronti\u00e8res et au r\u00e9alisateur Jafar Panahi ===\nLe {{Date|7 f\u00e9vrier 2006}}, elle participe \u00e0 une manifestation organis\u00e9e par [[Reporters sans fronti\u00e8res]] en soutien \u00e0 [[Jill Carroll]] et \u00e0 deux journalistes iraquiens enlev\u00e9s \u00e0 [[Bagdad]]<ref>{{Lien web |titre=Paris demonstration in support of Jill Carroll and two Iraqi journalists held hostage - Reporters Without Borders |url=https://web.archive.org/web/20160303172900/http://en.rsf.org/iraq-paris-demonstration-in-support-of-07-02-2006,16376.html |site=web.archive.org |date=2016-03-03 |consult\u00e9 le=2022-08-02}}</ref>.\n\nLors du Festival de Cannes 2010, elle se prononce contre la d\u00e9tention du r\u00e9alisateur iranien [[Jafar Panahi]], incarc\u00e9r\u00e9 \u00e0 la prison d\u2019Evin \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran le {{Date|1er mars 2010}}. Lors de la conf\u00e9rence de presse suivant la projection de ''Copie conforme'', elle est inform\u00e9e que Panahi a entam\u00e9 une gr\u00e8ve de la faim<ref name=\":7\">{{Lien web |langue=en |titre=Binoche\u2019s appeal \u201cvery influential\u201d in Iranian director's release |url=https://observers.france24.com/en/20100525-juliette-binoche-appeal-very-influential-panahi-release-iran-kiarostami |site=The Observers - France 24 |date=2010-05-25 |consult\u00e9 le=2022-08-02}}</ref>. Le lendemain, elle assiste \u00e0 une conf\u00e9rence de presse convoqu\u00e9e sp\u00e9cialement pour exiger la lib\u00e9ration de Panahi. [[Abbas Kiarostami]], [[Mohsen Makhmalbaf]] et [[Gilles Jacob]] sont \u00e9galement pr\u00e9sents. Juliette Binoche lit une lettre soulignant que la d\u00e9tention de Panahi \u00e9tait \u00ab injustifi\u00e9e et intol\u00e9rable \u00bb. Lorsqu'elle re\u00e7oit le prix de la meilleure actrice au festival, brandissant son nom sur une pancarte, elle profite de son discours pour soulever \u00e0 nouveau le sort de Panahi<ref>{{Lien web |titre=Cannes' shocker: \"Uncle Boonmee\" wins - Film Salon - Salon.com |url=https://web.archive.org/web/20100528020850/http://www.salon.com/entertainment/movies/film_salon/2010/05/23/palme_dor_cannes/index.html |site=web.archive.org |date=2010-05-28 |consult\u00e9 le=2022-08-02}}</ref>. Le 25 mai, il est annonc\u00e9 que Panahi est lib\u00e9r\u00e9 sous caution. Il \u00e9tait g\u00e9n\u00e9ralement admis que la publicit\u00e9 que Binoche et Kiarostami avaient suscit\u00e9e pour son cas \u00e9tait un facteur important de sa lib\u00e9ration<ref name=\":7\" />. Le {{Date|20 d\u00e9cembre 2010}}, Panahi, apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 poursuivi pour \u00ab rassemblement et collusion avec l\u2019intention de commettre des crimes contre la s\u00e9curit\u00e9 nationale du pays et la propagande contre la R\u00e9publique islamique \u00bb, est condamn\u00e9 \u00e0 six ans de prison et \u00e0 une interdiction de 20 ans de faire ou de r\u00e9aliser des films, d\u2019\u00e9crire des sc\u00e9narios, de donner toute forme d\u2019interview avec des m\u00e9dias iraniens ou \u00e9trangers, ainsi que de quitter le pays. Elle continue de faire du lobbying en son nom<ref>{{Lien web |titre=Festival de Cannes - From 11 to 22 may 2011 |url=https://web.archive.org/web/20110511073827/http://www.festival-cannes.fr/en/article/57956.html |site=web.archive.org |date=2011-05-11 |consult\u00e9 le=2022-08-02}}</ref>.\n\n=== Soutien aux travailleurs clandestins ===\nElle participe \u00e0 une manifestation donn\u00e9e par le [[R\u00e9seau \u00e9ducation sans fronti\u00e8res|R\u00e9seau \u00c9ducation Sans Fronti\u00e8res]] (RESF) le {{Date|7 janvier 2010}} pour mettre en lumi\u00e8re les probl\u00e8mes de fiscalit\u00e9 et de l\u00e9gitimit\u00e9 auxquels sont confront\u00e9s les travailleurs sans papiers en France<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=Juliette Binoche, Antoine de Caunes, Guy Bedos, Josiane Balasko... Une bande de Rois formidables ! |url=https://www.purepeople.com/article/juliette-binoche-antoine-de-caunes-guy-bedos-josiane-balasko-une-bande-de-rois-formidables_a47488/1 |site=www.purepeople.com |consult\u00e9 le=2022-08-02}}</ref>.\n\n=== \u00c9cologie ===\nEn {{date-|septembre 2018}}, \u00e0 la suite de la d\u00e9mission de [[Nicolas Hulot]], elle lance avec [[Astrophysique|l'astrophysicien]] [[Aur\u00e9lien Barrau]] une [[Tribune libre|tribune]] \u00e0 la une du [[journal]] ''[[Le Monde]]'' contre le [[r\u00e9chauffement climatique]], intitul\u00e9e \u00ab [[Le Plus Grand D\u00e9fi de l'histoire de l'humanit\u00e9]] \u00bb, cosign\u00e9e par {{Nombre|200|personnalit\u00e9s}}<ref>{{Article|langue=fr-FR|auteur1=|titre=\u00ab Le plus grand d\u00e9fi de l\u2019histoire de l\u2019humanit\u00e9 \u00bb : l\u2019appel de {{unit\u00e9|200|personnalit\u00e9s}} pour sauver la plan\u00e8te|p\u00e9riodique=[[Le Monde]]|date=3 septembre 2018|lire en ligne=https://www.lemonde.fr/idees/article/2018/09/03/le-plus-grand-defi-de-l-histoire-de-l-humanite-l-appel-de-200-personnalites-pour-sauver-la-planete_5349380_3232.html|consult\u00e9 le=2018-09-14|pages=}}.</ref>. En {{date-|d\u00e9cembre 2018}}, elle tourne dans la vid\u00e9o d'appui de la p\u00e9tition \u00e9cologique de l'[[L'Affaire du si\u00e8cle (campagne associative)|Affaire du si\u00e8cle]]<ref>{{article|auteur=Arnaud Gonzague|titre=\"L'Affaire du Si\u00e8cle\" : la plainte contre l'Etat est d\u00e9pos\u00e9e. A quoi va-t-elle servir ?|p\u00e9riodique=[[Le Nouvel Obs]]|date=14 mars 2019|url=https://www.nouvelobs.com/planete/20190313.OBS1691/l-affaire-du-siecle-la-plainte-contre-l-etat-est-deposee-a-quoi-va-t-elle-servir.html}}.</ref> qui rencontre un succ\u00e8s in\u00e9dit<ref>{{article|auteur=|titre=La p\u00e9tition pour le climat rencontre un succ\u00e8s in\u00e9dit|p\u00e9riodique=[[Le Monde]]|date=27 d\u00e9cembre 2018|url=https://www.lemonde.fr/climat/article/2018/12/27/la-petition-pour-le-climat-rencontre-un-succes-inedit_5402537_1652612.html}}.</ref> et collecte le nombre record de {{nombre|2300000|signatures}}<ref>{{Lien web |langue=en |titre=Qui sommes-nous ? - L'Affaire du Si\u00e8cle |url=https://laffairedusiecle.net/qui-sommes-nous/ |site=L'Affaire du si\u00e8cle |date= |consult\u00e9 le=14 f\u00e9vrier 2020}}.</ref>.\n\nEn {{Date-|janvier 2019}}, elle signe, avec \u00e9galement 500 autres, l'appel au [[Lundi sans viande|Lundi vert]]<ref>{{Lien web |titre=L\u2019appel des 500 pour un \u00ab lundi vert \u00bb : \u00ab Nous nous engageons \u00e0 remplacer la viande et le poisson chaque lundi \u00bb |url=https://www.lemonde.fr/idees/article/2019/01/02/l-appel-des-500-pour-un-lundi-vert-nous-nous-engageons-a-remplacer-la-viande-et-le-poisson-chaque-lundi_5404460_3232.html |site=[[Le Monde]] |ann\u00e9e=2019 |consult\u00e9 le=16 mars 2021}}.</ref>.\n\nEn {{Date-|mars 2021|mars|2021}}, elle participe \u00e0 un rassemblement organis\u00e9 sur l'esplanade des Invalides pour r\u00e9clamer une {{Citation|une meilleure consid\u00e9ration de la for\u00eat dans la loi Climat et r\u00e9silience.}}<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=Et le C\u00e9sar de la p\u00e9tition est attribu\u00e9 \u00e0... Juliette Binoche |url=https://www.lexpress.fr/actualite/societe/et-le-cesar-de-la-petition-revient-a-juliette-binoche_2146123.html |site=LExpress.fr |date=2021-03-10 |consult\u00e9 le=2022-11-27}}</ref>\n\n=== Gilets jaunes ===\nEn 2019, elle affiche son soutien au [[mouvement des Gilets jaunes]] et d\u00e9clare comprendre la raison du mouvement<ref>[https://www.nouvelobs.com/politique/20190204.OBS9613/juliette-binoche-enfile-a-son-tour-le-gilet-jaune.amp \u00ab Juliette Binoche enfile \u00e0 son tour un gilet jaune \u00bb], ''[[Le Nouvel Obs]]'', 4 f\u00e9vrier 2019.</ref>. Elle co-signe \u00e9galement en {{date-|mai 2019}}, parmi {{nombre|1400|personnalit\u00e9s}} du monde de la culture, la tribune \u00ab Nous ne sommes pas dupes ! \u00bb, publi\u00e9e dans le journal ''[[Lib\u00e9ration (journal)|Lib\u00e9ration]]'', pour soutenir le [[mouvement des Gilets jaunes]] et affirmant que \u00ab Les gilets jaunes, c'est nous \u00bb<ref>{{article|auteur=Des personnalit\u00e9s du monde de la culture|titre=\u00ab Gilets jaunes\u200a: nous ne sommes pas dupes \u200a! \u00bb|p\u00e9riodique=''[[Lib\u00e9ration (journal)|Lib\u00e9ration]]''|date=4 mai 2019|url=https://www.liberation.fr/debats/2019/05/04/gilets-jaunes-nous-ne-sommes-pas-dupes_1724724}}.</ref>. Toujours en {{Date|2019}}, elle signe l'appel lanc\u00e9 par l'association ''Des lits solidaires'' (association \u0153uvrant pour l'accueil, le suivi et l'h\u00e9bergement des migrants mineurs et isol\u00e9s), en soutien \u00e0 un jeune migrant enferm\u00e9 en camp de r\u00e9tention<ref>{{article|auteur=|titre=Le combat d\u2019Ariane Doublet et de J\u00e9r\u00f4me Aubry pour Alpha, le jeune Guin\u00e9en menac\u00e9 d\u2019expulsion|p\u00e9riodique=[[Paris-Normandie]]|date=7 mars 2019|url=https://www.paris-normandie.fr/actualites/societe/le-combat-d-ariane-doublet-et-de-jerome-aubry-pour-alpha-le-jeune-guineen-menace-d-expulsion-BK14696153}}.</ref>. En f\u00e9vrier 2019, lors d\u2019une conf\u00e9rence de presse au Festival international du film de Berlin, elle d\u00e9clare que Harvey Weinstein \u00e9tait un grand producteur et \u00ab nous ne devrions pas oublier, m\u00eame si cela a \u00e9t\u00e9 difficile pour certains r\u00e9alisateurs et acteurs, et en particulier les actrices \u00bb<ref>{{Lien web |langue=en-US |pr\u00e9nom=Etan |nom=Vlessing |pr\u00e9nom2=Etan |nom2=Vlessing |titre=Berlin Jury President Juliette Binoche Calls Harvey Weinstein a \u201cGreat Producer\u201d |url=https://www.hollywoodreporter.com/movies/movie-news/berlin-jury-president-juliette-binoche-calls-harvey-weinstein-a-great-producer-1183705/ |site=The Hollywood Reporter |date=2019-02-07 |consult\u00e9 le=2022-08-02}}</ref>. Elle d\u00e9clare \u00e9galement : \u00ab J\u2019ai presque envie de dire la paix \u00e0 son esprit et \u00e0 son c\u0153ur, c\u2019est tout, j\u2019essaie de mettre mes pieds \u00e0 sa place. Il en a assez, je pense. Beaucoup de gens se sont exprim\u00e9s. Maintenant, la justice doit faire son travail. \u00bb<ref>{{Lien web |langue=en |titre=Juliette Binoche: 'Harvey Weinstein has had enough' |url=http://www.theguardian.com/film/2019/feb/07/juliette-binoche-harvey-weinstein-has-had-enough |site=the Guardian |date=2019-02-07 |consult\u00e9 le=2022-08-02}}</ref>.\n\n=== Politique ===\nElle d\u00e9clare \u00e0 plusieurs reprises qu'elle n\u2019approuve pas l\u2019administration Sarkozy, d\u00e9clarant que le pr\u00e9sident \u00e9tait en train de cr\u00e9er une r\u00e9publique monarchique<ref>{{Lien web |titre=Julitte Binoche: \"Sarkozy es un nuevo Napol\u00e9on\" - Noticias sobre el mundo del cine - hoyCinema |url=https://web.archive.org/web/20080629090755/http://www.hoycinema.com/actualidad/noticias/Julitte-Binoche-Sarkozy-nuevo-Napoleon.htm |site=web.archive.org |date=2008-06-29 |consult\u00e9 le=2022-08-02}}</ref>.\n\n\u00c0 l'[[\u00c9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 2017|\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 2017]], elle d\u00e9clare soutenir la candidature du candidat du [[Parti socialiste (France)|Parti socialiste]] [[Beno\u00eet Hamon]]<ref>{{Article|langue=fr|titre=Juliette Binoche soutient Benoit Hamon mais il y a un hic|p\u00e9riodique=gala.fr|date=2017-03-23|lire en ligne=https://www.gala.fr/l_actu/news_de_stars/video_-juliette_binoche_soutient_benoit_hamon_mais_il_y_a_un_hic_389839|consult\u00e9 le=2023-08-03}}</ref>.\n\nEn {{Date-||mai|2018}}, elle co-\u00e9crit une tribune dans le journal ''Le Monde'', dans laquelle elle s'oppose au proc\u00e8s intent\u00e9 par la justice \u00e0 trois personnes qui avaient aid\u00e9 des migrants, et a d\u00e9clare avoir d\u00e9j\u00e0 aid\u00e9 des migrants dans le besoin et avoir l\u2019intention de continuer \u00e0 le faire<ref>{{Article|langue=fr|titre=\u00ab Nous avons aid\u00e9, nous aidons et aiderons toute personne migrante dans le besoin \u00bb|p\u00e9riodique=Le Monde.fr|date=2018-05-30|lire en ligne=https://www.lemonde.fr/idees/article/2018/05/30/nous-avons-aide-nous-aidons-et-aiderons-toute-personne-migrante-dans-le-besoin_5306846_3232.html|consult\u00e9 le=2022-08-02}}</ref>.\n\nEn {{Date-||janvier|2022}}, Juliette Binoche et une centaine d'autres artistes appellent \u00e0 voter \u00e0 la [[Primaire populaire]], \u00e0 l'occasion de l'[[\u00c9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 2022|\u00e9lection pr\u00e9sidentielle]]<ref>{{Article|langue=fr|titre=Pr\u00e9sidentielle 2022 : Juliette Binoche et cent artistes appellent \u00e0 voter \u00e0 la Primaire populaire|p\u00e9riodique=ladepeche.fr|date=2022-01-20|lire en ligne=https://www.ladepeche.fr/2022/01/20/presidentielle-2022-juliette-binoche-et-cent-artistes-appellent-a-voter-a-la-primaire-populaire-10058381.php|consult\u00e9 le=2023-08-03}}</ref>.\n\nEn {{Date-||mars|2023}}, elle co-signe une tribune publi\u00e9e par ''[[Lib\u00e9ration (journal)|Lib\u00e9ration]]'' dans laquelle, elle et 300 autres signataires, d\u00e9clarent qu'{{Citation|Il est temps de dire que nous sommes oppose.\u00e9s [sic] \u00e0 cette r\u00e9forme.}}, dans le cadre de la [[Projet de r\u00e9forme des retraites en France en 2023|r\u00e9forme des retraites]]<ref>{{Lien web |langue=fr |pr\u00e9nom=un |nom=collectif |titre=Audrey Fleurot, Juliette Binoche, Jean-Pierre Daroussin... Pr\u00e8s de 300 professionnels de la culture demandent le retrait imm\u00e9diat de la r\u00e9forme des retraites |url=https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/des-professionnels-de-la-culture-demandent-le-retrait-immediat-de-la-reforme-des-retraites-20230322_NNZCLONLYRHJLPPKDAHHFM2Z5M/ |site=Lib\u00e9ration |consult\u00e9 le=2023-04-08}}</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |langue=fr-FR |titre=R\u00e9forme des retraites : Juliette Binoche, Abd Al Malik, Laure Calamy... Pr\u00e8s de 300 personnalit\u00e9s de la culture demandent le retrait du texte |url=https://www.francetvinfo.fr/economie/retraite/reforme-des-retraites/reforme-des-retraites-juliette-binoche-abd-al-malik-laure-calamy-pres-de-300-personnalites-de-la-culture-demandent-le-retrait-du-texte_5728031.html |site=Franceinfo |date=2023-03-23 |consult\u00e9 le=2023-04-08}}</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=Binoche, Fleurot, Calamy... 300 personnalit\u00e9s exhortent Macron \u00e0 retirer la r\u00e9forme des retraites |url=https://www.lefigaro.fr/culture/binoche-fleurot-calamy-300-personnalites-exhortent-macron-a-retirer-la-reforme-des-retraites-20230323 |site=LEFIGARO |date=2023-03-23 |consult\u00e9 le=2023-04-08}}</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=Mus\u00e9es ferm\u00e9s, spectacles perturb\u00e9s, lettres ouvertes\u2026 Comment la culture se mobilise contre la r\u00e9forme des retraites |url=https://www.nouvelobs.com/culture/20230330.OBS71525/musees-fermes-spectacles-perturbes-lettres-ouvertes-comment-la-culture-se-mobilise-contre-la-reforme-des-retraites.html |site=L'Obs |date=2023-03-30 |consult\u00e9 le=2023-04-02}}</ref>.\n\n=== Soutien aux Iraniennes ===\nApr\u00e8s les manifestations en Iran pour d\u00e9noncer la mort de Mahsa Amini \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran, une cinquantaine d\u2019actrices et chanteuses \u2014dont Juliette Binoche\u2014 se filment en train de se couper une m\u00e8che de cheveux en soutien aux manifestantes iraniennes<ref>{{Lien web |langue=fr |pr\u00e9nom=Le |nom=JDD |titre=Juliette Binoche, Ang\u00e8le et d\u2019autres artistes se coupent les cheveux en soutien aux Iraniennes |url=https://www.lejdd.fr/International/juliette-binoche-angele-et-dautres-artistes-se-coupent-les-cheveux-en-soutien-aux-iraniennes-4138820 |site=lejdd.fr |consult\u00e9 le=2022-10-08}}</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |langue=fr-FR |titre=Isabelle Huppert, Juliette Binoche... 50 c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s se coupent les cheveux en soutien aux manifestations en Iran |url=https://www.lesinrocks.com/cinema/isabelle-huppert-juliette-binoche-50-celebrites-se-coupent-les-cheveux-en-soutien-aux-manifestations-en-iran-503181-05-10-2022/ |site=Les Inrocks |consult\u00e9 le=2022-10-08}}</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |langue=fr |pr\u00e9nom=La |nom=r\u00e9daction |titre=Juliette Binoche, Marion Cotillard, Ang\u00e8le... Des artistes fran\u00e7aises se coupent les cheveux en soutien aux femmes en Iran |url=https://www.nicematin.com/faits-de-societe/juliette-binoche-marion-cotillard-angele-des-artistes-francaises-se-coupent-les-cheveux-en-soutien-aux-femmes-en-iran-798413 |site=Nice-Matin |date=2022-10-05 |consult\u00e9 le=2022-10-08}}</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=Marion Cotillard, Juliette Binoche ou Ang\u00e8le : actrices et chanteuses se coupent les cheveux en solidarit\u00e9 avec les Iraniennes |url=https://www.tf1info.fr/culture/manifestations-iran-marion-cotillard-juliette-binoche-isabelle-huppert-angele-pomme-actrices-et-chanteuses-se-coupent-les-cheveux-en-solidarite-avec-les-iraniennes-2234398.html |site=TF1 INFO |date=2022-10-05 |consult\u00e9 le=2022-10-08}}</ref>{{,}}<ref>{{Article|langue=fr-FR|titre=Vid\u00e9o. Juliette Binoche, Ang\u00e8le, Jane Birkin\u2026 Des stars se coupent les cheveux en soutien aux Iraniens|p\u00e9riodique=Sud-Ouest|date=2022-05-10|issn=1760-6454|lire en ligne=https://www.sudouest.fr/culture/cinema/video-juliette-binoche-angele-jane-birkin-des-stars-se-coupent-les-cheveux-en-soutien-aux-iraniens-12489787.php|consult\u00e9 le=2022-10-08|acc\u00e8s url=libre}}</ref>.\n\nLa vid\u00e9o, sur l'air de ''[[Bella ciao (chant)|Bella Ciao]]'' en [[persan]], est post\u00e9e sur [[Instagram]]<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=Juliette Binoche, Ang\u00e8le, Isabelle Adjani et de nombreuses artistes se coupent les cheveux en soutien aux Iraniennes |url=https://www.nouvelobs.com/monde/20221005.OBS64144/juliette-binoche-angele-isabelle-adjani-et-de-nombreuses-artistes-francaises-se-coupent-les-cheveux-en-soutien-aux-iraniennes.html |site=L'Obs |date=2022-10-05 |consult\u00e9 le=2022-10-08}}</ref> accompagn\u00e9e du texte {{Citation|Masha Amini est morte pour avoir laiss\u00e9 appara\u00eetre quelques m\u00e8ches de cheveux}}<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=Manifestations en Iran : Juliette Binoche, Marion Cotillard, Ang\u00e8le... Des artistes se coupent les cheveux en soutien aux Iraniennes |url=https://www.cnews.fr/monde/2022-10-05/manifestations-en-iran-juliette-binoche-marion-cotillard-angele-des-artistes-se |site=CNEWS |consult\u00e9 le=2022-10-08}}</ref>.\n\n== Controverses ==\n\n=== Propos sur les attentats du 11 septembre 2001 ===\nEn {{Date|2009}}, elle d\u00e9clare au sujet des [[attentats du 11 septembre 2001]] pendant le tournage de ''Quelques jours en septembre'', film d\u2019espionnage qui raconte que plusieurs groupes d\u2019int\u00e9r\u00eats, dont les services secrets am\u00e9ricains, \u00e9taient au courant d\u2019une attaque imminente sur les \u00c9tats-Unis, tournage pendant lequel elle discute avec un agent secret, consultant pour le film, et d\u00e9clare ensuite dans un journal anglais : \u00ab Il ne pouvait pas tout me r\u00e9v\u00e9ler, mais il m\u2019en a dit beaucoup \u00bb. \u00ab J\u2019ai \u00e9t\u00e9 surprise par certaines choses \u00bb. Pour elle, la [[Central Intelligence Agency|CIA]] et d\u2019autres acteurs [[Th\u00e9ories du complot \u00e0 propos des attentats du 11 septembre 2001|\u00e9taient au courant]]<ref>[https://www.nouvelobs.com/monde/20090707.OBS3440/11-09-ceux-qui-y-croient-ou-un-peu.html \u00ab 11/09 : ceux qui y croient...ou un peu \u00bb], ''L'Obs'', 7 juillet 2009</ref>.\n\n=== Propos concernant la pand\u00e9mie de Covid-19 ===\nLe {{date-|6 mai 2020}}, elle publie dans ''[[Le Monde]]'' avec [[Aur\u00e9lien Barrau]] et un collectif de 200 personnalit\u00e9s un appel aux dirigeants et citoyens intitul\u00e9 \u00ab Non \u00e0 un retour \u00e0 la normale \u00bb pour changer en profondeur nos modes de vie, de consommation et nos \u00e9conomies \u00e0 la suite de la [[pand\u00e9mie de Covid-19]]<ref>{{Article|auteur=|titre=\u00ab Non \u00e0 un retour \u00e0 la normale \u00bb : de Robert De Niro \u00e0 Juliette Binoche, l\u2019appel de 200 artistes et scientifiques|url=https://www.lemonde.fr/idees/article/2020/05/06/non-a-un-retour-a-la-normale-de-robert-de-niro-a-juliette-binoche-de-joaquin-phoenix-a-angele-l-appel-de-200-artistes-et-scientifiques_6038775_3232.html|date= 6 mai 2020 |p\u00e9riodique= [[Le Monde]]}}.</ref>.\n\nToujours dans le contexte de la [[pand\u00e9mie de Covid-19]], elle se fait d\u00e9but mai 2020 le relais de th\u00e8ses complotistes [[5G#Mouvements et sujets de contestation|anti-5G]], anti-vaccins, contre [[Bill Gates]] et contre l'[[industrie pharmaceutique]] en g\u00e9n\u00e9ral par le biais de son compte [[Instagram]]<ref>{{Article|auteur=|titre=\u00ab Covid-19, vaccins et 5G : les d\u00e9lires complotistes de Juliette Binoche sur Instagram|url=https://www.franceinter.fr/societe/covid-19-vaccins-et-5g-les-delires-complotistes-de-juliette-binoche-sur-instagram|date= 7 mai 2020 |p\u00e9riodique= [[France Inter]]}}.</ref>{{,}}<ref>{{Article|auteur=|titre=\u00ab Bill Gates, Emmanuel Macron, \"Big Pharma\"... Les \u00e9lites devenues cibles des complotistes du coronavirus|url=https://www.lci.fr/population/bill-gates-emmanuel-macron-big-pharma-les-elites-devenues-cibles-des-complotistes-du-coronavirus-2154330.html|date= 21 mai 2020|p\u00e9riodique= [[LCI]]}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=Saez, Coupat, convois de la libert\u00e9 : ce complotisme d'extr\u00eame gauche qui \u00e9merge |url=https://www.lexpress.fr/actualite/societe/saez-coupat-convois-de-la-liberte-ce-complotisme-d-extreme-gauche-qui-vient_2168186.html |site=LExpress.fr |date=2022-02-17 |consult\u00e9 le=2022-02-26}}.</ref>. Dans une entrevue accord\u00e9e \u00e0 RTL, elle d\u00e9clare {{Citation|C'\u00e9tait des questions [...] J'aimerais bien que toute cette \u00e9nergie aille plut\u00f4t \u00e0 essayer de comprendre les causes de ces pand\u00e9mies.}}<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=Juliette Binoche est l'invit\u00e9e d'Alba Ventura - Vid\u00e9o Dailymotion |url=https://www.dailymotion.com/video/x86x9x5 |site=Dailymotion |date=2022-01-07 |consult\u00e9 le=2022-05-20}}</ref>\n\n== Filmographie ==\n=== Cin\u00e9ma ===\n\n==== Ann\u00e9es 1980 ====\n\n*[[1983 au cin\u00e9ma|1983]] : ''[[Liberty belle]]'' de [[Pascal Kan\u00e9]] : La fille du rallye\n* [[1985 au cin\u00e9ma|1985]] : ''[[Je vous salue, Marie (film)|Je vous salue, Marie]]'' de [[Jean-Luc Godard]] : Juliette\n* 1985 : ''[[Les Nanas]]'' d'[[Annick Lano\u00eb]] : Antoinette\n* 1985 : ''[[La Vie de famille (film)|La Vie de famille]]'' de [[Jacques Doillon]] : Natacha\n* 1985 : ''[[Adieu blaireau]]'' de [[Bob Decout]] : B.B\n* 1985 : ''[[Rendez-vous (film, 1985)|Rendez-vous]]'' d'[[Andr\u00e9 T\u00e9chin\u00e9]] : Nina\n* 1985 : ''[[Le Meilleur de la vie]]'' de [[Renaud Victor]] : Une amie de V\u00e9ronique\n* [[1986 au cin\u00e9ma|1986]] : ''[[Mon beau-fr\u00e8re a tu\u00e9 ma s\u0153ur]]'' de [[Jacques Rouffio]] : Esther Bouloire\n* 1986 : ''[[Mauvais Sang (film)|Mauvais Sang]]'' de [[Leos Carax]] : Anna\n* [[1988 au cin\u00e9ma|1988]] : ''[[L'Insoutenable L\u00e9g\u00e8ret\u00e9 de l'\u00eatre (film)|L'Insoutenable L\u00e9g\u00e8ret\u00e9 de l'\u00eatre]]'' (''The Unbearable Lightness of Being'') de [[Philip Kaufman]] : Tereza\n* [[1989 au cin\u00e9ma|1989]] : ''[[Un tour de man\u00e8ge]]'' de [[Pierre Pradinas]] : Elsa\n\n==== Ann\u00e9es 1990 ====\n\n*[[1991 au cin\u00e9ma|1991]] : ''[[Les Amants du Pont-Neuf]]'' de [[Leos Carax]] : Mich\u00e8le Stalens\n* [[1992 au cin\u00e9ma|1992]] : ''[[Les Hauts de Hurlevent (film, 1992)|Les Hauts de Hurlevent]]'' (''Wuthering heights'') de [[Peter Kosminsky]] : [[Catherine Earnshaw|Cathy Linton / Catherine Earnshaw]]\n* 1992 : ''[[Fatale (film)|Fatale]]'' de [[Louis Malle]] : Anna Barton\n* [[1993 au cin\u00e9ma|1993]] : ''[[Trois Couleurs : Bleu]]'' de [[Krzysztof Kie\u015blowski]] : Julie\n* [[1994 au cin\u00e9ma|1994]] : ''[[Trois Couleurs : Blanc]]'' de Krzysztof Kie\u015blowski : Intrusion lors du proc\u00e8s (br\u00e8ve apparition)\n* 1994 : ''[[Trois Couleurs : Rouge]]'' de Krzysztof Kie\u015blowski : Rescap\u00e9e du naufrage du ferry (br\u00e8ve apparition)\n* [[1995 au cin\u00e9ma|1995]] : ''[[Le Hussard sur le toit (film)|Le Hussard sur le toit]]'' de [[Jean-Paul Rappeneau]] : Pauline de Theus\n* [[1996 au cin\u00e9ma|1996]] : ''[[Un divan \u00e0 New York]]'' de [[Chantal Akerman]] : B\u00e9atrice Saulnier\n* 1996 : ''[[Le Patient anglais]]'' (''The English Patient'') d'[[Anthony Minghella]] : Hana\n* [[1998 au cin\u00e9ma|1998]] : ''[[Alice et Martin]]'' d'[[Andr\u00e9 T\u00e9chin\u00e9]] : Alice\n* [[1999 au cin\u00e9ma|1999]] : ''[[Les Enfants du si\u00e8cle]]'' de [[Diane Kurys]] : [[George Sand]]\n\n==== Ann\u00e9es 2000 ====\n\n*[[2000 au cin\u00e9ma|2000]] : ''[[La Veuve de Saint-Pierre]]'' de [[Patrice Leconte]] : Madame La\n* 2000 : ''[[Code inconnu]]'' de [[Michael Haneke]] : Anne Laurent\n* 2000 : ''[[Le Chocolat]]'' (''Chocolat'') de [[Lasse Hallstr\u00f6m]] : Vianne Rocher\n* [[2001 au cin\u00e9ma|2001]] : ''[[\u00c9loge de l'amour]]'' de [[Jean-Luc Godard]] : La voix\n* [[2002 au cin\u00e9ma|2002]] : ''[[D\u00e9calage horaire (film)|D\u00e9calage horaire]]'' de [[Dani\u00e8le Thompson]] : Rose\n* [[2004 au cin\u00e9ma|2004]] : ''[[In My Country]]'' de [[John Boorman]] : Anna Malan\n* [[2005 au cin\u00e9ma|2005]] : ''[[Cach\u00e9]]'', de [[Michael Haneke]] : Anne Laurent\n* 2005 : ''[[Les Mots retrouv\u00e9s]]'' (''Bee Season'') de [[Scott McGehee]] et [[David Siegel]] : Miriam Naumann\n* 2005 : ''[[Mary (film, 2005)|Mary]]'' d'[[Abel Ferrara]] : Mary Palesi / Marie Madeleine\n* 2005 : ''[[Paris, je t'aime]]'' de [[Nobuhiro Suwa]] (segment ''{{2e|arrondissement}}'') : Suzanne\n* [[2006 au cin\u00e9ma|2006]] : ''[[Quelques jours en septembre]]'' de [[Santiago Amigorena]] : Ir\u00e8ne Montano\n* 2006 : ''[[Par effraction]]'' (''Breaking and Entering'') d'[[Anthony Minghella]] : Amira\n* [[2007 au cin\u00e9ma|2007]] : ''[[Coup de foudre \u00e0 Rhode Island]]'' (''Dan in Real Life'') de [[Peter Hedges]] : Marie Diamond\n* 2007 : ''[[Le Voyage du ballon rouge]]'' de [[Hou Hsiao-hsien]] : Susanne\n* [[2008 au cin\u00e9ma|2008]] : ''[[Paris (film, 2008)|Paris]]'' de [[C\u00e9dric Klapisch]] : \u00c9lise\n* 2008 : ''[[D\u00e9sengagement (film)|D\u00e9sengagement]]'' d'[[Amos Gita\u00ef]] : Ana\n* 2008 : ''[[L'Heure d'\u00e9t\u00e9]]'' d'[[Olivier Assayas]] : Adrienne\n\n==== Ann\u00e9es 2010 ====\n\n*[[2010 au cin\u00e9ma|2010]] : ''[[Copie conforme (film, 2010)|Copie conforme]]'' d'[[Abbas Kiarostami]] : Elle\n* [[2011 au cin\u00e9ma|2011]] : ''[[Un flic pour cible]]'' (''The Son of No One'') de [[Dito Montiel]] : Lauren Bridges\n* [[2012 au cin\u00e9ma|2012]] : ''[[Elles (film, 2011)|Elles]]'' de [[Ma\u0142gorzata Szumowska]] : Anne\n* 2012 : ''[[La Vie d'une autre]]'' de [[Sylvie Testud]] : Marie\n* 2012 : ''[[Cosmopolis (film)|Cosmopolis]]'' de [[David Cronenberg]] : Didi Fancher\n* 2012 : ''[[\u00c0 c\u0153ur ouvert (film, 2012)|\u00c0 c\u0153ur ouvert]]'' de [[Marion Laine]] : Mila\n* [[2013 au cin\u00e9ma|2013]] : ''[[Camille Claudel 1915]]'' de [[Bruno Dumont]] : [[Camille Claudel]]\n* 2013 : ''[[Lessons in Love (film, 2013)|Lessons in Love]]'' (''Words and Pictures'') de [[Fred Schepisi]] : Dina Delsanto\n* 2013 : ''[[Michael Haneke : Profession r\u00e9alisateur]]'' ({{langue|de|''Michael Haneke \u2013 Portr\u00e4t eines Film-Handwerkers''}}) (documentaire) d'[[Yves Montmayeur]] : Elle-m\u00eame\n* 2013 : ''[[L'\u00c9preuve (film, 2013)|L'\u00c9preuve]]'' (''Tusen ganger god natt'') d'[[Erik Poppe]] : Rebecca\n* [[2014 au cin\u00e9ma|2014]] : ''[[Sils Maria (film)|Sils Maria]]'' d'[[Olivier Assayas]] : Maria Enders\n* 2014 : ''[[Godzilla (film, 2014)|Godzilla]]'' de [[Gareth Edwards (r\u00e9alisateur)|Gareth Edwards]] : Sandra Brody\n* [[2015 au cin\u00e9ma|2015]] : ''[[Personne n'attend la nuit]]'' ({{langue|es|''Nadie quiere la noche''}}) d'[[Isabel Coixet]] : Jos\u00e9phine\n* 2015 : ''[[Les 33 (film)|Les 33]]'' (''The 33'') de [[Patricia Riggen]] : Maria Segovia\n* 2015 : ''[[L'Attente (film)|L'Attente]]'' (''L'attesa'') de [[Piero Messina]] : Anna\n* 2015 : ''[[7 Letters]]'', segment ''Cinema'' d'[[Eric Khoo]] : Elle\n* [[2016 au cin\u00e9ma|2016]] : ''[[Ma Loute]]'' de [[Bruno Dumont]] : Aude Van Peteghem\n* 2016 : ''[[Polina, danser sa vie]]'' d'[[Angelin Preljocaj]] et [[Val\u00e9rie M\u00fcller]] : Liria Elsaj\n* [[2017 au cin\u00e9ma|2017]] : ''[[Ghost in the Shell (film, 2017)|Ghost in the Shell]]'' de [[Rupert Sanders]] : docteur Ouelet\n* 2017 : ''[[Telle m\u00e8re, telle fille (film)|Telle m\u00e8re, telle fille]]'' de [[No\u00e9mie Saglio]] : Mado\n* 2017 : ''[[Un beau soleil int\u00e9rieur]]'' de [[Claire Denis]] : Isabelle\n* [[2018 au cin\u00e9ma|2018]] : ''[[High Life (film, 2018)|High Life]]'' de Claire Denis : Dibs\n* 2018 : ''[[Voyage \u00e0 Yoshino]]'' (''Vision'') de [[Naomi Kawase]] : Jeanne\n* [[2019 au cin\u00e9ma|2019]] : ''[[Doubles Vies]]'' d'[[Olivier Assayas]] : Selena\n* 2019 : ''[[Celle que vous croyez]]'' de [[Safy Nebbou]] : Claire\n* 2019 : ''[[La V\u00e9rit\u00e9 (film, 2019)|La V\u00e9rit\u00e9]]'' d'[[Hirokazu Kore-eda]] : Lumir\n\n==== Ann\u00e9es 2020 ====\n* [[2020 au cin\u00e9ma|2020]] : ''[[La Bonne \u00c9pouse (film)|La Bonne \u00c9pouse]]'' de [[Martin Provost]] : Paulette Van der Beck\n* [[2021 au cin\u00e9ma|2021]] : ''[[Ouistreham (film)|Ouistreham]]'' d'[[Emmanuel Carr\u00e8re]] : Marianne Winckler\n* 2021 : ''[[Avec amour et acharnement]]'' de [[Claire Denis]] : Sara\n* 2021 : ''[[La Fabrique des pand\u00e9mies]]'' de [[Marie-Monique Robin]] : elle-m\u00eame (documentaire)\n* [[2022 au cin\u00e9ma|2022]] : ''[[La Route de l'enfer (film)|La Route de l'enfer]]'' (''Paradise Highway'') d'Anna Gutto : Sally<ref>{{lien web |titre=Paradise Highway - une bande-annonce sous tension pour le thriller style Transporteur |url=https://www.ecranlarge.com/films/news/1439535-paradise-highway-une-bande-annonce-sous-tension-pour-le-thriller-style-transporteur |site=EcranLarge.com |date=10-07-2022 |consult\u00e9 le=08-04-2023}}.</ref>\n* [[2022 au cin\u00e9ma|2022]] : ''[[Le Lyc\u00e9en]]'' de [[Christophe Honor\u00e9]] : Isabelle Ronis\n* [[2023 au cin\u00e9ma|2023]] : ''[[La Passion de Dodin Bouffant]]'' de [[Tr\u1ea7n Anh H\u00f9ng]] : Eug\u00e9nie\n\n=== T\u00e9l\u00e9vision ===\n==== S\u00e9ries t\u00e9l\u00e9vis\u00e9es ====\n\n* [[1983 \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision|1983]] : ''[[Doroth\u00e9e danseuse de corde]]'' de [[Jacques Fansten]] : petit r\u00f4le\n* [[2017 \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision|2017]] : ''[[Dix pour cent]]'' de [[Jeanne Herry]] : elle-m\u00eame <small>([[saison 2 de Dix pour cent|saison 2]], \u00e9pisode 6)</small>\n* [[2023 \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision|2023]] : ''[[The New Look]]'' de [[Julia Ducournau]] : [[Coco Chanel]]\n\n==== T\u00e9l\u00e9films ====\n* [[1983 \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision|1983]] : ''[[Fort bloqu\u00e9]]'' de [[Pierrick Guinard]] : Nicole\n* [[1991 \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision|1991]] : ''[[Women and Men 2 : In Love There Are No Rules]]'' de [[Mike Figgis]] : Mara (Volet ''Mara'')\n* [[2015 \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision|2015]] : ''[[Antigone at the Barbican]]'' d'[[Ivo van Hove]] : [[Antigone (fille d'\u0152dipe)|Antigone]]\n\n==== Documentaires ====\n\n* [[2009 \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision|2009]] : ''[[Juliette Binoche dans les yeux]]'' de [[Marion Stalens]] : elle-m\u00eame\n* [[2016 \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision|2016]] : ''[[Les Ann\u00e9es Obama]]'' : narratrice<ref>{{Lien web |titre=La s\u00e9rie documentaire ''Les ann\u00e9es Obama'', ce soir, avec la voix de Juliette Binoche |url=https://www.leblogtvnews.com/2016/09/la-serie-documentaire-les-annees-obama-le-4-octobre-avec-la-voix-de-juliette-binoche.html |site=Le Blog TV News |date=04-10-2016}}</ref>\n\n== Th\u00e9\u00e2tre, danse et chanson ==\n{{colonnes|taille=30|\n* [[1977 au th\u00e9\u00e2tre|1977]] : ''[[Le Malade imaginaire]]'' de [[Moli\u00e8re]]\n* 1977 : ''[[Le Jeu de la feuill\u00e9e]]'' d'[[Adam de la Halle]]\n* [[1979 au th\u00e9\u00e2tre|1979]] : ''[[L'Ours (pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre)|L'Ours]]'' d'[[Anton Tchekhov]]\n* [[1980 au th\u00e9\u00e2tre|1980]] : ''[[Le roi se meurt]]'' d'[[Eug\u00e8ne Ionesco]]\n* [[1981 au th\u00e9\u00e2tre|1981]] : ''[[Henri IV (Pirandello)|Henri IV]]'' de [[Luigi Pirandello]], mise en sc\u00e8ne [[Jacques Mauclair]], tourn\u00e9e franco-suisse\n* [[1982 au th\u00e9\u00e2tre|1982]] : ''L'Argent de dieu'' de [[Michel Dodane]], [[th\u00e9\u00e2tre du Point-Virgule]] Paris, avec [[Jean-Bernard Feitussi]], Christian Pernot\n* [[1988 au th\u00e9\u00e2tre|1988]] : ''[[La Mouette (pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre)|La Mouette]]'' d\u2019[[Anton Tchekhov]], mise en sc\u00e8ne [[Andre\u00ef Kontchalovski]], [[Th\u00e9\u00e2tre de l'Od\u00e9on|Od\u00e9on-Th\u00e9\u00e2tre de l'Europe]]\n* [[1991 en musique|1991]] : introduction de la chanson ''[[Punishment Park (chanson)|Punishment Park]]'' d'[[Indochine (groupe)|Indochine]].\n* [[1997 au th\u00e9\u00e2tre|1997]] : ''Naked ([[V\u00eatir ceux qui sont nus]]'') de [[Luigi Pirandello]], mise en sc\u00e8ne de Jonathan Kent, avec Juliette Binoche (Ersilia Drei), [[Oliver Ford Davies]] (Onoria), [[Almeida Theatre|Th\u00e9\u00e2tre Almeida]] Londres\n* [[2000 au th\u00e9\u00e2tre|2000]] : ''[[Trahisons (pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre)|Betrayal]]'' d'[[Harold Pinter]], mise en sc\u00e8ne [[David Leveaux]], avec [[Liev Schreiber]] (Jerry), [[John Slattery]] (Robert), Th\u00e9\u00e2tre Roundabout New York\n* [[2008 au th\u00e9\u00e2tre|2008]] : ''In I'' cr\u00e9\u00e9 et dans\u00e9 avec [[Akram Khan]], [[Th\u00e9\u00e2tre de la Ville]]\n* [[2011 au th\u00e9\u00e2tre|2011]] : ''[[Mademoiselle Julie]]'' d'[[August Strindberg]], mise en sc\u00e8ne [[Fr\u00e9d\u00e9ric Fisbach]], [[Festival d'Avignon]]\n* [[2015 au th\u00e9\u00e2tre|2015]] : ''[[Antigone (Sophocle)|Antigone]]'' de [[Sophocle]], mise en sc\u00e8ne [[Ivo van Hove]], cr\u00e9\u00e9 au [[Grand Th\u00e9\u00e2tre de Luxembourg]] le {{date-|25 f\u00e9vrier 2015}} puis jou\u00e9 au [[Barbican Centre|Barbican de Londres]], au [[Festival international d'\u00c9dimbourg]], au [[Th\u00e9\u00e2tre de la Ville]] ([[Paris]]), [[Anvers]], [[Amsterdam]], [[Recklinghausen]] en [[Allemagne]] et [[New York]]<ref>[http://culturebox.francetvinfo.fr/scenes/juliette-binoche-joue-antigone-revenir-au-mythe-cest-comme-revenir-a-soi-211717 Juliette Binoche joue ''Antigone''], sur ''culturebox.francetvinfo.fr'', consult\u00e9 le {{date-|13 f\u00e9vrier 2015}}.</ref>\n* [[2017 au th\u00e9\u00e2tre|2017]] : ''Vaille que vivre (Barbara)'', avec [[Alexandre Tharaud]], inspir\u00e9 par le livre ''Il \u00e9tait un piano noir..., M\u00e9moires interrompus'' de [[Barbara]], pr\u00e9sent\u00e9 dans la cour du Lyc\u00e9e Saint-Joseph lors de la 71{{e}} \u00e9dition du [[Festival d'Avignon]] puis \u00e0 la Philharmonie de Paris.\n}}\n\n== Livre audio ==\n* ''Derniers Fragments d'un long voyage'' de [[Christiane Singer]], [[Audiolib]], 2010\n* ''[[L'Amant (roman)|L'Amant]]'' de [[Marguerite Duras]], [[\u00e9ditions Gallimard]], 2020\n\n== Distinctions ==\nJuliette Binoche est, avec [[Julianne Moore]], l'une des deux actrices \u2013 et la premi\u00e8re \u2013 \u00e0 avoir remport\u00e9 un [[Liste de personnes r\u00e9compens\u00e9es aux festivals de cin\u00e9ma de Berlin, Cannes et Venise|prix d'interpr\u00e9tation dans les trois plus grands festivals de cin\u00e9ma]] que sont [[Festival de Cannes|Cannes]], [[Mostra de Venise|Venise]] et [[Berlinale|Berlin]].\n{|class=\"wikitable sortable plainrowheaders\" style=\"width: 85%;\"\n|-\n!!scope=\"col\"| R\u00e9compense\n!!scope=\"col\"| Cat\u00e9gorie\n!!scope=\"col\"| Ann\u00e9e\n!!scope=\"col\"| Film\n!!scope=\"col\"| Statut\n|-\n| colspan=5 align=\"center\" |'''{{France}}'''\n|-\n| rowspan=11|[[C\u00e9sar du cin\u00e9ma|C\u00e9sar]]\n| rowspan=11|[[C\u00e9sar de la meilleure actrice|Meilleure actrice]]\n| [[1986 au cin\u00e9ma|1986]]\n| ''[[Rendez-vous (film, 1985)|Rendez-vous]]''\n| {{nom}}\n|-\n| [[1987 au cin\u00e9ma|1987]]\n| ''[[Mauvais Sang (film)|Mauvais Sang]]''\n| {{nom}}\n|-\n| [[1992 au cin\u00e9ma|1992]]\n| ''[[Les Amants du Pont-Neuf]]''\n| {{nom}}\n|-\n| [[1993 au cin\u00e9ma|1993]]\n| ''[[Fatale (film)|Fatale]]''\n| {{nom}}\n|-\n| [[1994 au cin\u00e9ma|1994]]\n| ''[[Trois couleurs : Bleu]]''\n| {{laur\u00e9at}}\n|-\n| [[1996 au cin\u00e9ma|1996]]\n| ''[[Le Hussard sur le toit (film)|Le Hussard sur le toit]]''\n| {{nom}}\n|-\n| [[2001 au cin\u00e9ma|2001]]\n| ''[[La Veuve de Saint-Pierre]]''\n| {{nom}}\n|-\n| [[2003 au cin\u00e9ma|2003]]\n| ''[[D\u00e9calage horaire (film)|D\u00e9calage horaire]]''\n| {{nom}}\n|-\n| [[2015 au cin\u00e9ma|2015]]\n| ''[[Sils Maria (film)|Sils Maria]]''\n| {{nom}}\n|-\n| [[2018 au cin\u00e9ma|2018]]\n| ''[[Un beau soleil int\u00e9rieur]]''\n| {{nom}}\n|-\n| [[2023 au cin\u00e9ma|2023]]\n| ''[[Ouistreham (film)|Ouistreham]]''\n| {{nom}}\n|-\n| [[Globe de cristal (arts et culture)|Globes de Cristal]]\n| [[Globe de cristal (arts et culture)|Meilleure actrice]]\n| [[2018 au cin\u00e9ma|2018]]\n| ''[[Un beau soleil int\u00e9rieur]]''\n| {{nom}}\n|-\n| rowspan=5|[[Lumi\u00e8res de la presse internationale]]\n| rowspan=5|[[Prix Lumi\u00e8res de la meilleure actrice|Meilleure actrice]]\n| [[2011 au cin\u00e9ma|2011]]\n| ''[[Copie conforme (film, 2010)|Copie conforme]]''\n| {{nom}}\n|-\n| [[2014 au cin\u00e9ma|2014]]\n| ''[[Camille Claudel 1915]]''\n| {{nom}}\n|-\n| [[2015 au cin\u00e9ma|2015]]\n| ''[[Sils Maria (film)|Sils Maria]]''\n| {{nom}}\n|-\n| [[2018 au cin\u00e9ma|2018]]\n| ''[[Un beau soleil int\u00e9rieur]]''\n| {{nom}}\n|-\n| [[2023 au cin\u00e9ma|2023]]\n| ''[[Ouistreham (film)|Ouistreham]]''\n| {{nom}}\n|-\n| [[Prix Romy-Schneider]]\n| [[Prix Romy-Schneider|Meilleur espoir]]\n| [[1986 au cin\u00e9ma|1986]]\n| \n| {{laur\u00e9at}}\n|-\n| [[Prix Suzanne-Bianchetti]]\n| [[Prix Suzanne-Bianchetti|Meilleur espoir]]\n| [[1987 au cin\u00e9ma|1987]]\n| \n| {{laur\u00e9at}}\n|-\n| rowspan=2|[[Festival du film de Cabourg]]\n| rowspan=2|[[Festival du film de Cabourg|Swann d'or de la meilleure actrice]]\n| [[1997 au cin\u00e9ma|1997]]\n| ''[[Le Patient anglais]]''\n| {{laur\u00e9at}}\n|-\n| [[2019 au cin\u00e9ma|2019]]\n| ''[[Celle que vous croyez]]''\n| {{laur\u00e9at}}\n|-\n| [[UniFrance]]\n| [[Unifrance#French Cinema Award|French Cinema Award]]\n| [[2018 au cin\u00e9ma|2018]]\n| Pour le rayonnement du cin\u00e9ma fran\u00e7ais \u00e0 l'international\n| {{laur\u00e9at}}\n|-\n| colspan=5 align=\"center\" |'''{{\u00c9tats-Unis}}'''\n|-\n| rowspan=2|[[Oscar du cin\u00e9ma|Oscars]]\n| [[Oscar de la meilleure actrice dans un second r\u00f4le|Meilleure actrice dans un second r\u00f4le]]\n| [[1997 au cin\u00e9ma|1997]]\n| ''[[Le Patient anglais]]''\n| {{laur\u00e9at}}\n|-\n| [[Oscar de la meilleure actrice|Meilleure actrice]]\n| [[2001 au cin\u00e9ma|2001]]\n| ''[[Le Chocolat]]''\n| {{nom}}\n|-\n| rowspan=4|[[Screen Actors Guild Awards]]\n| [[Screen Actors Guild Award de la meilleure actrice dans un second r\u00f4le|Meilleure actrice dans un second r\u00f4le]]\n| rowspan=2| [[1997 au cin\u00e9ma|1997]]\n| rowspan=2| ''[[Le Patient anglais]]''\n| {{laur\u00e9at}}\n|-\n| [[Screen Actors Guild Award de la meilleure distribution|Meilleure distribution]]\n| {{laur\u00e9at}}\n|-\n| [[Screen Actors Guild Award de la meilleure actrice|Meilleure actrice]]\n| rowspan=2|[[2001 au cin\u00e9ma|2001]]\n| rowspan=2|''[[Le Chocolat]]''\n| {{nom}}\n|-\n| [[Screen Actors Guild Award de la meilleure distribution|Meilleure distribution]]\n| {{nom}}\n|-\n| rowspan=3|[[Golden Globes]]\n| [[Golden Globe de la meilleure actrice dans un film dramatique|Meilleure actrice - Film dramatique]]\n| [[1994 au cin\u00e9ma|1994]]\n| ''[[Trois couleurs : Bleu]]''\n| {{nom}}\n|-\n| [[Golden Globe de la meilleure actrice dans un second r\u00f4le|Meilleure actrice dans un second r\u00f4le]]\n| [[1997 au cin\u00e9ma|1997]]\n| ''[[Le Patient anglais]]''\n| {{nom}}\n|-\n| [[Golden Globe de la meilleure actrice dans un film musical ou une com\u00e9die|Meilleure actrice - Film musical ou com\u00e9die]]\n| [[2001 au cin\u00e9ma|2001]]\n| ''[[Le Chocolat]]''\n| {{nom}}\n|-\n| [[Chicago Film Critics Association]]\n| [[Chicago Film Critics Association|Meilleure actrice dans un second r\u00f4le]]\n| [[1997 au cin\u00e9ma|1997]]\n| rowspan=3|''[[Le Patient anglais]]''\n| {{nom}}\n|-\n| [[Chlotrudis Awards]]\n| [[Chlotrudis Award de la meilleure actrice dans un second r\u00f4le|Meilleure actrice dans un second r\u00f4le]]\n| [[1997 au cin\u00e9ma|1997]]\n| {{laur\u00e9at}}\n|-\n| [[Dallas-Fort Worth Film Critics Association]]\n| [[Dallas-Fort Worth Film Critics Association|Meilleure actrice dans un second r\u00f4le]]\n| [[1997 au cin\u00e9ma|1997]]\n| {{nom}}\n|-\n| [[Liste de r\u00e9compenses de cin\u00e9ma|Hawaii International Film Festival]]\n| [[Liste de r\u00e9compenses de cin\u00e9ma|Meilleure actrice]]\n| [[2010 au cin\u00e9ma|2010]]\n| rowspan=2|''[[Copie conforme (film, 2010)|Copie conforme]]''\n| {{laur\u00e9at}}\n|-\n| [[1re c\u00e9r\u00e9monie des Georgia Film Critics Association Awards|Georgia Film Critics Association Awards]]\n| [[1re c\u00e9r\u00e9monie des Georgia Film Critics Association Awards|Meilleure actrice]]\n| [[2012 au cin\u00e9ma|2012]]\n| {{laur\u00e9at}}\n|-\n| [[Festival international du film de Seattle]]\n| [[Festival international du film de Seattle|Meilleure actrice]]\n| [[2014 au cin\u00e9ma|2014]]\n| ''[[L'\u00c9preuve (film, 2013)|L'\u00c9preuve]]''\n| {{nom}}\n|-\n| [[Southeastern Film Critics Association]]\n| [[Southeastern Film Critics Association|Meilleure actrice dans un second r\u00f4le]]\n| [[1997 au cin\u00e9ma|1997]]\n| ''[[Le Patient anglais]]''\n| {{nom}}\n|-\n| [[St. Louis Film Critics Association]]\n| [[St. Louis Film Critics Association|Meilleure actrice]]\n| [[2006 au cin\u00e9ma|2006]]\n| ''[[Par effraction]]''\n| {{nom}}\n|-\n| [[Imagen Awards]]\n| [[Imagen Awards|Meilleure actrice]]\n| [[2016 au cin\u00e9ma|2016]]\n| ''[[Accident minier de Copiap\u00f3|Les 33]]''\n| {{laur\u00e9at}}\n|-\n| rowspan=7|[[Liste de r\u00e9compenses de cin\u00e9ma|International Cinephile Society Awards]]\n| rowspan=3|[[Liste de r\u00e9compenses de cin\u00e9ma|Meilleure actrice]]\n| [[2009 au cin\u00e9ma|2009]]\n| ''[[Le Voyage du ballon rouge]]''\n| {{nom}}\n|-\n| [[2012 au cin\u00e9ma|2012]]\n| ''[[Copie conforme (film, 2010)|Copie conforme]]''\n| {{nom}}\n|-\n| [[2014 au cin\u00e9ma|2014]]\n| ''[[Camille Claudel 1915]]''\n| {{nom}}\n|-\n| [[Liste de r\u00e9compenses de cin\u00e9ma|Meilleure actrice - Cannes]]\n| [[2014 au cin\u00e9ma|2014]]\n| rowspan=2|''[[Sils Maria (film)|Sils Maria]]''\n| {{laur\u00e9at}}\n|-\n| [[Liste de r\u00e9compenses de cin\u00e9ma|Meilleure actrice]]\n| [[2016 au cin\u00e9ma|2016]]\n| {{nom}}\n|-\n| [[Liste de r\u00e9compenses de cin\u00e9ma|Meilleure actrice dans un second r\u00f4le]]\n| [[2018 au cin\u00e9ma|2018]]\n| ''[[Ma Loute]]''\n| {{nom}}\n|-\n| [[Liste de r\u00e9compenses de cin\u00e9ma|Meilleure actrice]]\n| [[2019 au cin\u00e9ma|2019]]\n| ''[[Un beau soleil int\u00e9rieur]]''\n| {{nom}}\n|-\n| rowspan=3|[[Village Voice Film Poll]]\n| rowspan=3|[[Village Voice Film Poll|Meilleure actrice]]\n| [[2008 au cin\u00e9ma|2008]]\n| ''[[Le Voyage du ballon rouge]]''\n| {{nom}}\n|-\n| [[2011 au cin\u00e9ma|2011]]\n| ''[[Copie conforme (film, 2010)|Copie conforme]]''\n| {{nom}}\n|-\n| [[2015 au cin\u00e9ma|2015]]\n| ''[[Sils Maria (film)|Sils Maria]]''\n| {{nom}}\n|-\n| [[Tony Awards]]\n| [[Tony Award de la meilleure actrice dans une pi\u00e8ce|Meilleure com\u00e9dienne]]\n| [[2001 au cin\u00e9ma|2001]]\n| rowspan=2|''[[Trahisons]]''\n| {{nom}}\n|-\n| [[Theatre World Awards]]\n| [[Theatre World Awards|Meilleure com\u00e9dienne]]\n| [[2001 au th\u00e9\u00e2tre|2001]]\n| {{laur\u00e9at}}\n|-\n| colspan=5 align=\"center\" |'''{{Royaume-Uni}}'''\n|-\n| rowspan=2|[[British Academy Film and Television Arts Awards|BAFTA]]\n| [[British Academy Film Award de la meilleure actrice dans un second r\u00f4le|Meilleure actrice dans un second r\u00f4le]]\n| [[1997 au cin\u00e9ma|1997]]\n| ''[[Le Patient anglais]]''\n| {{laur\u00e9at}}\n|-\n| [[British Academy Film Award de la meilleure actrice|Meilleure actrice]]\n| [[2001 au cin\u00e9ma|2001]]\n| ''[[Le Chocolat]]''\n| {{nom}}\n|-\n| [[British Independent Film Awards|BIFA]]\n| [[British Independent Film Awards|Meilleure actrice]]\n| [[2006 au cin\u00e9ma|2006]]\n| ''[[Par effraction]]''\n| {{nom}}\n|-\n| [[London Film Critics Circle]]\n| [[London Film Critics Circle|Meilleure actrice]]\n| [[2006 au cin\u00e9ma|2006]]\n| ''[[Cach\u00e9]]''\n| {{nom}}\n|-\n| colspan=5 align=\"center\" |'''{{Europe}}'''\n|-\n| rowspan=2|[[Mostra de Venise]]\n| [[Coupe Volpi de la meilleure interpr\u00e9tation f\u00e9minine]]\n| rowspan=3|[[1993 au cin\u00e9ma|1993]]\n| rowspan=2|''[[Trois couleurs : Bleu]]''\n| {{laur\u00e9at}}\n|-\n| [[Mostra de Venise|Prix Pasinetti - Meilleure actrice]]\n| {{laur\u00e9at}}\n|-\n| rowspan=2|[[Berlinale]]\n| [[Cam\u00e9ra de la Berlinale]]\n| Contribution sp\u00e9ciale\n| {{laur\u00e9at}}\n|-\n| [[Ours d'argent de la meilleure actrice]]\n| [[1997 au cin\u00e9ma|1997]]\n| ''[[Le Patient anglais]]''\n| {{laur\u00e9at}}\n|-\n| [[Festival de Cannes]]\n| [[Prix d'interpr\u00e9tation f\u00e9minine du Festival de Cannes|Prix d'interpr\u00e9tation f\u00e9minine]]\n| [[2010 au cin\u00e9ma|2010]]\n| ''[[Copie conforme (film, 2010)|Copie conforme]]''\n| {{laur\u00e9at}}\n|-\n| rowspan=6|[[Prix du cin\u00e9ma europ\u00e9en]]\n| rowspan=4|[[Prix du cin\u00e9ma europ\u00e9en de la meilleure actrice|Meilleure actrice]]\n| [[1992 au cin\u00e9ma|1992]]\n| ''[[Les Amants du Pont-Neuf]]''\n| {{laur\u00e9at}}\n|-\n| [[1997 au cin\u00e9ma|1997]]\n| ''[[Le Patient anglais]]''\n| {{laur\u00e9at}}\n|-\n| [[2005 au cin\u00e9ma|2005]]\n| ''[[Cach\u00e9]]''\n| {{nom}}\n|-\n| [[2018 au cin\u00e9ma|2018]]\n| ''[[Un beau soleil int\u00e9rieur]]''\n| {{nom}}\n|-\n| [[Prix du cin\u00e9ma europ\u00e9en|Prix du public de la meilleure actrice]]\n| [[2001 au cin\u00e9ma|2001]]\n| ''[[Le Chocolat]]''\n| {{nom}}\n|-\n| [[Achievement in World Cinema Award]]\n| [[2019 au cin\u00e9ma|2019]]\n| rowspan=2|Pour l'ensemble de sa carri\u00e8re\n| {{laur\u00e9at}}\n|-\n| [[Festival du film de Zurich]]\n| [[Festival du film de Zurich|Golden Icon Award]]\n| [[2020 au cin\u00e9ma|2020]]\n| {{laur\u00e9at}}\n|-\n| colspan=6 align=\"center\" |'''{{Espagne}}'''\n|-\n| [[Prix Goya]]\n| [[Premio Goya de la meilleure actrice|Meilleure actrice]]\n| rowspan=2|[[2016 au cin\u00e9ma|2016]]\n| rowspan=2|''[[Personne n'attend la nuit]]''\n| {{nom}}\n|-\n| [[Liste de r\u00e9compenses de cin\u00e9ma|Prix Jos\u00e9 Mar\u00eda Forqu\u00e9]]\n| [[Liste de r\u00e9compenses de cin\u00e9ma|Meilleure actrice]]\n| {{nom}}\n|-\n| rowspan=3|[[Prix Sant Jordi du cin\u00e9ma]]\n| rowspan=3|[[Prix Sant Jordi du cin\u00e9ma|Meilleure actrice \u00e9trang\u00e8re]]\n| rowspan=3|[[1994 au cin\u00e9ma|1994]]\n| ''[[Trois couleurs : Bleu]]''\n| {{laur\u00e9at}}\n|-\n| ''[[Les Amants du Pont-Neuf]]''\n| {{laur\u00e9at}}\n|-\n| ''[[Fatale (film)|Fatale]]''\n| {{laur\u00e9at}}\n|-\n| [[Festival international du film de Saint-S\u00e9bastien 2022|Festival international du film de Saint-S\u00e9bastien]]\n| [[Prix Donostia]]\n| [[2022 au cin\u00e9ma|2022]]\n| L'ensemble de la carri\u00e8re\n| {{laur\u00e9at}}\n|-\n| colspan=5 align=\"center\" |'''{{Estonie}}'''\n|-\n| [[Festival du film Nuits noires de Tallinn]]\n| [[Festival du film Nuits noires de Tallinn|Meilleure actrice]]\n| [[2013 au cin\u00e9ma|2013]]\n| ''[[Camille Claudel 1915]]''\n| {{laur\u00e9at}}\n|-\n| colspan=5 align=\"center\" |'''{{Italie}}'''\n|-\n| [[David di Donatello]]\n| [[David di Donatello de la meilleure actrice|Meilleure actrice]]\n| [[2016 au cin\u00e9ma|2016]]\n| rowspan=2|''[[L'Attente (film)|L'Attente]]''\n| {{nom}}\n|-\n| [[Ruban d'argent]]\n| [[Ruban d'argent|Prix europ\u00e9en]]\n| [[2016 au cin\u00e9ma|2016]]\n| {{laur\u00e9at}}\n|-\n| colspan=5 align=\"center\" |'''{{Norv\u00e8ge}}'''\n|-\n| [[Prix Amanda]]\n| [[Prix Amanda|Meilleure actrice]]\n| rowspan=2|[[2014 au cin\u00e9ma|2014]]\n| rowspan=2|''[[L'\u00c9preuve (film, 2013)|L'\u00c9preuve]]''\n| {{nom}}\n|-\n| [[Kosmorama|Festival international du film de Kosmorama]]\n| [[Liste de r\u00e9compenses de cin\u00e9ma|Meilleure actrice]]\n| {{nom}}\n|-\n| colspan=5 align=\"center\" |'''{{Su\u00e8de}}'''\n|-\n| [[Festival international du film de G\u00f6teborg]]\n| Dragon Award\n| [[2018 au cin\u00e9ma|2018]]\n| Pour l'ensemble de la carri\u00e8re\n| {{laur\u00e9at}}\n|-\n|}\n\n=== R\u00e9compenses ===\n[[Fichier:Juliette Binoche en la Seminci 2015.jpg|vignette|droite|L'actrice r\u00e9compens\u00e9e en {{date-|octobre 2015}}.]]\n\n* [[Festival international du film du Caire|Festival du Caire]] 2010 : Prix d'honneur pour sa carri\u00e8re\n* [[Festival international du film de Marrakech|Festival de Marrakech]] 2013 : Prix d'honneur pour sa carri\u00e8re\n* [[Festival international du film de Locarno 2014|Festival de Locarno 2014]] : Prix d'honneur pour sa carri\u00e8re\n* [[Festival international du film de Valladolid|Festival de Valladolid]] 2015 : Prix d'honneur pour sa carri\u00e8re\n* [[Festival du film de Cabourg|Festival de Cabourg]] 2019 : Swann d'or de la meilleure actrice pour ''[[Celle que vous croyez]]''\n* [[2019 au cin\u00e9ma|2019]] : Prix du cin\u00e9ma europ\u00e9en d'honneur pour sa carri\u00e8re\n* [[Festival du film de Zurich|Festival de Zurich]] 2020: Prix d'honneur pour sa carri\u00e8re\n* En astronomie, [[(19998) Binoche]] est un [[ast\u00e9ro\u00efde]] nomm\u00e9 en son honneur.\n\n=== Anecdotes ===\n* Elle est la seule actrice fran\u00e7aise \u00e0 avoir \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9e dans les deux cat\u00e9gories d\u2019interpr\u00e9tation f\u00e9minine aux [[Oscar du cin\u00e9ma|Oscars]] :\n** [[Oscar de la meilleure actrice|Meilleure actrice]] pour ''[[Le Chocolat]]''.\n** [[Oscar de la meilleure actrice dans un second r\u00f4le|Meilleure actrice dans un second r\u00f4le]] pour ''[[Le Patient anglais]]''\n* Elle est \u00e9galement la seule actrice fran\u00e7aise \u00e0 avoir \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9e dans les trois cat\u00e9gories d'interpr\u00e9tation aux [[Golden Globes]] (cat\u00e9gorie [[cin\u00e9ma]]) :\n** [[Golden Globe de la meilleure actrice dans un film dramatique|Meilleure actrice dans un film dramatique]] pour ''[[Trois couleurs : Bleu]]''.\n** [[Golden Globe de la meilleure actrice dans un film musical ou une com\u00e9die|Meilleure actrice dans un film musical ou une com\u00e9die]] pour ''[[Le Chocolat]]''.\n** [[Golden Globe de la meilleure actrice dans un second r\u00f4le|Meilleure actrice dans un second r\u00f4le]] pour ''[[Le Patient anglais]]''.\n* Elle est la premi\u00e8re des deux seules actrices (avec [[Julianne Moore]]) \u00e0 avoir re\u00e7u un prix d'interpr\u00e9tation dans les trois plus grands [[Festival de cin\u00e9ma|Festivals de cin\u00e9ma]] du monde :\n** [[Mostra de Venise]] : [[Coupe Volpi de la meilleure interpr\u00e9tation f\u00e9minine]] pour ''[[Trois couleurs : Bleu]]''.\n** [[Berlinale]] : [[Ours d'argent de la meilleure actrice]] pour ''[[Le Patient anglais]]''.\n** [[Festival de Cannes]] : [[Prix d'interpr\u00e9tation f\u00e9minine]] pour ''[[Copie conforme (film, 2010)|Copie conforme]]''.\n* Elle est la troisi\u00e8me actrice la plus nomm\u00e9e pour le [[C\u00e9sar de la meilleure actrice]] avec onze nominations (pour une victoire).\n\n== Notes et r\u00e9f\u00e9rences ==\n{{R\u00e9f\u00e9rences}}\n\n== Voir aussi ==\n{{Autres projets|commons=Category:Juliette Binoche}}\n=== Bibliographie ===\n* Juliette Binoche, ''Portraits In-Eyes'', \u00e9ditions Place des Victoires, 2008 {{ISBN|978-2809900033}}.\n* [[Fr\u00e9d\u00e9ric Quinonero]], ''Juliette Binoche. Instants de gr\u00e2ce'', \u00e9ditions Grimal, 2011 {{ISBN|978-2362030260}}.\n\n=== Liens externes ===\n{{Liens}}\n\n{{Palette\n |C\u00e9sar de la meilleure actrice\n |Oscar de la meilleure actrice dans un second r\u00f4le\n |British Academy Film Award de la meilleure actrice dans un second r\u00f4le\n |Ours d'argent de la meilleure actrice\n |Prix d'interpr\u00e9tation f\u00e9minine au Festival de Cannes\n |Coupe Volpi de la meilleure interpr\u00e9tation f\u00e9minine\n}}\n{{Portail|cin\u00e9ma fran\u00e7ais|th\u00e9\u00e2tre}}\n\n{{DEFAULTSORT:Binoche, Juliette}}\n[[Cat\u00e9gorie:Actrice fran\u00e7aise du XXe si\u00e8cle]]\n[[Cat\u00e9gorie:Actrice fran\u00e7aise du XXIe si\u00e8cle]]\n[[Cat\u00e9gorie:Actrice fran\u00e7aise de cin\u00e9ma]]\n[[Cat\u00e9gorie:\u00c9l\u00e8ve du Conservatoire national sup\u00e9rieur d'art dramatique]]\n[[Cat\u00e9gorie:Prix Romy-Schneider]]\n[[Cat\u00e9gorie:C\u00e9sar de la meilleure actrice]]\n[[Cat\u00e9gorie:Oscar de la meilleure actrice dans un second r\u00f4le]]\n[[Cat\u00e9gorie:British Academy Film Award de la meilleure actrice dans un second r\u00f4le]]\n[[Cat\u00e9gorie:Prix d'interpr\u00e9tation f\u00e9minine au Festival de Cannes]]\n[[Cat\u00e9gorie:Actrice ayant incarn\u00e9 George Sand]]\n[[Cat\u00e9gorie:Coupe Volpi pour la meilleure interpr\u00e9tation f\u00e9minine]]\n[[Cat\u00e9gorie:Ours d'argent de la meilleure actrice]]\n[[Cat\u00e9gorie:Cam\u00e9ra de la Berlinale]]\n[[Cat\u00e9gorie:Naissance en mars 1964]]\n[[Cat\u00e9gorie:Naissance dans le 12e arrondissement de Paris]]\n[[Cat\u00e9gorie:Naissance dans le d\u00e9partement de la Seine]]\n[[Cat\u00e9gorie:Swann d'or de la meilleure actrice]]\n[[Cat\u00e9gorie:Laur\u00e9at du Theatre World Award]]\n[[Cat\u00e9gorie:Actrice fran\u00e7aise de th\u00e9\u00e2tre]]\n[[Cat\u00e9gorie:Opposant \u00e0 la vaccination]]"
}