{
    "ID": "640",
    "Title": "Christiane Taubira",
    "URLs": [
        "https://fr.wikipedia.org/?curid=640",
        "https://fr.wikipedia.org/wiki/Christiane Taubira"
    ],
    "Content": "{{Voir homonymes|Taubira}}\n{{Infobox Personnalit\u00e9 politique\n | charte                 = \n | nom                    = Christiane Taubira\n | image                  = 1601MBeek7569 (24620898645) (cropped).jpg\n | l\u00e9gende                = Christiane Taubira en 2016.\n | fonction1              = [[Ministre de la Justice (France)|Garde des Sceaux, ministre de la Justice]]\n | \u00e0 partir du fonction1  = 16 mai 2012\n | jusqu'au fonction1     = 27 janvier 2016<br/><small>({{Dur\u00e9e|16|5|2012|27|1|2016}})</small>\n | pr\u00e9sident 1            = [[Fran\u00e7ois Hollande]]\n | premier ministre 1     = [[Jean-Marc Ayrault]]<br/>[[Manuel Valls]]\n | gouvernement 1         = [[Gouvernement Jean-Marc Ayrault (1)|Ayrault {{I}}]] et [[Gouvernement Jean-Marc Ayrault (2)|{{II}}]]<br/>[[Gouvernement Manuel Valls (1)|Valls {{I}}]] et [[Gouvernement Manuel Valls (2)|{{II}}]]\n | pr\u00e9d\u00e9cesseur 1         = [[Michel Mercier]]\n | successeur 1           = [[Jean-Jacques Urvoas]]\n | fonction2              = [[Conseil r\u00e9gional de la Guyane|Conseill\u00e8re r\u00e9gionale de la Guyane]]\n | \u00e0 partir du fonction2  = 26 mars 2010\n | jusqu'au fonction2     = 31 ao\u00fbt 2012<br/><small>({{Dur\u00e9e|26|3|2010|31|05|2012}})</small>\n | \u00e9lection2              = [[\u00c9lections r\u00e9gionales de 2010 en Guyane|21 mars 2010]]\n | groupe parlementaire 2 = [[Liste des conseillers r\u00e9gionaux de la Guyane#Liste des conseillers r\u00e9gionaux|{{abr\u00e9viation discr\u00e8te|DP|D\u00e9mocratie et probit\u00e9}}]] <small>(pr\u00e9sidente)</small>\n | pr\u00e9sident 2            = [[Rodolphe Alexandre]]\n | successeur 2           = Eddy Pollux\n | fonction3              = [[Parti radical de gauche|Vice-pr\u00e9sidente du Parti radical de gauche]]\n | \u00e0 partir du fonction3  = 6 octobre 2002\n | jusqu'au fonction3     = 12 d\u00e9cembre 2004<br/><small>({{Dur\u00e9e|6|10|2002|12|12|2004}})</small>\n | pr\u00e9sident 3            = [[Jean-Michel Baylet]]\n | pr\u00e9d\u00e9cesseur 3         = ''Fonction cr\u00e9\u00e9e''\n | successeur 3           = ''Fonction supprim\u00e9e''\n | fonction4              = [[D\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en|D\u00e9put\u00e9e europ\u00e9enne]]\n | \u00e0 partir du fonction4  = 19 juillet 1994\n | jusqu'au fonction4     = 19 juillet 1999<br/><small>({{Dur\u00e9e|19|7|1994|19|7|1999}})</small>\n | circonscription 4      = [[France|France enti\u00e8re]]\n | \u00e9lection4              = [[\u00c9lections europ\u00e9ennes de 1994 en France|12 juin 1994]]\n | l\u00e9gislature 4          = [[Liste des d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens de la 4e l\u00e9gislature|4{{e}}]]\n | groupe parlementaire 4 = [[Alliance radicale europ\u00e9enne|ARE]]\n | fonction5              = [[D\u00e9put\u00e9 fran\u00e7ais|D\u00e9put\u00e9e fran\u00e7aise]]\n | \u00e0 partir du fonction5  = 2 avril 1993\n | jusqu'au fonction5     = 19 juin 2012<br/><small>({{Dur\u00e9e|2|4|1993|19|6|2012}})</small>\n | \u00e9lection5              = [[\u00c9lections l\u00e9gislatives fran\u00e7aises de 1993|28 mars 1993]]\n | r\u00e9\u00e9lection5            = [[\u00c9lections l\u00e9gislatives fran\u00e7aises de 1997|{{1er}} juin 1997]]<br/>[[\u00c9lections l\u00e9gislatives fran\u00e7aises de 2002|16 juin 2002]]<br/>[[\u00c9lections l\u00e9gislatives de 2007 en Guyane|17 juin 2007]]\n | circonscription 5      = [[Premi\u00e8re circonscription de la Guyane|{{1re}} de la Guyane]]\n | l\u00e9gislature 5          = {{L\u00e9gislature de la Cinqui\u00e8me R\u00e9publique|X|XI|XII|XIII}}\n | groupe parlementaire 5 = [[Groupe R\u00e9publique et libert\u00e9|RL]] <small>(1993-1997)</small><br/>{{abr\u00e9viation discr\u00e8te|App.|Apparent\u00e9e}} [[Groupe socialiste (Assembl\u00e9e nationale)|SOC]] <small>(1997-2002)</small><br>{{abr\u00e9viation discr\u00e8te|App.|Apparent\u00e9e}} [[Groupe socialiste (Assembl\u00e9e nationale)|SOC]] <small>(2002-2007)</small><br/>{{abr\u00e9viation discr\u00e8te|App.|Apparent\u00e9e}} [[Groupe socialiste (Assembl\u00e9e nationale)|SRC]] <small>(2007-2012)</small>\n | pr\u00e9d\u00e9cesseur 5         = [[\u00c9lie Castor]]\n | successeur 5           = [[Gabriel Serville]]\n | nom de naissance       = Christiane Marie Taubira\n | date de naissance      = 2 f\u00e9vrier 1952\n | lieu de naissance      = [[Cayenne]] ([[France]])\n | date de d\u00e9c\u00e8s          = \n | lieu de d\u00e9c\u00e8s          = \n | nationalit\u00e9            = [[France|Fran\u00e7aise]]\n | parti                  = [[Parti radical de gauche|PRG]] <small>(2002-2007)</small><br/>[[Walwari]] <small>(depuis 1992)</small>\n | fratrie                = [[Jean-Marie Taubira]]\n | universit\u00e9             = [[Universit\u00e9 Panth\u00e9on-Assas]]<br/>[[Universit\u00e9 Paris-Diderot]]<br/>[[Universit\u00e9 Paris-Sorbonne]]\n | profession             = [[\u00c9conomiste]]<br/>[[Enseignant]]e en [[\u00c9conomie (discipline)|sciences \u00e9conomiques]]\n | religion               = \n | r\u00e9sidence              = \n | embl\u00e8me                = Minist\u00e8re de la Justice.svg\n | taille embl\u00e8me         = 150\n | liste                  = [[Ministre de la Justice (France)|Ministre fran\u00e7ais de la Justice]]\n | signature              = Christiane Taubira signature.svg\n | f\u00e9minin                = oui\n}}\n\n'''Christiane Taubira'''  {{MSAPI|k\u0281is.tjan to.bi.\u0281a}}<ref group=alpha>[[Prononciation du fran\u00e7ais|Prononciation]] en [[fran\u00e7ais de France]] [[Transcription phon\u00e9tique|retranscrite]] selon la [[alphabet phon\u00e9tique international|norme API]].</ref>, n\u00e9e le {{Date de naissance|2 f\u00e9vrier 1952}} \u00e0 [[Cayenne]] ([[Guyane]]), est une [[Personnalit\u00e9 politique|femme politique]] [[Fran\u00e7ais (peuple)|fran\u00e7aise]].\n\nElle commence sa carri\u00e8re politique comme [[militantisme|militante]] [[Ind\u00e9pendantisme|ind\u00e9pendantiste]], puis participe \u00e0 la cr\u00e9ation du parti politique guyanais [[Walwari]] en 1992. [[D\u00e9put\u00e9 fran\u00e7ais|D\u00e9put\u00e9e]] de la [[Guyane]] de 1993 \u00e0 2012, elle est \u00e0 l'origine de la [[loi tendant \u00e0 la reconnaissance de la traite et de l'esclavage en tant que crime contre l'humanit\u00e9]]. Elle est \u00e9galement [[D\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en|d\u00e9put\u00e9e europ\u00e9enne]] de 1994 \u00e0 1999.\n\nCandidate du [[Parti radical de gauche]] (PRG) \u00e0 l'[[\u00c9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 2002|\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 2002]], elle arrive en treizi\u00e8me position du premier tour de scrutin, avec 2,32 % des voix.\n\nElle est [[Minist\u00e8re de la Justice (France)|garde des Sceaux, ministre de la Justice]] de 2012 \u00e0 2016, dans les gouvernements [[Gouvernement Jean-Marc Ayrault (1)|Jean-Marc Ayrault {{I}}]] et [[Gouvernement Jean-Marc Ayrault (2)|{{II}}]], puis [[Gouvernement Manuel Valls (1)|Manuel Valls {{I}}]] et [[Gouvernement Manuel Valls (2)|{{II}}]], sous la [[pr\u00e9sidence de Fran\u00e7ois Hollande]]. \u00c0 ce titre, elle d\u00e9fend au Parlement le [[Processus l\u00e9gislatif en France|projet de loi]] ouvrant le [[Mariage entre personnes de m\u00eame sexe en France|mariage et l'adoption aux couples de personnes de m\u00eame sexe]]. En d\u00e9saccord avec le projet de [[d\u00e9ch\u00e9ance de la nationalit\u00e9 fran\u00e7aise]] pour des personnes jug\u00e9es coupables de terrorisme, elle d\u00e9missionne en janvier 2016.\n\nSouhaitant se pr\u00e9senter \u00e0 l'[[\u00c9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 2022|\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 2022]], elle remporte la [[primaire populaire]] mais retire sa candidature deux jours avant la date limite du d\u00e9p\u00f4t des [[Pr\u00e9sentation des candidats \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise|parrainages]], faute d'avoir r\u00e9uni les {{nb|500 signatures}} d'\u00e9lus n\u00e9cessaires.\n\n== Biographie ==\n=== Famille, \u00e9tudes et carri\u00e8re professionnelle ===\nN\u00e9e \u00e0 [[Cayenne]] le {{date de naissance-|2 f\u00e9vrier 1952}}, Christiane Taubira est issue d'une famille modeste \u2014 sa m\u00e8re, Bertille, [[aide-soignant]]e puis [[Infirmier|infirmi\u00e8re]]<ref name=\"+1\">{{Lien web|titre=Christiane Taubira, le parcours d'une combattante - Gala |url=https://www.gala.fr/l_actu/news_de_stars/christiane_taubira_le_parcours_d_une_combattante_357787 |site=Gala.fr |consult\u00e9 le=2021-05-10}}</ref>, morte \u00e0 {{nombre|49|ans}}, \u00e9levait seule ses onze enfants, dont cinq con\u00e7us avec le p\u00e8re de Christiane, Georges Taubira, \u00e9picier \u00e0 Cayenne, qui les avait abandonn\u00e9s<ref>{{Ouvrage|langue=fr|pr\u00e9nom1=Jean-Louis|nom1=Beaucarnot|titre=Le dico des politiques|passage=Pt315|\u00e9diteur=L'Archipel|date=2016|isbn=978-2-8098-2078-2|lire en ligne=https://books.google.be/books?id=TSJ4DQAAQBAJ&pg=PT315|consult\u00e9 le=2022-01-16}}</ref>.\n\nApr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 scolaris\u00e9e \u00e0 Cayenne, o\u00f9 elle obtient un [[Baccalaur\u00e9at en France#Depuis les ann\u00e9es 1960|baccalaur\u00e9at B]]<ref>{{harvsp|Vigoureux|2015|p=12}}.</ref>, elle suit des \u00e9tudes sup\u00e9rieures et obtient un [[dipl\u00f4me d'\u00e9tudes approfondies|DEA]] en [[\u00c9conomie (discipline)|sciences \u00e9conomiques]] \u00e0 l'[[universit\u00e9 Panth\u00e9on-Assas]] en {{date-|1977}}. Elle r\u00e9dige son [[M\u00e9moire (\u00e9crit)|m\u00e9moire d'\u00e9tude]] sur l'\u00e9conomie du pouvoir dans les formations sociales des [[pays en d\u00e9veloppement]]<ref>{{Lien web |titre=L'Economie du pouvoir en formation sociale non d\u00e9velopp\u00e9e : cas du Br\u00e9sil, du Chili et de l'Argentine / par Christiane Loubet-Taubira - Sudoc |url=http://www.sudoc.fr/015670678 |site=sudoc.fr |consult\u00e9 le=2018-05-15}}.</ref>. Elle est \u00e9galement titulaire d'une [[Dipl\u00f4me national de licence (France)|licence]] en [[sociologie]] de l'[[universit\u00e9 Paris-Sorbonne]], actuelle [[Sorbonne Universit\u00e9]], d'un [[Dipl\u00f4me d'\u00e9tudes sup\u00e9rieures en France|dipl\u00f4me d'\u00e9tudes sup\u00e9rieures]] en [[ethnologie]] [[Afro-Am\u00e9ricains|afro-am\u00e9ricaine]] de l'[[universit\u00e9 Paris-Diderot]], actuelle [[Universit\u00e9 Paris-Cit\u00e9|Universit\u00e9 Paris Cit\u00e9]], et a suivi un [[troisi\u00e8me cycle universitaire]] en [[Secteur agroalimentaire|agroalimentaire]] au Centre fran\u00e7ais de la coop\u00e9ration agricole<ref>[https://web.archive.org/web/20111214113857/http://www.christiane-taubira.net/votre_deputee Biographie] - Site officiel de Christiane Taubira, d\u00e9put\u00e9e de Guyane.</ref>{{,}}<ref>{{Article|titre= Taubira, Christiane (1952-)|auteur= Silyane Larcher|langue= en|\u00e9diteur= [[Oxford University Press]]|p\u00e9riodique= Dictionary of Caribbean and Afro-Latin American Biography|volume= I|date= 2016|ISBN= 978-0-1999-3579-6|lire en ligne= https://oxfordaasc.com/view/10.1093/acref/9780195301731.001.0001/acref-9780195301731-e-75190}}.</ref>{{,}}<ref name=\"Encyl\">{{Lien web|titre= TAUBIRA CHRISTIANE (1952- )|auteur= Blaise Magnin|p\u00e9riodique= [[Encyclop\u00e6dia Universalis]]|lire en ligne= https://www.universalis.fr/encyclopedie/christiane-taubira/}}.</ref>{{,}}<ref group=alpha>Pendant de nombreuses ann\u00e9es, les portraits m\u00e9diatiques de Christiane Taubira lui attribuent un, voire deux doctorat(s), en [[\u00c9conomie (discipline)|\u00e9conomie]], en [[ethnologie]] ou en agroalimentaire, selon les sources ({{Lien bris\u00e9|url=http://www.e-orientations.com/actualites/les-diplomes-des-ministres-du-gouvernement-ayrault-10145 |titre=Les dipl\u00f4mes des ministres du gouvernement Ayrault - Orientations, 23 mai 2012}}). Dans son ouvrage ''Contre la justice laxiste'' (\u00e9ditions L'Archipel, avril 2014), [[Philippe Bilger]], ancien [[Avocat g\u00e9n\u00e9ral (France)|avocat g\u00e9n\u00e9ral]] \u00e0 la [[Cour d'assises (France)|cour d'assises]] de Paris, laisse entendre que la garde des Sceaux ment sur son ''curriculum vit\u00e6'' : {{citation|Elle a laiss\u00e9 dire, et ne l\u2019a jamais contest\u00e9 dans l\u2019espace m\u00e9diatique, qu\u2019elle avait deux doctorats, l\u2019un en \u00e9conomie, l\u2019autre en ethnologie [\u2026].}}. Sollicit\u00e9, le cabinet de Christiane Taubira, alors [[Ministre de la Justice (France)|garde des Sceaux]], affirme que celle-ci n\u2019a jamais dit elle-m\u00eame qu\u2019elle poss\u00e9dait ces dipl\u00f4mes et explique que ces mentions sont dues aux journalistes qui {{citation|travaillent un peu trop sur [[Wikip\u00e9dia]]}} ([http://rue89.nouvelobs.com/2014/03/28/taubira-doctorats-cest-faute-journalistes-lisent-trop-wikipedia-251055 Taubira et ses pr\u00e9tendus doctorats : \u00ab C\u2019est la faute aux journalistes \u00bb R\u00e9mi Noyon], [[Rue89]], 28 mars 2014). {{citation|\u00c0 premi\u00e8re vue, l'erreur semble venir d'une confusion entre le \u00ab troisi\u00e8me cycle d'\u00e9conomie \u00bb qu'elle a entrepris (qui pouvait conduire \u00e0 l'\u00e9poque \u00e0 un [[Dipl\u00f4me d'\u00e9tudes approfondies|DEA]] ou un [[Dipl\u00f4me d'\u00e9tudes sup\u00e9rieures sp\u00e9cialis\u00e9es|DESS]]) et l'acquisition d'un doctorat, qui suppose d'avoir soutenu une [[Doctorat|th\u00e8se]] avec succ\u00e8s}} \u2014 (''[[Le Monde]]'', 28 mars 2014). Selon certaines enqu\u00eates journalistiques, la ministre n'aurait pas affirm\u00e9 d\u00e9tenir ces dipl\u00f4mes mais n'aurait pas non plus d\u00e9menti publiquement de fa\u00e7on explicite ceux qui lui pr\u00eataient leur obtention ([https://www.lemonde.fr/les-decodeurs/article/2014/03/28/christiane-taubira-et-l-intox-des-doctorats_4391724_4355770.html Christiane Taubira et l'intox des doctorats - Maxime Vaudano, ''Le Monde'', 28 mars 2014] et [http://lelab.europe1.fr/On-a-verifie-les-mensonges-presumes-de-Christiane-Taubira-sur-son-niveau-de-diplome-13688 \u00ab On a v\u00e9rifi\u00e9 les mensonges pr\u00e9sum\u00e9s de Christiane Taubira sur son niveau de dipl\u00f4me \u00bb - ''Europe 1'', 28 mars 2014]).</ref>.\n\nElle devient professeure de sciences \u00e9conomiques en 1978<ref>{{Lien web |titre= CHRISTIANE TAUBIRA, Du militantisme radical au P.R.G. - Encyclop\u00e6dia Universalis  |url=https://www.universalis.fr/encyclopedie/christiane-taubira/1-du-militantisme-radical-au-p-r-g/|site=universalis.fr/}}.</ref>.\n\n\u00c0 la fin des ann\u00e9es 1970, Christiane Taubira rencontre {{Lien par \u00e9l\u00e9ment|Q111142240}}, dirigeant ind\u00e9pendantiste, qu'elle \u00e9pouse en 1987 et avec lequel elle a quatre enfants, n\u00e9s entre 1979 et 1988<ref>{{Ouvrage |pr\u00e9nom1=Caroline |nom1=Vigoureux |titre=Le Myst\u00e8re Taubira |passage=15 |\u00e9diteur=EDI8 |ann\u00e9e=2015 |pages totales=153 |isbn=978-2-259-24145-8 |lire en ligne=https://books.google.com/books?id=m8LEBwAAQBAJ&printsec=frontcover}}.</ref>. Les \u00e9poux se s\u00e9parent en 2002, sur fond de crise politique, apr\u00e8s que Roland Delannon constitue une liste dissidente de celle de son \u00e9pouse lors des [[\u00e9lections r\u00e9gionales fran\u00e7aises de 1998|\u00e9lections r\u00e9gionales de 1998]]<ref>Mariana Gr\u00e9pinet, \u00ab Le livre de la semaine - ''Le Myst\u00e8re Taubira'' \u00bb, ''[[Paris Match]]'' {{n\u00b0|3444}}, semaine du 21 au 27 mai 2015, page 39.</ref>.\n\nElle quitte l'enseignement en {{date-|1982}} et prend successivement la t\u00eate de divers instituts d'\u00e9conomie locale en Guyane : la Coop\u00e9ration agricole Antilles-Guyane et la Conf\u00e9d\u00e9ration cara\u00efbe de la coop\u00e9ration agricole entre {{date|1982}} et {{date|1985}}, le Centre national des arts et m\u00e9tiers de Guyane entre {{date-|1983}} et {{date-|1988}}, l\u2019Assistance technique \u00e0 la p\u00eache artisanale en Guyane entre {{date|1985}} et {{date|1990}} puis l\u2019Office de coop\u00e9ration et du commerce ext\u00e9rieur de la Guyane (OCCE-G) entre {{date|1990}} et {{date|1993}}, un organisme d\u00e9pendant du [[conseil r\u00e9gional de la Guyane]]<ref name=\"Encyl\"/>. \u00c0 ce titre, elle se voit confier un cr\u00e9neau pour des \u00e9missions au sujet de l'\u00e9conomie de la p\u00eache et celle du milieu agricole par la radio locale [[Guyane La Premi\u00e8re (radio)|RFO-Guyane]], la faisant entrer dans le d\u00e9bat public et permettant la diffusion de ses id\u00e9es au sein de la soci\u00e9t\u00e9 guyanaise<ref>{{lien web|auteur= Jean-Michel Djian|titre= \u00c0 voix nue : Christiane Taubira, \u00e9ternelle r\u00e9volt\u00e9e - Le pouvoir des mots|date= 24 septembre 2014|url texte=https://www.franceculture.fr/emissions/voix-nue/christiane-taubira-eternelle-revoltee-35-le-pouvoir-des-mots|site= [[France Culture|franceculture.fr]]}}.</ref>{{,}}<ref>{{harvsp|Vigoureux|2015|p=16}}.</ref>.\n\nElle est \u00e9galement membre honoraire du conseil d'administration de la [[Fondation Danielle-Mitterrand - France Libert\u00e9s]]<ref>{{Lien web |titre=Composition du CA de la Fondation France Libert\u00e9s |url=https://www.france-libertes.org/fr/fonctionnement-et-composition-du-ca/}}.</ref>.\n\n=== Parcours politique ===\n\n==== Militante ind\u00e9pendantiste et cr\u00e9ation de Walwari ====\nElle commence sa carri\u00e8re politique en 1978 comme [[Militantisme|militante]] [[Ind\u00e9pendantisme|ind\u00e9pendantiste]], notamment au sein du Mouvement guyanais de d\u00e9colonisation (MOGUYDE)<ref>{{Lien web |titre=Christiane Taubira |url=https://www.franceinter.fr/personne-christiane-taubira |site=France Inter |consult\u00e9 le=2016-03-08}}.</ref>, que son mari {{Lien par \u00e9l\u00e9ment|Q111142240}} a fond\u00e9 en 1974. Elle dirige la revue ind\u00e9pendantiste ''Mawina''<ref>{{Lien web |auteur=Fr\u00e9d\u00e9ric Farine |titre=France : pr\u00e9sidentielle 2002 - Christiane Taubira chavire l\u2019Outre-mer |url=http://www.rfi.fr/actufr/articles/024/article_11602.asp |site=rfi.fr |date=2-12-2001 |consult\u00e9 le=2016-03-08}}.</ref>. Selon [[Robert Chaudenson]], {{citation|ces mouvements anticolonialistes, impliqu\u00e9s dans nombre d'attentats, \u00e9taient tr\u00e8s violents.}} {{Lien par \u00e9l\u00e9ment|Q111142240}}, avec l'aide de l'[[Union des travailleurs guyanais]] (UTG), pr\u00e9pare un attentat contre les installations p\u00e9troli\u00e8res de Guyane qui \u00e9choue (le complot de No\u00ebl)<ref>[http://blogs.mediapart.fr/blog/robert-chaudenson/131113/taubira-ti-taubira-ti-pas \u00ab Taubira-ti ? Taubira-ti pas ? \u00bb], Robert Chaudenson sur ''blogs.mediapart.fr'', 13 novembre 2013.</ref>. Il est alors arr\u00eat\u00e9 le 13 d\u00e9cembre 1974 avec 12 autres personnes. Elle affirme qu'elle a alors \u00e9t\u00e9 oblig\u00e9e de vivre dans la clandestinit\u00e9<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=Taubira : \"au nom de la libert\u00e9\" |url=https://www.bbc.com/afrique/monde/2016/01/160127_taubira_profile |site=BBC News Afrique |date=2016-01-27 |consult\u00e9 le=2021-05-15}}</ref>. Roland Delannon est emprisonn\u00e9 pendant dix-huit mois<ref name=\"a\">[http://www.lefigaro.fr/politique/2014/01/03/01002-20140103ARTFIG00384-roland-delannon-la-blessure-de-christiane-taubira.php?cmtpage=0 \u00ab Roland Delannon, la \u00ab blessure \u00bb de Christiane Taubira \u00bb], ''Le Figaro'', 3 janvier 2014.</ref> et l'arrestation des {{nombre|13|personnes}} impliqu\u00e9es dans l'op\u00e9ration d\u00e9clenche une gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de la part de l'UTG. Selon le magazine ''Valeurs actuelles'', elle aide alors les clandestins et les militants guyanais d\u00e9tenus \u00e0 la [[prison de la Sant\u00e9]]<ref>{{Lien web |auteur=Geoffroy Lejeune |titre=Enqu\u00eate. La face cach\u00e9e de Taubira |url=https://www.valeursactuelles.com/politique/enquete-la-face-cachee-de-taubira-42378 |site=valeursactuelles.com |date=9-12-2013 |consult\u00e9 le=2016-03-08}}.</ref>.\n\nApr\u00e8s l'arriv\u00e9e de [[Fran\u00e7ois Mitterrand]] \u00e0 la pr\u00e9sidence de la R\u00e9publique en 1981, elle cesse le militantisme ind\u00e9pendantiste, constatant qu'il n'est plus soutenu par les Guyanais<ref name=\"6janvier2011_www.streetpress.com\" /> et fonde son activit\u00e9 professionnelle : elle devait signer un contrat de professeur-chercheur \u00e0 l'[[universit\u00e9 du Qu\u00e9bec \u00e0 Montr\u00e9al]] lorsqu'elle est sollicit\u00e9e pour s'investir en politique.\n\nEn 1992, elle cofonde avec son mari le parti [[Walwari]] et en prend la pr\u00e9sidence.\n\n==== Premiers mandats de d\u00e9put\u00e9e de la Guyane (1993-2002) ====\nEn 1993, elle est \u00e9lue d\u00e9put\u00e9e [[sans \u00e9tiquette]] dans la [[premi\u00e8re circonscription de la Guyane]]. Elle int\u00e8gre un petit groupe parlementaire, [[Groupe R\u00e9publique et libert\u00e9|R\u00e9publique et libert\u00e9]], et vote l'investiture du [[gouvernement \u00c9douard Balladur]] (de droite)<ref>{{Lien web |langue=fr |pr\u00e9nom=Pierre |nom=Rimbert |titre=Le \u00ab truc \u00bb politique de Laurent Joffrin |url=https://www.monde-diplomatique.fr/2020/07/RIMBERT/61985 |site=Le Monde diplomatique |date=2020-07-01 }}</ref>. Elle affirmera ensuite \u00e0 ce propos que {{citation|rien dans ce discours [de politique g\u00e9n\u00e9rale du Premier ministre] ne constituait un \u00e9l\u00e9ment r\u00e9dhibitoire \u00e0 [s]on vote, dont le principe avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 lors d\u2019une assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de [[Walwari]]}}<ref>{{harvsp|Vigoureux|2015|p=37}}.</ref> et qui serait un moyen de \u00ab participer au climat d'apaisement \u00bb qu'elle dit d\u00e9sirer<ref>{{Article |titre=En Guyane, l'\u00e9nigme de Christiane Taubira-Delannon |p\u00e9riodique=[[Le Monde]]|date= 26 mai 1993 |lire en ligne=https://www.lemonde.fr/archives/article/1993/05/26/en-guyane-l-enigme-de-christiane-taubira-delannon_3950094_1819218.html|consult\u00e9 le=26 mars 2021}}</ref>. Interrog\u00e9e sur ce vote lors de sa campagne pr\u00e9sidentielle de 2022, elle \u00e9voque {{cita|une erreur politique}}<ref name=\"BFM300122\"/>.\n\nElle est quatri\u00e8me de la liste [[Parti radical de gauche|\u00c9nergie radicale]], men\u00e9e par [[Bernard Tapie]], aux [[\u00c9lections europ\u00e9ennes de 1994 en France|\u00e9lections europ\u00e9ennes de 1994]]. Elle est ainsi [[D\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en|d\u00e9put\u00e9e europ\u00e9enne]] jusqu\u2019\u00e0 la fin de la l\u00e9gislature, en 1999, en parall\u00e8le de son mandat de d\u00e9put\u00e9e \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale.\n\nEn avril 1994, elle est observatrice parlementaire aux premi\u00e8res \u00e9lections multiraciales en [[Afrique du Sud]].\n\nApr\u00e8s sa r\u00e9\u00e9lection \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale en juin 1997<ref>[http://www.assemblee-nationale.fr/elections/circ97-2/687.html R\u00e9sultats des \u00e9lections l\u00e9gislatives de 1997 Cayenne-Macouria ({{1re|circonscription}})], sur le site assemblee-nationale.fr.</ref>, elle rallie le [[Groupe socialiste (Assembl\u00e9e nationale)|groupe socialiste]], et se voit confier par [[Lionel Jospin]] un rapport sur la recherche de l'or en Guyane. En 1998, elle se s\u00e9pare de son mari apr\u00e8s que celui-ci s'est pr\u00e9sent\u00e9 contre Walwari aux [[\u00e9lections r\u00e9gionales fran\u00e7aises de 1998|\u00e9lections r\u00e9gionales de 1998]] sans l'en avertir, se disant fatigu\u00e9 de l'h\u00e9g\u00e9monie politique de son \u00e9pouse. En 2014, elle exprime des remords dans la presse sur ce passage de sa vie<ref name=\"a\" />.\n\nJusqu'en novembre 2001, elle est apparent\u00e9e [[Parti socialiste (France)|PS]]. Elle rejoint ensuite le groupe [[Groupe radical, citoyen et vert|RCV]] (PRG-MDC-Verts-PCR).\n\nChristiane Taubira donne son nom \u00e0 la [[loi tendant \u00e0 la reconnaissance de la traite et de l'esclavage en tant que crime contre l'humanit\u00e9]] ({{num\u00e9ro|2001}}-434), vot\u00e9e le {{date-|10|mai|2001}}, qui reconna\u00eet comme [[crime contre l'humanit\u00e9|crimes contre l'humanit\u00e9]], la [[Traites n\u00e9gri\u00e8res|traite n\u00e9gri\u00e8re]] transatlantique et l'[[esclavage]] qui en a r\u00e9sult\u00e9, jusqu'\u00e0 l'[[abolition de l'esclavage]]. La loi pr\u00e9voit \u00e9galement l'insertion de ces faits historiques dans les [[programme d'enseignement|programmes scolaires]] et le d\u00e9veloppement des [[Sciences humaines et sociales|recherches scientifiques]] s'y rapportant. Une des cons\u00e9quences de cette loi est la cr\u00e9ation d'une \u00ab journ\u00e9e annuelle de la m\u00e9moire de l'esclavage \u00bb, qui se tient tous les [[10 mai]].\n\nLa loi est critiqu\u00e9e car elle est consid\u00e9r\u00e9e par certains comme loi m\u00e9morielle se limitant \u00e0 la traite europ\u00e9enne et occultant les traites africaines et [[esclavage dans le monde arabo-musulman|arabo-musulmanes]]. D'autre part, elle ferait preuve d'anachronisme en omettant l'esclavage actuel et, faisant \u00e9cho \u00e0 des revendications communautaires, menacerait avec son caract\u00e8re prescriptif la libert\u00e9 des historiens<ref>{{Lien web |titre=Mai 2001 - Juin 2020 - La traite, un crime contre l'humanit\u00e9 ? - Herodote.net |url=https://www.herodote.net/La_traite_un_crime_contre_l_humanite_-article-17.php |site=www.herodote.net |consult\u00e9 le=2021-12-30}}</ref>. Ce sentiment de menace est renforc\u00e9 par l'opposition entre Christiane Taubira et l'[[histoire de l'esclavage|historien de l'esclavage]] [[Olivier P\u00e9tr\u00e9-Grenouilleau]], au cours de l'[[Affaire Olivier Grenouilleau|affaire du m\u00eame nom]]<ref name=\"L\u2019Express 2006\">{{Lien web |auteur=Eric Conan |titre=Encore aujourd'hui |url=http://www.lexpress.fr/actualite/societe/encore-aujourd-hui_482221.html |site=Lexpress.fr |date=4 mai 2006 |consult\u00e9 le=2016-03-08}}.</ref>.\n\n==== Candidate du PRG \u00e0 l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 2002 ====\nEn avril 2002, elle est la candidate du [[Parti radical de gauche]] \u00e0 l'[[\u00c9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 2002|\u00e9lection pr\u00e9sidentielle]].\n\nL'historien [[Christophe Prochasson]] indique qu'elle fait alors figure d'{{cita|OVNI politique}} et qu'elle n'est {{cita|pas tr\u00e8s marqu\u00e9e \u00e0 gauche}} : {{cita|elle apporte des th\u00e9matiques nouvelles plut\u00f4t de [[centre gauche]], notamment sur le volet social et m\u00e9moriel}}, et {{cita|incarne une forme de modernit\u00e9 par rapport \u00e0 la gauche traditionnelle}}, {{cita|aussi par sa personnalit\u00e9}} : {{cita|c\u2019est une femme, noire, intellectuelle, dans un monde politique jusqu\u2019ici domin\u00e9 par les hommes blancs}}. Sa campagne est ax\u00e9e sur deux th\u00e8mes\u2009: \u00ab l\u2019[[\u00e9galit\u00e9 des chances]] \u00bb et la \u00ab solidarit\u00e9 pour tous \u00bb<ref group=alpha>Son programme pr\u00e9voit notamment :\n* la cr\u00e9ation d\u2019un minist\u00e8re des Droits des personnes et de la Coh\u00e9sion sociale ;\n* la d\u00e9fense de l\u2019[[\u00e9galit\u00e9 des sexes]], en particulier \u00e0 travers l\u2019\u00e9galit\u00e9 des salaires entre les hommes et les femmes ;\n* l\u2019instauration du [[Droit de vote des \u00e9trangers en France|droit de vote des \u00e9trangers]] aux \u00e9lections locales ;\n* l'abaissement de l\u2019\u00e2ge du droit de vote \u00e0 {{unit\u00e9|17|ans}} ; \n* la d\u00e9mocratisation de l\u2019enseignement et la priorit\u00e9 donn\u00e9e \u00e0 l\u2019universit\u00e9 plut\u00f4t qu\u2019aux \u00ab grandes \u00e9coles \u00e9litistes \u00bb ;\n* la cr\u00e9ation d\u2019un revenu minimum \u00e9tudiant ;\n* l\u2019instauration d\u2019une Sixi\u00e8me R\u00e9publique, dans laquelle les pouvoirs seraient davantage d\u00e9centralis\u00e9s vers les territoires, et instaurant un r\u00e9gime pr\u00e9sidentiel fort passant par la suppression du poste de Premier ministre et \u00ab la concomitance des \u00e9lections l\u00e9gislatives, s\u00e9natoriales et pr\u00e9sidentielles \u00bb ;\n* la promotion d'une [[F\u00e9d\u00e9ralisme europ\u00e9en|Europe f\u00e9d\u00e9rale]], unifi\u00e9e autour d\u2019une Constitution commune \u00e0 tous les \u00c9tats ;\n* des mesures d\u2019inspiration relativement lib\u00e9rale en mati\u00e8re \u00e9conomique, avec la suppression de l\u2019[[Imp\u00f4t sur le revenu (France)|imp\u00f4t sur le revenu]], de la [[contribution sociale g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e]] (CSG), de la [[contribution pour le remboursement de la dette sociale]] (CRDS) et des cotisations sociales, et leur remplacement par un imp\u00f4t progressif pour tous, mais mod\u00e9r\u00e9, \u00ab y compris le taux marginal sup\u00e9rieur \u00bb, afin de ne pas \u00ab d\u00e9courager l\u2019effort et l\u2019initiative \u00bb ;\n* en mati\u00e8re p\u00e9nale, la d\u00e9p\u00e9nalisation des drogues douces et l\u2019augmentation des mesures de substitution \u00e0 l\u2019emprisonnement ;\n* la \u00ab diversification \u00e9nerg\u00e9tique \u00bb et le recours aux \u00e9nergies renouvelables.</ref>{{,}}<ref name=\"Thimonnier2021\">{{Lien web|auteur=Marie Thimonnier|titre=Quel \u00e9tait le programme de Christiane Taubira lorsqu\u2019elle s\u2019est pr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 la pr\u00e9sidentielle de 2002 ?|url=https://www.liberation.fr/checknews/quel-etait-le-programme-de-christiane-taubira-lorsquelle-sest-presentee-a-la-presidentielle-en-2002-20211216_HULZOQIZGFGOROT6GKJBWDSN2E/|date=16 d\u00e9cembre 2021|site=liberation.fr|consult\u00e9 le=19 d\u00e9cembre 2021}}.</ref>. Elle formule plusieurs propositions [[Lib\u00e9ralisme \u00e9conomique|lib\u00e9rales sur le plan \u00e9conomique]], comme la baisse de l'imposition des foyers aux revenus les plus \u00e9lev\u00e9s, le d\u00e9veloppement de la [[retraite par capitalisation]] ou la suppression des cotisations sociales dans le financement de l\u2019assurance-maladie<ref name=\"Thimonnier2021\"/>{{,}}<ref>{{Lien web|titre=\u00c0 la pr\u00e9sidentielle de 2002, le programme de Christiane Taubira \u00e9tait loin des marqueurs de gauche|url=https://www.bfmtv.com/politique/elections/presidentielle/a-la-presidentielle-de-2002-le-programme-de-christiane-taubira-etait-loin-des-marqueurs-de-gauche_AN-202112170228.html|date=17 d\u00e9cembre 2021|site=bfmtv.com|consult\u00e9 le=21 d\u00e9cembre 2021}}.</ref>{{,}}<ref name=\":0\">{{Lien web|langue=fr|auteur=Na\u00efm Sakhi|titre=Pr\u00e9sidentielle. Derri\u00e8re l\u2019ic\u00f4ne Taubira, un parcours pas si lisse|url=https://www.humanite.fr/politique/presidentielle-2022/presidentielle-derriere-licone-taubira-un-parcours-pas-si-lisse-732320|site=humanite.fr|date=2021-12-22|consult\u00e9 le=27 d\u00e9cembre 2021}}.</ref>.\n\nElle obtient 2,32 % des voix au premier tour et r\u00e9alise l'essentiel de son score en [[France d'outre-mer]], notamment dans son d\u00e9partement d'origine, la Guyane, o\u00f9 elle est d\u00e9put\u00e9e et o\u00f9 elle obtient 52,7 % des suffrages exprim\u00e9s<ref>{{Lien web|auteur=Minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur|titre=R\u00e9sultats de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle 2002|url=http://www.interieur.gouv.fr/Elections/Les-resultats/Presidentielles/elecresult__presidentielle_2002/(path)/presidentielle_2002/003/973/03973.html|site=interieur.gouv.fr|consult\u00e9 le=15 f\u00e9vrier 2016}}.</ref>.\n\nSelon certains socialistes, cette candidature a contribu\u00e9 \u00e0 l'\u00e9parpillement des voix de gauche et a ainsi \u00e9t\u00e9 l\u2019une des causes de l'\u00e9chec de [[Lionel Jospin]] \u00e0 acc\u00e9der au second tour de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle, Christiane Taubira ayant obtenu quelque {{unit\u00e9|660000|voix}} alors que l\u2019\u00e9cart entre le Premier ministre et [[Jean-Marie Le Pen]] \u00e9tait de moins de {{unit\u00e9|200000|suffrages}}<ref>Pascal Virot, [http://www.liberation.fr/politiques/010154924-2007-taubira-rejoint-les-postulants-de-gauche \u00ab 2007 : Taubira rejoint les postulants de gauche \u00bb], ''Lib\u00e9ration'', 13 juillet 2006.</ref>. D'apr\u00e8s [[Jacques S\u00e9gu\u00e9la]], Christiane Taubira avait propos\u00e9 une alliance \u00e0 Lionel Jospin, qui n'aurait pas donn\u00e9 suite<ref>Jacques S\u00e9gu\u00e9la : ''Autobiographie non autoris\u00e9e'', [[Plon]], 2009.</ref>. [[Bernard Tapie]], soutien de Christiane Taubira<ref>{{Lien web|titre=Christiane Taubira et Bernard Tapie, amis de vingt ans|url=http://www.la1ere.fr/2013/07/02/christiane-taubira-et-bernard-tapie-amis-de-vingt-ans-45195.html|site=outre-mer 1\u00e8re|consult\u00e9 le=15 f\u00e9vrier 2016}}.</ref>, avait rapport\u00e9 que celle-ci tenta de n\u00e9gocier son retrait en \u00e9change d'un remboursement par le PS des frais d\u00e9j\u00e0 engag\u00e9s par le PRG et d'une demande explicite de la part de Lionel Jospin, qui aurait refus\u00e9<ref>{{Lien web|auteur=Renaud Lecadre|titre=Tapie: \u00abLe d\u00e9part de Taubira est mauvais pour tout le monde\u00bb|url=http://www.liberation.fr/france/2016/01/28/tapie-le-depart-de-taubira-est-mauvais-pour-tout-le-monde_1429549|site=liberation.fr|date=28 janvier 2016|consult\u00e9 le=28 janvier 2016}}.</ref>. Ce dernier nie tout contact avec la candidate des radicaux de gauche, avec qui il est rest\u00e9 par la suite en mauvais termes et \u00e0 qui il attribue son \u00e9limination au premier tour de scrutin<ref>{{Lien web|auteur=Vincent Michelon|titre=Pr\u00e9sidentielle 2017 : Taubira hant\u00e9e par l'\u00e9limination de Jospin en 2002|url=https://www.lci.fr/elections/union-de-la-gauche-en-2017-taubira-face-au-demon-du-21-avril-2002-2002628.html|date=12 septembre 2016|site=lci.fr|consult\u00e9 le=28 d\u00e9cembre 2021}}.</ref>.\n\n==== Dirigeante du PRG et proche des socialistes (2002-2012) ====\n[[Fichier:Christiane Taubira - Royal & Zapatero's meeting in Toulouse for the 2007 French presidential election 0529 2007-04-19 (512134945).jpg|vignette|redresse|Christiane Taubira \u00e0 un meeting de [[S\u00e9gol\u00e8ne Royal]] (Toulouse, {{date-|19 avril 2007}}).]]\n\nChristiane Taubira est de nouveau \u00e9lue d\u00e9put\u00e9e au second tour, avec 65,3 % des voix<ref>{{Lien web|titre=R\u00e9sultats des \u00e9lections l\u00e9gislatives 2002 par circonscription |url=http://www.assemblee-nationale.fr/elections/resultats/html/687.html|site=assemblee-nationale.fr|consult\u00e9 le=15 f\u00e9vrier 2016}}.</ref>, le {{date-|16|juin|2002}}, dans la [[premi\u00e8re circonscription de la Guyane]]. Elle est apparent\u00e9e au [[Groupe socialiste (Assembl\u00e9e nationale)|groupe socialiste]]. Tout en demeurant membre du parti guyanais Walwari, elle devient, \u00e0 la suite du congr\u00e8s de Toulouse d'octobre 2002, membre et premi\u00e8re vice-pr\u00e9sidente du [[Parti radical de gauche]], fonction sp\u00e9cialement cr\u00e9\u00e9e pour elle et supprim\u00e9e au congr\u00e8s de d\u00e9cembre 2004. Elle est en t\u00eate de la liste \u00ab Europe fraternelle \u00bb du PRG aux [[\u00c9lections europ\u00e9ennes de 2004 en France|\u00e9lections europ\u00e9ennes de 2004]], dans la [[circonscription \u00cele-de-France]] : cette liste n'obtient que 1,54 % et aucun \u00e9lu<ref>[http://www.interieur.gouv.fr/sections/a_votre_service/resultats-elections/eur2004/007/index.html R\u00e9sultats], sur le site du minist\u00e8re fran\u00e7ais de l'Int\u00e9rieur.</ref>.\n\nEn 2004, elle vote contre la [[Loi sur les signes religieux dans les \u00e9coles publiques fran\u00e7aises|loi interdisant les signes religieux dans les \u00e9coles publiques]] alors que le texte est approuv\u00e9 par ses coll\u00e8gues d\u00e9put\u00e9s PRG comme [[Roger-G\u00e9rard Schwartzenberg]] ou [[Jean-Michel Baylet]]. Alors que les d\u00e9put\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 494 \u00e0 voter pour, elle fait partie des 36 \u00e0 voter contre<ref>\"Rappel : quand Taubira votait contre la loi de 2004 sur les signes religieux \u00e0 l'\u00e9cole\u2026\" par Philippe Foussier, dans ''Marianne'' le 17/12/2021 [https://www.marianne.net/politique/gauche/rappel-quand-taubira-votait-contre-la-loi-de-2004-sur-les-signes-religieux-a-lecole] </ref>. \u00c0 la tribune de l\u2019Assembl\u00e9e, elle d\u00e9crit le [[hijab]] comme \u00ab un d\u00e9fi lanc\u00e9 \u00e0 l\u2019invisibilit\u00e9 institutionnelle de populations refoul\u00e9es \u00e0 la p\u00e9riph\u00e9rie des villes (\u2026), parfois aussi l\u2019expression d\u2019une identit\u00e9 culturelle r\u00e9duite \u00e0 une exhibition de croyances \u00bb et consid\u00e8re que \u00ab cette discussion nous renvoie aussi \u00e0 l\u2019histoire coloniale de la France \u00bb<ref>{{Lien web |auteur=Philippe Foussier |titre=Rappel : quand Taubira votait contre la loi de 2004 sur les signes religieux \u00e0 l'\u00e9cole\u2026 |url=https://www.marianne.net/politique/gauche/rappel-quand-taubira-votait-contre-la-loi-de-2004-sur-les-signes-religieux-a-lecole |date=17 d\u00e9cembre 2021 |site=marianne.net |consult\u00e9 le=24 d\u00e9cembre 2021}}.</ref>.\n\nLe {{date-|12|juillet|2006}}, elle se d\u00e9clare candidate \u00e0 l'investiture du [[Parti radical de gauche]] pour l'[[\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 2007|\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 2007]]. Le {{date-|22 octobre 2006-}}, le PRG r\u00e9uni en Congr\u00e8s renonce \u00e0 pr\u00e9senter une candidature, pr\u00e9f\u00e9rant un accord avec le [[Parti socialiste (France)|Parti socialiste]] sur les \u00e9lections pr\u00e9sidentielle et l\u00e9gislatives<ref>\u00ab Le Parti radical de gauche ne pr\u00e9sentera pas de candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle \u00bb, d\u00e9p\u00eache AFP cit\u00e9e par ''le Monde'', 22 octobre 2006.</ref>. Elle quitte le parti \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e 2006<ref>{{harvsp|Vigoureux|2015|p=58}}.</ref>. Le {{date-|20|janvier|2007}}, Christiane Taubira rallie l'\u00e9quipe de [[S\u00e9gol\u00e8ne Royal]], o\u00f9 elle est nomm\u00e9e \u00ab d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 l'expression r\u00e9publicaine<ref>Jean-Baptiste de Montvalon, \u00ab La campagne de la candidate PS \u00ab bat de l'aile \u00bb ? {{Mme}} Taubira veut \u00ab l'amplifier \u00bb, ''Le Monde'', 21 janvier 2007.</ref> \u00bb. Par la suite, lors de la campagne des l\u00e9gislatives de juin 2007, elle d\u00e9clare avoir \u00e9t\u00e9 \u00ab approch\u00e9e \u00bb par l'entourage de [[Nicolas Sarkozy]] \u00ab avant la fin de la pr\u00e9sidentielle \u00bb pour faire partie du gouvernement, mais \u00ab avoir alors d\u00e9clin\u00e9 l'offre \u00bb<ref>{{Lien web |auteur=AFP |titre=Christiane Taubira affirme \u00ab avoir \u00e9t\u00e9 approch\u00e9e \u00bb par l'entourage de Nicolas Sarkozy |url=https://www.lemonde.fr/web/article/0,1-0@2-823448,36-923632,0.html |site=le Monde |date=14 juin 2007}}.</ref>. Elle est [[\u00c9lections l\u00e9gislatives de 2007 en Guyane|r\u00e9\u00e9lue d\u00e9put\u00e9e]] avec 63,41 % des suffrages le 17 juin 2007 pour la [[XIIIe l\u00e9gislature de la Cinqui\u00e8me R\u00e9publique fran\u00e7aise|{{XIIIe}} l\u00e9gislature]], dans la premi\u00e8re circonscription de la Guyane<ref>{{Lien web |titre=R\u00e9sultats des \u00e9lections l\u00e9gislatives 2007 - Minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur |url=http://www.interieur.gouv.fr/Elections/Les-resultats/Legislatives/elecresult__legislatives_2007/(path)/legislatives_2007/973/circons01.html |site=interieur.gouv.fr |date=17 juin 2007 |consult\u00e9 le=15 juin 2013}}.</ref>. Elle est apparent\u00e9e au groupe [[Groupe socialiste (Assembl\u00e9e nationale)|Socialiste, radical, citoyen et divers gauche]].\n\nEn avril 2008, elle est charg\u00e9e par le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique [[Nicolas Sarkozy]] d'une mission sur les [[accords de partenariat \u00e9conomique]] entre l'[[Union europ\u00e9enne]] et les [[pays d'Afrique, Cara\u00efbes et Pacifique|pays ACP]]<ref>\u00ab Christiane Taubira charg\u00e9e d'une mission sur les accords de partenariats \u00e9conomiques \u00bb, ''Le Monde'', 22 avril 2008.</ref>. Son rapport, remis deux mois plus tard, \u00e9met de lourdes critiques envers ces dispositifs, et formule des pr\u00e9conisations jug\u00e9es audacieuses<ref>Lauranne Provenzano, \u00ab [https://www.afrik.com/accords-economiques-ue-acp-christiane-taubira-jette-un-pave-dans-la-mare Accords \u00e9conomiques UE-ACP : Christiane Taubira jette un pav\u00e9 dans la mare] \u00bb, afrik.com, 2 juillet 2008.</ref>, mal re\u00e7ues par l'\u00c9lys\u00e9e, le chef de l'\u00c9tat n'ayant fait aucun commentaire.\n\nChristiane Taubira est candidate, \u00e0 la t\u00eate d'une liste [[divers gauche]] lors des [[\u00e9lections r\u00e9gionales de 2010 en Guyane]]. Arriv\u00e9e en t\u00eate des quatre listes de gauche en pr\u00e9sence, elle conduit une liste d'union de la gauche au second tour. Le {{date-|21|mars|2010}}, avec 43,9 % des voix, elle est battue par le maire de [[Cayenne]], soutenu par l'[[Union pour un mouvement populaire|UMP]], [[Rodolphe Alexandre]] (56,1 %)<ref>\u00c9lections r\u00e9gionales de 2010 - [http://www.interieur.gouv.fr/sections/a_votre_service/resultats-elections/RG2010/003/973/973.html r\u00e9sultats en Guyane] sur le site du minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur.</ref>. Elle si\u00e8ge d\u00e8s lors dans l'opposition.\n\nLe {{date-|14|d\u00e9cembre|2010}}, elle annonce son soutien \u00e0 [[Arnaud Montebourg]] dans le cadre des [[primaire citoyenne de 2011|primaires du Parti socialiste de 2011]] pour l'[[\u00c9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 2012|\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 2012]]<ref>[http://www.mediapart.fr/club/edition/pol-en-stock/article/141210/primaires-du-ps-taubira-conjugue-sa-candidature-avec-celle- \u00ab Primaires du PS : Taubira \u00ab conjugue \u00bb sa candidature avec celle de Montebourg \u00bb], ''Mediapart''.</ref>.\n\n==== Garde des Sceaux, ministre de la Justice (2012-2016) ====\n[[Fichier:M\u00e9morial de l'abolition de l'esclavage (5).jpg|vignette|gauche|Christiane Taubira et [[Jean-Marc Ayrault]] \u00e0 l\u2019inauguration du [[M\u00e9morial de l'abolition de l'esclavage]], pendant la [[\u00c9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 2012|campagne pr\u00e9sidentielle de 2012]].]]\n\n\u00c0 la suite de la victoire de [[Fran\u00e7ois Hollande]] \u00e0 l'[[\u00c9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 2012|\u00e9lection pr\u00e9sidentielle]], elle est nomm\u00e9e pour la premi\u00e8re fois au gouvernement le 16 mai 2012 en devenant [[Ministre de la Justice (France)|garde des Sceaux, ministre de la Justice]]<ref>{{Article |pr\u00e9nom1=H\u00e9l\u00e8ne |nom1=Bekmezian |titre=Christiane Taubira, une ind\u00e9pendante \u00e0 la justice |p\u00e9riodique=Le Monde.fr |date=18 mai 2012 |issn=1950-6244 |lire en ligne=https://www.lemonde.fr/politique/article/2012/05/16/christine-taubira-une-independante-a-la-justice_1701949_823448.html |consult\u00e9 le=2016-03-19}}.</ref> au sein du [[gouvernement Jean-Marc Ayrault (1)|gouvernement Ayrault]] (dont {{nombre|30|membres}} sur 35 sont issus du [[Parti socialiste (France)|Parti socialiste]]).\n\nApr\u00e8s la d\u00e9cision du nouveau [[Jean-Marc Ayrault|Premier ministre]] disposant que tout ministre de son gouvernement qui se pr\u00e9sente aux [[\u00c9lections l\u00e9gislatives fran\u00e7aises de 2012|l\u00e9gislatives]] et qui serait battu devrait d\u00e9missionner<ref>{{Lien web |titre=Gouvernement Ayrault : tout ministre battu aux l\u00e9gislatives devra partir |url=http://www.lefigaro.fr/flash-actu/2012/05/16/97001-20120516FILWWW00716-legislatives-tout-ministre-battu-devra-partir.php |site=Le Figaro |date=16 mai 2012 |consult\u00e9 le=2016-03-19}}.</ref>, les m\u00e9dias annoncent que Christiane Taubira renonce \u00e0 briguer un nouveau mandat parlementaire<ref>{{Lien web |titre=L\u00e9gislatives: Taubira n'est pas candidate |url=http://elections.lefigaro.fr/flash-presidentielle/2012/05/18/97006-20120518FILWWW00655-legislatives-taubira-n-est-pas-candidate.php |site=Le Figaro |date=18 mai 2012 |consult\u00e9 le=2016-03-19}}.</ref>{{,}}<ref>{{Article |titre=Christiane Taubira ne sera pas candidate aux l\u00e9gislatives |p\u00e9riodique=Le Monde.fr |date=18-5-2012 |issn=1950-6244 |lire en ligne=https://www.lemonde.fr/politique/article/2012/05/18/christiane-taubira-ne-sera-pas-candidate-aux-legislatives_1704089_823448.html |consult\u00e9 le=2016-03-19}}.</ref>. Par ailleurs, elle d\u00e9missionne de son mandat de [[Conseil r\u00e9gional de la Guyane|conseill\u00e8re r\u00e9gionale de la Guyane]] le 31 ao\u00fbt 2012<ref>{{Article|auteur1= |titre=Eddy Pollux, membre du MDES de Guyane, qui occupe depuis vendredi le si\u00e8ge laiss\u00e9 libre par la ministre de la Justice, Christiane Taubira, dans les rangs de l'opposition au conseil r\u00e9gional.|p\u00e9riodique=[[France-Antilles]]|date=1er septembre 2012|lire en ligne=https://www.guadeloupe.franceantilles.fr/une/eddy-pollux-membre-du-mdes-de-guyane-qui-occupe-depuis-vendredi-le-siege-laisse-libre-par-la-ministre-de-la-justice-christiane-taubira-dans-les-rangs-de-l-opposition-au-conseil-regional-184735.php|consult\u00e9 le=16 d\u00e9cembre 2021}}</ref>.\n\nParmi les premi\u00e8res mesures qu'elle d\u00e9sire appliquer figurent une nouvelle loi contre le [[harc\u00e8lement sexuel]]<ref>[http://elections.lefigaro.fr/presidentielle-2012/2012/05/17/01039-20120517ARTFIG00655-justice-taubira-devra-mener-des-reformes-emblematiques.php \u00ab Taubira confirme une loi \u00ab tr\u00e8s vite \u00bb sur le harc\u00e8lement \u00bb], ''[[Le Figaro]]'', 17 mai 2012.</ref> et la suppression des [[Tribunal correctionnel pour mineurs|tribunaux correctionnels pour mineurs]] tout r\u00e9cemment cr\u00e9\u00e9s au profit des tribunaux pour enfants, afin de garantir la sp\u00e9cificit\u00e9 de la justice des mineurs<ref>[http://www.lefigaro.fr/flash-actu/2012/05/20/97001-20120520FILWWW00121-mineurs-taubira-reaffirme-la-fin-des-tribunaux-correctionnels.php \u00ab Mineurs : Taubira r\u00e9affirme la fin des tribunaux correctionnels \u00bb], ''[[Le Figaro]]'', 20 mai 2012.</ref>. D\u00e8s sa nomination, elle est la cible des critiques de l'[[Union pour un mouvement populaire|UMP]] et du [[Rassemblement national|FN]], et l'annonce de cette suppression, pr\u00e9vue dans le programme du candidat Hollande, est qualifi\u00e9e de laxisme par l'UMP<ref>[http://www.lexpress.fr/actualite/politique/accuse-de-laxisme-sur-la-securite-le-ps-reste-serein_1117014.html \u00ab Accus\u00e9 de \u00ab laxisme \u00bb sur la s\u00e9curit\u00e9, le PS reste serein \u00bb], ''[[L'Express]]'', 21 mai 2012.</ref>{{,}}<ref>{{Article|titre=Christiane Taubira sous le feu des attaques de l'UMP|p\u00e9riodique=Le Monde.fr|date=22 mai 2012|issn=1950-6244|lire en ligne=https://www.lemonde.fr/politique/article/2012/05/22/christiane-taubira-sous-le-feu-des-attaques-de-l-ump_1705445_823448.html|consult\u00e9 le=2016-03-19}}.</ref>, mais est favorablement accueillie par les repr\u00e9sentants de [[Union syndicale des magistrats|l'USM]], le syndicat majoritaire de la magistrature<ref>{{Lien web |pr\u00e9nom=Anne-Charlotte |nom=Dusseaulx |titre=Suppression des tribunaux pour mineurs : \u00ab une bonne nouvelle |url=http://www.lejdd.fr/Societe/Justice/Actualite/Tribunaux-pour-mineurs-leur-suppression-est-une-bonne-nouvelle-interview-512909 |site=LeJDD.fr |date=21 mai 2012 |consult\u00e9 le=2016-04-22}}.</ref>.\n\nAu premier trimestre 2013, confront\u00e9e \u00e0 une vague de d\u00e9parts dans son \u00e9quipe, la ministre est contrainte de remanier son cabinet ; elle embauche alors Christine Maug\u00fc\u00e9, membre du Conseil d'\u00c9tat et \u00e9pouse d'un proche de Fran\u00e7ois Hollande, Bernard Rullier, conseiller charg\u00e9 des affaires parlementaires \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e<ref>{{Lien web |auteur=Pascal Ceaux |titre=Justice: pourquoi les collaborateurs de Taubira la quittent |url=http://www.lexpress.fr/actualite/politique/taubira-pourquoi-ses-collaborateurs-la-quittent_1235302.html |site=lexpress.fr |date=27 mars 2013 |consult\u00e9 le=15 juin 2013}}.</ref>.\n\nEn tant que garde des Sceaux, elle porte le [[Mariage entre personnes de m\u00eame sexe en France|projet de loi ouvrant le mariage aux couples de personnes de m\u00eame sexe]], qu'elle qualifie de \u00ab r\u00e9forme de civilisation \u00bb<ref>[https://www.ouest-france.fr/actu/actuDet_-Mariage-des-homosexuels.-Taubira-detaille-son-projet_39382-2130340_actu.Htm \u00ab Mariage des homosexuels. Taubira d\u00e9taille son projet \u00bb], [[Sud Ouest]], 7 novembre 2012.</ref>. Lors des d\u00e9bats au Parlement, o\u00f9 elle est particuli\u00e8rement pr\u00e9sente, ses nombreuses prises de parole et son habilet\u00e9 suscitent le respect, plus que l'approbation, de l'opposition, qui avait pourtant fait d'elle une cible privil\u00e9gi\u00e9e lors de ses d\u00e9buts au gouvernement, faisant de ce d\u00e9bat un \u00ab moment \u00bb particulier de sa carri\u00e8re politique<ref>{{Lien web |auteur=[[Sophie Huet]] |titre=Mariage gay : les douze forcen\u00e9s de l'H\u00e9micycle |url=http://www.lefigaro.fr/politique/2013/02/08/01002-20130208ARTFIG00540-mariage-gay-les-douze-forcenes-de-l-hemicycle.php?page=&pagination=4 |site=[[Le Figaro]] |date=8 f\u00e9vrier 2013 |consult\u00e9 le=27 mai 2013}}.</ref>{{, }}<ref>{{Lien web |auteur=Charlotte Rotman |titre=Veil, Badinter et\u2026 Taubira |url=http://www.liberation.fr/politiques/2013/02/04/simone-veil-badinter-et-christiane-taubira_879299 |site=[[Lib\u00e9ration (journal)|Lib\u00e9ration]] |date=4 f\u00e9vrier 2013 |consult\u00e9 le=27 mai 2013}}.</ref>{{, }}<ref>{{Lien web |auteur=Sylvain Courage |titre=Dix jours de Taubiramania \u00e0 l'Assembl\u00e9e |url=http://tempsreel.nouvelobs.com/mariage-gay-lesbienne/20130208.OBS8306/dix-jours-de-taubiramania-a-l-assemblee.html |site=[[L'Obs|Le Nouvel Observateur]] |date=8 f\u00e9vrier 2013 |consult\u00e9 le=27 mai 2013}}.</ref>{{, }}<ref>{{Lien web |auteur=Ga\u00ebl Vaillant |titre=Taubira se r\u00e9v\u00e8le dans l'h\u00e9micycle |url=http://www.lejdd.fr/Politique/Actualite/Taubira-se-revele-dans-l-Hemicycle-590185 |site=[[Le Journal du dimanche]] |date=6 f\u00e9vrier 2013 |consult\u00e9 le=27 mai 2013}}.</ref>. Le projet de loi ouvrant le mariage aux couples de personnes de m\u00eame sexe est approuv\u00e9 par l'[[Assembl\u00e9e nationale (France)|Assembl\u00e9e nationale]] en seconde lecture par {{nombre|331|voix}} contre 225 (opposition) et 10 abstentions.\n\n\u00c0 l'\u00e9t\u00e9 2013, elle met en \u0153uvre un [[Loi relative \u00e0 l'individualisation des peines et renfor\u00e7ant l'efficacit\u00e9 des sanctions p\u00e9nales|projet de r\u00e9forme p\u00e9nale]], qui voit notamment la cr\u00e9ation de la \u00ab contrainte p\u00e9nale \u00bb. Si la garde des Sceaux consid\u00e8re qu'il s'agit de la fin du \u00ab tout-carc\u00e9ral \u00bb, certaines de ses prises de position ont donn\u00e9 lieu \u00e0 des divergences avec le ministre de l'Int\u00e9rieur [[Manuel Valls]] et \u00e0 un \u00ab proc\u00e8s en laxisme \u00bb intent\u00e9 par la droite<ref>J\u00e9r\u00f4me Sage, \u00ab R\u00e9forme p\u00e9nale : l'\u00c9lys\u00e9e conforte Taubira \u00bb, in ''[[Le Figaro]]'', samedi 31 ao\u00fbt-dimanche {{1er}} septembre 2013, pages 8-9.</ref>. La loi est promulgu\u00e9e le 15 ao\u00fbt 2014.\n\nInspir\u00e9e par les exp\u00e9riences canadiennes, Christiane Taubira met en place en 2014 la [[justice restaurative]], qui a pour objectifs, apr\u00e8s la prononciation des peines, l\u2019\u00e9coute et l\u2019instauration d\u2019un dialogue entre les victimes et les auteurs et autrices afin de permettre l\u2019apaisement et la reconstruction des premi\u00e8res et la responsabilisation des seconds ; l'ambition g\u00e9n\u00e9rale \u00e9tant le r\u00e9tablissement de la paix sociale<ref>{{Article |langue=fr |auteur1=Pascale Robert-Diard |titre=Des victimes et des bourreaux se parlent |p\u00e9riodique=Le Monde.fr |date=2013-06-21 |lire en ligne=https://www.lemonde.fr/a-la-une/article/2013/06/21/des-victimes-et-des-bourreaux-se-parlent_3434469_3208.html |consult\u00e9 le=2022-03-01}}</ref>{{,}}<ref>{{Article |langue=fr |auteur1=Eric Rommelu\u00e8re |titre=Loi Taubira: qu'est-ce que la justice \"restaurative\"?|p\u00e9riodique=huffingtonpost |date=2014-05-30 |lire en ligne=https://www.huffingtonpost.fr/eric-rommeluere/loi-taubira-justice-restaurative_b_5415495.html |consult\u00e9 le=2022-03-01}}</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=La justice restaurative, l'essentiel |url=https://www.justice.fr/justice-restaurative |site=justice.fr (site officiel du minist\u00e8re de la justice fran\u00e7aise) |date=31 d\u00e9cembre 2020 |consult\u00e9 le=2022-03-01 }}</ref>.\n\nUn an plus tard, sa loi d\u2019adaptation de la proc\u00e9dure p\u00e9nale au droit de l\u2019Union europ\u00e9enne fait l'objet d'une censure de 27 sur {{Unit\u00e9|39|articles}} par le [[Conseil constitutionnel (France)|Conseil constitutionnel]] le 13 ao\u00fbt 2015, dont des mesures visant la lutte contre la p\u00e9dophilie et le financement de l'aide aux victimes, consid\u00e9r\u00e9es comme des [[Cavalier l\u00e9gislatif|cavaliers l\u00e9gislatifs]]<ref>{{Lien web |titre=Plusieurs mesures port\u00e9es par Taubira sabr\u00e9es par le Conseil constitutionnel |url=http://www.lefigaro.fr/actualite-france/2015/08/15/01016-20150815ARTFIG00106-plusieurs-mesures-portees-par-taubira-sabrees-par-le-conseil-constitutionnel.php |site=lefigaro.fr |date=15-8-2015 |consult\u00e9 le=2015-08-27}}.</ref>.\n\nLors des [[\u00e9lections territoriales de 2015 en Guyane]], elle figure en onzi\u00e8me position sur la liste [[Walwari]] (section de Cayenne)<ref>[http://elections.interieur.gouv.fr/regionales-2015/03/C103L008.html \u00c9lections r\u00e9gionales et des assembl\u00e9es de Corse, Guyane et Martinique 2015], sur le site interieur.gouv.fr, consult\u00e9 le 6 janvier 2016.</ref>, qui recueille seulement 7,10 % des voix au premier tour<ref>[https://www.valeursactuelles.com/politique/regionales-la-liste-sur-laquelle-taubira-etait-candidate-a-fait7/ R\u00e9gionales. La liste sur laquelle Taubira \u00e9tait candidate a fait\u20267%], sur le site valeursactuelles.com du 9 d\u00e9cembre 2015, consult\u00e9 le 6 janvier 2016.</ref>.\n\n[[Fichier:1601MBeek7569 (24620898645).jpg|vignette|Christiane Taubira et son homologue n\u00e9erlandais, [[Ard van der Steur]], le {{date-|26 janvier 2016}}, la veille de sa d\u00e9mission du gouvernement Valls.]]\n\nEn d\u00e9saccord avec le projet d'extension de la [[d\u00e9ch\u00e9ance de la nationalit\u00e9 fran\u00e7aise]] pour les binationaux convaincus de terrorisme, elle d\u00e9clenche une pol\u00e9mique, en d\u00e9cembre 2015, en annon\u00e7ant sur une radio [[alg\u00e9rie]]nne, [[Alger Cha\u00eene 3]], que le gouvernement fran\u00e7ais renon\u00e7ait \u00e0 ce projet alors que le Conseil des ministres du lendemain a maintenu cette proposition dans son projet de r\u00e9forme constitutionnelle<ref>{{Lien web |titre=D\u00e9ch\u00e9ance de nationalit\u00e9, d\u00e9ch\u00e9ance de Christiane Taubira |url=http://www.lefigaro.fr/vox/politique/2015/12/22/31001-20151222ARTFIG00232-decheance-de-nationalite-decheance-de-christiane-taubira.php |site=Le Figaro |date=23 d\u00e9cembre 2015 |consult\u00e9 le=2016-06-23}}.</ref>{{,}}<ref>{{Article |titre=Christiane Taubira plus fragilis\u00e9e que jamais |p\u00e9riodique=Le Monde.fr |date=2015-12-23 |issn=1950-6244 |lire en ligne=https://www.lemonde.fr/politique/article/2015/12/23/christiane-taubira-plus-fragilisee-que-jamais_4837012_823448.html |consult\u00e9 le=2016-06-23}}.</ref>. Le 27 janvier 2016, la d\u00e9mission de Christiane Taubira est annonc\u00e9e par l\u2019\u00c9lys\u00e9e. Elle est remplac\u00e9e par [[Jean-Jacques Urvoas]], d\u00e9put\u00e9 du Finist\u00e8re et pr\u00e9sident de la commission des lois \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale<ref>[http://www.lefigaro.fr/flash-actu/2016/01/27/97001-20160127FILWWW00089-la-ministre-de-la-justice-christiane-taubira-a-demissionne.php \u00ab La ministre de la Justice Christiane Taubira a d\u00e9missionn\u00e9 \u00bb], ''[[Le Figaro]]'', 27 janvier 2016.</ref>{{,}}<ref>[https://www.lemonde.fr/politique/article/2016/01/27/la-ministre-de-la-justice-christiane-taubira-a-demissionne_4854309_823448.html D\u00e9mission de Taubira : \u00ab Parfois r\u00e9sister c\u2019est partir \u00bb], ''[[Le Monde]]'', 27 janvier 2016</ref>.\n\nL'annonce de sa d\u00e9mission est regrett\u00e9e notamment au sein de l'aile gauche de la majorit\u00e9, tandis que l'opposition de droite s'en r\u00e9jouit et esp\u00e8re la fin d'une politique p\u00e9nale qu'elle juge \u00ab laxiste \u00bb<ref>{{Article |langue=fr |titre=Le travail de Christiane Taubira salu\u00e9 par la gauche |p\u00e9riodique=Le Monde.fr |date=2016-01-27 |issn=1950-6244 |lire en ligne=https://www.lemonde.fr/politique/article/2016/01/27/demission-de-christiane-taubira-la-gauche-entre-hommage-et-questions_4854437_823448.html |consult\u00e9 le=2016-01-27}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |titre=D\u00e9mission de Taubira : la droite se r\u00e9jouit et demande un changement de politique p\u00e9nale |url=http://www.publicsenat.fr/lcp/politique/demission-taubira-droite-se-rejouit-demande-un-changement-politique-penale-1213648 |site=Public S\u00e9nat |consult\u00e9 le=15 f\u00e9vrier 2016}}.</ref>. Certains acteurs de la sph\u00e8re judiciaire, dont certains directeurs de prison, r\u00e9futent cette accusation<ref>{{Lien web |titre=Taubira laxiste ? Les directeurs de prison ne sont pas de cet avis |url=http://tempsreel.nouvelobs.com/politique/20160128.OBS3565/taubira-laxiste-les-directeurs-de-prison-ne-son-pas-de-cet-avis.html |site=L'Obs |consult\u00e9 le=2016-01-29}}.</ref>, tandis que la plupart des syndicats de police se d\u00e9clarent soulag\u00e9s, estimant que Christiane Taubira incarnait une \u00ab culture de l'excuse \u00bb, qu'ils estiment de nature \u00e0 renforcer l'impunit\u00e9 des d\u00e9linquants et \u00e0 fragiliser l'action des forces de l'ordre<ref>{{Lien web |titre=D\u00e9mission de Taubira : les policiers soulag\u00e9s r\u00e9clament davantage de fermet\u00e9 |url=http://www.lefigaro.fr/actualite-france/2016/01/27/01016-20160127ARTFIG00250-demission-de-taubira-les-policiers-soulages-reclament-davantage-de-fermete.php |site=Le Figaro |consult\u00e9 le=15 f\u00e9vrier 2016}}.</ref>. Son successeur au minist\u00e8re de la Justice, [[Jean-Jacques Urvoas]], \u00e9voque une justice \u00ab sinistr\u00e9e \u00bb<ref>{{Lien web |titre=Urvoas : la justice est 'sinistr\u00e9e' |url=http://www.lefigaro.fr/flash-actu/2016/04/03/97001-20160403FILWWW00006-urvoas-la-justice-est-sinistree.php |consult\u00e9 le=2016-07-24}}.</ref>.\n\nAlors que la surpopulation carc\u00e9rale est estim\u00e9e \u00e0 son d\u00e9part \u00e0 environ {{Unit\u00e9|11000}} d\u00e9tenus, ''[[Le Figaro]]'' rel\u00e8ve que {{citation|Christiane Taubira n'aura lanc\u00e9 durant sa mandature que l'agrandissement ou la cr\u00e9ation d'\u00e9tablissements \u00e0 Majicavo (Mayotte), Ducos (Martinique) ou en Polyn\u00e9sie}}, soit 700 nouvelles places<ref>{{Article |auteur1=Paule Gonzal\u00e8s |titre=Urvoas rattrap\u00e9 par la surpopulation carc\u00e9rale |p\u00e9riodique=[[Le Figaro]] |num\u00e9ro=22251 |jour=24 |mois=f\u00e9vrier |ann\u00e9e=2016 |lire en ligne=http://www.lefigaro.fr/actualite-france/2016/02/23/01016-20160223ARTFIG00331-urvoas-rattrape-par-la-surpopulation-carcerale.php |consult\u00e9 le=24 f\u00e9vrier 2016 |pages=9}}.</ref>. ''Lib\u00e9ration'' note de son c\u00f4t\u00e9 que Christiane Taubira a \u00e9t\u00e9 accus\u00e9e de vider les prisons alors que la population carc\u00e9rale a conserv\u00e9 une taille quasiment identique entre 2012 et 2015<ref name=\":1\">{{Lien web |langue=fr |pr\u00e9nom=C\u00e9dric |nom=Mathiot |titre=Taubira et le laxisme : quatre ans d\u2019intox de la droite |url=https://www.liberation.fr/desintox/2016/01/27/taubira-et-le-laxisme-quatre-ans-d-intox-de-la-droite_1429290/ |site=Lib\u00e9ration |consult\u00e9 le=2023-02-05}}</ref>. La ministre de la Justice a aussi \u00e9t\u00e9 accus\u00e9e de g\u00e9n\u00e9raliser les am\u00e9nagements de peine mais les chiffres montrent qu'ils n'ont pas augment\u00e9<ref name=\":1\" />. Le point central de la r\u00e9forme de la garde des Sceaux a \u00e9t\u00e9 la [[contrainte p\u00e9nale]], un nouveau type de peine {{incise|effectu\u00e9e en dehors des prisons}} qui a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s critiqu\u00e9 et \u00e9tait cens\u00e9 concerner entre {{nombre|8000}} \u00e0 {{nombre|20000}} condamn\u00e9s chaque ann\u00e9e, selon une \u00e9tude d'impact pr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale. Or la contrainte p\u00e9nale a \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9e par les juges seulement 813 fois entre le {{1er}} octobre 2014 et le 30 juin 2015<ref name=\":1\" />. Sur une p\u00e9riode de deux ans suivant la promulgation de la loi, la contrainte p\u00e9nale a \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9e {{nombre|2287}} fois<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=Deux apr\u00e8s, la r\u00e9forme p\u00e9nale de Taubira peine \u00e0 s'imposer |url=https://www.lepoint.fr/politique/deux-apres-la-reforme-penale-de-taubira-peine-a-s-imposer-21-10-2016-2077594_20.php |site=Le Point |date=2016-10-21 |consult\u00e9 le=2022-01-10}}</ref>{{,}}{{Note|groupe=\"alpha\"|texte= {{nombre|2300}} contraintes p\u00e9nales repr\u00e9sentent moins de 1% des mesures prononc\u00e9es contre des coupables sur la m\u00eame p\u00e9riode de deux ans<ref>{{Lien web |langue=fr-FR |titre=Le vrai du faux. \"On ne peut pas incarc\u00e9rer les condamn\u00e9s \u00e0 moins de 5 ans de prison\" ? |url=https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-vrai-du-faux/le-vrai-du-faux-on-ne-peut-pas-incarcerer-les-condamnes-a-moins-de-5-ans-de-prison_2122367.html |site=Franceinfo |date=2017-04-13 |consult\u00e9 le=2022-01-10}}</ref>}}.\n\n==== Apr\u00e8s le gouvernement (2017-2021) ====\n[[Fichier:Sommaruga Taubira Picard 2-04-17 Malakoff.jpg|vignette|gauche|Christiane Taubira, entre [[Julie Sommaruga]] et [[Catherine Picard]], lors d'un rassemblement en faveur du candidat socialiste, [[Beno\u00eet Hamon]], durant la [[\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 2017|campagne pr\u00e9sidentielle de 2017]].]]\nApr\u00e8s avoir conjointement encourag\u00e9 les candidatures d'[[Arnaud Montebourg]], [[Beno\u00eet Hamon]] et [[Vincent Peillon]] pendant la [[Primaire citoyenne de 2017|primaire citoyenne]] en vue de l'[[\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 2017|\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 2017]]<ref>{{Lien web |titre=Primaire de gauche : Christiane Taubira n'a pas encore fait son choix, mais... |url=https://la1ere.francetvinfo.fr/primaire-gauche-christiane-taubira-n-pas-encore-fait-son-choix-430049.html |\u00e9diteur=la1ere.francetvinfo.fr |date=2 janvier 2017 |consult\u00e9 le=17 mars 2021}}.</ref>, elle annonce son soutien \u00e0 Beno\u00eet Hamon lors de sa convention d'investiture le {{date-|5 f\u00e9vrier 2017}} \u00e0 la [[Maison de la Mutualit\u00e9]]<ref>{{Lien web |auteur=Arthur Nazaret |titre=Avec les \u00e9colos et les communistes, Hamon cherche sa gauche plurielle |url=http://www.lejdd.fr/Politique/Avec-les-ecolos-et-les-communistes-Hamon-cherche-sa-gauche-plurielle-845129 |\u00e9diteur=lejdd.fr |date=5 f\u00e9vrier 2017 |consult\u00e9 le=5 f\u00e9vrier 2017}}.</ref>. Au second tour de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle, elle appelle \u00e0 voter pour [[Emmanuel Macron]]<ref>{{Lien web |titre=Taubira appelle \u00e0 voter Macron mais refuse de faire du \"chantage\" |url=http://www.leparisien.fr/elections/presidentielle/candidats-et-programmes/video-taubira-appelle-a-voter-macron-mais-refuse-de-faire-du-chantage-02-05-2017-6910623.php |site=leparisien.fr |date=2 mai 2017}}.</ref>.\n\nRestant une figure populaire de la gauche et d\u00e9plorant \u00e9galement l'inaction des gouvernements europ\u00e9ens pour accueillir dignement les migrants<ref>{{Lien web |titre=Aquarius : le \"J'accuse\" de Christiane Taubira |url=https://www.lejdd.fr/politique/aquarius-le-jaccuse-de-christiane-taubira-3684224 |\u00e9diteur=lejdd.fr |date=17 juin 2018 |consult\u00e9 le=24 juin 2018}}.</ref>, elle est courtis\u00e9e par trois formations en vue des [[\u00c9lections europ\u00e9ennes de 2019 en France|\u00e9lections europ\u00e9ennes de 2019]] : [[Parti socialiste (France)|PS]], [[Europe \u00c9cologie Les Verts|E\u00c9LV]] et [[G\u00e9n\u00e9ration.s]], mais dit en 2018 ne souhaiter s'y engager que si la d\u00e9marche est rassembleuse : {{citation|une gauche \u00e9clat\u00e9e o\u00f9 chacun avance dans son couloir et ne se rend pas compte du d\u00e9sastre... Un rapprochement serait un minimum, mais cela ne suffira pas<ref>{{Lien web |auteur=David Revault d\u2019Allonnes |titre=Christiane Taubira tr\u00e8s courtis\u00e9e pour l'\u00e9lection europ\u00e9enne |url=https://www.lejdd.fr/politique/christiane-taubira-tres-courtisee-pour-lelection-europeenne-3691181 |\u00e9diteur=lejdd.fr |date=24 juin 2018 |consult\u00e9 le=24 juin 2018}}.</ref>.}}. Dix jours avant le scrutin, elle apporte son soutien \u00e0 la candidature de l'essayiste [[Rapha\u00ebl Glucksmann]], \u00e0 la t\u00eate de la liste ''Envie d'Europe \u00e9cologique et sociale'', investie par le [[Parti socialiste (France)|Parti socialiste]], [[Place publique (parti politique)|Place publique]], [[Nouvelle Donne (parti politique)|Nouvelle Donne]] et le [[Parti radical de gauche]], alors en difficult\u00e9 dans les sondages<ref>{{Article|auteur=Tristan Quinault-Maupoil |titre=Europ\u00e9ennes: Rapha\u00ebl Glucksmann re\u00e7oit un soutien appuy\u00e9 de Christiane Taubira |p\u00e9riodique=[[Le Figaro]] |date=16 mai 2019 |lire en ligne=https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/europeennes-raphael-glucksmann-recoit-un-soutien-appuye-de-christiane-taubira-20190516 |consult\u00e9 le=27 mars 2021}}.</ref>{{,}}<ref>Archives TF1 le 16 mai 2019 [https://www.tf1.fr/tmc/quotidien-avec-yann-barthes/videos/moment-de-verite-christiane-taubira-vient-secours-de-raphael-glucksmann-ps.html]</ref>. Cette liste obtient 6,2 % des suffrages et six [[d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en|d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens]]<ref>{{Lien web|titre=R\u00e9sultats des \u00e9lections europ\u00e9ennes 2019 - France enti\u00e8re |url=https://www.interieur.gouv.fr/Elections/Les-resultats/Europeennes/elecresult__europeennes-2019/(path)/europeennes-2019/FE.html |site=[[interieur.gouv.fr]]}}.</ref>.\n\nLe 10 juin 2018, elle est pr\u00e9sidente du jury du \u00ab prix [[Gis\u00e8le Halimi|Gis\u00e8le-Halimi]] \u00bb 2018, deuxi\u00e8me session du concours d'[[\u00e9loquence]] de la [[Fondation des femmes]] tenu \u00e0 Paris \u00e0 la [[Maison de la Radio (Paris)|Maison de la radio]]<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=Concours d'\u00e9loquence de la Fondation des Femmes - Dimanche 10 juin 2018 - 16h30 Maison de la radio - Studio 104 |url=https://www.maisondelaradio.fr/evenement/evenement/concours-deloquence-de-la-fondation-des-femmes |site=maisondelaradio.fr |consult\u00e9 le=2018-09-07}}.</ref>{{,}}<ref>{{Article |langue=fr-FR |titre=Le concours d'\u00e9loquence de la Fondation des Femmes - Fondation des Femmes |p\u00e9riodique=La Fondation des Femmes |date=2018 |lire en ligne=https://fondationdesfemmes.org/concours-deloquence-de-fondation-femmes-2018/ |consult\u00e9 le=2018-09-07}}.</ref>. Le 19 d\u00e9cembre 2018, plus de {{nombre|70|c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s}} se mobilisent \u00e0 l'appel de l'association Urgence Homophobie. Taubira est l'une d'elles et appara\u00eet dans le clip de la chanson ''[[De l'amour (chanson d'Urgence Homophobie)|De l'amour]]''<ref>{{Lien web |titre=70 personnalit\u00e9s fran\u00e7aises s'unissent dans un clip contre l'homophobie |url=https://www.rtbf.be/info/medias/detail_70-personnalites-francaises-s-unissent-dans-un-clip-contre-l-homophobie?id=10102416 |\u00e9diteur=[[Radio-t\u00e9l\u00e9vision belge de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise|RTBF]] |date=19 d\u00e9cembre 2018 |consult\u00e9 le=17 janvier 2019}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |auteur=Auriane Guerithault |titre=Muriel Robin, Elise Lucet, Vincent Dedienne\u2026 70 personnalit\u00e9s se mobilisent pour lutter contre les violences homophobes |url=https://www.francetvinfo.fr/societe/lgbt/murielle-robin-elise-lucet-vincent-dedienne-70-personnalites-se-mobilisent-pour-lutter-contre-les-violences-homophobes_3106549.html |\u00e9diteur=[[France Info (offre globale)|France Info]] |date=19 d\u00e9cembre 2018 |consult\u00e9 le=17 janvier 2019}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |titre=Pierre Lapointe chante contre l'homophobie dans un vid\u00e9oclip fran\u00e7ais |url=https://ici.radio-canada.ca/nouvelle/1143168/pierre-lapointe-campagne-contre-homophobie-france |\u00e9diteur=[[Soci\u00e9t\u00e9 Radio-Canada]] |date=20 d\u00e9cembre 2018 |consult\u00e9 le=17 janvier 2019}}.</ref>.\n\nDans le cadre des [[\u00e9lections r\u00e9gionales de 2021 en \u00cele-de-France]], elle apporte son soutien \u00e0 la candidature de l'ancienne journaliste et adjointe \u00e0 la maire de Paris, [[Audrey Pulvar]], t\u00eate de la liste \u00ab \u00cele-de-France en commun \u00bb, qui est investie notamment par le PS, le PRG et PP<ref>{{Article|auteur=Julien Duff\u00e9 |titre=R\u00e9gionales 2021 : Taubira sort de son silence pour soutenir Pulvar |p\u00e9riodique=[[Le Parisien]] |date=4 mars 2021 |lire en ligne=https://www.leparisien.fr/elections/regionales/regionales-2021-taubira-sort-de-son-silence-pour-soutenir-pulvar-04-03-2021-8427139.php |consult\u00e9 le=27 mars 2021}}.</ref>.\n\n==== \u00c9lection pr\u00e9sidentielle de 2022 ====\nUn collectif \u00ab Taubira pour 2022 \u00bb voit le jour en juin 2020 et r\u00e9unit pr\u00e8s de {{Unit\u00e9|100000}} personnes sur Facebook et Instagram<ref name=\"BFM300122\">{{Lien web |auteur=Nina Jackowski |titre=Une campagne \"artisanale\" ou \"improvis\u00e9e\"? Comment Taubira s'organise pour la pr\u00e9sidentielle |url=https://www.bfmtv.com/politique/elections/presidentielle/une-campagne-artisanale-ou-improvisee-comment-taubira-s-organise-pour-la-presidentielle_AV-202201300009.html |date=30 janvier 2022 |site=bfmtv.com |consult\u00e9 le=30 janvier 2022}}.</ref>. En octobre 2021, elle arrive en t\u00eate des candidats propos\u00e9s \u00e0 la [[primaire populaire]], qui compte alors encore moins de {{Unit\u00e9|130000}} signataires et dont l'objectif est de d\u00e9signer un candidat commun de la gauche \u00e0 l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle<ref name=\"BFM300122\"/>. Le {{date-|17 d\u00e9cembre 2021}}, Christiane Taubira annonce qu'elle envisage d'\u00eatre candidate \u00e0 l'[[\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 2022]], \u00e0 condition de ne pas \u00eatre {{citation|une candidate de plus}}<ref>{{Lien web|url=https://www.lefigaro.fr/elections/presidentielles/christiane-taubira-va-proposer-sa-candidature-a-la-presidentielle-20211217|titre=Christiane Taubira propose sa candidature \u00e0 la pr\u00e9sidentielle|auteur=Sophie de Ravinel|site=Le Figaro|en ligne le=17 d\u00e9cembre 2021|consult\u00e9 le=17 d\u00e9cembre 2021}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web|langue=fr|nom=LIBERATION|titre=Pr\u00e9sidentielle 2022 : Christiane Taubira \u00abenvisage\u00bb d\u2019\u00eatre candidate et donne rendez-vous \u00abmi-janvier\u00bb|url=https://www.liberation.fr/politique/elections/presidentielle-2022-christiane-taubira-envisage-detre-candidate-20211217_PBQQYWYNLZAYVFAJCYRXBLLIQY/|site=Lib\u00e9ration|consult\u00e9 le=2021-12-17}}.</ref>.\n\nElle se prononce en faveur de la consultation appel\u00e9e \u00ab [[primaire populaire]] \u00bb, sans pour autant officialiser sa participation comme candidate<ref>{{Lien web|langue=fr-FR|titre=Pr\u00e9sidentielle 2022 : Christiane Taubira soutient la Primaire populaire, \"dernier espace pour construire l'union\" de la gauche|url=https://www.francetvinfo.fr/politique/christiane-taubira/presidentielle-2022-taubira-soutient-la-primaire-populaire-dernier-espace-pour-construire-l-union-de-la-gauche_4885939.html|site=Franceinfo|date=2021-12-18|consult\u00e9 le=2021-12-29}}</ref>. Elle estime que les divergences id\u00e9ologiques entre les diff\u00e9rents partis de gauche, notamment au regard du rapport \u00e0 l'[[Union europ\u00e9enne]] ou de la [[transition \u00e9nerg\u00e9tique]], ne sont pas insurmontables<ref>{{Article|langue=fr|titre=Christiane Taubira : \u00ab A gauche, nos convergences sont suffisantes pour nous permettre de gouverner ensemble cinq ans \u00bb|p\u00e9riodique=Le Monde.fr|date=2021-12-29|lire en ligne=https://www.lemonde.fr/idees/article/2021/12/29/christiane-taubira-a-gauche-nos-convergences-sont-suffisantes-pour-nous-permettre-de-gouverner-ensemble-cinq-ans_6107580_3232.html|consult\u00e9 le=2021-12-29}}.</ref> et d\u00e9fend une revalorisation des salaires ainsi que le r\u00e9tablissement de l'[[imp\u00f4t sur la fortune]], voulant faire de la sant\u00e9, de l'\u00e9ducation, de la justice et de l'environnement des causes prioritaires dans la perspective de la prochaine pr\u00e9sidence de la R\u00e9publique<ref>{{Lien web|langue=fr|titre=Les premi\u00e8res propositions de (la toujours pas candidate) Christiane Taubira pour la pr\u00e9sidentielle|url=https://www.huffingtonpost.fr/entry/presidentielle-2022-taubira-livre-ses-premieres-propositions_fr_61cc29efe4b0bcd2194f5512|site=huffingtonpost.fr|date=2021-12-29|consult\u00e9 le=2021-12-29}}.</ref>. Le 9 janvier, elle d\u00e9clare qu'elle respectera le verdict de la primaire populaire<ref>{{Lien web|langue=fr|titre=Pr\u00e9sidentielle : Christiane Taubira dit oui \u00e0 la primaire populaire|url=https://www.lepoint.fr/politique/presidentielle-christiane-taubira-dit-oui-a-la-primaire-populaire-09-01-2022-2459739_20.php|site=Le Point|date=2022-01-09|consult\u00e9 le=2022-01-09}}</ref>, alors que [[Jean-Luc M\u00e9lenchon]], [[Anne Hidalgo]] et [[Yannick Jadot]], autres candidats d\u00e9sign\u00e9s pour la primaire, refusent de se ranger derri\u00e8re le vainqueur<ref>{{Lien web|langue=fr-FR|titre=Pr\u00e9sidentielle 2022 : Anne Hidalgo appelle \u00e0 l'organisation d'une primaire de la gauche|url=https://www.francetvinfo.fr/elections/presidentielle/candidats/presidentielle-2022-la-candidate-socialiste-anne-hidalgo-appelle-a-l-organisation-d-une-primaire-de-la-gauche_4874113.html|site=francetvinfo.fr|date=2021-12-08|consult\u00e9 le=2022-01-09}}.</ref>{{,}}<ref>\"Primaire populaire : peu importe le r\u00e9sultat, Anne Hidalgo maintiendra \"\u00e9videmment\" sa candidature\" par Luc Chemla sur France Inter le 13 janvier [https://www.franceinter.fr/politique/primaire-populaire-peu-importe-le-resultat-anne-hidalgo-maintiendra-evidemment-sa-candidature]</ref>.\n\nLe {{date-|15 janvier 2022}}, \u00e0 [[Lyon]], elle annonce officiellement sa candidature \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle en maintenant son id\u00e9e de respecter le r\u00e9sultat de la primaire populaire<ref>{{lien web|url=https://www.lepoint.fr/politique/christiane-taubira-s-apprete-a-officialiser-sa-candidature-a-lyon-15-01-2022-2460566_20.php|p\u00e9riodique=[[Le Point]]|date=15 janvier 2022|titre=Christiane Taubira est candidate \u00e0 la pr\u00e9sidentielle}}.</ref>. Elle pr\u00e9sente alors ses premi\u00e8res propositions : \u00ab un revenu mensuel de 800 euros par mois pendant cinq ans \u00bb pour \u00ab les 46 % des jeunes (qui) sont oblig\u00e9s de travailler pendant leurs \u00e9tudes \u00bb ; la revalorisation du [[SMIC]] \u00e0 {{Unit\u00e9|1400}} euros net par mois ; la taxation du patrimoine \u00ab \u00e0 partir de 10 millions d\u2019euros \u00bb ; l'augmentation des bas salaires, avec la menace de la suppression des exon\u00e9rations et subventions pour les entreprises r\u00e9calcitrantes ; le recrutement de {{Unit\u00e9|100000}} soignants en {{cita|les r\u00e9mun\u00e9r[ant] correctement}} ; l'augmentation du [[bonus \u00e9cologique]] sous condition de ressources ; l'instauration d'une [[taxe sur la valeur ajout\u00e9e|TVA]] \u00e0 taux z\u00e9ro sur les produits biologiques ; ou encore l\u2019instauration du [[r\u00e9f\u00e9rendum d'initiative citoyenne]]<ref>{{Lien web |titre=Pr\u00e9sidentielle : 800 euros pour les \u00e9tudiants, recrutement de 100000 soignants... Christiane Taubira d\u00e9voile ses premi\u00e8res mesures |url=https://www.leparisien.fr/politique/christiane-taubira-je-suis-candidate-a-la-presidence-de-la-republique-15-01-2022-4LX4NHOYXZF3HJ6TVROJIYDTCE.php |date=15 janvier 2022 |site=leparisien.fr |consult\u00e9 le=30 janvier 2022}}.</ref>.\n\n[[Fichier:Meeting de Christiane Taubira, Cr\u00e9teil, 12 Feb 2022 by Benoit Soubeyran 27.jpg|vignette|Meeting de Christiane Taubira \u00e0 Cr\u00e9teil le 12 F\u00e9vrier 2022]]\nSon directeur de campagne est Axel Urgin, adjoint au maire de [[Cr\u00e9teil]] et conseiller ma\u00eetre \u00e0 la Cour des comptes. [[Christian Paul (homme politique)|Christian Paul]], ancien d\u00e9put\u00e9 PS, est charg\u00e9 du projet. [[Guillaume Lacroix (homme politique, 1976-)|Guillaume Lacroix]], pr\u00e9sident du [[Parti radical de gauche]], occupe le poste de conseiller politique, charg\u00e9 des relations avec les partis politiques, et Elie Patrigeon, son ancien conseiller au minist\u00e8re de la Justice , celui de [[chef de cabinet]]. [[Daniel Goldberg]], ancien d\u00e9put\u00e9 PS, et Olivia Fortin, adjointe au maire de Marseille, sont promus porte-paroles de la campagne<ref>{{Lien web|auteur=Caroline Vigoureux|titre=Equipe de campagne: Taubira s\u2019entoure de fid\u00e8les|url=https://www.lopinion.fr/elections/presidentielle/equipe-de-campagne-taubira-sentoure-de-fideles-presidentielle|date=20 janvier 2022|site=lopinion.fr|consult\u00e9 le=24 janvier 2022}}.</ref>.\n\nElle remporte la [[primaire populaire]] le 30 janvier, avec la mention \u00ab bien + \u00bb<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=Primaire populaire: Christiane Taubira remporte le scrutin |url=https://www.bfmtv.com/politique/elections/presidentielle/primaire-populaire-christiane-taubira-remporte-le-scrutin_AN-202201300211.html |site=BFMTV |consult\u00e9 le=2022-01-30}}</ref>.\n\nLe 14 f\u00e9vrier, alors que sa candidature ne suscite pas l\u2019adh\u00e9sion dans les m\u00e9dias, le pr\u00e9sident du [[Parti radical de gauche]], [[Guillaume Lacroix (homme politique, 1976-)|Guillaume Lacroix]], annonce la mise en retrait de son parti de la campagne de Christiane Taubira en actant l'\u00e9chec du rassemblement<ref>{{lien web |langue=fr |titre=Pr\u00e9sidentielle : le Parti radical de gauche prend ses distances avec Christiane Taubira |url=https://www.leparisien.fr/politique/presidentielle-le-prg-se-met-en-retrait-de-la-campagne-de-christiane-taubira-14-02-2022-GAVYRVWFN5B5RBMPYAEWLUPFOY.php |site=Le Parisien |consult\u00e9 le=2022-02-14}}</ref>. Le {{date-|2 mars 2022}}, \u00e9tant loin d\u2019avoir recueilli les 500 parrainages n\u00e9cessaires (le Conseil constitutionnel en a valid\u00e9 181 en sa faveur la veille, \u00e0 trois jours de la date limite), Christiane Taubira annonce le retrait de sa candidature pr\u00e9sidentielle<ref>{{lien web|langue=fr|url=https://www.lemonde.fr/election-presidentielle-2022/article/2022/03/02/christiane-taubira-annonce-son-retrait-de-la-campagne-presidentielle_6115827_6059010.html|titre=Christiane Taubira annonce son retrait de la campagne pr\u00e9sidentielle|date=2 mars 2022|consult\u00e9 le=2 mars 2022|site=[[lemonde.fr]]}}.</ref>. Le 8 avril, elle appelle \u00e0 voter pour Jean-Luc M\u00e9lenchon afin de former un [[Cordon sanitaire (politique)|cordon sanitaire]] face \u00e0 l'extr\u00eame droite<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=Christiane Taubira annonce qu'elle votera Jean-Luc M\u00e9lenchon dimanche, pour \"barrer la route\" \u00e0 l'extr\u00eame droite |url=https://www.francetvinfo.fr/elections/presidentielle/christiane-taubira-annonce-qu-elle-votera-jean-luc-melenchon-dimanche-pour-barrer-la-route-a-l-extreme-droite_5069743.html |acc\u00e8s url=libre |site=Franceinfo |date=2022-04-08 |consult\u00e9 le=2022-04-08}}</ref>.\n\n== Travaux et prises de position ==\n[[Fichier:Vote solennel loi mariage 23042013 42.jpg|vignette|Christiane Taubira et [[Jean-Jacques Urvoas]] apr\u00e8s le vote de la loi ouvrant le mariage aux couples homosexuels en 2013.]]\n\nSes prises de position personnelles entrent peu dans une logique de parti<ref>{{Lien web |titre=Christiane Taubira chavire l\u2019Outre-mer |url=http://www.rfi.fr/actufr/articles/024/article_11602.asp |site=rfi.fr |date=2 12 2001 |consult\u00e9 le=2016-06-02}}.</ref>. Il lui est parfois reproch\u00e9 \u00e0 gauche de se pr\u00e9occuper des combats soci\u00e9taux plus que des luttes sociales<ref name=\":0\" />.\n\n=== R\u00e9parations pour l'esclavage ===\n{{article d\u00e9taill\u00e9|R\u00e9parations pour esclavage}}\n\u00c0 l'occasion de sa pr\u00e9face du livre ''[[Le Proc\u00e8s de l'Am\u00e9rique]]'', Christiane Taubira estime que {{citation|nulle r\u00e9paration mat\u00e9rielle n\u2019effacera un crime si grand que l\u2019esclavage ou la colonisation}}, mais rappelle que le d\u00e9bat sur les r\u00e9parations doit aussi se poser en France o\u00f9 l\u2019\u00c9tat a eu selon elle un r\u00f4le central dans l'organisation de la traite n\u00e9gri\u00e8re : {{citation|La r\u00e9paration n\u2019est pas que mat\u00e9rielle. Elle est politique et \u00e9thique. Quel sens cela a-t-il de vivre ensemble et de faire comme si le pass\u00e9 n\u2019avait laiss\u00e9 aucune trace ? C\u2019est un non-sens. Il faut avoir du courage, d\u00e9passer des pr\u00e9occupations imm\u00e9diates}}<ref name=\"Calvet\">{{Lien web |auteur=Sonya Faure et Catherine Calvet |titre=Christiane Taubira : \u00abLe mythe fran\u00e7ais de l\u2019\u00e9galit\u00e9, un mythe noble, emp\u00eache de revenir sur le crime de l\u2019esclavage\u00bb |url=https://www.liberation.fr/debats/2017/10/06/christiane-taubira-le-mythe-francais-de-l-egalite-un-mythe-noble-empeche-de-revenir-sur-le-crime-de-_1601455 |site=liberation.fr |date=6 octobre 2017 |consult\u00e9 le=27 d\u00e9cembre 2018}}.</ref>.\n\nChristiane Taubira rappelle que {{citation|des banques am\u00e9ricaines, comme [[Lehman Brothers]] ou [[JPMorgan Chase|Morgan Chase]], ont d\u00fb reconna\u00eetre qu\u2019elles avaient poss\u00e9d\u00e9 des esclaves ou accord\u00e9 des pr\u00eats \u00e0 des ma\u00eetres, dont la garantie \u00e9tait le cheptel d\u2019esclaves. Certaines ont d\u00e9cid\u00e9 de consacrer 5 millions de dollars - peu de chose par rapport \u00e0 leur fortune - \u00e0 des bourses pour des Africains-Am\u00e9ricains. Quelle serait la dette de la France \u00e0 l\u2019\u00e9gard des descendants d\u2019esclaves ou des ressortissants des empires ? Si c\u2019est insurmontable, on le dira. Mais l\u2019essentiel aura \u00e9t\u00e9 de s\u2019y pencher. L\u2019\u00c9tat \u00e9tant profond\u00e9ment impliqu\u00e9, il doit aussi pouvoir r\u00e9parer par le biais, par exemple, de politiques publiques bien identifi\u00e9es<ref name=\"Calvet\" />.}}.\n\nLa d\u00e9put\u00e9e de Guyane cite en exemple la mise en valeur du [[cr\u00e9ole|parler cr\u00e9ole]], le financement d'\u00e9tudes sur les traces arch\u00e9ologiques de la vie des esclaves \u00e0 l'\u00e9poque, la toponymie, la pharmacop\u00e9e de plantes que les esclaves ont d\u00e9velopp\u00e9e pour se soigner afin de mettre en lumi\u00e8re ce {{citation|patrimoine qui montre que cette p\u00e9riode ne fut pas seulement une longue et interminable nuit de souffrance et de violence<ref name=\"Calvet\" />}}.\n\n=== Immigration en Guyane ===\nEn 2006, elle consid\u00e8re que le nombre des immigr\u00e9s clandestins expuls\u00e9s de Guyane ({{formatnum:7500}} sur {{formatnum:50000}}) est d\u00e9risoire<ref>Jeanne Ridereau, \u00ab Des mesures sp\u00e9cifiques pour lutter contre les clandestins \u00bb, publi\u00e9 le 10 mai 2006 sur le site [http://infoantilles.sasi.fr/web/infoantilles/Actualites.nsf/9ea3420bc687951c042574240051e6e0/3f02975bbe23acee0425716a00566c5f?OpenDocument INFOAntilles].</ref>. En 2007, elle d\u00e9clare : {{citation|Nous sommes \u00e0 un tournant identitaire. Les Guyanais de souche sont devenus minoritaires sur leur propre terre<ref>Jean Piel, \u00ab Questions internationales (1) Les territoires fran\u00e7ais d\u2019outre-mer s\u2019alarment de l\u2019afflux d\u2019immigr\u00e9s clandestins \u00bb, MFI Hebdo, 20 avril 2007, [http://www.rfi.fr/fichiers/mfi/politiquediplomatie/2068.asp en ligne]. Christiane Taubira avait d\u00e9j\u00e0 fait une d\u00e9claration analogue en 2005 ; voir Marianne Payot, \u00ab La bombe migratoire \u00bb, ''L'Express'', {{1er}} d\u00e9cembre 2005, [http://www.lexpress.fr/region/la-bombe-migratoire_483775.html en ligne].</ref>.}}.\n\n=== Union europ\u00e9enne ===\nEn 2005, elle prend position pour le \u00ab non \u00bb lors du [[r\u00e9f\u00e9rendum fran\u00e7ais sur le trait\u00e9 \u00e9tablissant une constitution pour l'Europe]]<ref>{{Lien web |titre=Taubira : \u00ab au nom de la libert\u00e9 |url=http://www.bbc.com/afrique/monde/2016/01/160127_taubira_profile |site=bbc.com |date=16-1-2016 |consult\u00e9 le=2016-02-26}}.</ref>, contrairement au PRG, dont elle est, \u00e0 l'\u00e9poque, encore vice-pr\u00e9sidente.\n\nLors du [[r\u00e9f\u00e9rendum guyanais du 10 janvier 2010|r\u00e9f\u00e9rendum de 2010]] sur le passage de la Guyane \u00e0 un statut de [[collectivit\u00e9 d'outre-mer]], elle est critique envers le caract\u00e8re flou du projet, elle se prononce pour une autonomie accrue avant d'appeler \u00e0 [[Vote blanc|voter blanc]]<ref>{{Lien web |titre=La Guyane et la Martinique disent oui \u00e0 une collectivit\u00e9 unique |url=http://www.lexpress.fr/actualite/politique/la-guyane-et-la-martinique-disent-oui-a-une-collectivite-unique_844120.html |site=lexpress.fr |date=25-1-2010 |consult\u00e9 le=2016-02-26}}.</ref>.\n\n=== Pand\u00e9mie de Covid-19 ===\nEn septembre 2021, en ce qui concerne [[Vaccination contre la Covid-19|la vaccination contre la Covid-19]] en Guyane, elle refuse d'appeler les Guyanais \u00e0 se faire vacciner et de \u00ab prendre parti dans la guerre de tranch\u00e9es \u00bb opposant la haute fonction publique, \u00ab qui varie dans ses consignes \u00bb, et les protestataires, \u00ab qui ont perdu tout sens de la mesure \u00bb, et dit trouver obsc\u00e8ne qu'on puisse le lui reprocher. Elle pr\u00e9cise sa position en r\u00e9p\u00e9tant que \u00ab les arguments [[antivax]] sont un tissu d'imb\u00e9cillit\u00e9s \u00bb et en rappelant qu'elle est elle-m\u00eame \u00ab vaccin\u00e9e, en Guyane, depuis quatre mois, sans en faire myst\u00e8re \u00bb<ref>[https://www.lemonde.fr/politique/article/2021/09/30/incitation-a-la-vaccination-contre-le-covid-19-en-guyane-christiane-taubira-denonce-une-polemique-obscene_6096558_823448.html \u00ab Christiane Taubira d\u00e9nonce une pol\u00e9mique \u00ab obsc\u00e8ne \u00bb apr\u00e8s son refus d\u2019appeler \u00e0 la vaccination contre le Covid-19 en Guyane \u00bb], sur ''lemonde.fr'', 30 septembre 2021.</ref>. En d\u00e9cembre suivant, elle dit respecter le \u00ab choix du gouvernement \u00bb sur l'instauration d'un [[Passe sanitaire fran\u00e7ais|passe vaccinal]] en remplacement du [[Passe sanitaire fran\u00e7ais|passe sanitaire]], sans pour autant pr\u00e9ciser sa position sur la question, tout en d\u00e9clarant que \u00ab le vaccin est notre meilleure arme contre cette pand\u00e9mie \u00bb et qu'il s'agit de \u00ab la meilleure fa\u00e7on de ne pas mettre, ni en \u00e9puisement, ni en fragilit\u00e9, ni en danger \u00bb le personnel soignant<ref>{{Lien web |auteur=Luc Chemla |titre=Apr\u00e8s la pol\u00e9mique, Christiane Taubira tente de nouveau de clarifier ses propos sur la vaccination |url=https://www.franceinter.fr/societe/apres-la-polemique-christiane-taubira-tente-de-nouveau-de-clarifier-ses-propos-sur-la-vaccination |date=18 d\u00e9cembre 2021 |site=franceinter.fr |consult\u00e9 le=27 d\u00e9cembre 2021}}.</ref>. En janvier 2022, elle ne s'oppose pas \u00e0 l\u2019instauration du [[Passeport sanitaire|passe vaccinal]]<ref>{{Lien web |langue=fr-FR |titre=Covid-19 : \u00abLe passe vaccinal ne me pose pas de probl\u00e8me\u00bb, assure Christiane Taubira |url=https://www.leparisien.fr/societe/sante/covid-19-le-passe-vaccinal-ne-me-pose-pas-de-probleme-assure-christiane-taubira-18-01-2022-WNY7WVRAI5COZNABZTNHB6DO6Y.php |site=leparisien.fr |date=2022-01-18 |consult\u00e9 le=2022-01-18}}</ref>.\n\nPar la suite, le 24 janvier, elle se prononce en faveur d\u2019une obligation vaccinale plut\u00f4t que du passe vaccinal, rejoignant ainsi la position du Parti socialiste<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=Christiane Taubira se dit d\u00e9sormais pour la vaccination obligatoire |url=https://www.huffingtonpost.fr/entry/maintenant-candidate-taubira-est-pour-la-vaccination-obligatoire_fr_61ef178fe4b08d9ab5f1de59 |site=Le HuffPost |date=2022-01-24 |consult\u00e9 le=2022-01-25}}</ref>.\n\n== Cible d'attaques sexistes et racistes ==\nChristiane Taubira a du faire face, au cours de sa carri\u00e8re, \u00e0 de nombreuses insultes [[sexiste]]s et [[racistes]]<ref>{{Lien web|titre=Najat Vallaud-Belkacem, cible des r\u00e9ac' : comme Taubira, elle subit racisme et sexisme|url=http://leplus.nouvelobs.com/contribution/1367280-reforme-du-college-najat-vallaud-belkacem-nouvelle-cible-ideale-des-reacs-apres-taubira.html|site=leplus.nouvelobs.com|date=12-5-2015|consult\u00e9 le=2016-02-26}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web|auteur=H\u00e9l\u00e8ne Pillon|titre=Ces femmes politiques dans le viseur des racistes|url=http://www.lexpress.fr/actualite/politique/ces-femmes-politiques-dans-le-viseur-des-racistes_1299092.html|site=lexpress.fr|date=13 novembre 2013|consult\u00e9 le=10 ao\u00fbt 2015}}.</ref>.\n\nElle autorise son parti [[Walwari]] \u00e0 lancer une [[citation directe]] \u00e0 l'encontre d'Anne-Sophie Lecl\u00e8re, une candidate du [[Rassemblement national|Front national]] qui avait relay\u00e9 en octobre 2013 sur sa page [[Facebook]] une caricature raciste la comparant \u00e0 un [[singe]]. En septembre 2016, le [[tribunal correctionnel]] de Paris condamne celle-ci \u00e0 {{unit\u00e9|3000|euros}} d'[[Amende en droit p\u00e9nal fran\u00e7ais|amende]] avec [[Sursis en proc\u00e9dure p\u00e9nale fran\u00e7aise|sursis]] pour [[Injure et outrage en droit fran\u00e7ais|injure publique]]<ref>{{Lien bris\u00e9|auteur=R\u00e9gis de Castelnau|titre=Anne-Sophie Lecl\u00e8re, l\u2019embuscade rat\u00e9e de Taubira|url=http://www.causeur.fr/anne-sophie-leclere-fn-taubira-40395.html|\u00e9diteur=causeur.fr|date=5 octobre 2016|consult\u00e9 le=14 f\u00e9vrier 2017}}.</ref>{{,}}<ref name=\"HuffPo\">{{Lien web |titre=Anne-Sophie Lecl\u00e8re, ex-candidate FN qui avait compar\u00e9 Christiane Taubira \u00e0 un singe, condamn\u00e9e \u00e0 une amende avec sursis |url=https://www.huffingtonpost.fr/2016/09/28/anne-sophie-leclere-fn-christiane-taubira-singe-amende-sursis_n_12230406.html |\u00e9diteur=huffiningtonpost.fr |date=28 septembre 2016 |consult\u00e9 le=14 f\u00e9vrier 2017}}.</ref>.\n\nEn {{date-|novembre 2013}}, le [[Haut-Commissariat des Nations unies aux droits de l'homme]] condamne les propos, qu'il consid\u00e8re comme des attaques racistes, dont elle fait l'objet depuis plusieurs semaines, notamment sur la couverture de l'hebdomadaire d'[[extr\u00eame droite]] ''[[Minute (hebdomadaire)|Minute]]'', o\u00f9 figure sa photo accompagn\u00e9e de la l\u00e9gende : {{citation|Maligne comme un singe, Taubira retrouve la banane}}<ref>{{Lien web |titre=Press briefing notes on France / Racism, Albinism, Cambodia protests and Human Rights Day |url=https://newsarchive.ohchr.org/en/NewsEvents/Pages/DisplayNews.aspx?NewsID=13995 |site=newsarchive.ohchr.org |consult\u00e9 le=2022-02-10}}</ref>. L'hebdomadaire repousse l'accusation de racisme, arguant qu'il n'a fait qu'utiliser deux expressions fran\u00e7aises, {{citation|dont la seconde \u2014 [[:wikt:avoir la banane|la partie sur la banane]] \u2014 est famili\u00e8rement utilis\u00e9e pour d\u00e9crire une personne en bonne forme}}<ref>{{Lien web|langue=fr|titre=L'ONU s'alarme des attaques \u00ab racistes \u00bb \u00e0 l'encontre de Taubira|url=https://www.lemonde.fr/politique/article/2013/11/15/l-onu-s-alarme-des-attaques-racistes-a-l-encontre-de-christiane-taubira_3514599_823448.html|site=lemonde.fr|date=15 novembre 2013|consult\u00e9 le=2 janvier 2014}}.</ref>. \u00c0 l'issue du proc\u00e8s en [[Appel en droit fran\u00e7ais|appel]], qui se tient en {{date-|juin 2015}}, une condamnation du directeur de ''Minute'' \u00e0 {{unit\u00e9|10000|euros}} d'amende est prononc\u00e9e, comme en premi\u00e8re instance<ref>{{Lien web |titre=''Minute'' condamn\u00e9 en appel pour avoir compar\u00e9 Christiane Taubira \u00e0 un singe |url=https://www.lemonde.fr/societe/article/2015/09/17/minute-condamne-en-appel-pour-avoir-compare-christiane-taubira-a-un-singe_4761214_3224.html |site=Lemonde.fr |date=17 septembre 2015 |consult\u00e9 le=22 septembre 2015}}.</ref>.\n\n== Affaires judiciaires ==\n[[Fichier:ChristianeTaubira.jpg|left|vignette|redresse|Christiane Taubira au [[Festival America]] de 2018, \u00e0 [[Vincennes]].]]\n\n=== Condamnation pour licenciement injustifi\u00e9 ===\nEn 2004, Sylvia Edom (son ancienne [[Attach\u00e9 parlementaire|attach\u00e9e parlementaire]] de 2002 \u00e0 2003) obtient aux [[Conseil de prud'hommes (France)|prud'hommes]] la condamnation de Christiane Taubira pour [[Licenciement sans cause r\u00e9elle et s\u00e9rieuse|licenciement injustifi\u00e9]] et rupture de [[contrat \u00e0 dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e]]. Recrut\u00e9e pour s'occuper des relations publiques et de la gestion des \u00e9v\u00e8nements de fin d'ann\u00e9e, elle voit son contrat reconduit de six mois avant d'\u00eatre licenci\u00e9e pour [[faute grave]]. La d\u00e9put\u00e9e lui reproche alors une {{citation|absence de [[planification|planning]] de travail}} et des {{citation|insuffisances professionnelles caract\u00e9ris\u00e9es}}, ce que conteste l'employ\u00e9e, soutenant avoir {{citation|\u00e9t\u00e9 en butte aux exigences incessantes et \u00e0 l'attitude humiliante de {{Mme}} Taubira, cela confinant \u00e0 un [[harc\u00e8lement moral]]}}. Les prud'hommes condamnent Christiane Taubira \u00e0 verser {{unit\u00e9|5300|euros}} et Sylvia Edom obtient la requalification de ses deux CDD en [[Contrat \u00e0 dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e|CDI]]<ref>{{Lien web |titre=La tr\u00e8s tumultueuse Taubira |url=http://www.lepoint.fr/politique/la-tres-tumultueuse-taubira-29-11-2012-1694797_20.php |site=lepoint.fr |date=29 novembre 2012}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |titre=Taubira, la v\u00e9rit\u00e9 derri\u00e8re l'ic\u00f4ne : \"elle a vraiment le profil de la harceleuse\" avec ses collaborateurs |url=http://www.atlantico.fr/decryptage/taubira-verite-derriere-icone-elle-vraiment-profil-harceleuse-avec-collaborateurs-mystere-taubira-verite-derriere-icone-plon-2164521.html |site=atlantico.fr |date=30-5-2015}}.</ref>.\n\n=== Non-lieu pour prise ill\u00e9gale d'int\u00e9r\u00eat ===\nEn d\u00e9cembre 2012, [[Patrick Buisson]], conseiller de [[Nicolas Sarkozy]] lors de [[Pr\u00e9sidence de Nicolas Sarkozy|sa pr\u00e9sidence]] et directeur de la [[Entreprise de sondages|soci\u00e9t\u00e9 de sondages]] Publifact, porte [[Plainte en droit p\u00e9nal fran\u00e7ais|plainte]] pour [[prise ill\u00e9gale d'int\u00e9r\u00eat]] contre Christiane Taubira<ref>{{Lien web |titre=Sondages de l?\u00c9lys\u00e9e: Buisson porte plainte contre Taubira |url=http://www.leparisien.fr/flash-actualite-politique/sondages-de-l-elysee-buisson-porte-plainte-contre-taubira-11-12-2012-2398423.php |consult\u00e9 le=2016-07-24}}.</ref>. Patrick Buisson reproche \u00e0 Christiane Taubira, alors ministre de la Justice, sa position de membre du comit\u00e9 de parrainage de l'association [[Anticor]] qui s'est constitu\u00e9e [[Partie civile en France|partie civile]] dans l'[[affaire des sondages de l'\u00c9lys\u00e9e]] qui a valu \u00e0 l'ancien conseiller de Nicolas Sarkozy une [[mise en examen]]<ref>{{Article |titre=Sondages de l\u2019Elys\u00e9e sous Sarkozy : Patrick Buisson mis en examen |p\u00e9riodique=Le Monde.fr |date=2015-07-29 |issn=1950-6244 |lire en ligne=https://www.lemonde.fr/politique/article/2015/07/29/sondages-de-l-elysee-sous-sarkozy-patrick-buisson-et-pierre-giacometti-entendus-par-la-police_4703236_823448.html |consult\u00e9 le=2016-07-24}}.</ref>. La plainte de Patrick Buisson est jug\u00e9e recevable par la [[cour d'appel de Paris]] en 2014<ref>{{Lien web |titre=Affaire Anticor : la plainte contre Taubira jug\u00e9e recevable |url= https://www.europe1.fr/societe/Affaire-Anticor-la-plainte-contre-Taubira-jugee-recevable-754782|site=europe1.fr |date=20 janvier 2014 |consult\u00e9 le=2016-07-24}}.</ref> et Christiane Taubira est entendue le 5 octobre 2016 par la juge d'instruction, Sabine Kheris, sous le statut de [[T\u00e9moin assist\u00e9 (droit fran\u00e7ais)|t\u00e9moin assist\u00e9]]<ref>{{Lien web |auteur=Cl\u00e9ment Weill-Raynal |titre=Plainte de Buisson contre Taubira : l'ancienne garde des Sceaux plac\u00e9e sous le statut de t\u00e9moin assist\u00e9 |url=https://www.francetvinfo.fr/politique/christiane-taubira/plainte-de-buisson-contre-taubira-l-ancienne-garde-des-sceaux-placee-sous-le-statut-de-temoin-assiste_1857187.html |site=francetvinfo.org |date=5 octobre 2016}}.</ref>.\n\nLe 11 avril 2017, les magistrats instructeurs ont rendu une [[Non-lieu en proc\u00e9dure p\u00e9nale fran\u00e7aise|ordonnance de non-lieu]], conform\u00e9ment aux [[R\u00e9quisition (droit fran\u00e7ais)|r\u00e9quisitions]] du [[Minist\u00e8re public (France)|parquet]]<ref>{{Article |langue=fr |nom1=lefigaro.fr |titre=Plainte de Buisson contre Taubira: non-lieu |p\u00e9riodique=Le Figaro |date=21 avril 2017 |lire en ligne=http://www.lefigaro.fr/flash-actu/2017/04/21/97001-20170421FILWWW00260-plainte-de-buisson-contre-taubira-non-lieu.php |consult\u00e9 le=2017-04-23}}.</ref>.\n\n== Synth\u00e8se des r\u00e9sultats \u00e9lectoraux ==\n=== \u00c9lection pr\u00e9sidentielle ===\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align: center;\"\n! scope=col rowspan=2 | Ann\u00e9e\n! scope=col rowspan=2 colspan=2 | Parti\n! scope=col colspan=4 | {{1er|tour}}\n|-\n! scope=col | Voix\n! scope=col | %\n! scope=col | Rang\n! scope=col | Issue\n|-\n!scope=row| [[\u00c9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 2002|{{date-|2002}}]]<ref>{{Lien web|url=https://www.conseil-constitutionnel.fr/decision/2002/2002109PDR.htm|titre=D\u00e9cision n\u00b0 2002-109 PDR du 24 avril 2002 |site=conseil-constitutionnel.fr}}.</ref> \n| {{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|PRG}}|\n| [[Parti radical de gauche|PRG]]\n| {{formatnum:660447}}\n| 2,32\n| {{13e}}\n| \u00c9limin\u00e9e\n|}\n\n=== \u00c9lections l\u00e9gislatives ===\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align: center;\"\n! rowspan=2 scope=col | Ann\u00e9e \n! colspan=\"2\" rowspan=\"2\" scope=col | Parti\n! rowspan=2 scope=col | Circonscription\n! scope=col colspan=2 | {{1er|tour}}\n! scope=col colspan=2 | {{2d|tour}}\n! rowspan=2 scope=col | Issue\n|-\n! scope=col | %\n! scope=col | Rang\n! scope=col | %\n! scope=col | Rang\n|-\n! scope=row|[[\u00c9lections l\u00e9gislatives fran\u00e7aises de 1993|{{date-|1993}}]]<ref name=\"1958-2012\">{{Lien web |titre=Tous les jeux de donn\u00e9es de 1958 \u00e0 2012 au format XLS en une archive |url=https://www.data.gouv.fr/s/resources/elections-legislatives-1958-2012/community/20150206-172131/LEGISLATIVES_1958-2012-xls.zip |site=data.gouv.fr}}.</ref>\n| rowspan=4 {{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|Walwari}}|\n| rowspan=4 | [[Walwari]]\n| rowspan=4 | [[Premi\u00e8re circonscription de la Guyane|{{1re}} de la Guyane]]\n| 42,81\n| rowspan=4 |{{1re}}\n| 55,47\n| rowspan=4 |{{1re}}\n| rowspan=4 | \u00c9lue\n|-\n!scope=row| [[\u00c9lections l\u00e9gislatives fran\u00e7aises de 1997|{{date-|1997}}]]<ref name=\"1958-2012\" />\n| 49,10\n| 64,76\n|-\n!scope=row| [[\u00c9lections l\u00e9gislatives fran\u00e7aises de 2002|{{date-|2002}}]]<ref name=\"1958-2012\" />\n| 50,44\n| 65,27\n|-\n!scope=row| [[\u00c9lections l\u00e9gislatives fran\u00e7aises de 2007|{{date-|2007}}]]<ref name=\"1958-2012\" />\n| 36,67\n| 63,41\n|}\n\n=== \u00c9lections europ\u00e9ennes ===\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align: center;\"\n! scope=col | Ann\u00e9e\n! scope=col colspan=2 | Liste\n! scope=col | Circonscription\n! scope=col | Position<br>sur la liste\n! scope=col | %\n! scope=col | Rang\n! scope=col | Si\u00e8ges obtenus\n|-\n! scope=row|[[\u00c9lections europ\u00e9ennes de 1994 en France|1994]]<ref>{{Lien web|titre=\u00c9lus des \u00e9lections europ\u00e9ennes 1994|date=|url=https://www.france-politique.fr/elections-parlement-europeen-1994.htm|site=france-politique.fr|consult\u00e9 le=31 janvier 2020}}.</ref>\n| rowspan=2 {{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|PRG}} |\n|[[Parti radical de gauche|MRG]]\n| [[France|France enti\u00e8re]]\n| {{4e}}\n| 12,03\n| {{4e}}\n| {{Infobox Parti politique/Si\u00e8ges|13|87|hex={{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|-PRG}}}}\n|-\n! scope=row|[[\u00c9lections europ\u00e9ennes de 2004 en France|2004]]<ref>{{Lien web|titre=R\u00e9sultats des \u00e9lections europ\u00e9ennes 2004 - \u00cele-de-France|date=|url=https://www.interieur.gouv.fr/Elections/Les-resultats/Europeennes/elecresult__europeennes_2004/(path)/europeennes_2004/007/index.html|site=interieur.gouv.fr|consult\u00e9 le=31 janvier 2020}}.</ref>\n|[[Parti radical de gauche|PRG]]\n| [[Circonscription \u00cele-de-France|\u00cele-de-France]]\n| {{1re}}\n| 1,54\n| {{12e}}\n| {{Infobox Parti politique/Si\u00e8ges|0|14|hex={{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|-PRG}}}}\n|}\n\n=== \u00c9lections r\u00e9gionales ===\n''Les r\u00e9sultats ci-dessous concernent uniquement les \u00e9lections o\u00f9 elle est t\u00eate de liste.''\n\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align: center;\"\n! rowspan=2 scope=col | Ann\u00e9e\n! colspan=\"2\" rowspan=\"2\" scope=col | Liste\n! rowspan=2 scope=col | R\u00e9gion\n! scope=col colspan=2 | {{1er|tour}}\n! scope=col colspan=2 | {{2d|tour}}\n! rowspan=\"2\" |Si\u00e8ges obtenus\n|-\n! scope=col | %\n! scope=col | Rang\n! scope=col | %\n! scope=col | Rang\n|-\n!scope=row| [[\u00c9lections r\u00e9gionales fran\u00e7aises de 2004#Guyane|{{date-|2004}}]]<ref>{{Lien web |titre=R\u00e9sultats des \u00e9lections r\u00e9gionales 2004 - Guyane|url=https://www.interieur.gouv.fr/Elections/Les-resultats/Regionales/elecresult__regionales_2004/(path)/regionales_2004/003/973/973.html|site=data.gouv.fr}}.</ref>\n| rowspan=2 {{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|Walwari}}|\n| rowspan=2|[[Walwari]]\n| rowspan=2 | [[Guyane]]\n| 17,98\n| {{4e}}\n| Fusion<ref group=alpha>Entre les deux tours, sa liste s'allie avec celle des [[Forces d\u00e9mocratiques de Guyane]] (FDG) conduite par [[Georges Othily]]. Christiane Taubira ne figure cependant pas sur cette liste.</ref>\n| {{3e}}\n| {{Infobox Parti politique/Si\u00e8ges|7|31|hex={{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|-Walwari}}}}\n|-\n!scope=row| [[\u00c9lections r\u00e9gionales de 2010 en Guyane|{{date-|2010}}]]<ref>{{Lien web |titre=R\u00e9sultats des \u00e9lections r\u00e9gionales 2010 - Guyane|url=https://www.interieur.gouv.fr/Elections/Les-resultats/Regionales/elecresult__regionales_2010/(path)/regionales_2010/003/973/973.html|site=data.gouv.fr}}.</ref>\n| 23,02\n| {{2e}}\n| 43,89\n| {{2e}}\n| {{Infobox Parti politique/Si\u00e8ges|10|31|hex={{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|-Walwari}}}}\n|}\n\n=== \u00c9lections cantonales ===\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align: center;\"\n! rowspan=2 scope=col | Ann\u00e9e \n! colspan=\"2\" rowspan=\"2\" scope=col | Parti\n! rowspan=2 scope=col | Canton\n! scope=col colspan=2 | {{1er|tour}}\n! rowspan=2 scope=col | Issue\n|-\n! scope=col | %\n! scope=col | Rang\n|-\n! scope=row|[[\u00c9lections cantonales fran\u00e7aises de 1994|{{date-|1994}}]]<ref>{{Lien web|titre=\u00c9lections cantonales 1994 \u2013 R\u00e9sultats|url=https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/r/6e197fc0-e822-4fc3-97dd-0967d61440fd|site=data.gouv.fr}}.</ref>\n| {{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|Walwari}}|\n| [[Walwari]]\n| [[Canton de Cayenne Nord-Est|Cayenne Nord-Est]]\n| 27,23\n| {{2e}}\n| Battue\n|}\n\n=== \u00c9lections municipales ===\n''Les r\u00e9sultats ci-dessous concernent uniquement les \u00e9lections o\u00f9 elle est t\u00eate de liste.''\n\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align: center;\"\n! rowspan=\"2\" |Ann\u00e9e\n! rowspan=\"2\" colspan=\"2\" |Parti\n! rowspan=\"2\" |Commune\n! scope=col colspan=2 | {{1er|tour}}\n! scope=col colspan=2 | {{2d|tour}}\n! rowspan=\"2\" |Si\u00e8ges obtenus\n|-\n! scope=col | %\n! scope=col | Rang\n! scope=col | %\n! scope=col | Rang\n|-\n! [[\u00c9lections municipales fran\u00e7aises de 1995|{{date-|1995}}]]<ref>{{Article|titre=GUYANE|p\u00e9riodique=[[Le Monde]]|date=20 juin 1995|lire en ligne=https://www.lemonde.fr/archives/article/1995/06/20/guyane_3866218_1819218.html}}.</ref>\n| rowspan=2 {{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|Walwari}}|\n| rowspan=2 |[[Walwari]]\n| rowspan=\"2\" |[[Cayenne]]\n| 34,56\n| rowspan=2 |{{2e}}\n| 44,68\n| rowspan=2 |{{2e}}\n| {{Infobox Parti politique/Si\u00e8ges|10|43|hex={{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|-Walwari}}}}\n|-\n! [[\u00c9lections municipales fran\u00e7aises de 2001|{{date-|2001}}]]<ref>{{Article|titre=GUYANE|p\u00e9riodique=[[Le Monde]]|date=20 mars 2001|lire en ligne=https://www.lemonde.fr/archives/article/2001/03/20/guyane_4177887_1819218.html}}</ref>\n| 34,46\n| 42,02\n| {{Infobox Parti politique/Si\u00e8ges|9|43|hex={{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|-Walwari}}}}\n|}\n\n== Distinctions ==\n\n{| class=\"wikitable\" \n|+[[Dipl\u00f4me honorifique|Distinctions universitaires honorifiques]]\n!scope=\"col\"| Pays\n!scope=\"col\"| Date\n!scope=\"col\"| \u00c9tablissement\n!scope=\"col\"| Grade\n|-\n| {{Flagu|\u00c9tats-Unis}}\n|{{date|30 janvier 2016}}\n| [[Universit\u00e9 du Wisconsin \u00e0 Milwaukee]]\n| ''Doctor of Laws and Human Rights''<ref>{{Article|langue=en |auteur=Michelle Johnson |titre=Former French justice minister receives honorary degree |p\u00e9riodique=UWM Report |date=30 janvier 2016 |lire en ligne=https://uwm.edu/news/former-french-justice-minister-receives-honorary-degree/ |consult\u00e9 le=23 janvier 2020}}</ref>\n|-\n| {{Flagu|Belgique}}\n|{{date|26 avril 2018}}\n| [[Universit\u00e9 libre de Bruxelles]]\n| [[Doctorat honoris causa|Docteure ''honoris causa'']]<ref>{{Article|auteur= |titre=Christiane Taubira a pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 l'ULB son livre \"Nous habitons la Terre\" |p\u00e9riodique=[[Radio-t\u00e9l\u00e9vision belge de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise|RTBF]] |date=26 avril 2018 |lire en ligne=https://www.rtbf.be/info/societe/detail_christiane-taubira-a-presente-a-l-ulb-son-livre-nous-habitons-la-terre?id=9903322 |consult\u00e9 le=23 janvier 2020}}</ref>\n|-\n| {{Flagu|Suisse}}\n|{{date|9 octobre 2020}}\n| [[Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve]]\n| [[Doctorat honoris causa|Docteure ''honoris causa'']]<ref>{{Article|auteur= |titre=La crise sanitaire p\u00e8se sur le Dies academicus de l\u2019UNIGE |p\u00e9riodique=[[Tribune de Gen\u00e8ve]] |date=9 octobre 2020 |lire en ligne=https://www.tdg.ch/la-crise-sanitaire-pese-sur-le-dies-academicus-de-lunige-796407347051 |consult\u00e9 le=23 janvier 2020}}</ref>\n|-\n|}\n\n=== Autres prix ===\n\n* 2023 : citoyenne d'honneur de la ville de [[Montr\u00e9al]] ([[Canada]])\n\n== Publications ==\n=== Ouvrages ===\n* {{Ouvrage |langue=fr |titre=L'Esclavage racont\u00e9 \u00e0 ma fille |lieu=Paris |\u00e9diteur=Bibliophane |collection=Les mots \u00e0 c\u0153ur |ann\u00e9e=2002 |r\u00e9impression=2006 et 2015 |pages totales=165 |isbn=2-86970-064-4 |isbn2=2-86970-122-5}}\n* {{Ouvrage |langue=fr |titre=Codes noirs |sous-titre=de l'esclavage aux abolitions |lieu=Paris |\u00e9diteur=Dalloz |collection=A savoir |ann\u00e9e=2006 |pages totales=150 |isbn=2-247-06857-X}} (introduction)\n* {{Ouvrage |langue=fr |titre=Rendez-vous avec la R\u00e9publique |lieu=Paris |\u00e9diteur=La D\u00e9couverte |collection=Cahiers libres |ann\u00e9e=2006 |pages totales=195 |isbn=978-2-7071-5091-2}}\n* {{Ouvrage |langue=fr |titre=\u00c9galit\u00e9 pour les exclus |sous-titre=le politique face \u00e0 l\u2019histoire et \u00e0 la m\u00e9moire coloniales |lieu=Paris |\u00e9diteur=Temps Pr\u00e9sent |ann\u00e9e=2009 |pages totales=93 |isbn=978-2-916842-01-1}}\n* {{Ouvrage |langue=fr |titre=Mes m\u00e9t\u00e9ores |sous-titre=combats politiques au long cours |lieu=Paris |\u00e9diteur=[[Groupe Flammarion|Flammarion]] |ann\u00e9e=2012 |pages totales=551 |isbn=978-2-08-127895-0}}\n* {{Ouvrage |langue=fr |titre=Paroles de libert\u00e9 |lieu=Paris |\u00e9diteur=Flammarion |collection=Caf\u00e9 Voltaire |ann\u00e9e=2014 |pages totales=138 |isbn=978-2-08-133688-9}}\n* {{Ouvrage |langue=fr |titre=Murmures \u00e0 la jeunesse |lieu=Paris |\u00e9diteur=\u00e9ditions Philippe Rey |ann\u00e9e=2016 |pages totales=96 |isbn=978-2-84876-529-7}}\n* {{Ouvrage |langue=fr |titre=Nous habitons la Terre |lieu=Paris |\u00e9diteur=\u00e9ditions Philippe Rey |ann\u00e9e=2017 |pages totales=128 |isbn=978-2-84876-611-9}}\n* {{Ouvrage |langue=fr |titre=Baroque Sarabande |lieu=Paris |\u00e9diteur=\u00e9ditions Philippe Rey |ann\u00e9e=2018 |pages totales=173 |isbn=978-2-84876-695-9}}\n* {{Ouvrage |langue=fr |titre=Nuit d'\u00e9pine |lieu=Paris |\u00e9diteur=\u00e9ditions Plon |ann\u00e9e=2019 |pages totales=288 |isbn=978-2-259-27865-2}}\n* {{Ouvrage |langue=fr |titre=[[Gran Balan]] |lieu=Paris |\u00e9diteur=\u00e9ditions Plon |ann\u00e9e=2020 |pages totales=480 |isbn=978-2-259-30502-0}}\n* {{Ouvrage |langue=fr |titre=Ces morceaux de vie... comme carreaux cass\u00e9s |\u00e9diteur=Robert Laffont |ann\u00e9e=2021 |pages totales=256 |isbn=978-2-221-25950-4}}\n\n=== Pr\u00e9faces ===\n* Pr\u00e9face du livre de {{Ouvrage |langue=fr |auteur1=[[Ta-Nehisi Coates ]] |lien auteur1=Ta-Nehisi Coates |traducteur=Karine Lalech\u00e8re |langue originale=en |titre=[[Le Proc\u00e8s de l'Am\u00e9rique]]. Plaidoyer pour une r\u00e9paration |lieu=Paris |\u00e9diteur=Autrement |ann\u00e9e=2017 |pages totales=96 |isbn=978-2-7467-4464-6 |pr\u00e9sentation en ligne=http://www.autrement.com/ouvrage/le-proces-de-lamerique-ta-nehisi-coates-karine-lalechere-christiane-taubira}}\n* Pr\u00e9face du livre de [[C\u00e9line Delavaux]], ''La Voix des femmes. Ces grands discours qui ont marqu\u00e9 l'histoire'', Paris, La Martini\u00e8re, 2019, 192 p.\n*Pr\u00e9face de ''Combattantes, une histoire de la violence f\u00e9minine en Occident'', Paris, Seuil, 2020, 264 p.\n\n== Notes et r\u00e9f\u00e9rences ==\n=== Notes ===\n{{R\u00e9f\u00e9rences|groupe=alpha}}\n\n=== R\u00e9f\u00e9rences ===\n{{R\u00e9f\u00e9rences nombreuses|taille=30 | r\u00e9f\u00e9rences=\n\n<ref name=\"6janvier2011_www.streetpress.com\">{{Lien web |auteur=Samba Doucour\u00e9 |titre=Christiane Taubira : \u00ab La premi\u00e8re fois de ma vie que j'ai vot\u00e9, c'\u00e9tait pour moi |url=http://www.streetpress.com/sujet/10963-christiane-taubira-la-premiere-fois-de-ma-vie-que-j-ai-vote-c-etait-pour-moi |site=streetpress.com |date=6 janvier 2011 |consult\u00e9 le=2016-03-08}}.</ref>\n\n}}\n\n== Voir aussi ==\n{{Autres projets|commons=Category:Christiane Taubira|q=Christiane Taubira|n=Cat\u00e9gorie:Christiane Taubira}}\n\n=== Bibliographie ===\n* {{Ouvrage |auteur1=Caroline Vigoureux |titre=Le myst\u00e8re Taubira |\u00e9diteur=Plon |ann\u00e9e=2015 |pages totales=210|libell\u00e9=Vigoureux 2015}}.\n\n=== Articles connexes ===\n* [[Femmes ministres en France]]\n* [[Liste des d\u00e9put\u00e9s de la Guyane]]\n* [[Liste des d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens de France de la 4e l\u00e9gislature]] - [[Liste des d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens de la 4e l\u00e9gislature]]\n\n=== Liens externes ===\n{{Liens}} \n\n{{Palette|Gouvernement Ayrault I|Gouvernement Ayrault II|Gouvernement Valls I|Gouvernement Valls II jusqu'au remaniement|Ministres fran\u00e7ais de la Justice|\u00c9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 2002}}\n{{Portail|droit fran\u00e7ais|litt\u00e9rature fran\u00e7aise|politique fran\u00e7aise|Guyane|Cayenne|Union europ\u00e9enne|socialisme}}\n\n{{CLEDETRI:Taubira, Christiane}}\n[[Cat\u00e9gorie:Femme politique fran\u00e7aise]]\n[[Cat\u00e9gorie:Ministre fran\u00e7ais de la Justice]]\n[[Cat\u00e9gorie:Candidat \u00e0 une \u00e9lection pr\u00e9sidentielle en France sous la Cinqui\u00e8me R\u00e9publique]]\n[[Cat\u00e9gorie:Conseiller r\u00e9gional de la Guyane]]\n[[Cat\u00e9gorie:D\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en membre du Parti radical de gauche]]\n[[Cat\u00e9gorie:D\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en de l'Alliance radicale europ\u00e9enne 1994-1999]]\n[[Cat\u00e9gorie:D\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en \u00e9lu en France 1994-1999]]\n[[Cat\u00e9gorie:D\u00e9put\u00e9 de la Guyane]]\n[[Cat\u00e9gorie:Personnalit\u00e9 ayant donn\u00e9 son nom \u00e0 une loi]]\n[[Cat\u00e9gorie:D\u00e9put\u00e9 de la XIIIe l\u00e9gislature de la Ve R\u00e9publique]]\n[[Cat\u00e9gorie:D\u00e9put\u00e9 de la XIIe l\u00e9gislature de la Ve R\u00e9publique]]\n[[Cat\u00e9gorie:D\u00e9put\u00e9 de la XIe l\u00e9gislature de la Ve R\u00e9publique]]\n[[Cat\u00e9gorie:D\u00e9put\u00e9 de la Xe l\u00e9gislature de la Ve R\u00e9publique]]\n[[Cat\u00e9gorie:\u00c9crivain guyanais du XXe si\u00e8cle]]\n[[Cat\u00e9gorie:\u00c9crivain guyanais du XXIe si\u00e8cle]]\n[[Cat\u00e9gorie:Docteur honoris causa de l'universit\u00e9 libre de Bruxelles]]\n[[Cat\u00e9gorie:Docteur honoris causa de l'universit\u00e9 du Wisconsin \u00e0 Milwaukee]]\n[[Cat\u00e9gorie:Mariage homosexuel en France]]\n[[Cat\u00e9gorie:\u00c9tudiant de l'universit\u00e9 Panth\u00e9on-Assas]]\n[[Cat\u00e9gorie:\u00c9tudiant de l'universit\u00e9 Pierre-et-Marie-Curie]]\n[[Cat\u00e9gorie:\u00c9tudiant de l'universit\u00e9 Paris-Sorbonne]]\n[[Cat\u00e9gorie:Naissance en f\u00e9vrier 1952]]\n[[Cat\u00e9gorie:Naissance \u00e0 Cayenne]]\n[[Cat\u00e9gorie:Narratrice de livre audio]]"
}