{
    "ID": "7717464",
    "Title": "Dorothea Wierer",
    "URLs": [
        "https://fr.wikipedia.org/?curid=7717464",
        "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dorothea Wierer"
    ],
    "Content": "{{Infobox Sportif\n | charte                     = sports d'hiver\n | nom                        = Dorothea Wierer\n | image                      = 2018-01-04 IBU Biathlon World Cup Oberhof 2018 - Sprint Women 13.jpg\n | taille image               = \n | l\u00e9gende                    = Dorothea Wierer en 2018.\n | sport pratiqu\u00e9             = [[Biathlon]]\n | p\u00e9riode active             = Depuis 2007\n | site officiel              = \n | nationalit\u00e9                = {{ITA-d}} [[Italie]]nne\n | nationalit\u00e9 administrative = \n | nom de naissance           = \n | date de naissance          = {{date de naissance|3|avril|1990|en sport|\u00e2ge=oui}}\n | lieu de naissance          = [[Brunico]]\n | pays de naissance          = Italie\n | taille                     = {{Taille|m=1.60}}\n | poids                      = {{Poids|kg=57}}\n | surnom                     = Doro\n | club(s)                    = Fiamme Gialle<br />G.S. Forestale\n | date de d\u00e9c\u00e8s              = \n | lieu de d\u00e9c\u00e8s              = \n | jeux olympiques            = [[Biathlon aux Jeux olympiques|Jeux olympiques d'hiver]]\n | or JO                      = 0\n | argent JO                  = 0\n | bronze JO                  = 3\n | comp\u00e9tition mondiale       = [[Championnats du monde de biathlon|Championnats du monde]]\n | or CM                      = 4\n | argent CM                  = 5\n | bronze CM                  = 3\n | comp\u00e9tition mondiale 2     = [[Coupe du monde de biathlon|Coupe du monde]] (gros globes)\n | or CM2                     = 2\n | argent CM2                 = 1\n | bronze CM2                 = 1\n | comp\u00e9tition mondiale 3     = [[Coupe du monde de biathlon|Coupe du monde]] (petits globes)\n | or CM3                     = 4\n | argent CM3                 = 7\n | bronze CM3                 = 3\n | comp\u00e9tition nationale      = [[Coupe du monde de biathlon|Coupe du monde]] (\u00e9preuves individuelles)\n | or CN                      = 16\n | argent CN                  = 18\n | bronze CN                  = 16\n | date de mise \u00e0 jour        = 19/03/2023\n}}\n\n'''Dorothea Wierer''', n\u00e9e le {{date de naissance|3|avril|1990|en sport}} \u00e0 [[Brunico]], est une [[Biathlon|biathl\u00e8te]] [[Italie|italienne]], la premi\u00e8re de son pays \u00e0 s'adjuger le gros globe de cristal de la [[Coupe du monde de biathlon|Coupe du monde]], \u00e0 deux reprises, \u00e0 l'issue des saisons [[Coupe du monde de biathlon 2018-2019|2018-2019]] et  [[Coupe du monde de biathlon 2019-2020|2019-2020]]. Elle a aussi gagn\u00e9 le petit globe de cristal de l'individuel en 2016 et en 2021, celui de la poursuite en 2019 et de mass start en 2020. Elle totalise 57 podiums en Coupe du monde, dont 12 victoires individuelles. En remportant la mass-start des [[Championnats du monde de biathlon 2019|Championnats du monde 2019 \u00e0 \u00d6stersund]] elle est la premi\u00e8re italienne titr\u00e9e aux Mondiaux. Dorothea Wierer remporte deux nouveaux titres mondiaux \u00e0 domicile, \u00e0 [[Championnats du monde de biathlon 2020|Antholz-Anterselva les 16 et 18 f\u00e9vrier 2020]] en gagnant la poursuite puis l'individuel. \u00c0 son actif \u00e9galement, trois m\u00e9dailles de bronze olympiques dont deux remport\u00e9es avec le relais mixte italien en [[Biathlon aux Jeux olympiques de 2014|2014]] et en [[Biathlon aux Jeux olympiques de 2018|2018]] et une sur le sprint en [[Biathlon aux Jeux olympiques de 2022|2022]], ainsi que deux m\u00e9dailles d'argent et trois de bronze aux championnats du monde. Elle fait \u00e9galement partie des rares athl\u00e8tes qui ont gagn\u00e9 au moins une course dans chaque sp\u00e9cialit\u00e9 du biathlon. Elle est la premi\u00e8re biathl\u00e8te depuis [[Magdalena Forsberg]] en 1998 \u00e0 remporter deux fois de suite le classement g\u00e9n\u00e9ral de la Coupe du monde.\n\n== Carri\u00e8re ==\nDorothea Wierer int\u00e8gre l'\u00e9quipe italienne de biathlon d\u00e8s le d\u00e9but de l'ann\u00e9e 2007 et dispute notamment la Coupe d'Europe junior et les mondiaux en cat\u00e9gorie ''jeune'' o\u00f9 elle obtient deux titres en 2008 puis 2009<ref>[http://www.fisi.org/node/31867 Fiche FISI de Dorothea Wierer]</ref>. Elle prend son premier d\u00e9part en [[Coupe du monde de biathlon|Coupe du monde]] \u00e0 [[Oberhof (Thuringe)|Oberhof]] en janvier 2009 et marque ses premiers points deux ans plus tard sur le sprint de Ruhpolding. Wierer appara\u00eet comme le nouvel espoir du biathlon italien : elle obtient trois titres individuels aux [[Championnats du monde juniors de biathlon|Championnats du monde juniors]] 2011, devenant ainsi la premi\u00e8re \u00e0 r\u00e9aliser le tripl\u00e9 dans cette comp\u00e9tition<ref>{{it}} Francesco Paone, [https://archive.is/5xEYk Storica Dorothea Wierer: \u00e8 medaglia d'oro anche nell'individuale], sur wintersport-news.it, le 2 f\u00e9vrier 2011</ref>. Plus tard dans l'hiver, alors qu\u2019elle n\u2019a pas encore 21 ans, elle dispute ses premiers [[Championnats du monde de biathlon 2011|championnats du monde]] s\u00e9nior \u00e0 Khanty-Mansi\u00efsk, o\u00f9 elle r\u00e9alise son premier ''top 10'' dans l'\u00e9lite mondiale sur la poursuite, signant son premier 20/20 au tir et remontant \u00e0 la neuvi\u00e8me place avec le dossard 27 au d\u00e9part. Une performance qui lui permet de prendre part \u00e0 sa premi\u00e8re mass start, qui plus est aux mondiaux. \n\n=== De 2012 \u00e0 2015 : m\u00e9dailles aux Mondiaux et aux Jeux olympiques ===\n\nEn 2013 \u00e0 Nov\u00e9 M\u011bsto, lors de la troisi\u00e8me \u00e9dition des [[Championnats du monde de biathlon|Championnats du monde]] auxquels elle participe, Dorothea Wierer obtient la m\u00e9daille de bronze du relais f\u00e9minin en compagnie de [[Michela Ponza]], [[Karin Oberhofer]] et [[Nicole Gontier]], en r\u00e9alisant un sans-faute au tir. Elle r\u00e9alise un nouveau sans-faute dans le relais mixte italien qui termine \u00e0 la {{4e}} place.\n\nAu cours de la saison, elle parvient \u00e0 int\u00e9grer trois fois le top 20 en course individuelle de Coupe du monde dont elle finit \u00e0 la {{38e}} place du classement g\u00e9n\u00e9ral. \n\nEn 2014 aux [[Jeux olympiques d'hiver de 2014|Jeux olympiques de Sotchi]], Wierer d\u00e9croche la m\u00e9daille de bronze dans l'\u00e9preuve du [[Biathlon aux Jeux olympiques de 2014 \u2013 Relais mixte|relais mixte]] (2 \u00d7 6 + 2 \u00d7 7,5 km), en compagnie de Karin Oberhfer, [[Dominik Windisch]] et [[Lukas Hofer]], derri\u00e8re la Norv\u00e8ge et la R\u00e9publique tch\u00e8que. Elle s'\u00e9tait auparavant distingu\u00e9 lors de l'\u00e9preuve de sprint olympique, terminant \u00e0 la {{6e}} place avec un sans-faute au tir o\u00f9 sa rapidit\u00e9 d'ex\u00e9cution fait sensation (42 secondes pour les deux s\u00e9ances, record de l'\u00e9preuve).\n\nQuelques semaines plus tard, elle acc\u00e8de \u00e0 son premier podium individuel en Coupe du monde en terminant troisi\u00e8me de la poursuite de [[Pokljuka]], devan\u00e7ant [[Darya Domracheva]] gr\u00e2ce \u00e0 un sans-faute au dernier tir debout. Elle termine la saison 2013-2014 \u00e0 la {{16e}} place de la Coupe du monde.\n\nAux [[Championnats du monde de biathlon 2015|Championnats du monde 2015 \u00e0 Kontiolahti]], elle obtient une nouvelle m\u00e9daille de bronze en relais f\u00e9minin avec [[Lisa Vittozzi]],Karin Oberhofer et Nicole Gontier, derri\u00e8re l'Allemagne et la France, deux jours apr\u00e8s avoir r\u00e9alis\u00e9 une belle performance sur l'\u00e9preuve de l'individuel : elle \u00e9choue en effet au pied du podium du 15 km, devanc\u00e9e de 4/{{10e}} de seconde par [[Kaisa M\u00e4k\u00e4r\u00e4inen]] pour la m\u00e9daille de bronze et de 1,6 seconde par [[Gabriela Koukalov\u00e1]] pour la m\u00e9daille d'argent.  \n\nAu cours de la saison, elle monte \u00e0 plusieurs reprises sur le podium : deux secondes places lors des sprints de Oberhof et de Pokljuka, ainsi qu'une troisi\u00e8me place lors de la poursuite \u00e0 [[\u00d6stersund]]. Elle termine la Coupe du monde 2014-2015 \u00e0 la {{7e}} place du classement g\u00e9n\u00e9ral. \n\n=== De 2015 \u00e0 2018 : premi\u00e8res victoires et petit globe en Coupe du monde ===\n[[File:Dorothea Wierer in \u00d6stersund.jpg|vignette|Dorothea Wierer sur le podium \u00e0 \u00d6stersund en d\u00e9cembre 2015]]\nEn d\u00e9cembre 2015 \u00e0 [[\u00d6stersund]], elle remporte sa premi\u00e8re victoire en Coupe du monde sur l'individuel 15 km<ref>[https://www.lequipe.fr/Biathlon/Actualites/Premiere-victoire-pour-dorothea-wierer-marie-dorin-habert-2e/613239 Premi\u00e8re victoire pour Dorothea Wierer \u00e0 Ostersund, Marie Dorin-Habert 2e], lequipe.fr, 3 d\u00e9cembre 2015</ref> gr\u00e2ce \u00e0 un 20/20 au tir qui lui permet de devancer de 14 secondes [[Marie Dorin-Habert]]. Elle ajoute un autre succ\u00e8s dans la discipline \u00e0 [[Ruhpolding]] avec un nouveau tir parfait et une large avance de 55 secondes sur M\u00e4k\u00e4rainen. Une {{8e}} place lors de l'individuel des Mondiaux d'Oslo lui permet de gagner le petit globe de cristal de la sp\u00e9cialit\u00e9<ref>{{Lien web |auteur=Biathlon expertise |titre=novembre 2017 |url=https://expertisebiathlon.wordpress.com/2017/11/ |site=expertisebiathlon.com |consult\u00e9 le=13 d\u00e9cembre 2018}}</ref>, avec seulement 2 points d'avance sur Dorin-Habert et 26 points sur Koukalov\u00e1. \n\nElle remporte sa premi\u00e8re mass start lors de l'\u00e9tape de [[Canmore]] le {{date|6|f\u00e9vrier|2016}}<ref>{{Lien web |langue=it |titre=Biathlon-primo-urlo-dominik-windisch |url=http://www.gazzetta.it/Sport-Invernali/Sci-Nordico/06-02-2016/biathlon-primo-urlo-dominik-windisch-140574817949.shtml |site=Gazzetta.it}}</ref> : au coude-\u00e0-coude avec Dorin-Habert et Koukalov\u00e1 avant le dernier tir debout, un sans-faute lui assure la victoire. Au cours de la saison, elle fait preuve de r\u00e9gularit\u00e9 en montant \u00e0 10 reprises sur le podium en 25 courses (3 victoires, 3 secondes places et 4 troisi\u00e8mes places). Elle termine la Coupe du monde \u00e0 la {{3e}} place du classement g\u00e9n\u00e9ral avec 944 points, derri\u00e8re Koukalov\u00e1, 1074 points, et Dorin-Habert, 1028 points.  \n\nLors des [[Championnats du monde de biathlon|Championnats du monde]] \u00e0 Oslo, dans des conditions climatiques difficiles, elle s'adjuge la m\u00e9daille d'argent en poursuite \u00e0 48 secondes  derri\u00e8re l'intouchable [[Laura Dahlmeier]], auteure d'un sans-faute au tir.  \n\nAu cours de saison 2016-2017, Dorothea Wierer ne parvient pas \u00e0 d\u00e9crocher de nouveaux succ\u00e8s et elle doit se contenter d'une seconde place en poursuite \u00e0 Nove Mesto, ainsi que de deux troisi\u00e8mes places sur la mass start de Nove Mesto et la poursuite d'[[\u00d6stersund]]. La r\u00e9gularit\u00e9 de ses r\u00e9sultats lui permet cependant d'atteindre la {{5e}} place au classement final de la Coupe du monde. Les [[Championnats du monde de biathlon 2017|Championnats du monde 2017 \u00e0 Hochfilzen]] se r\u00e9v\u00e8lent d\u00e9cevants pour elle, avec comme meilleure performance une {{8e}} place \u00e0 la mass-start. \n\nDorothea Wierer renoue avec la victoire le 11 janvier 2018 en remportant l'Individuel {{unit\u00e9|15|km}} de [[Ruhpolding]] avec un sans-faute au tir lui permettant de devancer de 12 secondes M\u00e4k\u00e4r\u00e4inen. Elle signe \u00e9galement deux secondes places lors des poursuites d'Oberhof (remontant depuis la {{16e}} place au d\u00e9part gr\u00e2ce \u00e0 un sans-faute au tir) et d'Antholz (derri\u00e8re Dahlmeier) devant son public. Elle termine \u00e9galement {{3e}} du sprint de Hochfilzen. [[Biathlon aux Jeux olympiques de 2018 \u2013 Relais mixte|Le 20 f\u00e9vrier, lors des Jeux de Pyeongchang 2018]], elle s'adjuge avec [[Lukas Hofer]], [[Dominik Windisch]] et [[Lisa Vittozzi]] une nouvelle m\u00e9daille de bronze olympique en relais mixte, \u00e9preuve remport\u00e9e par la France devant la Norv\u00e8ge. Elle n'obtient en revanche pas de m\u00e9daille individuelle, une faute lors du dernier tir debout de la mass-start (qu'elle termine \u00e0 la sixi\u00e8me place) la prive notamment de podium. \n\nElle maintient son rang en Coupe du monde avec une nouvelle {{5e}} place au classement g\u00e9n\u00e9ral final, et remporte avec l'\u00e9quipe italienne le petit globe de relais mixte (devan\u00e7ant la Norv\u00e8ge apr\u00e8s une victoire lors de l'ultime course \u00e0 Kontiolahti).\n\n=== Saison 2018-2019 : titre mondial, gros globe et petit globe ===\n\n==== D\u00e9but de saison tr\u00e8s brillant ====\n\n\u00c0 l'approche de la nouvelle saison, Dorothea Wierer \u00e9voque son objectif de finir dans le Top 5 en Coupe du monde et aussi d'\u00e9chapper aux soucis de sant\u00e9 r\u00e9currents des ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes qu'elle attribue \u00e0 sa mauvaise gestion du stress<ref>{{Lien web |titre=Biathlon - Wierer malade \u00e0 cause du stress (ski-nordique.net) |url=http://www.ski-nordique.net/biathlon-wierer-malade-a-cause-du-stress.6171899-138913.html |site=www.ski-nordique.net |consult\u00e9 le=2019-01-07}}</ref>. Le d\u00e9part inattendu des entra\u00eeneurs Patrick Oberegger et Patrick Favre oblige \u00e0 une importante restructuration du staff italien<ref>{{Lien web |titre=Biathlon : La Norv\u00e8ge embauche Oberegger (ski-nordique.net) |url=http://www.ski-nordique.net/biathlon-la-norvege-embauche-oberegger.6114632-72348.html |site=www.ski-nordique.net |consult\u00e9 le=2019-03-18}}</ref>. \n\nPort\u00e9e par une forme \u00e9tincelante, Wierer remporte sa premi\u00e8re victoire en sprint \u00e0 [[Hochfilzen]] le 13 d\u00e9cembre 2018 (premi\u00e8re italienne \u00e0 signer une victoire dans cette discipline depuis [[Nathalie Santer]] en [[Coupe du monde de biathlon 1999-2000|2000]]<ref>{{Lien web |titre=Biathlon: Wierer da urlo, si prende la sprint di Hochfilzen |url=https://www.gazzetta.it/Sport-Vari/13-12-2018/biathlon-wierer-urlo-si-prende-sprint-hochfilzen-3101221069839.shtml |site=Gazzetta.it |jour=13 |mois=d\u00e9cembre |ann\u00e9e=2018 |consult\u00e9 le=13 d\u00e9cembre 2018}}</ref>) en battant M\u00e4k\u00e4r\u00e4inen de 6/{{10e}} de seconde \u00e0 l'arriv\u00e9e, apr\u00e8s avoir termin\u00e9 deux fois derri\u00e8re elle en sprint et en poursuite \u00e0 [[Pokljuka]]. Elle porte d\u00e8s le d\u00e9but de la saison le dossard jaune de leader de la Coupe du monde<ref>{{Lien web |auteur=Mirko Hominal |titre=Quel match ! |url=http://www.ski-nordique.net/quel-match-.6174479-72348.html |site=ski-nordique.net |jour=13 |mois=d\u00e9cembre |ann\u00e9e=2018 |consult\u00e9 le=13 d\u00e9cembre 2018}}</ref>. Son aisance derri\u00e8re la carabine (rapidit\u00e9 et pr\u00e9cision) lui permet presque syst\u00e9matiquement de gagner du temps sur toutes ses rivales en sortant du pas de tir<ref>{{Lien web |auteur=Mirko Hominal |titre=Biathlon - Wierer pour conserver le jaune (ski-nordique.net) |url=http://www.ski-nordique.net/biathlon-wierer-pour-conserver-le-jaune.6174108-138913.html |site=ski-nordique.net |jour=12 |mois=d\u00e9cembre |ann\u00e9e=2018 |consult\u00e9 le=13 d\u00e9cembre 2018}}</ref>. Elle est ensuite sur la troisi\u00e8me marche du podium de la poursuite d'Hochfilzen malgr\u00e9 quatre erreurs au tir<ref>{{Lien web |auteur=Simon Farvacque |titre=Kaisa Makarainen remporte la poursuite de Hochfilzen, devant Paulina Fialkova et Dorothea Wierer |url=https://www.eurosport.fr/biathlon/hochfilzen/2018-2019/kaisa-makarainen-remporte-la-poursuite-de-hochfilzen-devant-paulina-fialkova-et-dorothea-wierer_sto7052824/story.shtml |site=Eurosport |jour=15 |mois=d\u00e9cembre |ann\u00e9e=2018 |consult\u00e9 le=17 d\u00e9cembre 2018}}</ref>, ce qui montre ses progr\u00e8s sur les skis par rapport aux saisons pr\u00e9c\u00e9dentes, et, le lendemain en remontant de la {{11e}} \u00e0 la {{1re}} place, elle est le maillon fort du relais f\u00e9minin italien qui s'impose devant la Su\u00e8de et la France<ref>{{Lien web |auteur=Mirko Hominal |titre=Italie, Su\u00e8de, France |url=http://www.ski-nordique.net/italie-suede-france.6174955-138913.html |site=ski-nordique.net |jour=16 |mois=d\u00e9cembre |ann\u00e9e=2018 |consult\u00e9 le=17 d\u00e9cembre 2018}}</ref>.\n\nLa troisi\u00e8me \u00e9tape \u00e0 Nove Mesto confirme les bonnes dispositions de l'italienne. Ses deux erreurs au tir lors du sprint l'\u00e9loignent du podium, mais elle d\u00e9croche cependant une place dans le Top 10 qui lui permet de garder toutes ses chances pour la poursuite du lendemain. Un 19/20 et une bonne glisse lui permettent de lutter jusqu'au bout pour la victoire en poursuite : en t\u00eate avant le dernier tir debout, elle doit patienter 30 secondes \u00e0 cause d'une rafale de vent et elle est finalement battue au sprint par la norv\u00e9gienne [[Marte Olsbu R\u00f8iseland]] qui gagne sa deuxi\u00e8me course en deux jours. La mass start voit le retour en forme d'[[Anastasia Kuzmina]] qui remporte sa premi\u00e8re course de la saison. Dorothea Wierer reste dans son sillage apr\u00e8s le dernier tir debout, mais elle fl\u00e9chit dans les deux derniers kilom\u00e8tres et se laisse d\u00e9border par [[Paul\u00edna Fialkov\u00e1|Paulina Fialkova]] et [[Ana\u00efs Chevalier]].\n\nAvant la tr\u00eave des f\u00eates de fin d'ann\u00e9e, Dorothea Wierer occupe la premi\u00e8re place du classement avec 381 points, devant les surprenantes Paula Fialkova, 345 points, et Lisa Vittozzi, 276 points. Sa r\u00e9ussite au tir culmine \u00e0 91,5 %, soit un niveau qu'elle n'avait jamais atteint auparavant<ref>{{Lien web |langue=it-IT |titre=Biathlon, le percentuali al poligono di Dorothea Wierer: il confronto con le stagioni precedenti. Serve questa costanza per la Coppa del Mondo |url=https://www.oasport.it/2019/01/biathlon-le-percentuali-al-poligono-di-dorothea-wierer-il-confronto-con-le-stagioni-precedenti-serve-questa-costanza-per-la-coppa-del-mondo/ |site=OA Sport |consult\u00e9 le=2019-01-07}}</ref>. Elle confie \u00eatre d\u00e9sormais plus sereine sur le pas de tir, mais elle ne s'attend cependant pas \u00e0 pouvoir garder son dossard jaune de leader tout au long de la saison<ref>{{Lien web |langue=it |pr\u00e9nom=Gaia |nom=Piccardi |titre=Biathlon, Dorothea Wierer non sbaglia pi\u00f9: \u00abHo stupito anche me stessa\u00bb |url=https://www.corriere.it/sport/19_gennaio_01/biathlon-dorothea-wierer-non-sbaglia-piu-ho-stupito-anche-me-stessa-f7adbcdc-0dfa-11e9-991e-8333c5dc4514.shtml |site=Corriere della Sera |date=2019-01-01 |consult\u00e9 le=2019-01-07}}</ref>.\n\n==== Milieu de saison : exploit \u00e0 Antholz ====\n\nLes deux \u00e9tapes allemandes marquent un fl\u00e9chissement dans les performances de Dorothea Wierer. Elle obtient deux Top 6  lors de la poursuite d'Oberhof (o\u00f9 elle est p\u00e9nalis\u00e9e par une chute<ref>{{Lien web |nom=Eurosport |titre=Dans le coup pour la gagne, Wierer et Bescond ont chut\u00e9 |url=https://video.eurosport.fr/biathlon/oberhof/2018-2019/video-dorothea-wierer-et-anais-bescond-chutent-lors-de-la-poursuite-d-oberhof_vid1150927/video.shtml |site=Video Eurosport |date=2019-01-12 |consult\u00e9 le=2019-01-31}}</ref>) et du sprint de Ruhpolding, mais subit deux contre-performances qui la freinent dans la course au grand Globe. Forte de ses deux premi\u00e8res victoires en Coupe du Monde, sa compatriote Lisa Vitozzi  s'annonce comme sa principale rivale. Pour expliquer cette baisse de forme, Wierer \u00e9voque le dur travail foncier auquel elle a consenti durant le break de fin d'ann\u00e9e en esp\u00e9rant que ce travail payera sur la dur\u00e9e<ref>{{Lien web |langue=it-IT |titre=Biathlon - Dorothea Wierer: \"Ho lavorato tanto durante la pausa e sono convinta che pagher\u00e0\" |url=http://www.fondoitalia.it/2019/01/17/notizie/argomenti/biathlon/articolo/biathlon-dorothea-wierer-ho-lavorato-tanto-durante-la-pausa-e-sono-convinta-che-paghera.html |site=Fondo Italia |date=2019-01-17 |consult\u00e9 le=2019-01-22}}</ref>. \n\nLa sixi\u00e8me \u00e9tape de la Coupe du monde se d\u00e9roule sur les terres italiennes d'Antholz. Une pression particuli\u00e8re est donc sur les \u00e9paules de la porteuse du dossard jaune dont les supporters italiens attendent un exploit<ref>{{Lien web |titre=Biathlon - Antholz - Pression sur les Italiennes (ski-nordique.net) |url=http://www.ski-nordique.net/biathlon-antholz-pression-sur-les-italiennes.6183951-138913.html |site=www.ski-nordique.net |consult\u00e9 le=2019-01-29}}</ref>. Dorothea Wierer montre de bonnes dispositions lors du sprint et est en t\u00eate aux temps interm\u00e9diaires avant le tir debout. Mais, au cours de la s\u00e9ance, elle ne parvient pas \u00e0 se rel\u00e2cher compl\u00e8tement et commet une erreur sans parvenir \u00e0 tirer \u00e0 sa cadence habituelle. En terminant {{8e}} \u00e0 seulement 15 secondes de la biathl\u00e8te victorieuse [[Mark\u00e9ta Davidov\u00e1]], elle garde toutes ses chances sur la poursuite. Samedi 26 janvier, Dorothea Wierer montre d\u00e8s le d\u00e9part de tr\u00e8s belles dispositions sur les skis et, malgr\u00e9 une faute sur le premier tir couch\u00e9, elle reste au contact avec les meilleures. Le moment cl\u00e9 de la course intervient lors du premier tir debout o\u00f9 elle se mesure \u00e0 Laura Dahlmeier qui commet une erreur et laisse partir Wierer seule en t\u00eate avec Vittozzi. On croit alors \u00e0 un doubl\u00e9 italien, mais dans le dernier kilom\u00e8tre Dahlmeier vient s'intercaler. Wierer remporte sa deuxi\u00e8me victoire de l'hiver, sa premi\u00e8re en poursuite en Coupe du monde. Elle devient la premi\u00e8re biathl\u00e8te italienne \u00e0 s'imposer \u00e0 domicile, devant son public<ref>{{en}} {{Lien web |auteur=IBU |titre=Home Stadium Pursuit Victory for Dorothea Wierer - International Biathlon Union - IBU |url=https://www.biathlonworld.com/news/detail/home-stadium-pursuit-victory-for-dorothea-wierer |site=International Biathlon Union - biathlonworld.com |jour=26 |mois=janvier |ann\u00e9e=2019 |consult\u00e9 le=26 janvier 2019}}</ref>. Apr\u00e8s l'arriv\u00e9e, au bord des larmes, elle consid\u00e8re qu'il s'agit de la plus belle victoire de toute sa carri\u00e8re<ref>{{Lien web |langue=it-IT |titre=BIATHLON: FIOCCHI MUNIZIONI AL TOP CON DOROTHEA WIERER E LA NAZIONALE ITALIANA {{!}} La Dea della caccia |url=https://www.ladeadellacaccia.it/index.php/biathlon-fiocchi-munizioni-al-top-con-dorothea-wierer-e-la-nazionale-italiana-56211/ |consult\u00e9 le=2019-01-29}}</ref>. Le lendemain, sur la mass start, Wierer est encore au rendez-vous des meilleures jusqu'au dernier tir debout o\u00f9 elle conc\u00e8de une erreur qui la prive de podium. Elle termine cependant \u00e0 une honorable {{5e}} place qui la conforte en t\u00eate de la Coupe du monde avec 34 points d'avance sur [[Lisa Vittozzi]] et 124 points sur R\u00f8iseland.\n\nLes \u00e9preuves organis\u00e9es sur le territoire am\u00e9ricain ne permettent pas \u00e0 Wierer de conserver son dossard jaune. Tout d'abord, dans le froid glacial canadien, elle est en t\u00eate \u00e0 mi-course de l'individuel, mais sa carabine se bloque lors de la {{3e}} s\u00e9ance de tir et elle se d\u00e9sunit pour finir au-del\u00e0 de la {{20e}} place. Puis, \u00e0 Salt Lake City, apr\u00e8s un sprint dans le Top 10, elle sombre au tir lors de la poursuite avec 8 erreurs au total. Elle se console le lendemain en remportant le relais mixte simple avec Lukas Hofer<ref>{{Lien web |langue=fr-FR |titre=Salt Lake {{!}} relais mixte simple : l\u2019Italie en or, la France en bronze {{!}} Nordic Mag {{!}} N\u00b01 du Ski Nordique |url=https://www.nordicmag.info/salt-lake-relais-mixte-simple-litalie-en-or-la-france-en-bronze-0217/ |site=Nordic Mag {{!}}  N\u00b01 du Ski Nordique |date=2019-02-17 |consult\u00e9 le=2019-03-18}}</ref>.\n\n==== Championne du monde de la mass-start \u00e0 \u00d6stersund ====\n\nLes d\u00e9buts des Mondiaux semblent confirmer les difficult\u00e9s passag\u00e8res de Wierer au tir : elle commet 4 fautes lors du relais mixte, 2 au sprint et 8 \u00e0 la poursuite. Les conditions climatiques changeantes d'Ostersund expliquent partiellement ces performances en retrait car son mode de tir tr\u00e8s engag\u00e9 ne tol\u00e8re pas la moindre impr\u00e9cision. Elle d\u00e9croche cependant la m\u00e9daille de bronze du relais mixte avec ses partenaires habituels <ref>{{Lien web |langue=it-IT |titre=Biathlon - Dorothea Wierer: \"Sono felice perch\u00e9 ci siamo confermati anche ai Mondiali\" |url=http://www.fondoitalia.it/2019/03/07/notizie/argomenti/interviste-4/articolo/biathlon-dorothea-wierer-sono-felice-perche-ci-siamo-confermati-anche-ai-mondiali.html |site=Fondo Italia |date=2019-03-07 |consult\u00e9 le=2019-03-18}}</ref>. \n\nLa suite des \u00e9preuves s'av\u00e8re beaucoup plus favorable pour elle : son 18/20 au tir sur l'individuel ne lui permet cependant pas de faire mieux que {{8e}}, loin de Vittozzi (m\u00e9daille d'argent) qui prend une avance cons\u00e9quente au classement g\u00e9n\u00e9ral de la Coupe du monde. Avec 91 % de r\u00e9ussite au tir dans le relais mixte simple (deux pioches), Wierer place dans les meilleures conditions Lukas Hofer pour aller d\u00e9crocher la m\u00e9daille d'argent derri\u00e8re la Norv\u00e8ge <ref>{{Lien web |langue=it |titre=L\u2019Italia \u00e8 d\u2019argento in staffetta con Wierer e Hofer |url=https://www.gazzetta.it/Sport-Invernali/Sci-Nordico/14-03-2019/sci-nordico-mondiali-biathlon-l-italia-d-argento-wierer-hofer-3202189277520.shtml |site=La Gazzetta dello Sport - Tutto il rosa della vita |consult\u00e9 le=2019-03-18}}</ref>. Un coup de froid sur la digestion l'emp\u00eache de concourir dans le relais italien, ce qui lui permet d'avoir un jour de repos suppl\u00e9mentaire avant la derni\u00e8re \u00e9preuve des Mondiaux.  \n\nLe dimanche 17 mars, Wierer s'aligne au d\u00e9part de l'\u00e9preuve reine, la mass start, sans grande certitude, dans des conditions m\u00e9t\u00e9orologiques difficiles. Sur les skis elle semble plus \u00e0 la peine que lors des \u00e9preuves pr\u00e9c\u00e9dentes, mais un double sans faute aux tirs couch\u00e9s lui permet de figurer dans le peloton de t\u00eate. Huit biathl\u00e8tes se pr\u00e9sentent dans cet ordre sur le pas de tir du premier tir debout qui s'annonce p\u00e9rilleux avec un vent tr\u00e8s capricieux : Wierer, [[Iryna Leshchanka|Kryuko]], [[Ingrid Landmark Tandrevold|Tandrevold]], [[Franziska Preu\u00df|Preuss]], [[Clare Egan|Egan]], [[Ekaterina Yurlova-Percht|Yurlova]], [[Denise Herrmann|Herrmann]] et [[C\u00e9lia Aymonier|Aymonier]]. En 22 secondes, Wierer abat toutes les cibles avec beaucoup d'aisance alors que ses adversaires commettent entre 1 et 5 erreurs. Elle se retrouve ainsi seule en t\u00eate avec une marge de 30 secondes sur sa premi\u00e8re poursuivante, Yurlova. Au dernier tir, Wierer n'\u00e9chappe pas \u00e0 la nervosit\u00e9 qui accompagne g\u00e9n\u00e9ralement les s\u00e9ances d\u00e9cisives. La deuxi\u00e8me balle est \u00e0 1,5 cm \u00e0 gauche de la cible et la derni\u00e8re est 2 cm en bas \u00e0 droite. Pendant que Wierer accomplit ses deux tours de p\u00e9nalit\u00e9, Yurlova se concentre au pas de tir : si elle parvient au sans-faute, elle devient championne du monde. Elle commet finalement une erreur sur la {{4e}} balle juste en dessous de la cible, ce qui laisse Wierer entamer en t\u00eate le dernier tour avec 10 secondes d'avance. Malgr\u00e9 la fatigue et les douleurs musculaires, Dorothea Wierer se bat sur ses skis jusqu'au bout pour d\u00e9crocher, de haute lutte, son premier titre mondial <ref>{{Lien web |titre=Championnats du monde : Dorothea Wierer remporte la mass start |url=https://www.lequipe.fr/Biathlon/Actualites/Championnats-du-monde-dorothea-wierer-remporte-la-mass-start/999554 |site=L'\u00c9QUIPE |consult\u00e9 le=2019-03-18}}</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |langue=it |titre=Mondiali, Mass Start donne: Wierer, storico oro! \u201cE dire che stavo male\u201d |url=https://www.gazzetta.it/Sport-Invernali/Sci-Nordico/17-03-2019/mondiali-mass-start-donne-wierer-storico-oro-3202272010917.shtml |site=La Gazzetta dello Sport - Tutto il rosa della vita |consult\u00e9 le=2019-03-18}}</ref>. \n\nLe bilan des Mondiaux s'av\u00e8re tr\u00e8s flatteur pour l'Italie avec deux titres (mass-start pour Windisch chez les hommes) et notamment une m\u00e9daille de chaque m\u00e9tal pour Wierer. Au classement de la Coupe du monde, Vittozzi et Wierer ont d\u00e9sormais le m\u00eame nombre de points (852, mais Wierer porte le dossard jaune compte tenu d'un plus grand nombre de victoires que sa co\u00e9quipi\u00e8re), ce qui apporte un piment particulier aux derni\u00e8res \u00e9preuves de la saison, d'autant plus que l'attribution des petits globes de sp\u00e9cialit\u00e9 s'av\u00e8re tr\u00e8s ind\u00e9cise.\n\n==== Premier gros globe de cristal pour l'Italie ====\n\nLe stade d'[[Holmenkollen]] accueille la derni\u00e8re \u00e9tape de la Coupe du monde. Lors du sprint, un coup de th\u00e9\u00e2tre se produit : alors que Wierer assure la {{11e}} place, Vittozzi ne parvient pas \u00e0 g\u00e9rer le stress de l'\u00e9v\u00e9nement en commettant 5 erreurs au tir, ce qui la repousse au-del\u00e0 de la limite de qualification pour la poursuite. En cons\u00e9quence, Dorothea Wierer fait un pas important vers l'obtention du gros globe de cristal <ref>{{Lien web |auteur=Mirko Hominal |titre=Kuzmina, Wierer et Aymonier peuvent sourire |url=http://www.ski-nordique.net/kuzmina-wierer-et-aymonier-peuvent-sourire.6206550-72348.html |site=ski-nordique.net |jour=21 |mois=mars |ann\u00e9e=2019 |consult\u00e9 le=22 mars 2019}}</ref>. Lors de la poursuite, malgr\u00e9 un tir moyen pour elle, elle obtient assez de points pour s'adjuger le petit globe de la sp\u00e9cialit\u00e9 devant R\u00f8iseland et [[Anastasia Kuzmina|Kuzmina]].\n\nAu d\u00e9part de la mass-start, derni\u00e8re course de la saison, trois biathl\u00e8tes peuvent encore pr\u00e9tendre au titre supr\u00eame : Wierer, Vittozzi et Kuzmina qui vient de remporter haut la main les deux courses pr\u00e9c\u00e9dentes. Tout se joue lors du premier tir couch\u00e9 : Wierer fait le sans-faute alors que Kuzmina et Vittozzi commettent respectivement 2 et 3 fautes qui les \u00e9loignent d\u00e9finitivement de la t\u00eate de course. Malgr\u00e9 3 erreurs au second tir couch\u00e9, Wierer parvient \u00e0 g\u00e9rer sa course sans paniquer et devance au classement g\u00e9n\u00e9ral Lisa Vittozzi de 22 points et Anastasia Kuzmina de 34 points. \u00c0 presque 29 ans, Dorothea Wierer signe la plus belle saison de sa carri\u00e8re gr\u00e2ce \u00e0 sa constance (au moins 17 points obtenus dans toutes les courses), sa r\u00e9gularit\u00e9 (7 podiums dont 3 victoires et 21 fois dans le Top 12) et sa combativit\u00e9, parvenant \u00e0 contenir la pression du dossard jaune en \u00e9tant \u00e0 l'attaque sur le tir et sur les skis. \n\nDorothea Wierer marque durablement l'histoire du biathlon italien et tous les superlatifs accompagnent son triomphe<ref>{{Lien web |langue=it-IT |titre=Dorothea Wierer: tra record e prime volte, nell'olimpo del biathlon italiano |url=http://www.fondoitalia.it/2019/03/24/notizie/argomenti/biathlon/articolo/dorothea-wierer-tra-record-e-prime-volte-nellolimpo-del-biathlon-italiano.html |site=Fondo Italia |date=2019-03-24 |consult\u00e9 le=2019-03-25}}</ref>. La presse italienne signale qu'au-del\u00e0 du biathlon seuls deux autres sportifs hivernaux du pays ont r\u00e9ussi \u00e0 gagner la m\u00eame ann\u00e9e un titre mondial et le classement g\u00e9n\u00e9ral de la Coupe du monde : le lugeur [[Armin Z\u00f6ggeler]] et le skieur alpin [[Gustav Th\u00f6ni]]<ref>{{Lien web |auteur=La gazzetta dello Sport |titre=Biathlon, fantastica Wierer fa la storia! \u00c8 sua la Coppa del Mondo generale |url=https://www.gazzetta.it/Sport-Invernali/24-03-2019/biathlon-fantastica-wierer-fa-storia-sua-coppa-mondo-generale-330168212883.shtml |site=La Gazzetta dello Sport - Tutto il rosa della vita |jour=24 |mois=mars |ann\u00e9e=2019 |consult\u00e9 le=25 mars 2019}}</ref>.\n\n=== Saison 2019-2020 : deux nouveaux titres mondiaux et un deuxi\u00e8me globe de cristal ===\n\n==== D\u00e9but de saison en jaune ====\n\n[[File:2020-01-12 IBU World Cup Biathlon Oberhof 1X7A5196 by Stepro.jpg|thumb|Avec le dossard jaune de leader de la Coupe du monde \u00e0 Oberhof en janvier 2020]]Au cours de l'intersaison, Dorothea Wierer subit les sollicitations dues \u00e0 ses brillants r\u00e9sultats au point qu'elle est remise en question sur ses motivations<ref>{{Lien web |titre=Wierer : \"J'ai connu des probl\u00e8mes de motivation\" (ski-nordique.net) |url=https://www.ski-nordique.net/wierer-jai-connu-des-problemes-de-motivation.6249347-138913.html |site=www.ski-nordique.net |consult\u00e9 le=2019-12-06}}</ref>. N\u00e9anmoins, ses courses de pr\u00e9paration sont satisfaisantes et elle aborde la reprise \u00e0 \u00d6stersund avec confiance. Le premier sprint est d\u00e9j\u00e0 l'occasion de renouer avec la victoire malgr\u00e9 une faute au tir debout<ref>{{Lien web |langue=it-IT |titre=Wierer, un\u2019altra meraviglia nel biathlon: vince la Sprint in Svezia |url=https://www.gazzetta.it/Sport-Invernali/01-12-2019/biathlon-wierer-un-altra-meraviglia-vince-sprint-svezia-3501538544809.shtml |site=La Gazzetta dello Sport - Tutto il rosa della vita |consult\u00e9 le=2019-12-06}}</ref>. En effet, sa rapidit\u00e9 sur les skis et dans l'ex\u00e9cution des tirs lui permet de devancer Marketa Davidova et Franziska Preuss, toutes deux auteurs d'un sans-faute. C'est cependant Marte R\u00f8iseland qui s'adjuge la {{2e}} place, forte du meilleur temps sur les skis. Quatre jours plus tard, lors de l'individuel, Wierer commet 3 fautes dans les deux premi\u00e8res s\u00e9ances de tir, puis se rach\u00e8te avec un sans-faute sur les deux s\u00e9ances suivantes. Elle termine {{7e}} et conforte son dossard jaune par rapport \u00e0 ses concurrentes directes.\n\nLe 13 d\u00e9cembre \u00e0 [[Hochfilzen]], elle remporte le deuxi\u00e8me sprint de la saison avec une erreur au tir et le troisi\u00e8me temps \u00e0 skis. Alors que tout semble r\u00e9uni pour qu'elle assoie sa domination lors de la poursuite, une f\u00e9brilit\u00e9 au tir (5 fautes) l'\u00e9loigne d'un podium 100 % scandinave.\n\nLes \u00e9preuves du Grand Bornand d\u00e9butent sous une pluie battante qui semble t\u00e9taniser Wierer lors du sprint. Sous le soleil revenu le lendemain, elle accomplit une spectaculaire remont\u00e9e de la {{22e}} \u00e0 la {{4e}} place au cours de la poursuite. La mass start montre toute sa science tactique car elle parvient \u00e0 d\u00e9crocher une {{2e}} place, en \u00e9tant d\u00e9favoris\u00e9e sur les skis par rapport aux norv\u00e9giennes et aux fran\u00e7aises.\n\n\u00c0 la fin du premier \u00ab trimestre \u00bb, Dorothea Wierer poss\u00e8de 17 points d'avance sur [[Tiril Eckhoff]] et 22 sur Ingrid Tandrevold. Ses adversaires les plus dangereuses la saison derni\u00e8re (Vittozzi, Fialkova, M\u00e4k\u00e4r\u00e4inen, [[Hanna \u00d6berg]], R\u00f8iseland) sont rel\u00e9gu\u00e9es \u00e0 plus de 120 points.\n\n==== \u00c0 la lutte avec Eckhoff ====\nD\u00e9but janvier, l'\u00e9tape d'Oberhof se d\u00e9roule dans des conditions m\u00e9t\u00e9orologiques \u00e9prouvantes et sur une neige rare et satur\u00e9e d'eau. Wierer parvient \u00e0 maintenir le niveau qu'elle avait jusque l\u00e0 : malgr\u00e9 une glisse moyenne et une faute au tir, elle d\u00e9croche la {{4e}} place du sprint, puis elle obtient la m\u00eame place lors de la mass start en commettant cependant 5 fautes au tir.\n\nLe sprint de Ruhpolding la voit r\u00e9aliser son premier sans-faute de la saison et monter sur le podium derri\u00e8re Eckhoff et Hanna \u00d6berg qui deviennent ses plus s\u00e9rieuses concurrentes pour le gros Globe. La poursuite semble offrir \u00e0 Wierer la confirmation des r\u00e9sultats pr\u00e9c\u00e9dents et, apr\u00e8s les tirs couch\u00e9s, elle est \u00e0 la lutte pour le podium. Mais les deux s\u00e9ances de tir debout ainsi que le dernier tour de piste indiquent un fl\u00e9chissement physique et mental qui la font reculer \u00e0 la {{20e}} place. Tiril Eckhoff quant \u00e0 elle remporte sa {{6e}} course de la saison et en profite pour prendre le large au classement g\u00e9n\u00e9ral.\n\n\u00c0 Pokljuka, l'\u00e9preuve de l'individuel ne sourit pas \u00e0 Dorothea Wierer qui  prend 4 minutes de p\u00e9nalit\u00e9 aux tirs debout et termine au-del\u00e0 du ''top 20''. Eckhoff, victime d'une attaque virale, \u00e9tant forfait sur la mass start, Wierer a la possibilit\u00e9 de refaire tout ou partie de son retard au classement g\u00e9n\u00e9ral de la coupe du monde. Apr\u00e8s les trois premi\u00e8res s\u00e9ances de tir, elle figure dans le peloton de t\u00eate, mais elle est trahie une nouvelle fois par la derni\u00e8re s\u00e9ance de tir et deux erreurs qui la font reculer \u00e0 la {{9e}} place. \u00c0 l'issue du second \u00ab trimestre \u00bb, elle occupe la {{2e}} place du classement g\u00e9n\u00e9ral, avec 15 points de retard sur Eckhoff et 53 points d'avance sur Hanna \u00d6berg.\n\n\u00c0 l'approche des championnats du monde qui vont se d\u00e9rouler en Italie, Wierer confie qu'elle a eu des douleurs au dos qui l'ont handicap\u00e9e. Elle fixe ses objectifs pour le reste de la saison : une m\u00e9daille aux Mondiaux et une place finale dans les trois premi\u00e8res du g\u00e9n\u00e9ral de la Coupe du monde. Elle \u00e9voque par ailleurs les futurs Jeux Olympiques pour lesquels elle refuse de se projeter <ref>{{Lien web |langue=it-IT |titre=Dorothea Wierer: \u201cMi fa un po\u2019 male la schiena, ai Mondiali per una medaglia. Il biathlon in Italia rester\u00e0 uno sport di nicchia\u201d |url=https://www.oasport.it/2020/02/dorothea-wierer-mi-fa-un-po-male-la-schiena-ai-mondiali-per-una-medaglia-il-biathlon-in-italia-restera-uno-sport-di-nicchia/ |site=Your Site NAME Goes HERE |consult\u00e9 le=2020-02-12}}</ref>.\n\n==== Double championne du monde sur ses terres ====\nChez elle \u00e0 [[Anterselva|Antholz]], o\u00f9 se d\u00e9roulent les [[Championnats du monde de biathlon 2020|championnats du monde 2020]], Dorothea Wierer obtient la m\u00e9daille d'argent sur l'\u00e9preuve d'ouverture, le relais mixte, en compagnie de Lisa Vittozzio, Lukas Hofer et Dominik Windisch, derri\u00e8re la Norv\u00e8ge. Elle se classe ensuite {{7e}} du sprint remport\u00e9 par Marte Osbu R\u00f8iseland en commettant deux fautes au tir, mais reprend malgr\u00e9 tout possession du dossard jaune \u00e0 la suite de l'effondrement d'Eckhoff (6 fautes).\n\nLe dimanche 16 f\u00e9vrier, Wierer s'\u00e9lance dans la poursuite avec un retard de 39 secondes. Apr\u00e8s le premier tir couch\u00e9, elle rejoint d\u00e9j\u00e0 la Norv\u00e9gienne championne du monde du sprint en t\u00eate de course. Le match entre les deux biathl\u00e8tes est intense dans les deux s\u00e9ances de tir suivantes o\u00f9 elles ne parviennent pas \u00e0 se d\u00e9partager. Le d\u00e9nouement se d\u00e9roule au dernier tir debout : Wierer manque la premi\u00e8re cible ce qui semble d\u00e9stabiliser R\u00f8iseland qui commet deux fautes cons\u00e9cutives ouvrant ainsi la porte \u00e0 son adversaire. Wierer prend beaucoup de temps pour tirer la derni\u00e8re cible qu'elle parvient \u00e0 blanchir avec beaucoup de sang froid. [[Denise Herrmann]] se pr\u00e9sente alors sur le pas de tir : si elle fait un sans faute, elle peut rattraper l'italienne, mais elle commet une erreur sur la derni\u00e8re balle. Wierer peut alors s'envoler vers la victoire et savourer bien avant de franchir la ligne devant Hermann et R\u00f8iseland <ref>{{en}} {{Lien web |auteur=IBU |titre=Dorothea Wierer wins IBU WCH Pursuit Gold in home stadium |url=https://www.biathlonworld.com/news/detail/dorothea-wierer-wins-ibu-wch-pursuit-gold-in-home-stadium |jour=16 |mois=f\u00e9vrier |ann\u00e9e=2020 |consult\u00e9 le=17 f\u00e9vrier 2020}}</ref>. La presse italienne rend hommage \u00e0 la championne dont la notori\u00e9t\u00e9 monte en fl\u00e8che du fait de la diffusion de l'\u00e9preuve par la RAI <ref>{{Lien web |langue=it-IT |titre=L\u2019estasi di Dorothea: \u201cFelicissima, senza parole. \u00c8 il giorno pi\u00f9 bello\u201d |url=https://www.gazzetta.it/Sport-Invernali/16-02-2020/estasi-dorothea-felicissima-senza-parole-giorno-piu-bello-360987781237.shtml |site=La Gazzetta dello Sport - Tutto il rosa della vita |consult\u00e9 le=2020-02-27}}</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |langue=it-IT |titre=Onore alla Wierer regina del biathlon: adesso le manca solo l\u2019oro olimpico |url=https://www.gazzetta.it/Olimpiadi/16-02-2020/onore-wierer-regina-biathlon-adesso-manca-solo-l-oro-olimpico-360999744199.shtml |site=La Gazzetta dello Sport - Tutto il rosa della vita |consult\u00e9 le=2020-02-27}}</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |langue=it |pr\u00e9nom=Gaia Piccardi, inviata ad |nom=Anterselva |titre=Dorothea Wierer e i suoi segreti: dorme solo 4 ore e spara truccata |url=https://www.corriere.it/sport/20_febbraio_16/dorothea-wierer-suoi-segreti-dorme-solo-4-ore-spara-truccata-rivali-imitano-12001216-50e8-11ea-a691-847c284ba0e7.shtml |site=Corriere della Sera |date=2020-02-16 |consult\u00e9 le=2020-02-27}}</ref>.\n\nLe mardi 18 f\u00e9vrier, la championne de Brunico se pr\u00e9sente dans l'individuel avec le dossard 57, choisissant de partir apr\u00e8s ses principales adversaires. Avec deux minutes de p\u00e9nalit\u00e9 cumul\u00e9es lors des deux premiers passages sur le pas de tir, elle ne pointe qu'en {{17e}} position \u00e0 mi-course, mais son rythme \u00e0 ski est \u00e9lev\u00e9 et, lors du second tir couch\u00e9, elle clique 6 fois afin de tenir compte du vent fluctuant et r\u00e9alise un sans-faute qui la replace au {{9e}} rang. Son dernier tir est un chef-d'\u0153uvre de pr\u00e9cision, de ma\u00eetrise et de rapidit\u00e9, malgr\u00e9 la pression de l'enjeu. \u00c0 la sortie du pas de tir, elle poss\u00e8de une avance de 2 sec 2 sur [[Vanessa Hinz]]  et de 19 s 7 sur Marte Olsbu R\u00f8iseland. Avertie des temps de passage de ses concurrentes, Wierer s'accroche sur les skis dans le dernier tour pour conserver son capital. Au bout de l'effort, elle gagne sa deuxi\u00e8me course cons\u00e9cutive pour la premi\u00e8re fois de sa carri\u00e8re et avec ces deux titres de championne du monde elle suscite les superlatifs dans la presse transalpine<ref>{{Lien web |langue=it-IT |titre=Meravigliosa Wierer: \u00e8 ancora d\u2019oro ai Mondiali in casa |url=https://www.gazzetta.it/Sport-Invernali/18-02-2020/meravigliosa-wierer-ancora-d-oro-mondiali-casa-3601043519883.shtml |site=La Gazzetta dello Sport - Tutto il rosa della vita |consult\u00e9 le=2020-02-27}}</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |langue=it-IT |titre=Mondiali di biathlon, Dorothea Wierer fa il bis: oro nell\u2019individuale - La Stampa |url=https://www.lastampa.it/sport/2020/02/18/news/mondiali-biathlon-dorothea-wierer-fa-il-bis-oro-nell-individuale-1.38484624 |site=lastampa.it |date=2020-02-18 |consult\u00e9 le=2020-02-27}}</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |langue=it |pr\u00e9nom=Gaia |nom=Piccardi |titre=Mondiali di biathlon, Dorothea Wierer da leggenda: medaglia d\u2019oro anche nella gara individuale |url=https://www.corriere.it/sport/20_febbraio_18/mondiali-biathlon-dorothea-wierer-oro-mondiale-nell-individuale-6f3487d8-5259-11ea-ac26-d47429c3b2e0.shtml |site=Corriere della Sera |date=2020-02-18 |consult\u00e9 le=2020-02-27}}</ref>.\n\nLors du relais mixte simple, elle manque de fra\u00eecheur et commet trop d'erreurs au tir pour postuler au podium. Dans le relais f\u00e9minin, l'\u00e9quipe italienne est trop h\u00e9t\u00e9rog\u00e8ne pour pr\u00e9tendre aux premiers r\u00f4les, mais le public retient l'impressionnante d\u00e9monstration au tir debout de Wierer qui abat les cibles \u00e0 une cadence remarquable, \u00e0 peine six secondes d'intervalle entre la premi\u00e8re et la cinqui\u00e8me balle<ref>{{Lien web |titre=L'\u00e9clair Wierer : revivez son 5/5 au tir en moins de 6 secondes |url=https://video.eurosport.fr/biathlon/mondiaux-anterselva/2019-2020/video-l-impressionnant-tir-debout-de-l-italienne-dorothea-wierer-lors-du-relais-dames_vid1299180/video.shtml |site=Video Eurosport |consult\u00e9 le=2020-02-27}}</ref>.\n\nAu cours de la mass start, derni\u00e8re course des Mondiaux, Dorothea Wierer montre un visage offensif et conqu\u00e9rant. Apr\u00e8s 3 s\u00e9ances de tir, elle est aux avant-postes malgr\u00e9 2 fautes gr\u00e2ce \u00e0 une belle efficacit\u00e9 sur les skis. Lors du dernier passage au tir, elle figure dans le trio de t\u00eate avec Julia Simon et Hanna \u00d6berg qui ratent toutes les deux 2 cibles. Wierer abat les quatre premi\u00e8res cibles, mais son 5\u00e8me tir \u00e9choue \u00e0 quelques millim\u00e8tres sur la droite. Elle repart en t\u00eate pour le dernier tour, et reste cependant sous la menace de [[Marte Olsbu R\u00f8iseland|R\u00f8iseland]] qui effectue une remont\u00e9e spectaculaire. Le dernier kilom\u00e8tre est haletant : Wierer, \u00e0 bout de force, ne peut pas s'opposer \u00e0 l'acc\u00e9l\u00e9ration finale de son adversaire et doit se contenter de la m\u00e9daille d'argent, concluant de fa\u00e7on brillante les meilleurs championnats du monde de sa carri\u00e8re. \u00c0 la fin de la course, Wierer \u00e9voque avec regret la \"faute stupide\" lors de la derni\u00e8re balle qui la prive d'un tripl\u00e9 \u00e0 sa port\u00e9e<ref>{{Lien web |langue=it-IT |titre=Mondiali di Anterselva, Wierer guerriera: \u00e8 d\u2019argento |url=https://www.gazzetta.it/Sport-Invernali/23-02-2020/mondiali-anterselva-wierer-grande-guerriera-d-argento-3601177978117.shtml |site=La Gazzetta dello Sport - Tutto il rosa della vita |consult\u00e9 le=2020-02-27}}</ref>.\n\nLe bilan des championnats se r\u00e9v\u00e8le tr\u00e8s positif pour Wierer : elle est parvenue \u00e0 se transcender devant son public, elle a consid\u00e9rablement enrichi son palmar\u00e8s personnel, elle a remport\u00e9 toutes les m\u00e9dailles de l'\u00e9quipe d'Italie (trois individuelles plus celle du relais mixte avec ses co\u00e9quipiers), et elle poss\u00e8de d\u00e9sormais une marge assez confortable sur ses adversaires directes dans la course au gros Globe (106 points d'avance sur \u00d6berg, 112 sur Eckhoff et 122 sur [[Marte Olsbu R\u00f8iseland|R\u00f8iseland]]). Mais le plus important est peut-\u00eatre l'impact populaire de ses exploits puisque, pour la premi\u00e8re fois en Italie, l'audience d\u00e9passe un million de t\u00e9l\u00e9spectateurs<ref>{{Lien web |langue=it-IT |titre=Che numeri per il biathlon: sulla RAI picco di un milione di telespettatori per la mass start femminile! |url=http://www.fondoitalia.it/2020/02/24/notizie/argomenti/biathlon/articolo/che-numeri-per-il-biathlon-sulla-rai-picco-di-un-milione-di-telespettatori-per-la-mass-start-femmin.html |site=Fondo Italia |date=2020-02-24 |consult\u00e9 le=2020-02-27}}.</ref>. Ce ph\u00e9nom\u00e8ne est \u00e0 rapprocher de l'impact, durant la derni\u00e8re d\u00e9cennie, que suscit\u00e8rent en France les victoires de [[Martin Fourcade]] ou en Tch\u00e9quie celles de [[Gabriela Koukalov\u00e1]].\n\n==== Deuxi\u00e8me gros globe de cristal ====\nApr\u00e8s des mondiaux r\u00e9ussis, Dorothea Wierer se pr\u00e9sente donc \u00e0 [[Nov\u00e9 M\u011bsto na Morav\u011b|Nov\u00e9 M\u011bsto]] en position de force pour le gros globe. Sous la pluie, avec une neige tr\u00e8s lente et dans un stade maintenu \u00e0 huis clos \u00e0 cause du risque \u00e9pid\u00e9miologique, elle est \u00e0 la peine dans le sprint, d'autant plus qu'elle commet 3 erreurs au tir. La mass start est plus rassurante pour elle puisqu'elle termine 5\u00e8me, mais en conc\u00e9dant cependant encore des points pr\u00e9cieux sur ses principales adversaires. \u00c0 l'issue de l'\u00e9tape tch\u00e8que, elle n'a plus que 69 points d'avance sur [[Tiril Eckhoff]] et 71 sur [[Hanna \u00d6berg]], sachant que ses deux plus mauvais r\u00e9sultats restent \u00e0 retirer en fin de saison pour un total ''a priori'' de 35 points.\n\nJuste avant l'\u00e9tape finlandaise, la municipalit\u00e9 d'[[Oslo]] annonce que les \u00e9preuves de la derni\u00e8re \u00e9tape pr\u00e9vue en Norv\u00e8ge ne pourront pas s'y d\u00e9rouler en raison de la crise sanitaire. L'IBU prend la d\u00e9cision le 12 mars d'annuler la derni\u00e8re \u00e9tape et d'\u00e9courter la saison qui se termine donc de mani\u00e8re anticip\u00e9e \u00e0 huis clos \u00e0 [[Kontiolahti]]. Les derni\u00e8res \u00e9preuves se d\u00e9roulent dans une ambiance tr\u00e8s particuli\u00e8re puisque la plupart des autres comp\u00e9titions sportives ont \u00e9t\u00e9 annul\u00e9es par pr\u00e9caution sanitaire. La derni\u00e8re mass-start qui devait avoir lieu \u00e0 Oslo \u00e9tant annul\u00e9e, Wierer, qui \u00e9tait en t\u00eate du classement se retrouve donc laur\u00e9ate du petit globe de la sp\u00e9cialit\u00e9 avec 13 points d'avance sur Eckhoff.\n\nL'Italie est particuli\u00e8rement touch\u00e9e par l'\u00e9pid\u00e9mie du COVID-19 et Dorothea Wierer en est affect\u00e9e. Avant de disputer le sprint du 13 mars \u00e0 Kontiolahti, elle \u00e9crit sur sa carabine : \"Andra tutto bene, vinceremo insieme\" (\"Tout va s'arranger, nous gagnerons ensemble\") \u00e0 destination des t\u00e9l\u00e9spectateurs italiens maintenus en \u00e9tat de confinement depuis plusieurs jours<ref>{{Lien web |langue=it-IT |titre=Dorothea Wierer non si ferma pi\u00f9: la Coppa del Mondo di biathlon \u00e8 di nuovo sua - La Stampa |url=https://www.lastampa.it/sport/sci/2020/03/14/news/dorothea-wierer-non-si-ferma-piu-la-coppa-del-mondo-di-biathlon-e-di-nuovo-sua-1.38593062 |site=lastampa.it |date=2020-03-14 |consult\u00e9 le=2020-03-16}}</ref>. Elle commet encore trois erreurs, montrant des signes de f\u00e9brilit\u00e9 et un manque de lucidit\u00e9 lors des derni\u00e8res balles. De plus, la neige lente la d\u00e9favorise par rapport aux skieuses les plus puissantes de sorte qu'elle termine \u00e0 une m\u00e9diocre {{19e}} place \u00e0 1min 19 de Herrmann, gagnante du jour. Elle c\u00e8de \u00e9galement 47 secondes et surtout 43 points \u00e0 Eckhoff, ne conservant virtuellement qu'un avantage infime sur elle au classement g\u00e9n\u00e9ral. \u00d6berg, sa seconde adversaire, termine plus loin et est math\u00e9matiquement \u00e9cart\u00e9e de la course au gros globe.\n\nLe soir venu, Dorothea Wierer fait \u00e9tat de ses doutes \u00e0 son entourage proche et semble faire le deuil de sa couronne<ref>{{Lien web |langue=it-IT |titre=Il trionfo di Wierer - Parla il marito Stefano Corradini: \"Quando ha tagliato il traguardo ho pianto\" |url=http://www.fondoitalia.it/2020/03/15/notizie/argomenti/biathlon/articolo/il-trionfo-di-wierer-parla-il-marito-stefano-corradini-quando-ha-tagliato-il-traguardo-ho-pianto.html |site=Fondo Italia |date=2020-03-15 |consult\u00e9 le=2020-03-16}}</ref>. Cependant, le lendemain, le soleil et le froid sont revenus sur la Finlande, rendant la neige beaucoup plus rapide que la veille. De plus, un vent capricieux s'installe sur le pas de tir, rendant plausibles les sc\u00e9narios avec rebondissements multiples. D\u00e8s les premiers hectom\u00e8tres, Wierer montre de bonnes dispositions en suivant la cadence rapide de [[Kaisa M\u00e4k\u00e4r\u00e4inen]] qui dispute \u00e0 domicile la derni\u00e8re course de sa carri\u00e8re en Coupe du monde. L'Italienne commet une erreur au premier tir, ce qui la rapproche d'Eckhoff qui en commet deux. La deuxi\u00e8me s\u00e9ance change peu les positions et Wierer aborde le premier tir debout avec seulement 12 secondes de retard sur Eckhoff. La norv\u00e9gienne effectue un tir pr\u00e9cis avec une belle cadence alors que l'Italienne est une nouvelle fois trahie par son tir debout et commet deux erreurs. Eckhoff prend la t\u00eate de la course et Wierer pointe \u00e0 la 16\u00e8me place \u00e0 pr\u00e8s d'une minute. Tout semble alors perdu pour elle pour le gros globe, mais il reste le dernier tir debout comme juge de paix. Eckhoff aborde l'ultime exercice avec 10 secondes d'avance sur [[Julia Simon]] et Lisa Vittozzi. Elle choisit d'attendre que le vent se stabilise avant de l\u00e2cher ses balles, mais \u00e0 c\u00f4t\u00e9 d'elle, Julia Simon attaque un tir engag\u00e9 avec une insolente r\u00e9ussite et s'envole vers la victoire. Eckhoff semble t\u00e9tanis\u00e9e et accumule 3 erreurs cons\u00e9cutives qui la p\u00e9nalisent lourdement dans le final. Pendant que son adversaire accomplit ses tours de p\u00e9nalit\u00e9, Wierer se pr\u00e9sente sur le pas de tir, elle rate sa deuxi\u00e8me balle, mais encha\u00eene ensuite trois tirs victorieux sans trembler. Les deux adversaires sortent du tour de p\u00e9nalit\u00e9 pratiquement ensemble autour de la {{10e}} place, l'Italienne se trouvant devant pour quelques m\u00e8tres. Eckhoff rejoint Wierer mais ne parvient pas \u00e0 la distancer. La Norv\u00e9gienne coupe la ligne d'arriv\u00e9e en {{10e}} position juste devant l'Italienne dans la m\u00eame seconde. Dorothea Wierer, qui se voit retirer pour le classement g\u00e9n\u00e9ral les 18 points de son second plus mauvais score, pr\u00e9serve sa 1\u00e8re place de la Coupe du monde pour 7 points<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=Coupe du monde : premi\u00e8re victoire pour Julia Simon, deuxi\u00e8me gros globe pour Dorothea Wierer - Biathlon - CM (F) |url=https://www.lequipe.fr/Biathlon/Actualites/Coupe-du-monde-premiere-victoire-pour-julia-simon-deuxieme-gros-globe-pour-dorothea-wierer/1119761 |site=L'\u00c9quipe |consult\u00e9 le=2020-03-14}}</ref>. \n\n\u00c0 l'image de [[Federica Brignone]] en ski alpin, Dorothea Wierer apporte \u00e0 une Italie rudement \u00e9prouv\u00e9e par la crise sanitaire un rayon de soleil bienfaiteur et devient le symbole d'un pays meurtri, mais restant combatif et finalement victorieux<ref>{{Lien web |langue=it-IT |titre=Mattarella ringrazia le azzurre: \"Complimenti a Brignone, Moioli e Wierer\" |url=https://www.gazzetta.it/Sport-Invernali/15-03-2020/mattarella-ringrazia-azzurre-complimenti-brignone-moioli-wierer-3601729496147.shtml |site=La Gazzetta dello Sport - Tutto il rosa della vita |consult\u00e9 le=2020-03-16}}</ref>. Elle est la premi\u00e8re biathl\u00e8te depuis [[Magdalena Forsberg]] \u00e0 remporter le gros globe deux ann\u00e9es cons\u00e9cutives et entre dans le \"club des 6\" (avec Forsberg, [[Magdalena Neuner|Neuner]], M\u00e4k\u00e4rainen, [[Eva Korpela|Korpela]] et [[Anfisa Reztsova|Reztsova]]) ayant gagn\u00e9 le classement g\u00e9n\u00e9ral de la Coupe du monde \u00e0 plusieurs reprises. Lors de la p\u00e9riode de confinement chez elle, Dorothea Wierer prend le temps de la r\u00e9flexion et se fixe comme objectif de tenter de rester au plus niveau jusqu'en 2022, avec en point d'orgue les [[Jeux olympiques d'hiver de 2022|Jeux olympiques de P\u00e9kin]].\n\n=== Saison 2020-2021 : petit globe de l'individuel ===\n\n==== Un d\u00e9but de saison en demi-teinte ====\nD\u00e8s l'ouverture de la saison, le 28 novembre, Dorothea Wierer honore fi\u00e8rement son dossard jaune en remportant l'individuel de [[Kontiolahti]] gr\u00e2ce au tir, avec un sans faute plein d'autorit\u00e9. Elle gagne cependant de justesse (moins d'une seconde) cette premi\u00e8re course en c\u00e9dant notamment trente-quatre secondes dans les trois derniers kilom\u00e8tres \u00e0 sa dauphine l'Allemande [[Denise Herrmann]], signe qu'elle n'est pas \u00e0 son meilleur niveau \u00e0 ski<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=Dorothea Wierer remporte l'individuel \u00e0 Kontiolahti, Ana\u00efs Bescond sixi\u00e8me |url=https://www.lequipe.fr/Biathlon/Actualites/Dorothea-wierer-remporte-l-individuel-d-ouverture-de-la-saison-a-kontiolahti-anais-bescond-sixieme/1199593 |site=L'\u00c9quipe |consult\u00e9 le=2021-03-29}}</ref>.\n\nLes trois autres \u00e9preuves en Finlande confirment la petite forme physique de Wierer, qui ne parvient pas \u00e0 se classer dans le ''top 20'' de ces courses avec \u00e0 chaque fois un dernier tour de piste tr\u00e8s laborieux sur les skis. Ces contre-performances sont sans doute la cons\u00e9quence d'un d\u00e9ficit de pr\u00e9paration fonci\u00e8re \u00e0 l'inter-saison, tout en \u00e9tant li\u00e9es aux conditions particuli\u00e8res de Kontiolahti (neige lente, c\u00f4te raide sur le parcours et courses en nocturne)<ref>{{Lien web |langue=fr-FR |pr\u00e9nom=Nordic |nom=Magazine |titre=Biathlon : pourquoi Dorothea Wierer n'est pas au rendez-vous {{!}} Nordic Mag {{!}} {{Num\u00e9ro avec majuscule|1}} Biathlon {{!}} Ski nordique |url=https://www.nordicmag.info/biathlon-pourquoi-dorothea-wierer-nest-pas-au-rendez-vous-1211/ |site=www.nordicmag.info |consult\u00e9 le=2021-03-29}}</ref>. Au classement de la Coupe du monde, apr\u00e8s seulement quatre \u00e9preuves, Wierer est d\u00e9j\u00e0 distanc\u00e9e de 91 pts par la Su\u00e9doise Hanna \u00d6berg et de 55 pts par la Norv\u00e9gienne Marte Olsbu R\u00f8iseland, deux de ses adversaires figurant parmi les favorites pour le gros globe.\n\nLes deux derni\u00e8res \u00e9tapes de d\u00e9cembre se d\u00e9roulent \u00e0 [[Hochfilzen]] en [[Autriche]], o\u00f9 figurent au programme deux sprints, deux poursuites et une mass-start. Dorothea Wierer affiche un regain de forme en obtenant cinq ''top 10'' cons\u00e9cutifs, dont un podium lors de la premi\u00e8re mass-start de la saison ({{3e}} derri\u00e8re les Norv\u00e9giennes R\u00f8iseland et Eckhoff). Cette am\u00e9lioration r\u00e9sulte d'une meilleure tenue sur les skis, et surtout d'une efficacit\u00e9 remarquable au tir (92,5 % de r\u00e9ussite en moyenne sur les cinq \u00e9preuves)<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=Dorothea Wierer, 3e de la mass start d'Hochfilzen : \u00ab Je me sens de mieux en mieux \u00bb |url=https://www.lequipe.fr/Biathlon/Actualites/Dorothea-wierer-3e-de-la-mass-start-d-hochfilzen-je-me-sens-de-mieux-en-mieux/1207916 |site=L'\u00c9quipe |consult\u00e9 le=2021-03-29}}</ref>. \u00c0 la tr\u00eave de No\u00ebl elle remonte \u00e0 la sixi\u00e8me place du classement g\u00e9n\u00e9ral, \u00e0 111 pts de R\u00f8iseland, devenue leader.\n\n==== Un podium en janvier ====\nSur la premi\u00e8re course de janvier 2021 \u00e0 Oberhof, elle r\u00e9alise l'une de ses plus mauvaises performances de la saison au sprint mais se rattrape dans la poursuite suivante gr\u00e2ce \u00e0 un tir sans-faute qui lui permet de rentrer dans le top dix ({{7e}})<ref>{{Lien web |langue=fr-FR |pr\u00e9nom=Florian |nom=Burgaud |titre=Biathlon {{!}} Oberhof : Dorothea Wierer a fait \u00ab un pas en avant \u00bb {{!}} Nordic Mag {{!}} N\u00b01 Biathlon {{!}} Ski nordique |url=https://www.nordicmag.info/biathlon-oberhof-dorothea-wierer-a-fait-un-pas-en-avant-0110/ |site=www.nordicmag.info |consult\u00e9 le=2021-03-29}}</ref>. Elle remonte sur le podium en se classant deuxi\u00e8me du sprint de la deuxi\u00e8me semaine d'Oberhof, juste derri\u00e8re Tiril Eckhoff impressionnante sur les skis<ref>{{Lien web |langue=fr-FR |nom=Flo |titre=Oberhof : Tiril Eckhoff enl\u00e8ve le sprint devant Dorothea Wierer |url=https://dicodusport.fr/blog/biathlon-oberhof-tiril-eckhoff-enleve-le-sprint-devant-dorothea-wierer/ |site=Dicodusport |date=2021-01-14 |consult\u00e9 le=2021-03-29}}</ref>. Le sc\u00e9nario de la mass-start est annonciateur des difficult\u00e9s que Dorothea Wierer va rencontrer jusqu'\u00e0 la fin de saison : tr\u00e8s \u00e0 l'attaque d\u00e8s le d\u00e9but de course, elle se pr\u00e9sente en t\u00eate avec pr\u00e8s d'une demi-minute d'avance au dernier tir mais recule en raison de deux erreurs pour finalement terminer {{6e}}<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=Oberhof - Julia Simon indestructible - Sports Infos - Ski - Biathlon |url=https://www.ski-nordique.net/oberhof-julia-simon-indestructible.6360979-72348.html |site=www.ski-nordique.net |consult\u00e9 le=2021-03-29}}</ref>. La derni\u00e8re \u00e9tape avant les Mondiaux se d\u00e9roule \u00e0 Antholz o\u00f9 elle se classe {{4e}} de l'individuel et conforte ainsi son dossard rouge de leader de la discipline. Deux jours plus tard lors de la mass-start, elle commet cinq fautes au tir dont deux en position couch\u00e9 qui la font terminer hors du top quinze, ce qui est de nature \u00e0 entretenir le doute en raison par ailleurs de sa forme physique incertaine<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=Dorothea Wierer : \"Cette ann\u00e9e je ne suis pas au m\u00eame niveau\" - Sports Infos - Ski - Biathlon |url=https://www.ski-nordique.net/dorothea-wierer-cette-annee-je-ne-suis-pas-au-meme-niveau.6363810-72348.html |site=www.ski-nordique.net |consult\u00e9 le=2021-03-29}}</ref>.\n\n==== Des mondiaux sans m\u00e9daille ====\nAu d\u00e9but f\u00e9vrier elle tombe malade ainsi qu'une partie de d\u00e9l\u00e9gation italienne et commence les championnats du monde de Pokljuka amoindrie. Apr\u00e8s un bon relais mixte de sa part elle \u00e9prouve en effet des difficult\u00e9s sur les skis pour terminer l'\u00e9preuve du sprint, perdant beaucoup de temps dans le dernier tour et r\u00e9trogradant de sept places pour se classer finalement {{20e}}. Elle r\u00e9agit cependant magnifiquement le lendemain en effectuant le meilleur temps de la poursuite qui lui permet de remonter jusqu'au pied du podium, \u00e0 une dizaine de secondes de la m\u00e9daille<ref>{{Lien web |langue=fr-FR |pr\u00e9nom=Florian |nom=Burgaud |titre=Biathlon {{!}} Pokljuka : la remont\u00e9e fantastique de Dorothea Wierer {{!}} Nordic Mag {{!}} N\u00b01 Biathlon {{!}} Ski nordique |url=https://www.nordicmag.info/biathlon-pokljuka-la-remontee-fantastique-de-dorothea-wierer-0215/ |site=www.nordicmag.info |consult\u00e9 le=2021-03-29}}</ref>.\n\nSur l'individuel, elle adopte une strat\u00e9gie inhabituelle pour d\u00e9fendre son titre : elle prend son temps sur le pas de tir afin d'assurer le plein qu'elle ne parvient finalement pas \u00e0 faire, car lors des deux derni\u00e8res s\u00e9ances elle commet \u00e0 chaque fois une erreur pour un total de deux minutes de p\u00e9nalit\u00e9. Elle arrive tout juste \u00e0 int\u00e9grer le Top 10.\n\nElle est ensuite align\u00e9e sur le relais simple mixte o\u00f9 elle esp\u00e8re briller en compagnie de Lukas Hofer. Le duo italien se distingue d\u00e8s l'entame avec un Hofer tr\u00e8s vif qui passe le premier relais en t\u00eate avec l'Autriche. Wierer effectue ensuite un sans-faute qui lui permet de rester 7 secondes devant l'Autriche, la France et la Norv\u00e8ge \u00e0 la fin de sa premi\u00e8re manche. Le second relais d'Hofer est de bonne facture et Wierer s'\u00e9lance avec 5 secondes de retard sur la France et 11 secondes d'avance sur la Norv\u00e8ge. La s\u00e9ance du tir couch\u00e9 permet \u00e0 Wierer de prendre le dessus sur Julia Simon qui pioche une fois. L'Italie, la France et la Norv\u00e8ge de la v\u00e9loce Eckhoff sont dans un mouchoir au moment d'aborder l'ultime s\u00e9ance de tir debout. Wierer blanchit les quatre premi\u00e8res cibles tandis que Simon pioche une nouvelle fois. Alors qu'elle en est \u00e0 une r\u00e9ussite de 19/19, Wierer temporise sur la derni\u00e8re balle qui lui \u00e9chappe. T\u00e9tanis\u00e9e par l'enjeu, elle ne parvient \u00e0 tirer profit des trois balles de pioche et enchaine quatre fautes cons\u00e9cutives. Elle r\u00e9alise tr\u00e8s vite que Simon, Eckhoff ainsi que Hanna \u00d6berg ont blanchit les cibles et qu'avec son tour de p\u00e9nalit\u00e9 toute chance de m\u00e9daille pour l'Italie vient de s'envoler, alors que peu avant le titre mondial \u00e9tait accessible<ref>{{Lien web |langue=fr-FR |pr\u00e9nom=Nordic |nom=Magazine |titre=Biathlon : et soudain Dorothea Wierer craqua {{!}} Nordic Mag {{!}} {{Num\u00e9ro avec majuscule|1}} Biathlon {{!}} Ski nordique |url=https://www.nordicmag.info/biathlon-et-soudain-dorothea-wierer-craqua-0218/ |site=www.nordicmag.info |consult\u00e9 le=2021-03-29}}</ref>. L'intensit\u00e9 dramatique de ce final compl\u00e8tement impr\u00e9visible suscite beaucoup d'\u00e9motion dans la presse qui rend hommage, en dernier lieu, \u00e0 l'incomparable beaut\u00e9, parfois cruelle, de ce sport<ref>{{Lien web |langue=fr-FR |titre=Pokljuka - Dorothea Wierer : \"J'ai compl\u00e8tement perdu le fil\" |url=https://biathlonlive.com/championnats-monde/pokljuka-dorothea-wierer-jai-completement-perdu-le-fil/ |site=Biathlon Live |date=2021-02-18 |consult\u00e9 le=2021-03-29}}</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |langue=de |titre=Drama am Schie\u00dfstand: Wierer und Hofer verlieren Medaille |url=https://www.sportnews.bz/artikel/wintersport/biathlon/drama-am-schiessstand-wierer-und-hofer-verlieren-medaille |site=SportNews.bz |consult\u00e9 le=2021-03-29}}</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |langue=it |titre=Biathlon, ultimo poligono fatale: l'Italia con Wierer e Hofer perde la medaglia |url=https://www.ilmessaggero.it/sport/altrisport/biathlon_italia_risultati_wierer_hofer_ultimo_poligono-5775599.html |site=www.ilmessaggero.it |consult\u00e9 le=2021-03-29}}</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |langue=it-IT |titre=Maledetto biathlon ... ma \u00e8 per questo che lo amiamo cos\u00ec tanto |url=https://www.fondoitalia.it/2021/02/18/notizie/argomenti/biathlon/articolo/maledetto-biathlon-ma-e-per-questo-che-lo-amiamo-cosi-tanto.html |site=Fondo Italia |date=2021-02-18 |consult\u00e9 le=2021-03-29}}</ref>.\n\nSur la mass-start, \u00e9preuve finale des Mondiaux, Dorothea Wierer se retrouve en embuscade \u00e0 une quinzaine de secondes du podium au moment du dernier passage au tir, mais une balle manqu\u00e9e la prive de toute possibilit\u00e9 de se m\u00ealer \u00e0 la lutte pour les m\u00e9dailles dans le dernier tour.\n\nLes Mondiaux 2021 se concluent par une absence totale de m\u00e9dailles pour la d\u00e9l\u00e9gation italienne<ref>{{Lien web |langue=fr-FR |pr\u00e9nom=Florian |nom=Burgaud |titre=Biathlon {{!}} Pokljuka : retour sur les Mondiaux frustrants de l'Italie {{!}} Nordic Mag {{!}} N\u00b01 Biathlon {{!}} Ski nordique |url=https://www.nordicmag.info/biathlon-pokljuka-retour-sur-les-mondiaux-frustrants-de-litalie-0225/ |site=www.nordicmag.info |consult\u00e9 le=2021-03-29}}</ref>, et un retard au classement g\u00e9n\u00e9ral de la coupe du monde sur Eckhoff d\u00e9sormais tr\u00e8s difficile \u00e0 combler pour Wierer.\n\n==== Un petit globe comme consolation ====\nN\u00e9anmoins, au moment d'aborder le dernier \u00ab trimestre \u00bb de comp\u00e9tition, Dorothea Wierer peut se consoler avec le petit globe de l'individuel, dont elle doit toutefois partager le gain avec [[Lisa Theresa Hauser]], championne du monde de la discipline, en raison de la r\u00e8gle du retrait du moins bon des trois r\u00e9sultats de la saison<ref>{{Lien web |langue=fr-FR |pr\u00e9nom=Florian |nom=Burgaud |titre=Biathlon {{!}} Pokljuka : un globe de cristal partag\u00e9 entre Hauser et Wierer {{!}} Nordic Mag {{!}} N\u00b01 Biathlon {{!}} Ski nordique |url=https://www.nordicmag.info/biathlon-pokljuka-un-globe-de-cristal-partage-entre-hauser-et-wierer-0216/ |site=www.nordicmag.info |consult\u00e9 le=2021-03-29}}</ref>.  \n\nLors de la quinzaine de Nove Mesto, Dorothea Wierer s'illustre en obtenant son quatri\u00e8me podium de la saison sur le second sprint<ref>{{Lien web |langue=fr-FR |pr\u00e9nom=Florian |nom=Burgaud |titre=Biathlon {{!}} Nove Mesto : Dorothea Wierer s'est \u00ab battue \u00bb pour accrocher le podium {{!}} Nordic Mag {{!}} N\u00b01 Biathlon {{!}} Ski nordique |url=https://www.nordicmag.info/biathlon-nove-mesto-dorothea-wierer-sest-battue-pour-accrocher-le-podium-0313/ |site=www.nordicmag.info |consult\u00e9 le=2021-03-29}}</ref>, une {{5e}} place \u00e0 la poursuite du lendemain et enfin une {{2e}} place dans le relais mixte avec ses partenaires habituels.\n\nL'\u00e9tape finale d'\u00d6stersund donne l'occasion d'une lutte tr\u00e8s ind\u00e9cise pour la victoire dans le sprint o\u00f9 Wierer est coiff\u00e9e sur le fil par Eckhoff, alors que l'Italienne \u00e9tait encore en t\u00eate au dernier pointage \u00e0 quatre cents m\u00e8tres de l'arriv\u00e9e<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=Tiril Eckhoff remporte le sprint \u00e0 \u00d6stersund, Ana\u00efs Chevalier-Bouchet termine quatri\u00e8me |url=https://www.lequipe.fr/Biathlon/Actualites/Tiril-eckhoff-remporte-le-sprint-a-ostersund-anais-chevalier-bouchet-4e/1234064 |site=L'\u00c9quipe |consult\u00e9 le=2021-03-29}}</ref>. Les deux derni\u00e8res \u00e9preuves de la saison sont perturb\u00e9es par le vent qui transforme parfois les s\u00e9ances de tir en loterie. \u00c0 ce jeu-l\u00e0, Dorothea Wierer montre des signes de f\u00e9brilit\u00e9 illustrant le manque de confiance qui l'a accompagn\u00e9 depuis le mois de novembre. La mass-start de cl\u00f4ture offre des rebondissements lors de la derni\u00e8re s\u00e9ance de tir debout o\u00f9 le vent tourbillonnant rend l'exercice du tir particuli\u00e8rement compliqu\u00e9 pour toutes les concurrentes. Wierer p\u00e9n\u00e8tre en seconde position sur le pas de tir \u00e0 vingt-cinq secondes d'Alimbekava. Cette derni\u00e8re ne se pose pas de question et tire rapidement malgr\u00e9 le vent, faisant trois fautes qui ne l'emp\u00eacheront pas de sortir en t\u00eate du quatri\u00e8me tir (m\u00eame si elle ne gagnera finalement pas). Dorothea Wierer choisit au contraire de temporiser en esp\u00e9rant l'accalmie. La sc\u00e8ne semble interminable. Alors que ses concurrentes se succ\u00e8dent sur le tapis et enchainent leurs tirs, quitte \u00e0 conc\u00e9der des tours de p\u00e9nalit\u00e9, Wierer reste p\u00e9trifi\u00e9e en position d'attente \u00e0 deux reprises : sur la premi\u00e8re balle (qu'elle r\u00e9ussit) l\u00e2ch\u00e9e au bout de 53 secondes et la troisi\u00e8me balle, qu'elle tire 52 secondes apr\u00e8s la pr\u00e9c\u00e9dente et qu'elle rate. Avec un tir effectu\u00e9 en 135 secondes, soit plus d'une minute et demie de perdue sur le tapis, et 3 tours de p\u00e9nalit\u00e9, elle r\u00e9trograde dans les profondeurs du classement pour terminer {{26e}} de cette derni\u00e8re course de la saison<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=Image rarissime : Dorothea Wierer reste plus de 2 minutes sur le pas de tir \u00e0 l'orgueil face au vent |url=https://www.eurosport.fr/biathlon/holmenkollen/2020-2021/image-rarissime-dorothea-wierer-reste-plus-de-2-minutes-sur-le-pas-de-tir-a-l-orgueil-face-au-vent_vid1451755/video.shtml |site=Eurosport |consult\u00e9 le=2021-03-29}}</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |langue=fr-FR |pr\u00e9nom=Florian |nom=Burgaud |titre=Biathlon {{!}} Dorothea Wierer : \u00ab Je ne me rendais pas compte du temps qui passait lors du dernier tir \u00bb {{!}} Nordic Mag {{!}} N\u00b01 Biathlon {{!}} Ski nordique |url=https://www.nordicmag.info/biathlon-dorothea-wierer-je-ne-me-rendais-pas-du-temps-qui-passait-lors-du-dernier-tir-0325/ |site=www.nordicmag.info |consult\u00e9 le=2021-03-29}}</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |langue=de |titre=Dorothea Wierer und ihre zwei langen Minuten am Schie\u00dfstand |url=https://www.sportschau.de/wintersport/biathlon/video-dorothea-wierer-und-ihre-zwei-langen-minuten-am-schiessstand-100.html |site=sportschau.de |date=2021-03-21 |consult\u00e9 le=2021-03-29}}</ref>.\n\nApr\u00e8s s'\u00eatre rapproch\u00e9e du podium, Dorothea Wierer termine la saison au cinqui\u00e8me rang du classement g\u00e9n\u00e9ral, devanc\u00e9e par Eckhoff, R\u00f8iseland, Preuss et Hanna \u00d6berg<ref>{{Lien web |langue=it-IT |titre=Hofer 8\u00b0 posto finale di Coppa, la Wierer chiude quinta |url=https://www.gazzetta.it/Sport-Invernali/21-03-2021/biathlon-hofer-finale-coi-fiocchi-ancora-3-posto-wierer-chiude-quinta-4001672904273.shtml |site=La Gazzetta dello Sport |consult\u00e9 le=2021-03-29}}</ref>. Bien qu'elle n'ait jamais parue en mesure de d\u00e9fendre son gros globe, Wierer confirme pour la septi\u00e8me ann\u00e9e cons\u00e9cutive sa r\u00e9gularit\u00e9 au plus haut niveau sur toute une saison. \n\n=== Saison 2021-2022 : m\u00e9daille individuelle aux Jeux olympiques ===\n\n==== D\u00e9but de saison dans l'anonymat ====\nDorothea Wierer montre de bonnes dispositions dans les courses estivales de pr\u00e9paration. Cependant, les fant\u00f4mes d'\u00d6stersund r\u00e9apparaissent au d\u00e9but de la coupe du monde : f\u00e9brilit\u00e9 au tir et forme pr\u00e9caire sur les skis. L'\u00e9tape d'Hochfilzen ne montre pas de progr\u00e8s et, apr\u00e8s 6 \u00e9preuves, elle se retrouve seulement {{22e}} place au classement g\u00e9n\u00e9ral. Les derni\u00e8res \u00e9preuves de l'ann\u00e9e au Grand Bornand sont un peu meilleures, avec notamment une mass-start qui la voit lutter pour le podium jusque dans les derniers m\u00e8tres. Au tiers de la saison, Wierer compte 228 points de retard sur Roeiseland et n'est plus dans la lutte pour le classement g\u00e9n\u00e9ral.\n\n==== Renaissance en janvier ====\nLes \u00e9preuves d'Oberhof laissent appara\u00eetre de meilleures dispositions pour Wierer, mais cela ne se traduit pas encore dans les r\u00e9sultats. L'Italienne montre enfin le visage des saisons pr\u00e9c\u00e9dentes \u00e0 Ruhpolding o\u00f9 elle obtient un podium sur le sprint. Mais c'est encore une fois sur ses terres d'Antholz qu'elle parvient \u00e0 se hisser \u00e0 son meilleur niveau en signant un succ\u00e8s plein d'autorit\u00e9 dans la mass-start : alors qu'elle appara\u00eet en milieu de classement apr\u00e8s les tirs couch\u00e9s o\u00f9 elle commet deux erreurs, Dorothea Wierer parvient \u00e0 se rapprocher de la t\u00eate gr\u00e2ce \u00e0 un niveau de ski in\u00e9dit depuis le d\u00e9but de la saison. C'est alors qu'elle retrouve vitesse et pr\u00e9cision dans les deux s\u00e9ances de tir debout qui la propulsent \u00e0 la seconde place, 5 secondes derri\u00e8re Chevalier-Bouchet et 7 secondes devant Alimbekava. Elle parvient rapidement \u00e0 rejoindre la Fran\u00e7aise dans le dernier tour tout en r\u00e9sistant au retour d'Alimbekava. Les deux mont\u00e9es finales lui permettent de distancer d\u00e9finitivement ses adversaires et de pouvoir, bien avant la ligne d'arriv\u00e9e, laisser \u00e9clater sa joie et c\u00e9l\u00e9brer celle qui sera son unique victoire de la saison.\n\n==== Troisi\u00e8me m\u00e9daille olympique ====\nGr\u00e2ce \u00e0 ses bonnes performances r\u00e9centes, Dorothea Wierer aborde les Jeux de P\u00e9kin en confiance et dans les meilleures dispositions. Les premiers r\u00e9sultats, sur le relais mixte ({{9e}}) et l'individuel ({{18e}} avec trois minutes de p\u00e9nalit\u00e9), sont cependant d\u00e9cevants. La troisi\u00e8me \u00e9preuve sera la bonne : elle sort la course parfaite lors du sprint pour empocher sa troisi\u00e8me m\u00e9daille de bronze, apr\u00e8s celles de 2014 et 2018 en relais mixte, sa premi\u00e8re m\u00e9daille individuelle aux Jeux. Parfaite sur le pas de tir (10/10) elle est seulement devanc\u00e9e par les deux plus grandes favorites, [[Marte Olsbu R\u00f8iseland|Marte Oslbu R\u00f8iseland]], leader de la Coupe du monde, et [[Elvira \u00d6berg]], respectivement en or et en argent et toutes deux \u00e9galement sans faute au tir. Elle ne peut ensuite faire mieux que sixi\u00e8me sur la poursuite, mais ses Jeux sont d\u00e9j\u00e0 r\u00e9ussis. Apr\u00e8s une belle performance individuelle en relais (sans faute au tir, cinqui\u00e8me place pour l'Italie), elle ne parvient pas \u00e0 lutter sur le d\u00e9part group\u00e9 de cl\u00f4ture, \u00e9preuve perturb\u00e9e par le vent et le froid, et termine {{22e}} de la course avec huit fautes.\n\nEn fin de saison, elle retrouve le podium \u00e0 Kontiolahti en se classant troisi\u00e8me du relais et surtout {{2e}} de la poursuite apr\u00e8s avoir fini dix-septi\u00e8me du sprint (meilleur temps de poursuite isol\u00e9e, 20/20 au tir). Elle termine au {{9e}} rang du classement g\u00e9n\u00e9ral de la Coupe du monde, comme la saison pr\u00e9c\u00e9dente, et troisi\u00e8me du classement de la mass start.\n\n=== Saison 2022-2023 : deuxi\u00e8me du classement g\u00e9n\u00e9ral et m\u00e9dailles en relais aux Mondiaux ===\nApr\u00e8s un d\u00e9but de saison discret, un seul podium en d\u00e9cembre, Dorothea Wierer monte en r\u00e9gime avec deux podiums sprint-poursuite pour commencer l'ann\u00e9e \u00e0 Pokljuka. Le 19 janvier, elle renoue avec la victoire en remportant le sprint sur ses neiges \u00e0 Antholz. Elle se pr\u00e9sente ainsi dans de bonnes dispositions aux Championnats du monde 2023 en f\u00e9vrier \u00e0 [[Oberhof (Thuringe)|Oberhof]]. Si elle conna\u00eet l'\u00e9chec sur les \u00e9preuves individuelles (pas un seul ''top 10'') \u00e0 cause d'un tir pas assez performant, elle est en revanche en r\u00e9ussite sur les deux courses collectives qu'elle dispute. En ouverture de la comp\u00e9tition elle obtient la m\u00e9daille d'argent du relais mixte en compagnie de [[Lisa Vittozzi]], [[Didier Bionaz]] et [[Tommaso Giacomel]]. Puis, le 18 f\u00e9vrier, elle et ses co\u00e9quipi\u00e8res (Vitozzi et les moins exp\u00e9riment\u00e9es [[Samuela Comola]] et [[Hannah Auchentaller|Hanna Auchentaller]]) d\u00e9jouent les pronostics pour remporter le titre mondial gr\u00e2ce notamment \u00e0 un tir quasi parfait (un total de deux pioches seulement). Il s'agit de la premi\u00e8re m\u00e9daille d'or de l'Italie en relais f\u00e9minin. Dans les deux cas, Wierer \u00e9tait le deuxi\u00e8me membre de l'\u00e9quipe et a transmis le relais en t\u00eate de la course apr\u00e8s avoir pioch\u00e9 une fois, au tir debout. \u00c0 la reprise de la Coupe du monde en mars, Dorothea Wierer profite de sa forme du moment pour engranger les points et revenir de mani\u00e8re presque inattendue dans le match pour le classement g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 une \u00e9tape de la fin, gr\u00e2ce \u00e0 un doubl\u00e9 victorieux \u00e0 \u00d6stersund (sprint et mass-start). Elle est math\u00e9matiquement et chronologiquement la derni\u00e8re \u00e0 pouvoir priver de gros globe de cristal [[Julia Simon]], la Fran\u00e7aise qui porte le dossard jaune depuis le huit d\u00e9cembre, mais la surprise n'a pas lieu. L'Italienne termine deuxi\u00e8me du classement g\u00e9n\u00e9ral de la Coupe du monde 2022-2023, devant sa compatriote Vittozzi. Elle finit bien plac\u00e9e dans tous les classements par discipline (deuxi\u00e8me du sprint, troisi\u00e8me de la poursuite, quatri\u00e8me de la mass-start et cinqui\u00e8me de l'individuel).\n\n== Palmar\u00e8s ==\n=== Jeux olympiques ===\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align: center;\"\n|- \"\n!style=\"width:190px;\"|\u00c9dition \\ \u00c9preuve\n!style=\"width:70px;\"|Individuel\n!style=\"width:70px;\"|Sprint\n!style=\"width:70px;\"|Poursuite\n!style=\"width:70px;\"|{{nowrap|Mass start}}\n!style=\"width:70px;\"|Relais\n!style=\"width:70px;\"|{{nowrap|Relais mixte}}\n|-\n| align=left |{{RUS-d}} [[Biathlon aux Jeux olympiques de 2014|Sotchi 2014]]\n| \u2014\n| {{6e}}\n| {{17e}}\n| {{26e}}\n| {{6e}}\n| {{m\u00e9daille|3|JO}}\n|-\n| align=left |{{KOR-d}} [[Biathlon aux Jeux olympiques de 2018|Pyeongchang 2018]]\n| {{7e}}\n| {{18e}}\n| {{15e}}\n| {{6e}}\n| {{9e}}\n| {{m\u00e9daille|3|JO}}\n|-\n| align=left |{{CHN-d}} [[Biathlon aux Jeux olympiques de 2022|P\u00e9kin 2022]]\n| {{18e}}\n| {{m\u00e9daille|3|JO}}\n| {{6e}}\n| {{22e}}\n| {{5e}}\n| {{9e}}\n|}\n<small>\nL\u00e9gende :\n* {{m\u00e9daille|1|JO}} : premi\u00e8re place, m\u00e9daille d'or\n* {{m\u00e9daille|2|JO}} : deuxi\u00e8me place, m\u00e9daille d'argent\n* {{m\u00e9daille|3|JO}} : troisi\u00e8me place, m\u00e9daille de bronze\n* \u2014 : non disput\u00e9e par Wierer\n</small>\n\n=== Championnats du monde ===\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align: center;\"\n|- \"\n!style=\"width:190px;\"|\u00c9dition \\ \u00c9preuve\n!style=\"width:70px;\"|Individuel\n!style=\"width:70px;\"|Sprint\n!style=\"width:70px;\"|Poursuite\n!style=\"width:70px;\"|{{nowrap|Mass start}}\n!style=\"width:70px;\"|Relais\n!style=\"width:70px;\"|{{nowrap|Relais mixte}}\n!style=\"width:70px;\"|{{nowrap|Relais mixte}} simple\n|-\n| align=left |{{RUS-d}} [[Championnats du monde de biathlon 2011|Khanty-Mansi\u00efsk 2011]]\n| \u2014\n| {{28e}}\n| {{9e}}\n| {{21e}}\n| {{4e}}\n| \u2014\n| rowspan=6|{{Non g}}\n|-\n| align=left |{{GER-d}} [[Championnats du monde de biathlon 2012|Ruhpolding 2012]]\n| {{41e}}\n| {{61e}}\n| \u2014\n| \u2014\n| {{12e}}\n| \u2014\n|-\n| align=left |{{CZE-d}} [[Championnats du monde de biathlon 2013|Nov\u00e9 M\u011bsto 2013]]\n| {{58e}}\n| {{21e}}\n| {{30e}}\n| \u2014\n| {{m\u00e9daille|3|Mo}}\n| {{4e}}\n|-\n| align=left |{{FIN-d}} [[Championnats du monde de biathlon 2015|Kontiolahti 2015]]\n| {{4e}}\n| {{20e}}\n| {{9e}}\n| {{27e}}\n| {{m\u00e9daille|3|Mo}}\n| {{7e}}\n|-\n| align=left |{{NOR-d}} [[Championnats du monde de biathlon 2016|Oslo-Holmenkollen 2016]]\n| {{8e}}\n| {{5e}}\n| {{m\u00e9daille|2|Mo}}\n| {{20e}}\n| {{7e}}\n| {{8e}}\n|-\n| align=left |{{AUT-d}} [[Championnats du monde de biathlon 2017|Hochfilzen 2017]]\n| {{16e}}\n| {{21e}}\n| {{10e}}\n| {{8e}}\n| {{5e}}\n| {{4e}}\n|-\n| align=left |{{SWE-d}} [[Championnats du monde de biathlon 2019|\u00d6stersund 2019]]\n| {{8e}}\n| {{10e}}\n| {{20e}}\n| {{m\u00e9daille|1|Mo}}\n| \u2014\n| {{m\u00e9daille|3|Mo}}\n| {{m\u00e9daille|2|Mo}}\n|-\n| align=left |{{ITA-d}} [[Championnats du monde de biathlon 2020|Antholz-Anterselva 2020]]\n| {{m\u00e9daille|1|Mo}} \n| {{7e}}\n| {{m\u00e9daille|1|Mo}} \n| {{m\u00e9daille|2|Mo}}\n| {{10e}}\n| {{m\u00e9daille|2|Mo}}\n| {{9e}}\n|-\n| align=left |{{SLO-d}} [[Championnats du monde de biathlon 2021|Pokljuka 2021]]\n| {{9e}}\n| {{20e}}\n| {{4e}}\n| {{8e}}\n| {{9e}}\n| {{6e}}\n| {{5e}}\n|-\n| align=left |{{GER-d}} [[Championnats du monde de biathlon 2023|Oberhof 2023]]\n|  {{15e}}\n|  {{19e}}\n|  {{11e}}\n|  {{14e}}\n| {{m\u00e9daille|1|Mo}}\n| {{m\u00e9daille|2|Mo}} \n| \u2014\n|}\n<small>\nL\u00e9gende :\n* {{m\u00e9daille|1|Mo}} : premi\u00e8re place, m\u00e9daille d'or\n* {{m\u00e9daille|2|Mo}} : deuxi\u00e8me place, m\u00e9daille d'argent\n* {{m\u00e9daille|3|Mo}} : troisi\u00e8me place, m\u00e9daille de bronze \n* \u2014 : non disput\u00e9e par Wierer\n* {{Non g}} : pas d'\u00e9preuve\n</small>\n\n=== Coupe du monde ===\n*'''2''' gros [[Globe de cristal (biathlon)|globes de cristal]] en [[Coupe du monde de biathlon 2018-2019|2019]] et [[Coupe du monde de biathlon 2019-2020|2020]].\n* '''4''' petits [[Globe de cristal (biathlon)|globes de cristal]] :\n** Vainqueur du classement de l'individuel en [[Coupe du monde de biathlon 2015-2016|2016]] et [[Coupe du monde de biathlon 2020-2021|2021]].\n** Vainqueur du classement de la poursuite en [[Coupe du monde de biathlon 2018-2019|2019]].\n** Vainqueur du classement de la mass start en [[Coupe du monde de biathlon 2019-2020|2020]].\n*'''78''' podiums : \n**'''50''' podiums individuels : '''16''' victoires (dont trois titres aux championnats du monde), 18 deuxi\u00e8mes places (dont deux m\u00e9dailles d'argent aux championnats du monde) et 16 troisi\u00e8mes places (dont une m\u00e9daille de bronze olympique).\n**'''13''' podiums en relais : '''3''' victoires, 2 deuxi\u00e8mes places et 8 troisi\u00e8mes places (dont deux m\u00e9dailles de bronze aux championnats du monde).\n**'''13''' podiums en relais mixte : '''2''' victoires, 6 deuxi\u00e8mes places et 5 troisi\u00e8mes places (dont deux m\u00e9dailles de bronze olympique, une m\u00e9daille d'argent et une m\u00e9daille de bronze aux championnats du monde).\n**'''2''' podiums en relais simple mixte : '''1''' victoire et 1 deuxi\u00e8me place (dont une m\u00e9daille d'argent aux championnats du monde).\n\n<small> ''Derni\u00e8re mise \u00e0 jour le 12 mars 2023'' </small>\n\n==== Victoires ====\n{| class=\"wikitable centre\" style=\"font-size:90%\"\n|- align=\"center\" \n! width=\"10%\"| '''Saison \\ \u00c9preuve'''\n! width=\"22%\"| '''Individuel'''\n! width=\"22%\"| '''Sprint'''\n! width=\"22%\"| '''Poursuite'''\n! width=\"22%\"| '''Mass start'''\n! width=\"5%\"| '''Total'''\n|-\n| align=\"center\" |'''[[Coupe du monde de biathlon 2015-2016|2015-2016]]''' ||{{SWE-d}} [[\u00d6stersund]]<br />{{GER-d}} [[Ruhpolding]]||  || ||{{CAN-d}} [[Canmore]] || style=\"text-align:center\" |3\n|-\n| align=\"center\" |'''[[Coupe du monde de biathlon 2017-2018|2017-2018]]''' ||{{GER-d}} [[Ruhpolding]]||  || ||  || style=\"text-align:center\" |1\n|-\n| align=\"center\" |'''[[Coupe du monde de biathlon 2018-2019|2018-2019]]''' ||  ||{{AUT-d}} [[Hochfilzen]]|| {{ITA-d}} [[Rasun Anterselva|Antholz-Anterselva]] ||{{SWE-d}} [[\u00d6stersund]] <small>''([[Championnats du monde de biathlon 2019#Mass Start (12,5 km)|Ch. du monde]])''</small> || style=\"text-align:center\" |3\n|-\n| align=\"center\" |'''[[Coupe du monde de biathlon 2019-2020|2019-2020]]''' ||{{ITA-d}} [[Antholz|Antholz-Anterselva]] <small>''([[Championnats du monde de biathlon 2020#Individuel (15 km)|Ch. du monde]])''</small>||{{SWE-d}} [[\u00d6stersund]]<br />{{AUT-d}} [[Hochfilzen]]|| {{ITA-d}} [[Antholz|Antholz-Anterselva]] <small>''([[Championnats du monde de biathlon 2020#Poursuite (10 km)|Ch. du monde]])''</small> ||  || style=\"text-align:center\" |4\n|-\n| align=\"center\" |'''[[Coupe du monde de biathlon 2020-2021|2020-2021]]''' ||{{FIN-d}} [[Kontiolahti]]|||| ||  || style=\"text-align:center\" |1\n|- \n| align=\"center\" |'''[[Coupe du monde de biathlon 2021-2022|2021-2022]]''' ||  ||  ||  || {{ITA-d}} [[Antholz|Antholz-Anterselva]]|| style=\"text-align:center\" |1\n|- \n| align=\"center\" |'''[[Coupe du monde de biathlon 2022-2023|2022-2023]]''' || {{SWE-d}} [[\u00d6stersund]] || {{ITA-d}} [[Antholz|Antholz-Anterselva]] ||  || {{SWE-d}} [[\u00d6stersund]] || style=\"text-align:center\" |3\n|- align=\"center\"\n| '''Total''' || 6 || 4 || 2 || 4 || 16\n|}\n<small>''Derni\u00e8re mise \u00e0 jour le 12 mars 2023''</small>\n\n==== Classements en Coupe du monde par saison ====\n{| class=\"wikitable centre\" style=\"text-align:center;\" width=\"75%\"\n|-\n! scope=\"col\" rowspan=\"2\" style=\"width:5%;\"| Saison\n! scope=\"col\" colspan=\"2\" | Individuel\n! scope=\"col\" colspan=\"2\" | Sprint\n! scope=\"col\" colspan=\"2\" | Poursuite\n! scope=\"col\" colspan=\"2\" | Mass start\n! scope=\"col\" colspan=\"2\" | G\u00e9n\u00e9ral\n|-\n! style=\"width:5%;\"| <small>Points</small>\n! style=\"width:5%;\"| <small>Position</small>\n! style=\"width:5%;\"| <small>Points</small>\n! style=\"width:5%;\"| <small>Position</small>\n! style=\"width:5%;\"| <small>Points</small>\n! style=\"width:5%;\"| <small>Position</small>\n! style=\"width:5%;\"| <small>Points</small>\n! style=\"width:5%;\"| <small>Position</small>\n! style=\"width:5%;\"| <small>Points</small>\n! style=\"width:5%;\"| <small>Position</small>\n|-\n| [[Coupe du monde de biathlon 2008-2009|2008-2009]] ||  ||  || - || ''nc'' ||  ||  ||  ||  || - || ''nc''\n|-\n| colspan=\"10\"|\n|-\n| [[Coupe du monde de biathlon 2010-2011|2010-2011]] ||  ||  || 32 || {{56e}} || 37 || {{45e}} || 21 || {{39e}} || '''90''' || '''{{52e}}'''\n|-\n| [[Coupe du monde de biathlon 2011-2012|2011-2012]] || - ||''nc''|| 6 || {{75e}} || - ||''nc''||  ||  ||'''6''' || '''{{87e}}'''\n|-\n| [[Coupe du monde de biathlon 2012-2013|2012-2013]] || 21 || {{39e}} || 63 || {{40e}} || 87 || {{29e}} ||  ||  ||'''171''' || '''{{38e}}'''\n|-\n| [[Coupe du monde de biathlon 2013-2014|2013-2014]] || 62 || {{7e}} || 145 || {{18e}} || 143 || {{15e}} || 55 || {{21e}} || '''405''' || '''{{16e}}'''\n|-\n| [[Coupe du monde de biathlon 2014-2015|2014-2015]] || 70 || {{14e}} || 335 || {{4e}} || 215 || {{5e}} || 131 || {{11e}} || '''751''' || '''{{7e}}'''\n|-\n| [[Coupe du monde de biathlon 2015-2016|2015-2016]] || 154 || bgcolor=\"#fffcaf\"|{{1re}} || 327 || bgcolor=\"#eecc99\"|{{3e}} || 348 || bgcolor=\"#DCE5E5\"|{{2e}} || 148 || {{8e}} || '''965''' || bgcolor=\"cc9966\"|'''{{3e}}'''\n|-\n| [[Coupe du monde de biathlon 2016-2017|2016-2017]] || 47 || {{22e}} || 246 || {{8e}} || 287 || {{5e}} || 156 || {{5e}} || '''721''' || '''{{5e}}'''\n|-\n| [[Coupe du monde de biathlon 2017-2018|2017-2018]] || 60 || {{6e}} || 228 || {{8e}} || 264 || {{4e}} || 131 || {{11e}} || '''681''' || '''{{5e}}'''\n|-\n| [[Coupe du monde de biathlon 2018-2019|2018-2019]] || 90 || {{6e}} || 330 || bgcolor=\"#DCE5E5\"|{{2e}} || 328 || bgcolor=\"#fffcaf\"|{{1re}} || 194 || bgcolor=\"#DCE5E5\"|{{2e}} || '''925''' || bgcolor=\"gold\"|'''{{1re}}'''\n|-\n| [[Coupe du monde de biathlon 2019-2020|2019-2020]] || 114 || bgcolor=\"#DCE5E5\"|{{2e}} || 305 || bgcolor=\"#DCE5E5\"|{{2e}} || 186 || bgcolor=\"#DCE5E5\"|{{2e}} || 223 || bgcolor=\"#fffcaf\"|{{1re}} || '''793''' || bgcolor=\"gold\"|'''{{1re}}'''\n|-\n| [[Coupe du monde de biathlon 2020-2021|2020-2021]] || 103 || bgcolor=\"#fffcaf\"|{{1re}}= || 282 || {{4e}} || 220 || {{7e}} || 144 || {{8e}} || '''821''' || '''{{5e}}'''\n|-\n| [[Coupe du monde de biathlon 2021-2022|2021-2022]] || 44 || {{11e}} || 196 || {{13e}} || 185 || {{9e}} || 152 || bgcolor=\"#eecc99\"|{{3e}}|| '''577''' || '''{{9e}}'''\n|-\n| [[Coupe du monde de biathlon 2022-2023|2022-2023]] || 143 || {{5e}} || 314 || bgcolor=\"#DCE5E5\"|{{2e}} || 285 || bgcolor=\"#eecc99\"|{{3e}} || 169 || {{4e}} || '''911''' || bgcolor=\"silver\"|'''{{2e}}'''\n|}\n\n==== R\u00e9sultats d\u00e9taill\u00e9s en Coupe du monde ====\n{| class=\"wikitable centre mw-collapsible mw-collapsed\" style=\"text-align:center; font-size:90%; background:#ffffff\"\n! colspan=\"31\" style=\"font-size:111%\" | R\u00e9sultats d\u00e9taill\u00e9s en Coupe du monde\n|-\n! scope=col style=\"width:8%;\"| Saison\n! style=\"width:2.5%;\"|1\n! style=\"width:2.5%;\"|2\n! style=\"width:2.5%;\"|3\n! style=\"width:2.5%;\"|4\n! style=\"width:2.5%;\"|5\n! style=\"width:2.5%;\"|6\n! style=\"width:2.5%;\"|7\n! style=\"width:2.5%;\"|8\n! style=\"width:2.5%;\"|9\n! style=\"width:2.5%;\"|10\n! style=\"width:2.5%;\"|11\n! style=\"width:2.5%;\"|12\n! style=\"width:2.5%;\"|13\n! style=\"width:2.5%;\"|14\n! style=\"width:2.5%;\"|15\n! style=\"width:2.5%;\"|16\n! style=\"width:2.5%;\"|17\n! style=\"width:2.5%;\"|18\n! style=\"width:2.5%;\"|19\n! style=\"width:2.5%;\"|20\n! style=\"width:2.5%;\"|21\n! style=\"width:2.5%;\"|22\n! style=\"width:2.5%;\"|23\n! style=\"width:2.5%;\"|24\n! style=\"width:2.5%;\"|25\n! style=\"width:2.5%;\"|26\n! style=\"width:2.5%;\"|27\n! scope=col style=\"width:8%;\"| Classement\n|- \n| rowspan=2 style=\"font-size:111%\"| [[Coupe du monde de biathlon 2008-2009|2008-2009]]\n| colspan=\"3\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_Sweden.svg|link=\u00d6stersund|20px]]\n| colspan=\"2\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_Austria.svg|link=Hochfilzen|20px]]\n| colspan=\"2\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_Austria.svg|link=Hochfilzen|20px]]\n| colspan=\"2\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_Germany.svg|link=Oberhof_(Thuringe)|20px]]\n| colspan=\"2\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_Germany.svg|link=Ruhpolding|20px]]\n| colspan=\"3\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_Italy.svg|link=Rasun-Anterselva|20px]]\n| colspan=\"4\" style=\"background:orange\"|[[Fichier:Biathlonworld_logo.svg|20px]]. [[Fichier:Flag_of_South_Korea.svg|link=Pyeongchang|20px]]\n| colspan=\"2\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_Canada.svg|link=Whistler (Colombie-Britannique)|20px]]\n| colspan=\"3\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_Norway.svg|link=Trondheim|20px]]\n| colspan=\"3\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_Russia.svg|link=Khanty-Mansiisk|20px]]\n| rowspan=2| \n| rowspan=2 style=\"font-size:111%\"|'''n.c.'''\n|-\n| style=\"background:#FFFFFF\"|IN<br /><small></small>\n| style=\"background:#FFFFFF\"|SP<br /><small></small>\n| style=\"background:#FFFFFF\"|PU<br /><small></small>\n| style=\"background:#FFFFFF\"|SP<br /><small></small>\n| style=\"background:#FFFFFF\"|PU<br /><small></small>\n| style=\"background:#FFFFFF\"|IN<br /><small></small>\n| style=\"background:#FFFFFF\"|SP<br /><small></small>\n| style=\"background:#EFCFFF\"|SP<br /><small>{{69e}}</small>\n| style=\"background:#FFFFFF\"|MS<br /><small></small>\n| style=\"background:#FFFFFF\"|SP<br /><small></small>\n| style=\"background:#FFFFFF\"|PU<br /><small></small>\n| style=\"background:#FFFFFF\"|SP<br /><small></small>\n| style=\"background:#FFFFFF\"|PU<br /><small></small>\n| style=\"background:#FFFFFF\"|MS<br /><small></small>\n| style=\"background:#FFFFFF\"|SP<br /><small></small>\n| style=\"background:#FFFFFF\"|PU<br /><small></small>\n| style=\"background:#FFFFFF\"|IN<br /><small></small>\n| style=\"background:#FFFFFF\"|MS<br /><small></small>\n| style=\"background:#FFFFFF\"|IN<br /><small>''N.P.''</small>\n| style=\"background:#EFCFFF\"|SP<br /><small>{{72e}}</small>\n| style=\"background:#FFFFFF\"|SP<br /><small></small>\n| style=\"background:#FFFFFF\"|PU<br /><small></small>\n| style=\"background:#FFFFFF\"|MS<br /><small></small>\n| style=\"background:#FFFFFF\"|SP<br /><small></small>\n| style=\"background:#FFFFFF\"|PU<br /><small></small>\n| style=\"background:#FFFFFF\"|MS<br /><small></small>\n|- \n| colspan=\"31\" |\n|- \n| rowspan=2 style=\"font-size:111%\"| [[Coupe du monde de biathlon 2010-2011|2010-2011]]\n| colspan=\"3\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_Sweden.svg|link=\u00d6stersund|20px]]\n| colspan=\"2\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_Austria.svg|link=Hochfilzen|20px]]\n| colspan=\"2\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_Slovenia.svg|link=Pokljuka|20px]]\n| colspan=\"2\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_Germany.svg|link=Oberhof_(Thuringe)|20px]]\n| colspan=\"3\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_Germany.svg|link=Ruhpolding|20px]]\n| colspan=\"2\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_Italy.svg|link=Rasun-Anterselva|20px]]\n| colspan=\"2\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag of the United States.svg|link=Presque Isle (Maine)|20px]]\n| colspan=\"3\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag of the United States.svg|link=Fort Kent|20px]]\n| colspan=\"4\" style=\"background:orange\"|[[Fichier:Biathlonworld_logo.svg|20px]]. [[Fichier:Flag_of_Russia.svg|link=Khanty-Mansiisk|20px]]\n| colspan=\"3\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_Norway.svg|link=Site national d'Holmenkollen|20px]]\n| rowspan=2| \n| rowspan=2 style=\"font-size:111%\"|'''{{52e}}'''\n|-\n| style=\"background:#FFFFFF\"|IN<br /><small></small>\n| style=\"background:#FFFFFF\"|SP<br /><small></small>\n| style=\"background:#FFFFFF\"|PU<br /><small></small>\n| style=\"background:#EFCFFF\"|SP<br /><small>{{81e}}</small>\n| style=\"background:#FFFFFF\"|PU<br /><small></small>\n| style=\"background:#FFFFFF\"|IN<br /><small></small>\n| style=\"background:#FFFFFF\"|SP<br /><small></small>\n| style=\"background:#EFCFFF\"|SP<br /><small>{{64e}}</small>\n| style=\"background:#FFFFFF\"|MS<br /><small></small>\n| style=\"background:#FFFFFF\"|IN<br /><small>''N.P.''</small>\n| style=\"background:#CFCFFF\"|SP<br /><small>{{23e}}=</small>\n| style=\"background:#CFCFFF\"|PU<br /><small>{{36e}}</small>\n| style=\"background:#FFFFFF\"|SP<br /><small></small>\n| style=\"background:#FFFFFF\"|MS<br /><small></small>\n| style=\"background:#FFFFFF\"|SP<br /><small></small>\n| style=\"background:#FFFFFF\"|PU<br /><small></small>\n| style=\"background:#FFFFFF\"|SP<br /><small></small>\n| style=\"background:#FFFFFF\"|PU<br /><small></small>\n| style=\"background:#FFFFFF\"|MS<br /><small></small>\n| style=\"background:#CFCFFF\"|SP<br /><small>{{27e}}</small>\n| style=\"background:#DFFFDF\"|PU<br /><small>{{9e}}</small>\n| style=\"background:#FFFFFF\"|IN<br /><small></small>\n| style=\"background:#CFEAFF\"|MS<br /><small>{{20e}}</small>\n| style=\"background:#EFCFFF\"|SP<br /><small>{{45e}}</small>\n| style=\"background:#EFCFFF\"|PU<br /><small>{{43e}}</small>\n| style=\"background:#FFFFFF\"|MS<br /><small></small>\n|- \n| rowspan=2 style=\"font-size:111%\"| [[Coupe du monde de biathlon 2011-2012|2011-2012]]\n| colspan=\"3\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_Sweden.svg|link=\u00d6stersund|20px]]\n| colspan=\"2\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_Austria.svg|link=Hochfilzen|20px]]\n| colspan=\"2\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_Austria.svg|link=Hochfilzen|20px]]\n| colspan=\"2\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_Germany.svg|link=Oberhof_(Thuringe)|20px]]\n| colspan=\"3\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag of the Czech Republic.svg|link=Nov\u00e9 M\u011bsto na Morav\u011b|20px]]\n| colspan=\"2\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_Italy.svg|link=Rasun-Anterselva|20px]]\n| colspan=\"3\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_Norway.svg|link=Site national d'Holmenkollen|20px]]\n| colspan=\"2\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_Finland.svg|link=Kontiolahti|20px]]\n| colspan=\"4\" style=\"background:orange\"|[[Fichier:Biathlonworld_logo.svg|20px]]. [[Fichier:Flag_of_Germany.svg|link=Ruhpolding|20px]]\n| colspan=\"3\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_Russia.svg|link=Khanty-Mansiisk|20px]]\n| rowspan=2| \n| rowspan=2 style=\"font-size:111%\"|'''{{87e}}'''\n|-\n| style=\"background:#EFCFFF\"|IN<br /><small>{{48e}}</small>\n| style=\"background:#EFCFFF\"|SP<br /><small>{{71e}}</small>\n| style=\"background:#FFFFFF\"|PU<br /><small></small>\n| style=\"background:#EFCFFF\"|SP<br /><small>{{50e}}</small>\n| style=\"background:#FFFFFF\"|PU<br /><small>''N.P.''</small>\n| style=\"background:#EFCFFF\"|SP<br /><small>{{52e}}</small>\n| style=\"background:#EFCFFF\"|PU<br /><small>{{42e}}</small>\n| style=\"background:#EFCFFF\"|SP<br /><small>{{58e}}</small>\n| style=\"background:#FFFFFF\"|MS<br /><small></small>\n| style=\"background:#EFCFFF\"|IN<br /><small>{{68e}}</small>\n| style=\"background:#CFCFFF\"|SP<br /><small>{{35e}}</small>\n| style=\"background:#EFCFFF\"|PU<br /><small>{{47e}}</small>\n| style=\"background:#EFCFFF\"|SP<br /><small>{{49e}}</small>\n| style=\"background:#FFFFFF\"|MS<br /><small></small>\n| style=\"background:#EFCFFF\"|SP<br /><small>{{49e}}</small>\n| style=\"background:#EFCFFF\"|PU<br /><small>{{44e}}</small>\n| style=\"background:#FFFFFF\"|MS<br /><small></small>\n| style=\"background:#EFCFFF\"|SP<br /><small>{{63e}}</small>\n| style=\"background:#FFFFFF\"|PU<br /><small></small>\n| style=\"background:#EFCFFF\"|SP<br /><small>{{61e}}</small>\n| style=\"background:#FFFFFF\"|PU<br /><small></small>\n| style=\"background:#EFCFFF\"|IN<br /><small>{{41e}}</small>\n| style=\"background:#FFFFFF\"|MS<br /><small></small>\n| style=\"background:#FFFFFF\"|SP<br /><small></small>\n| style=\"background:#FFFFFF\"|PU<br /><small></small>\n| style=\"background:#FFFFFF\"|MS<br /><small></small>\n|- \n| rowspan=2 style=\"font-size:111%\"| [[Coupe du monde de biathlon 2012-2013|2012-2013]]\n| colspan=\"3\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_Sweden.svg|link=\u00d6stersund|20px]]\n| colspan=\"2\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_Austria.svg|link=Hochfilzen|20px]]\n| colspan=\"3\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_Slovenia.svg|link=Pokljuka|20px]]\n| colspan=\"2\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_Germany.svg|link=Oberhof_(Thuringe)|20px]]\n| colspan=\"2\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_Germany.svg|link=Ruhpolding|20px]]\n| colspan=\"2\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_Italy.svg|link=Rasun-Anterselva|20px]]\n| colspan=\"4\" style=\"background:orange\"|[[Fichier:Biathlonworld_logo.svg|20px]]. [[Fichier:Flag of the Czech Republic.svg|link=Nov\u00e9 M\u011bsto na Morav\u011b|20px]]\n| colspan=\"3\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_Norway.svg|link=Site national d'Holmenkollen|20px]]\n| colspan=\"2\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_Russia.svg|link=Sotchi|20px]]\n| colspan=\"3\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_Russia.svg|link=Khanty-Mansiisk|20px]]\n| rowspan=2| \n| rowspan=2 style=\"font-size:111%\"|'''{{38e}}'''\n|-\n| style=\"background:#EFCFFF\"|IN<br /><small>{{49e}}</small>\n| style=\"background:#EFCFFF\"|SP<br /><small>{{67e}}</small>\n| style=\"background:#FFFFFF\"|PU<br /><small></small>\n| style=\"background:#CFCFFF\"|SP<br /><small>{{38e}}</small>\n| style=\"background:#CFCFFF\"|PU<br /><small>{{30e}}</small>\n| style=\"background:#FFFFFF\"|SP<br /><small></small>\n| style=\"background:#FFFFFF\"|PU<br /><small></small>\n| style=\"background:#FFFFFF\"|MS<br /><small></small>\n| style=\"background:#CFCFFF\"|SP<br /><small>{{22e}}</small>\n| style=\"background:#CFEAFF\"|PU<br /><small>{{18e}}</small>\n| style=\"background:#EFCFFF\"|SP<br /><small>{{82e}}</small>\n| style=\"background:#FFFFFF\"|MS<br /><small></small>\n| style=\"background:#CFCFFF\"|SP<br /><small>{{29e}}</small>\n| style=\"background:#CFCFFF\"|PU<br /><small>{{21e}}</small>\n| style=\"background:#CFCFFF\"|SP<br /><small>{{21e}}</small>\n| style=\"background:#CFCFFF\"|PU<br /><small>{{30e}}</small>\n| style=\"background:#EFCFFF\"|IN<br /><small>{{58e}}</small>\n| style=\"background:#FFFFFF\"|MS<br /><small></small>\n| style=\"background:#EFCFFF\"|SP<br /><small>{{60e}}</small>\n| style=\"background:#FFFFFF\"|PU<br /><small>''N.P.''</small>\n| style=\"background:#FFFFFF\"|MS<br /><small></small>\n| style=\"background:#CFEAFF\"|IN<br /><small>{{20e}}</small>\n| style=\"background:#EFCFFF\"|SP<br /><small>{{61e}}</small>\n| style=\"background:#CFCFFF\"|SP<br /><small>{{32e}}</small>\n| style=\"background:#CFEAFF\"|PU<br /><small>{{19e}}</small>\n| style=\"background:#FFFFFF\"|MS<br /><small></small>\n|- \n| rowspan=2 style=\"font-size:111%\"| [[Coupe du monde de biathlon 2013-2014|2013-2014]]\n| colspan=\"3\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_Sweden.svg|link=\u00d6stersund|20px]]\n| colspan=\"2\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_Austria.svg|link=Hochfilzen|20px]]\n| colspan=\"2\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_France.svg|link=Le Grand-Bornand|20px]]\n| colspan=\"3\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_Germany.svg|link=Oberhof_(Thuringe)|20px]]\n| colspan=\"2\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_Germany.svg|link=Ruhpolding|20px]]\n| colspan=\"2\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_Italy.svg|link=Rasun-Anterselva|20px]]\n| colspan=\"4\" style=\"background:gold\"|[[Fichier:Olympic_rings_without_rims.svg|20px]]. [[Fichier:Flag_of_Russia.svg|link=Sotchi|20px]]\n| colspan=\"3\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_Slovenia.svg|link=Pokljuka|20px]]\n| colspan=\"3\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_Finland.svg|link=Kontiolahti|20px]]\n| colspan=\"3\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_Norway.svg|link=Site national d'Holmenkollen|20px]]\n| rowspan=2 style=\"font-size:111%\"|'''{{16e}}'''\n|-\n| style=\"background:#DFFFDF\"|IN<br /><small>{{7e}}</small>\n| style=\"background:#CFCFFF\"|SP<br /><small>{{40e}}</small>\n| style=\"background:#FFFFFF\"|<s>PU</s><br /><small>''Ann.''</small>\n| style=\"background:#CFCFFF\"|SP<br /><small>{{38e}}=</small>\n| style=\"background:#CFCFFF\"|PU<br /><small>{{22e}}</small>\n| style=\"background:#CFCFFF\"|SP<br /><small>{{32e}}</small>\n| style=\"background:#CFCFFF\"|PU<br /><small>{{27e}}</small>\n| style=\"background:#DFFFDF\"|SP<br /><small>{{9e}}</small>\n| style=\"background:#CFCFFF\"|PU<br /><small>{{21e}}</small>\n| style=\"background:#CFCFFF\"|MS<br /><small>{{23e}}</small>\n| style=\"background:#CFEAFF\"|IN<br /><small>{{15e}}</small>\n| style=\"background:#CFEAFF\"|PU<br /><small>{{20e}}</small>\n| style=\"background:#CFCFFF\"|SP<br /><small>{{25e}}</small>\n| style=\"background:#CFEAFF\"|PU<br /><small>{{20e}}</small>\n| style=\"background:#DFFFDF\"|SP<br /><small>{{6e}}</small>\n| style=\"background:#CFEAFF\"|PU<br /><small>{{16e}}</small>\n| style=\"background:#FFFFFF\"|IN<br /><small>''N.P.''</small>\n| style=\"background:#CFCFFF\"|MS<br /><small>{{24e}}</small>\n| style=\"background:#DFFFDF\"|SP<br /><small>{{5e}}</small>\n| style=\"background:#FFDF9F\"|'''PU<br /><small>{{3e}}</small>'''\n| style=\"background:#CFEAFF\"|MS<br /><small>{{17e}}</small>\n| style=\"background:#CFCFFF\"|SP<br /><small>{{33e}}</small>\n| style=\"background:#DFFFDF\"|SP<br /><small>{{7e}}</small>\n| style=\"background:#EFCFFF\"|PU<br /><small>{{46e}}</small>\n| style=\"background:#EFCFFF\"|SP<br /><small>Ab.</small>\n| style=\"background:#FFFFFF\"|PU<br /><small></small>\n| style=\"background:#CFCFFF\"|MS<br /><small>{{28e}}</small>\n|- \n| rowspan=2 style=\"font-size:111%\"| [[Coupe du monde de biathlon 2014-2015|2014-2015]]\n| colspan=\"3\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_Sweden.svg|link=\u00d6stersund|20px]]\n| colspan=\"2\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_Austria.svg|link=Hochfilzen|20px]]\n| colspan=\"3\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_Slovenia.svg|link=Pokljuka|20px]]\n| colspan=\"2\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_Germany.svg|link=Oberhof_(Thuringe)|20px]]\n| colspan=\"2\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_Germany.svg|link=Ruhpolding|20px]]\n| colspan=\"2\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_Italy.svg|link=Rasun-Anterselva|20px]]\n| colspan=\"2\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag of the Czech Republic.svg|link=Nov\u00e9 M\u011bsto na Morav\u011b|20px]]\n| colspan=\"2\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_Norway.svg|link=Site national d'Holmenkollen|20px]]\n| colspan=\"4\" style=\"background:orange\"|[[Fichier:Biathlonworld_logo.svg|20px]]. [[Fichier:Flag_of_Finland.svg|link=Kontiolahti|20px]]\n| colspan=\"3\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_Russia.svg|link=Khanty-Mansiisk|20px]]\n| rowspan=2| \n| rowspan=2| \n| rowspan=2 style=\"font-size:111%\"|'''{{7e}}'''\n|-\n| style=\"background:#FFFFFF\"|IN<br /><small>''N.P.''</small>\n| style=\"background:#DFFFDF\"|SP<br /><small>{{4e}}</small>\n| style=\"background:#FFDF9F\"|'''PU<br /><small>{{3e}}</small>'''\n| style=\"background:#CFEAFF\"|SP<br /><small>{{12e}}</small>\n| style=\"background:#CFEAFF\"|PU<br /><small>{{14e}}</small>\n| style=\"background:#DFDFDF\"|'''SP<br /><small>{{2e}}</small>'''\n| style=\"background:#DFFFDF\"|PU<br /><small>{{4e}}</small>\n| style=\"background:#DFFFDF\"|MS<br /><small>{{6e}}</small>\n| style=\"background:#DFDFDF\"|'''SP<br /><small>{{2e}}</small>'''\n| style=\"background:#CFEAFF\"|MS<br /><small>{{12e}}</small>\n| style=\"background:#DFFFDF\"|SP<br /><small>{{9e}}</small>\n| style=\"background:#CFEAFF\"|MS<br /><small>{{13e}}</small>\n| style=\"background:#CFEAFF\"|SP<br /><small>{{17e}}</small>\n| style=\"background:#DFFFDF\"|PU<br /><small>{{10e}}</small>\n| style=\"background:#FFFFFF\"|SP<br /><small></small>\n| style=\"background:#FFFFFF\"|PU<br /><small></small>\n| style=\"background:#CFEAFF\"|IN<br /><small>{{14e}}</small>\n| style=\"background:#DFFFDF\"|SP<br /><small>{{6e}}</small>\n| style=\"background:#CFEAFF\"|SP<br /><small>{{20e}}</small>\n| style=\"background:#DFFFDF\"|PU<br /><small>{{9e}}</small>\n| style=\"background:#DFFFDF\"|IN<br /><small>{{4e}}</small>\n| style=\"background:#CFCFFF\"|MS<br /><small>{{26e}}</small>\n| style=\"background:#DFFFDF\"|SP<br /><small>{{5e}}</small>\n| style=\"background:#DFFFDF\"|PU<br /><small>{{8e}}</small>\n| style=\"background:#CFEAFF\"|MS<br /><small>{{15e}}</small>\n|- \n| rowspan=2 style=\"font-size:111%\"| [[Coupe du monde de biathlon 2015-2016|2015-2016]]\n| colspan=\"3\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_Sweden.svg|link=\u00d6stersund|20px]]\n| colspan=\"2\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_Austria.svg|link=Hochfilzen|20px]]\n| colspan=\"3\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_Slovenia.svg|link=Pokljuka|20px]]\n| colspan=\"3\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_Germany.svg|link=Ruhpolding|20px]]\n| colspan=\"2\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_Germany.svg|link=Ruhpolding|20px]]\n| colspan=\"2\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_Italy.svg|link=Rasun-Anterselva|20px]]\n| colspan=\"2\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_Canada.svg|link=Canmore|20px]]\n| colspan=\"2\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag of the United States.svg|link=Presque Isle (Maine)|20px]]\n| colspan=\"4\" style=\"background:orange\"|[[Fichier:Biathlonworld_logo.svg|20px]]. [[Fichier:Flag_of_Norway.svg|link=Site national d'Holmenkollen|20px]]\n| colspan=\"3\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_Russia.svg|link=Khanty-Mansiisk|20px]]\n| rowspan=2| \n| rowspan=2 style=\"font-size:111%\"|'''{{3e}}'''\n|-\n| style=\"background:#FFFF9F\"|'''IN<br /><small>{{1er}}</small>'''\n| style=\"background:#CFEAFF\"|SP<br /><small>{{20e}}</small>\n| style=\"background:#DFDFDF\"|'''PU<br /><small>{{2e}}</small>'''\n| style=\"background:#CFEAFF\"|SP<br /><small>{{16e}}</small>\n| style=\"background:#DFFFDF\"|PU<br /><small>{{8e}}</small>\n| style=\"background:#CFEAFF\"|SP<br /><small>{{16e}}</small>\n| style=\"background:#CFEAFF\"|PU<br /><small>{{11e}}</small>\n| style=\"background:#CFEAFF\"|MS<br /><small>{{20e}}</small>\n| style=\"background:#DFFFDF\"|SP<br /><small>{{6e}}</small>\n| style=\"background:#FFDF9F\"|'''PU<br /><small>{{3e}}</small>'''\n| style=\"background:#CFCFFF\"|MS<br /><small>{{25e}}</small>\n| style=\"background:#FFFF9F\"|'''IN<br /><small>{{1er}}</small>'''\n| style=\"background:#DFFFDF\"|MS<br /><small>{{8e}}</small>\n| style=\"background:#DFDFDF\"|'''SP<br /><small>{{2e}}</small>'''\n| style=\"background:#FFDF9F\"|'''PU<br /><small>{{3e}}</small>'''\n| style=\"background:#FFDF9F\"|'''SP<br /><small>{{3e}}</small>'''\n| style=\"background:#FFFF9F\"|'''MS<br /><small>{{1er}}</small>'''\n| style=\"background:#DFFFDF\"|SP<br /><small>{{7e}}</small>\n| style=\"background:#DFFFDF\"|PU<br /><small>{{9e}}</small>\n| style=\"background:#DFFFDF\"|SP<br /><small>{{5e}}</small>\n| style=\"background:#DFDFDF\"|'''PU<br /><small>{{2e}}</small>'''\n| style=\"background:#DFFFDF\"|IN<br /><small>{{8e}}</small>\n| style=\"background:#CFEAFF\"|MS<br /><small>{{20e}}</small>\n| style=\"background:#DFFFDF\"|SP<br /><small>{{5e}}</small>\n| style=\"background:#FFDF9F\"|'''PU<br /><small>{{3e}}</small>'''\n| style=\"background:#FFFFFF\"|<s>MS</s><br /><small>''Ann.''</small>\n|- \n| rowspan=2 style=\"font-size:111%\"| [[Coupe du monde de biathlon 2016-2017|2016-2017]]\n| colspan=\"3\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_Sweden.svg|link=\u00d6stersund|20px]]\n| colspan=\"2\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_Slovenia.svg|link=Pokljuka|20px]]\n| colspan=\"3\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag of the Czech Republic.svg|link=Nov\u00e9 M\u011bsto na Morav\u011b|20px]]\n| colspan=\"3\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_Germany.svg|link=Oberhof_(Thuringe)|20px]]\n| colspan=\"2\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_Germany.svg|link=Ruhpolding|20px]]\n| colspan=\"2\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_Italy.svg|link=Rasun-Anterselva|20px]]\n| colspan=\"4\" style=\"background:orange\"|[[Fichier:Biathlonworld_logo.svg|20px]]. [[Fichier:Flag_of_Austria.svg|link=Hochfilzen|20px]]\n| colspan=\"2\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_South_Korea.svg|link=Pyeongchang|20px]]\n| colspan=\"2\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_Finland.svg|link=Kontiolahti|20px]]\n| colspan=\"3\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_Norway.svg|link=Site national d'Holmenkollen|20px]]\n| rowspan=2| \n| rowspan=2 style=\"font-size:111%\"|'''{{5e}}'''\n|-\n| style=\"background:#CFCFFF\"|IN<br /><small>{{30e}}</small>\n| style=\"background:#CFEAFF\"|SP<br /><small>{{19e}}</small>\n| style=\"background:#FFDF9F\"|'''PU<br /><small>{{3e}}</small>'''\n| style=\"background:#CFCFFF\"|SP<br /><small>{{21e}}</small>\n| style=\"background:#CFEAFF\"|PU<br /><small>{{18e}}</small>\n| style=\"background:#DFFFDF\"|SP<br /><small>{{7e}}</small>\n| style=\"background:#DFDFDF\"|'''PU<br /><small>{{2e}}</small>'''\n| style=\"background:#FFDF9F\"|'''MS<br /><small>{{3e}}</small>'''\n| style=\"background:#DFFFDF\"|SP<br /><small>{{6e}}</small>\n| style=\"background:#DFFFDF\"|PU<br /><small>{{8e}}</small>\n| style=\"background:#CFEAFF\"|MS<br /><small>{{17e}}</small>\n| style=\"background:#DFFFDF\"|SP<br /><small>{{7e}}</small>\n| style=\"background:#DFFFDF\"|PU<br /><small>{{5e}}</small>\n| style=\"background:#CFCFFF\"|IN<br /><small>{{30e}}</small>\n| style=\"background:#CFEAFF\"|MS<br /><small>{{17e}}</small>\n| style=\"background:#CFCFFF\"|SP<br /><small>{{21e}}</small>\n| style=\"background:#DFFFDF\"|PU<br /><small>{{10e}}</small>\n| style=\"background:#CFEAFF\"|IN<br /><small>{{16e}}</small>\n| style=\"background:#DFFFDF\"|MS<br /><small>{{8e}}</small>\n| style=\"background:#CFEAFF\"|SP<br /><small>{{13e}}</small>\n| style=\"background:#CFEAFF\"|PU<br /><small>{{18e}}</small>\n| style=\"background:#CFCFFF\"|SP<br /><small>{{21e}}</small>\n| style=\"background:#CFCFFF\"|PU<br /><small>{{37e}}</small>\n| style=\"background:#CFEAFF\"|SP<br /><small>{{19e}}</small>\n| style=\"background:#DFFFDF\"|PU<br /><small>{{8e}}</small>\n| style=\"background:#CFEAFF\"|MS<br /><small>{{15e}}</small>\n|- \n| rowspan=2 style=\"font-size:111%\"| [[Coupe du monde de biathlon 2017-2018|2017-2018]]\n| colspan=\"3\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_Sweden.svg|link=\u00d6stersund|20px]]\n| colspan=\"2\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_Austria.svg|link=Hochfilzen|20px]]\n| colspan=\"3\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_France.svg|link=Le Grand-Bornand|20px]]\n| colspan=\"2\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_Germany.svg|link=Oberhof_(Thuringe)|20px]]\n| colspan=\"2\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_Germany.svg|link=Ruhpolding|20px]]\n| colspan=\"3\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_Italy.svg|link=Rasun-Anterselva|20px]]\n| colspan=\"4\" style=\"background:gold\"|[[Fichier:Olympic_rings_without_rims.svg|20px]]. [[Fichier:Flag_of_South_Korea.svg|link=Pyeongchang|20px]]\n| colspan=\"2\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_Finland.svg|link=Kontiolahti|20px]]\n| colspan=\"2\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_Norway.svg|link=Site national d'Holmenkollen|20px]]\n| colspan=\"3\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_Russia.svg|link=Tioumen|20px]]\n| rowspan=2| \n| rowspan=2 style=\"font-size:111%\"|'''{{5e}}'''\n|-\n| style=\"background:#EFCFFF\"| IN<br /><small>{{52e}}</small>\n| style=\"background:#DFFFDF\"| SP<br /><small>{{9e}}</small>\n| style=\"background:#CFEAFF\"| PU<br /><small>{{13e}}</small>\n| style=\"background:#FFDF9F\"| '''SP<br /><small>{{3e}}</small>'''\n| style=\"background:#DFFFDF\"| PU<br /><small>{{4e}}</small>\n| style=\"background:#CFEAFF\"| SP<br /><small>{{15e}}</small>\n| style=\"background:#CFEAFF\"| PU<br /><small>{{11e}}</small>\n| style=\"background:#DFFFDF\"| MS<br /><small>{{9e}}</small>\n| style=\"background:#CFEAFF\"| SP<br /><small>{{16e}}</small>\n| style=\"background:#DFDFDF\"| '''PU<br /><small>{{2e}}</small>'''\n| style=\"background:#FFFF9F\"| '''IN<br /><small>{{1er}}</small>'''\n| style=\"background:#CFEAFF\"| MS<br /><small>{{20e}}</small>\n| style=\"background:#DFFFDF\"| SP<br /><small>{{7e}}</small>\n| style=\"background:#DFDFDF\"| '''PU<br /><small>{{2e}}</small>'''\n| style=\"background:#DFFFDF\"| MS<br /><small>{{7e}}</small>\n| style=\"background:#CFEAFF\"| SP<br /><small>{{18e}}</small>\n| style=\"background:#CFEAFF\"| PU<br /><small>{{15e}}</small>\n| style=\"background:#DFFFDF\"| IN<br /><small>{{7e}}</small>\n| style=\"background:#DFFFDF\"| MS<br /><small>{{6e}}</small>\n| style=\"background:#CFEAFF\"| SP<br /><small>{{18e}}</small>\n| style=\"background:#CFCFFF\"| MS<br /><small>{{21e}}</small>\n| style=\"background:#CFCFFF\"| SP<br /><small>{{39e}}</small>\n| style=\"background:#CFEAFF\"| PU<br /><small>{{11e}}</small>\n| style=\"background:#DFFFDF\"| SP<br /><small>{{7e}}</small>\n| style=\"background:#CFEAFF\"| PU<br /><small>{{16e}}</small>\n| style=\"background:#CFEAFF\"| MS<br /><small>{{19e}}</small>\n|- \n| rowspan=2 style=\"font-size:111%\"| [[Coupe du monde de biathlon 2018-2019|2018-2019]]\n| colspan=\"3\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_Slovenia.svg|link=Pokljuka|20px]]\n| colspan=\"2\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_Austria.svg|link=Hochfilzen|20px]]\n| colspan=\"3\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag of the Czech Republic.svg|link=Nov\u00e9 M\u011bsto na Morav\u011b|20px]]\n| colspan=\"2\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_Germany.svg|link=Oberhof_(Thuringe)|20px]]\n| colspan=\"2\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_Germany.svg|link=Ruhpolding|20px]]\n| colspan=\"3\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_Italy.svg|link=Rasun-Anterselva|20px]]\n| colspan=\"2\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_Canada.svg|link=Canmore|20px]]\n| colspan=\"2\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag of the United States.svg|link=Soldier Hollow|20px]]\n| colspan=\"4\" style=\"background:orange\"|[[Fichier:Biathlonworld_logo.svg|20px]]. [[Fichier:Flag_of_Sweden.svg|link=\u00d6stersund|20px]]\n| colspan=\"3\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_Norway.svg|link=Site national d'Holmenkollen|20px]]\n| rowspan=2| \n| rowspan=2 style=\"font-size:111%\"|'''{{1er}}'''\n|-\n| style=\"background:#DFFFDF\"|IN<br /><small>{{7e}}</small>\n| style=\"background:#DFDFDF\"|'''SP<br /><small>{{2e}}</small>'''\n| style=\"background:#DFDFDF\"|'''PU<br /><small>{{2e}}</small>'''\n| style=\"background:#FFFF9F\"|'''SP<br /><small>{{1er}}</small>'''\n| style=\"background:#FFDF9F\"|'''PU<br /><small>{{3e}}</small>'''\n| style=\"background:#DFFFDF\"|SP<br /><small>{{9e}}</small>\n| style=\"background:#DFDFDF\"|'''PU<br /><small>{{2e}}</small>'''\n| style=\"background:#DFFFDF\"|MS<br /><small>{{4e}}</small>\n| style=\"background:#CFCFFF\"|SP<br /><small>{{24e}}</small>\n| style=\"background:#DFFFDF\"|PU<br /><small>{{5e}}</small>\n| style=\"background:#DFFFDF\"|SP<br /><small>{{6e}}</small>\n| style=\"background:#CFEAFF\"|MS<br /><small>{{19e}}</small>\n| style=\"background:#DFFFDF\"|SP<br /><small>{{8e}}</small>\n| style=\"background:#FFFF9F\"|'''PU<br /><small>{{1er}}</small>'''\n| style=\"background:#DFFFDF\"|MS<br /><small>{{5e}}</small>\n| style=\"background:#CFCFFF\"|SI<br /><small>{{21e}}</small>\n| style=\"background:#FFFFFF\"|<s>SP</s><br /><small>''Ann.''</small>\n| style=\"background:#DFFFDF\"|SP<br /><small>{{8e}}</small>\n| style=\"background:#CFEAFF\"|PU<br /><small>{{19e}}</small>\n| style=\"background:#DFFFDF\"|SP<br /><small>{{10e}}</small>\n| style=\"background:#CFEAFF\"|PU<br /><small>{{20e}}</small>\n| style=\"background:#DFFFDF\"|IN<br /><small>{{8e}}</small>\n| style=\"background:#FFFF9F\"|'''MS<br /><small>{{1er}}</small>'''\n| style=\"background:#CFEAFF\"|SP<br /><small>{{11e}}</small>\n| style=\"background:#CFEAFF\"|PU<br /><small>{{12e}}</small>\n| style=\"background:#CFEAFF\"|MS<br /><small>{{12e}}</small>\n|- \n| rowspan=2 style=\"font-size:111%\"| [[Coupe du monde de biathlon 2019-2020|2019-2020]]\n| colspan=\"2\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_Sweden.svg|link=\u00d6stersund|20px]]\n| colspan=\"2\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_Austria.svg|link=Hochfilzen|20px]]\n| colspan=\"3\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_France.svg|link=Le Grand-Bornand|20px]]\n| colspan=\"2\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_Germany.svg|link=Oberhof_(Thuringe)|20px]]\n| colspan=\"2\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_Germany.svg|link=Ruhpolding|20px]]\n| colspan=\"2\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_Slovenia.svg|link=Pokljuka|20px]]\n| colspan=\"4\" style=\"background:orange\"|[[Fichier:Biathlonworld_logo.svg|20px]]. [[Fichier:Flag_of_Italy.svg|link=Rasun-Anterselva|20px]]\n| colspan=\"2\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag of the Czech Republic.svg|link=Nov\u00e9 M\u011bsto na Morav\u011b|20px]]\n| colspan=\"2\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_Finland.svg|link=Kontiolahti|20px]]\n| colspan=\"3\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_Norway.svg|link=Site national d'Holmenkollen|20px]]\n| rowspan=2| \n| rowspan=2| \n| rowspan=2| \n| rowspan=2 style=\"font-size:111%\"|'''{{1er}}'''\n|-\n| style=\"background:#FFFF9F\"|'''SP<br /><small>{{1er}}</small>'''\n| style=\"background:#DFFFDF\"|IN<br /><small>{{7e}}</small>\n| style=\"background:#FFFF9F\"|'''SP<br /><small>{{1er}}</small>'''\n| style=\"background:#DFFFDF\"|PU<br /><small>{{9e}}</small>\n| style=\"background:#CFCFFF\"|SP<br /><small>{{22e}}</small>\n| style=\"background:#DFFFDF\"|PU<br /><small>{{4e}}</small>\n| style=\"background:#DFDFDF\"|'''MS<br /><small>{{2e}}</small>'''\n| style=\"background:#DFFFDF\"|SP<br /><small>{{4e}}</small>\n| style=\"background:#DFFFDF\"|MS<br /><small>{{4e}}</small>\n| style=\"background:#FFDF9F\"|'''SP<br /><small>{{3e}}</small>'''\n| style=\"background:#CFEAFF\"|PU<br /><small>{{20e}}</small>\n| style=\"background:#CFCFFF\"|IN<br /><small>{{23e}}</small>\n| style=\"background:#DFFFDF\"|MS<br /><small>{{9e}}</small>\n| style=\"background:#DFFFDF\"|SP<br /><small>{{7e}}</small>\n| style=\"background:#FFFF9F\"|'''PU<br /><small>{{1er}}</small>'''\n| style=\"background:#FFFF9F\"|'''IN<br /><small>{{1er}}</small>'''\n| style=\"background:#DFDFDF\"|'''MS<br /><small>{{2e}}</small>'''\n| style=\"background:#CFCFFF\"|SP<br /><small>{{24e}}</small>\n| style=\"background:#DFFFDF\"|MS<br /><small>{{5e}}</small>\n| style=\"background:#CFEAFF\"|SP<br /><small>{{19e}}</small>\n| style=\"background:#CFEAFF\"|PU<br /><small>{{11e}}</small>\n| style=\"background:#FFFFFF\"|<s>SP</s><br /><small>''Ann.''</small>\n| style=\"background:#FFFFFF\"|<s>PU</s><br /><small>''Ann.''</small>\n| style=\"background:#FFFFFF\"|<s>MS</s><br /><small>''Ann.''</small>\n|- \n| rowspan=2 style=\"font-size:111%\"| [[Coupe du monde de biathlon 2020-2021|2020-2021]]\n| colspan=\"2\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_Finland.svg|link=Kontiolahti|20px]]\n| colspan=\"2\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_Finland.svg|link=Kontiolahti|20px]]\n| colspan=\"2\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_Austria.svg|link=Hochfilzen|20px]]\n| colspan=\"3\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_Austria.svg|link=Hochfilzen|20px]]\n| colspan=\"2\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_Germany.svg|link=Oberhof_(Thuringe)|20px]]\n| colspan=\"2\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_Germany.svg|link=Oberhof_(Thuringe)|20px]]\n| colspan=\"2\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_Italy.svg|link=Rasun-Anterselva|20px]]\n| colspan=\"4\" style=\"background:orange\"|[[Fichier:Biathlonworld_logo.svg|20px]]. [[Fichier:Flag_of_Slovenia.svg|link=Pokljuka|20px]]\n| colspan=\"2\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag of the Czech Republic.svg|link=Nov\u00e9 M\u011bsto na Morav\u011b|20px]]\n| colspan=\"2\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag of the Czech Republic.svg|link=Nov\u00e9 M\u011bsto na Morav\u011b|20px]]\n| colspan=\"3\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_Sweden.svg|link=\u00d6stersund|20px]]\n| rowspan=2| \n| rowspan=2 style=\"font-size:111%\"|'''{{5e}}'''\n|-\n| style=\"background:#FFFF9F\"|'''IN<br /><small>{{1er}}</small>'''\n| style=\"background:#CFCFFF\"|SP<br /><small>{{22e}}</small>\n| style=\"background:#CFCFFF\"|SP<br /><small>{{28e}}</small>\n| style=\"background:#CFEAFF\"|PU<br /><small>{{20e}}</small>\n| style=\"background:#DFFFDF\"|SP<br /><small>{{8e}}</small>\n| style=\"background:#DFFFDF\"|PU<br /><small>{{6e}}</small>\n| style=\"background:#DFFFDF\"|SP<br /><small>{{10e}}</small>\n| style=\"background:#DFFFDF\"|PU<br /><small>{{5e}}</small>\n| style=\"background:#FFDF9F\"|'''MS<br /><small>{{3e}}</small>'''\n| style=\"background:#CFCFFF\"|SP<br /><small>{{31e}}</small>\n| style=\"background:#DFFFDF\"|PU<br /><small>{{7e}}</small>\n| style=\"background:#DFDFDF\"|'''SP<br /><small>{{2e}}</small>'''\n| style=\"background:#DFFFDF\"|MS<br /><small>{{6e}}</small>\n| style=\"background:#DFFFDF\"|IN<br /><small>{{4e}}</small>\n| style=\"background:#CFEAFF\"|MS<br /><small>{{17e}}</small>\n| style=\"background:#CFEAFF\"|SP<br /><small>{{20e}}</small>\n| style=\"background:#DFFFDF\"|PU<br /><small>{{4e}}</small>\n| style=\"background:#DFFFDF\"|IN<br /><small>{{9e}}</small>\n| style=\"background:#DFFFDF\"|MS<br /><small>{{8e}}</small>\n| style=\"background:#DFFFDF\"|SP<br /><small>{{5e}}</small>\n| style=\"background:#CFCFFF\"|PU<br /><small>{{34e}}</small>\n| style=\"background:#FFDF9F\"|'''SP<br /><small>{{3e}}</small>'''\n| style=\"background:#DFFFDF\"|PU<br /><small>{{5e}}</small>\n| style=\"background:#DFDFDF\"|'''SP<br /><small>{{2e}}</small>'''\n| style=\"background:#CFEAFF\"|PU<br /><small>{{18e}}</small>\n| style=\"background:#CFCFFF\"|MS<br /><small>{{26e}}</small>\n|- \n| rowspan=2 style=\"font-size:111%\"| [[Coupe du monde de biathlon 2021-2022|2021-2022]]\n| colspan=\"2\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_Sweden.svg|link=\u00d6stersund|20px]]\n| colspan=\"2\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_Sweden.svg|link=\u00d6stersund|20px]]\n| colspan=\"2\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_Austria.svg|link=Hochfilzen|20px]]\n| colspan=\"3\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_France.svg|link=Le Grand-Bornand|20px]]\n| colspan=\"2\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_Germany.svg|link=Oberhof_(Thuringe)|20px]]\n| colspan=\"2\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_Germany.svg|link=Ruhpolding|20px]]\n| colspan=\"2\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_Italy.svg|link=Rasun-Anterselva|20px]]\n| colspan=\"4\" style=\"background:gold\"|[[Fichier:Olympic_rings_without_rims.svg|20px]]. [[Fichier:Flag of the People's Republic of China.svg|link=P\u00e9kin|20px]]\n| colspan=\"2\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_Finland.svg|link=Kontiolahti|20px]]\n| colspan=\"2\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_Estonia.svg|link=Otep\u00e4\u00e4|20px]]\n| colspan=\"3\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_Norway.svg|link=Site national d'Holmenkollen|20px]]\n| rowspan=2| \n| rowspan=2 style=\"font-size:111%\"|'''{{9e}}'''\n|-\n| style=\"background:#CFCFFF\"|IN<br /><small>{{37e}}</small>\n| style=\"background:#CFCFFF\"|SP<br /><small>{{23e}}</small>\n| style=\"background:#CFEAFF\"|SP<br /><small>{{16e}}</small>\n| style=\"background:#CFEAFF\"|PU<br /><small>{{13e}}</small>\n| style=\"background:#CFCFFF\"|SP<br /><small>{{33e}}</small>\n| style=\"background:#CFCFFF\"|PU<br /><small>{{31e}}</small>\n| style=\"background:#CFEAFF\"|SP<br /><small>{{19e}}</small>\n| style=\"background:#DFFFDF\"|PU<br /><small>{{10e}}</small>\n| style=\"background:#DFFFDF\"|MS<br /><small>{{4e}}</small>\n| style=\"background:#DFFFDF\"|SP<br /><small>{{10e}}</small>\n| style=\"background:#CFEAFF\"|PU<br /><small>{{15e}}</small>\n| style=\"background:#FFDF9F\"|'''SP<br /><small>{{3e}}</small>'''\n| style=\"background:#DFFFDF\"|PU<br /><small>{{7e}}</small>\n| style=\"background:#DFFFDF\"|IN<br /><small>{{5e}}</small>\n| style=\"background:#FFFF9F\"|'''MS<br /><small>{{1er}}</small>'''\n| style=\"background:#CFEAFF\"|IN<br /><small>{{18e}}</small>\n| style=\"background:#FFDF9F\"|'''SP<br /><small>{{3e}}</small>'''\n| style=\"background:#DFFFDF\"|PU<br /><small>{{6e}}</small>\n| style=\"background:#CFCFFF\"|MS<br /><small>{{22e}}</small>\n| style=\"background:#CFEAFF\"|SP<br /><small>{{17e}}</small>\n| style=\"background:#DFDFDF\"|'''PU<br /><small>{{2e}}</small>'''\n| style=\"background:#CFCFFF\"|SP<br /><small>{{21e}}</small>\n| style=\"background:#CFCFFF\"|MS<br /><small>{{21e}}</small>\n| style=\"background:#EFCFFF\"|SP<br /><small>{{67e}}</small>\n| style=\"background:#FFFFFF\"|PU<br /><small></small>\n| style=\"background:#CFEAFF\"|MS<br /><small>{{12e}}</small>\n|- \n| rowspan=2 style=\"font-size:111%\"| [[Coupe du monde de biathlon 2022-2023|2022-2023]]\n| colspan=\"3\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_Finland.svg|link=Kontiolahti|20px]]\n| colspan=\"2\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_Austria.svg|link=Hochfilzen|20px]]\n| colspan=\"3\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_France.svg|link=Le Grand-Bornand|20px]]\n| colspan=\"2\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_Slovenia.svg|link=Pokljuka|20px]]\n| colspan=\"2\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_Germany.svg|link=Ruhpolding|20px]]\n| colspan=\"2\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_Italy.svg|link=Rasun-Anterselva|20px]]\n| colspan=\"4\" style=\"background:orange\"|[[Fichier:Biathlonworld_logo.svg|20px]]. [[Fichier:Flag_of_Germany.svg|link=Oberhof_(Thuringe)|20px]]\n| colspan=\"2\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag of the Czech Republic.svg|link=Nov\u00e9 M\u011bsto na Morav\u011b|20px]]\n| colspan=\"2\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_Sweden.svg|link=\u00d6stersund|20px]]\n| colspan=\"3\" style=\"background:#EFEFEF\"|[[Fichier:Flag_of_Norway.svg|link=Site national d'Holmenkollen|20px]]\n| rowspan=2|\n| rowspan=2| \n| rowspan=2 style=\"font-size:111%\"| '''{{2e}}'''\n|-\n| style=\"background:#CFCFFF\"|IN<br /><small>{{38e}}</small>\n| style=\"background:#DFFFDF\"|SP<br /><small>{{9e}}</small>\n| style=\"background:#DFDFDF\"|'''PU<br /><small>{{2e}}</small>'''\n| style=\"background:#DFFFDF\"|SP<br /><small>{{7e}}</small>\n| style=\"background:#CFEAFF\"|PU<br /><small>{{13e}}</small>\n| style=\"background:#CFEAFF\"|SP<br /><small>{{13e}}</small>\n| style=\"background:#DFFFDF\"|PU<br /><small>{{5e}}</small>\n| style=\"background:#CFEAFF\"|MS<br /><small>{{12e}}</small>\n| style=\"background:#FFDF9F\"|'''SP<br /><small>{{3e}}</small>'''\n| style=\"background:#DFDFDF\"|'''PU<br /><small>{{2e}}</small>'''\n| style=\"background:#DFFFDF\"|IN<br /><small>{{4e}}</small>\n| style=\"background:#CFCFFF\"|MS<br /><small>{{23e}}</small>\n| style=\"background:#FFFF9F\"|'''SP<br /><small>{{1er}}</small>'''\n| style=\"background:#DFFFDF\"|PU<br /><small>{{7e}}</small>\n| style=\"background:#CFEAFF\"|SP<br /><small>{{19e}}</small>\n| style=\"background:#CFEAFF\"|PU<br /><small>{{11e}}</small>\n| style=\"background:#CFEAFF\"|IN<br /><small>{{15e}}</small>\n| style=\"background:#CFEAFF\"|MS<br /><small>{{14e}}</small>\n| style=\"background:#DFFFDF\"|SP<br /><small>{{4e}}</small>\n| style=\"background:#CFEAFF\"|PU<br /><small>{{15e}}</small>\n| style=\"background:#FFFF9F\"|'''IN<br /><small>{{1er}}</small>'''\n| style=\"background:#FFFF9F\"|'''MS<br /><small>{{1er}}</small>'''\n| style=\"background:#CFCFFF\"|SP<br /><small>{{23e}}</small>\n| style=\"background:#FFFFFF\"|<s>PU</s><br /><small>''Ann.''</small>\n| style=\"background:#DFFFDF\"|MS<br /><small>{{8e}}</small>\n|}\n\n=== Championnats d'Europe Open ===\n*'''[[Championnats d'Europe de biathlon 2011|Ridnaun-Val Ridanna 2011]]'''\n** {{M\u00e9daille|2|Eu}} M\u00e9daille d'argent du relais\n\n=== Championnats du monde juniors et de la jeunesse ===\n{{d\u00e9tails|Championnats du monde juniors de biathlon}}\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align: center;\"\n|- \"\n!style=\"width:190px;\"|\u00c9dition \\ \u00c9preuve\n!style=\"width:70px;\"|Individuel\n!style=\"width:70px;\"|Sprint\n!style=\"width:70px;\"|Poursuite\n!style=\"width:70px;\"|Relais\n|-bgcolor=\"#DCDCDC\"\n| align=left |{{ITA-d}} [[Martello|Martell-Val Martello]] 2007\n| {{10e}}\n| {{16e}}\n| {{14e}}\n| {{12e}}\n|-bgcolor=\"#DCDCDC\"\n| align=left |{{GER-d}} [[Ruhpolding]] 2008\n| {{m\u00e9daille|1|Mo}}\n| {{8e}}\n| {{21e}}\n| {{m\u00e9daille|3|Mo}}\n|-bgcolor=\"#DCDCDC\"\n| align=left |{{CAN-d}} [[Canmore]] 2009\n| {{7e}}\n| {{4e}}\n| {{m\u00e9daille|1|Mo}}\n| {{m\u00e9daille|3|Mo}}\n|-\n| align=left |{{SWE-d}} [[Torsby]] 2010\n| {{6e}}\n| {{13e}}\n| {{11e}}\n| \u2014\n|-\n| align=left |{{CZE-d}} [[Nov\u00e9 M\u011bsto na Morav\u011b|Nov\u00e9 M\u011bsto]] 2011\n| {{m\u00e9daille|1|Mo}}\n| {{m\u00e9daille|1|Mo}}\n| {{m\u00e9daille|1|Mo}}\n| {{m\u00e9daille|2|Mo}}\n|}\n<small>\nL\u00e9gende :\n{{L\u00e9gende/D\u00e9but}}\n{{L\u00e9gende|#DCDCDC|Championnats du monde de la jeunesse}}\n{{L\u00e9gende/Fin}}\n</small>\n\n=== Championnats d'Europe juniors ===\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align: center;\"\n|- \"\n!style=\"width:190px;\"|\u00c9dition \\ \u00c9preuve\n!style=\"width:70px;\"|Individuel\n!style=\"width:70px;\"|Sprint\n!style=\"width:70px;\"|Poursuite\n!style=\"width:70px;\"|{{nowrap|Relais}}\n!style=\"width:70px;\"|{{nowrap|Relais mixte}}\n|-\n| align=left |{{RTC-d}} [[Championnats d'Europe de biathlon 2008|Nov\u00e9 M\u011bsto 2008]]\n| {{17e}}\n| {{26e}}\n| <small>N.P.</small>\n| {{5e}}\n| {{Non g}}\n|-\n| align=left |{{ITA-d}} [[Championnats d'Europe de biathlon 2011|Ridnaun-Val Ridanna 2011]]\n| \u2014\n| {{m\u00e9daille|2|Mo}}\n| {{m\u00e9daille|1|Mo}}\n| {{Non g}}\n| \u2014\n|}\n\n=== Championnats du monde de biathlon d'\u00e9t\u00e9 ===\n{{d\u00e9tails|Championnats du monde de biathlon d'\u00e9t\u00e9}}\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align: center;\"\n|- \"\n!style=\"width:190px;\"|\u00c9dition \\ \u00c9preuve\n!style=\"width:70px;\"|{{nowrap|Super sprint}}\n!style=\"width:70px;\"|Sprint\n!style=\"width:70px;\"|Poursuite\n!style=\"width:70px;\"|Mass start\n!style=\"width:70px;\"|{{nowrap|Relais mixte}}\n|-\n| align=left |{{ITA-d}} [[Forni Avoltri]] 2013\n| {{Non g}}\n| {{m\u00e9daille|1|Mo}}\n| <small>N.P.</small>\n| {{Non g}}\n| \u2014\n|-\n| align=left |{{GER-d}} [[Ruhpolding]] 2022\n| {{m\u00e9daille|1|Mo}}\n| {{7e}}\n| {{Non g}}\n| {{m\u00e9daille|1|Mo}}\n| {{Non g}}\n|}\n\n=== Jeux mondiaux militaires d'hiver ===\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align: center;\"\n|- \"\n!style=\"width:190px;\"|\u00c9dition \\ \u00c9preuve\n!style=\"width:70px;\"|{{nowrap|Sprint par \u00e9quipes}}\n!style=\"width:70px;\"|{{nowrap|Patrouille f\u00e9minine}}\n|-\n| align=left |{{FRA-d}} [[Jeux mondiaux militaires d'hiver de 2013|Annecy 2013]]\n| '''[[Fichier:Gold medal with cup.svg|20px|Or]]''' \n| '''[[Fichier:Silver medal with cup.svg|20px|Bronze]]'''\n|}\n\n== Sportive \u00ab bankable \u00bb ==\nEn septembre 2020, la soci\u00e9t\u00e9 am\u00e9ricaine de marketing [[Nielsen (entreprise)|Nielsen]] a publi\u00e9 son top 50 annuel des sportifs les plus \u00ab [[Bankable|bankables]] \u00bb du monde sur les r\u00e9seaux sociaux. Pour \u00e9tablir cette hi\u00e9rarchie, elle a suivi pendant les 12 mois pr\u00e9c\u00e9dents plus de 6000 comptes [[Instagram]] d\u2019athl\u00e8tes issus de 21 sports en se basant sur quatre principaux crit\u00e8res : la pertinence, la port\u00e9e, les retours et la r\u00e9sonance.\u00a0Dorothea Wierer \u00e9tait pr\u00e9sente \u00e0 la 47{{e}} place<ref>{{Lien web |langue=en-GB |titre=Athletes |url=https://50mm.sportspromedia.com/athletes/ |site=SportsPro's 50 Most Marketable |consult\u00e9 le=2020-12-13}}.</ref>; elle \u00e9tait la seule skieuse de ce top 50 avec [[Mikaela Shiffrin]], 49<sup>e</sup>.\n\n== Vie priv\u00e9e ==\nDepuis 2015, Dorothea Wierer est mari\u00e9e \u00e0 Stefano Corradini, l'entra\u00eeneur de ski de fond du [[Province autonome de Trente|Trentin]]. Ils vivent \u00e0 [[Castello-Molina di Fiemme|Castello-Molina]]<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=Dorothea Wierer: 7 faits sur la reine italienne du biathlon |url=https://www.ispo.com/fr/people/dorothea-wierer-7-faits-sur-la-reine-italienne-du-biathlon |site=www.ispo.com |consult\u00e9 le=2023-03-27}}</ref>.\n\n== R\u00e9f\u00e9rences ==\n{{R\u00e9f\u00e9rences}}\n\n== Liens externes ==\n{{Autres projets|Commons=Dorothea Wierer}}\n* {{Bases sport}}\n\n{{Palette\n|Vainqueur du classement g\u00e9n\u00e9ral de la Coupe du monde de biathlon (femmes)\n|Championnes du monde biathlon d\u00e9part en ligne\n|Championnes du monde biathlon poursuite\n|Championnes du monde biathlon individuelle\n|Championnes du monde biathlon relais\n}}\n{{Portail|biathlon|Italie}}\n\n{{DEFAULTSORT:Wierer, Dorothea}}\n[[Cat\u00e9gorie:Biathl\u00e8te italienne]]\n[[Cat\u00e9gorie:M\u00e9daill\u00e9e de bronze olympique italienne]]\n[[Cat\u00e9gorie:Championne du monde de biathlon]]\n[[Cat\u00e9gorie:M\u00e9daill\u00e9e aux Jeux olympiques d'hiver de 2014]]\n[[Cat\u00e9gorie:M\u00e9daill\u00e9e aux Jeux olympiques d'hiver de 2018]]\n[[Cat\u00e9gorie:M\u00e9daill\u00e9e aux Jeux olympiques d'hiver de 2022]]\n[[Cat\u00e9gorie:Biathl\u00e8te (femme) aux Jeux olympiques d'hiver de 2014]]\n[[Cat\u00e9gorie:Biathl\u00e8te (femme) aux Jeux olympiques d'hiver de 2018]]\n[[Cat\u00e9gorie:Biathl\u00e8te (femme) aux Jeux olympiques d'hiver de 2022]]\n[[Cat\u00e9gorie:Personnalit\u00e9 italienne du XXIe si\u00e8cle]]\n[[Cat\u00e9gorie:Naissance \u00e0 Brunico]]\n[[Cat\u00e9gorie:Naissance en avril 1990]]"
}