{
    "ID": "439220",
    "Title": "C\u00e9cile Duflot",
    "URLs": [
        "https://fr.wikipedia.org/?curid=439220",
        "https://fr.wikipedia.org/wiki/C\u00e9cile Duflot"
    ],
    "Content": "{{Voir homonymes|Duflot}}\n{{Infobox Politicien\n | charte                 = \n | image                  = Europe Ecologie closing rally regional elections 2010-03-10 n11 (cropped).jpg\n | l\u00e9gende                = C\u00e9cile Duflot en 2010.\n | fonction4              = [[Ministre charg\u00e9 du Logement|Ministre de l'\u00c9galit\u00e9 des territoires<br>et du Logement]]\n | \u00e0 partir du fonction4  = 16 mai 2012\n | jusqu'au fonction4     = 31 mars 2014<br/><small>({{dur\u00e9e|16|5|2012|31|3|2014}})</small>\n | pr\u00e9sident 4            = [[Fran\u00e7ois Hollande]]\n | premier ministre 4     = [[Jean-Marc Ayrault]]\n | gouvernement 4         = [[Gouvernement Jean-Marc Ayrault (1)|Ayrault {{I}}]] et [[Gouvernement Jean-Marc Ayrault (2)|{{II}}]]\n | pr\u00e9d\u00e9cesseur 4         = [[Benoist Apparu]] <small> (Logement)</small><br/>[[Bruno Le Maire]] <small> (Am\u00e9nagement du territoire)</small>\n | successeur 4           = [[Sylvia Pinel]]\n | fonction1              = [[D\u00e9put\u00e9 fran\u00e7ais|D\u00e9put\u00e9e fran\u00e7aise]]\n | depuis le fonction1    = \n | circonscription 1      = [[Sixi\u00e8me circonscription de Paris|{{6e}} de Paris]]\n | circonscription 2      = [[Sixi\u00e8me circonscription de Paris|{{6e}} de Paris]]\n | l\u00e9gislature 1          = {{L\u00e9gislature de la Cinqui\u00e8me R\u00e9publique|XIV}}\n | groupe parlementaire 1 = [[Groupe \u00e9cologiste (Assembl\u00e9e nationale)|ECO]] <small>(2012-2016)</small><br/>[[Non-inscrit \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale|NI]] <small>(2016-2017)</small>\n | groupe parlementaire 2 = [[Groupe \u00e9cologiste (Assembl\u00e9e nationale)|ECO]]\n | l\u00e9gislature 2          = {{L\u00e9gislature de la Cinqui\u00e8me R\u00e9publique|XIV}}\n | pr\u00e9d\u00e9cesseur 1         = [[Dani\u00e8le Hoffman-Rispal]]\n | \u00e0 partir du fonction2  = 20 juin\n | jusqu'au fonction2     = 21 juillet 2012<br/><small>({{dur\u00e9e|20|6|2012|21|7|2012}})</small>\n | \u00e9lection2              = [[\u00c9lections l\u00e9gislatives de 2012 \u00e0 Paris#Sixi\u00e8me circonscription de Paris|17 juin 2012]]\n | \u00e9lection3              = [[\u00c9lections l\u00e9gislatives de 2012 \u00e0 Paris#Sixi\u00e8me circonscription de Paris|17 juin 2012]]\n | pr\u00e9d\u00e9cesseur 2         = [[Dani\u00e8le Hoffman-Rispal]]\n | fonction3              = [[Groupe \u00e9cologiste (Assembl\u00e9e nationale)| Copr\u00e9sidente du groupe \u00e9cologiste \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale]]\n | depuis le fonction3    = \n | \u00e0 partir du fonction3  = 13 octobre 2015\n | jusqu'au fonction3     = 19 mai 2016<br/><small>({{dur\u00e9e|13|10|2015|19|5|2016}})</small>\n | co-titulaire 3         = [[Barbara Pompili]] <small>(2015-2016)</small><br/>[[Fran\u00e7ois de Rugy]] <small>(2016)</small>\n | l\u00e9gislature 3          = {{L\u00e9gislature de la Cinqui\u00e8me R\u00e9publique|XIV}}\n | pr\u00e9d\u00e9cesseur 3         = [[Fran\u00e7ois de Rugy]]\n | successeur 3           = [[Cyrielle Chatelain]] <small>(indirectement)</small>\n | fonction5              = [[Conseil r\u00e9gional d'\u00cele-de-France| Conseill\u00e8re r\u00e9gionale d\u2019\u00cele-de-France]]\n | \u00e0 partir du fonction5  = 22 mars 2010\n | jusqu'au fonction5     = 23 juin 2012<br/><small>({{dur\u00e9e|22|3|2010|23|6|2012}})</small>\n | \u00e9lection5              = [[\u00c9lections r\u00e9gionales de 2010 en \u00cele-de-France|21 mars 2010]]\n | circonscription 5      = [[Val-de-Marne]]\n | groupe parlementaire 5 = [[Europe \u00c9cologie Les Verts|E\u00c9LV]] <small>(pr\u00e9sidente)</small>\n | successeur 5           = [[Mounir Satouri]]\n | fonction6              = [[Secr\u00e9taire national d'Europe \u00c9cologie Les Verts|Secr\u00e9taire nationale]] des [[Les Verts (France)|Verts]] puis d'[[Europe \u00c9cologie Les Verts]]\n | \u00e0 partir du fonction6  = 16 novembre 2006\n | jusqu'au fonction6     = 23 juin 2012<br /><small>({{dur\u00e9e|16|11|2006|23|6|2012}})</small>\n | \u00e9lection6              = {{date|16 novembre 2006}}\n | r\u00e9\u00e9lection6            = {{date|6 d\u00e9cembre 2008}}<br>{{date|4 juin 2011}}\n | pr\u00e9d\u00e9cesseur 6         = [[Yann Wehrling]]\n | successeur 6           = [[Pascal Durand]]\n | nom de naissance       = \n | date de naissance      = 1 avril 1975\n | lieu de naissance      = [[Villeneuve-Saint-Georges]] ([[France]])\n | date de d\u00e9c\u00e8s          = \n | lieu de d\u00e9c\u00e8s          = \n | nature du d\u00e9c\u00e8s        = \n | s\u00e9pulture              = \n | nationalit\u00e9            = [[France|Fran\u00e7aise]]\n | parti                  = [[Les Verts (France)|LV]] <small>(2001-2010)</small><br/>[[Europe \u00c9cologie Les Verts|E\u00c9LV]] <small>(depuis 2010)</small>\n | p\u00e8re                   = \n | m\u00e8re                   = \n | fratrie                = \n | enfants                = \n | entourage              = \n | universit\u00e9             = [[Universit\u00e9 Paris-Diderot]]<br />[[\u00c9cole sup\u00e9rieure des sciences \u00e9conomiques et commerciales|ESSEC]]\n | profession             = [[Urbaniste]]<ref name=\"urbanisme\" />{{,}}<ref>{{Lien web |titre=Le d\u00e9bat de la primaire de l'\u00e9cologie (1/3) |url=http://www.bfmtv.com/mediaplayer/video/le-debat-de-la-primaire-de-l-ecologie-13-874141.html |site=bfmtv.com |date=6 octobre 2016}}.</ref>\n | r\u00e9sidence              = \n | signature              = \n | embl\u00e8me                = \n | liste                  = \n | f\u00e9minin                = oui\n | jusqu'au fonction1     = 20 juin 2017<br/><small>({{dur\u00e9e|3|5|2014|20|6|2017}})</small>\n | \u00e0 partir du fonction1  = 3 mai 2014\n | successeur 1           = [[Pierre Person]]\n | nom                    = \n | syndicat               = \n | conjoint               = Xavier Cantat <small>(s\u00e9par\u00e9s)</small>\n}}\n\n'''C\u00e9cile Duflot''', n\u00e9e le {{date de naissance|1|avril|1975}} \u00e0 [[Villeneuve-Saint-Georges]] ([[Val-de-Marne]]), est une [[Personnalit\u00e9 politique|femme politique]] [[France|fran\u00e7aise]] et dirigeante d'[[organisation non gouvernementale]] (ONG).\n\nSecr\u00e9taire nationale des partis \u00e9cologistes [[Les Verts (France)|Les Verts]] (2006-2010) et [[Europe \u00c9cologie Les Verts]] (2010-2012), elle finit troisi\u00e8me de la [[Primaire pr\u00e9sidentielle \u00e9cologiste fran\u00e7aise de 2006|primaire]] en vue de l'[[\u00c9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 2007|\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 2007]]. En parall\u00e8le, elle est [[Conseil municipal (France)|conseill\u00e8re municipale]] de Villeneuve-Saint-Georges (2004-2014) et [[Conseil r\u00e9gional d'\u00cele-de-France|conseill\u00e8re r\u00e9gionale]] d'[[\u00cele-de-France]] (2010-2012).\n\n\u00c0 la suite de la victoire de [[Fran\u00e7ois Hollande]] \u00e0 l'[[\u00c9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 2012|\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 2012]], elle est nomm\u00e9e [[Ministre charg\u00e9 du Logement|ministre du Logement et de l'\u00c9galit\u00e9 des territoires]]. Aux [[\u00c9lections l\u00e9gislatives fran\u00e7aises de 2012|\u00e9lections l\u00e9gislatives qui suivent]], elle est \u00e9lue [[D\u00e9put\u00e9 fran\u00e7ais|d\u00e9put\u00e9e]] dans la [[sixi\u00e8me circonscription de Paris]], mandat qu'elle laisse \u00e0 sa suppl\u00e9ante et qu'elle retrouve en 2014, \u00e0 la suite de sa d\u00e9mission du gouvernement. Copr\u00e9sidente du [[Groupe \u00e9cologiste (Assembl\u00e9e nationale)|groupe \u00e9cologiste]] \u00e0 l'[[Assembl\u00e9e nationale (France)|Assembl\u00e9e nationale]] \u00e0 partir de 2015, elle est battue \u00e0 la [[Primaire pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de l'\u00e9cologie de 2016|primaire pr\u00e9sidentielle de l'\u00e9cologie de 2016]].\n\n\u00c9limin\u00e9e au premier tour des [[\u00c9lections l\u00e9gislatives de 2017 \u00e0 Paris|\u00e9lections l\u00e9gislatives de 2017]], elle annonce abandonner la politique en 2018 pour prendre le poste de directrice g\u00e9n\u00e9rale de l'ONG [[Oxfam France]]. En 2022, elle est nomm\u00e9e au [[Comit\u00e9 consultatif national d'\u00e9thique pour les sciences de la vie et de la sant\u00e9]]. \n\n{{Sommaire|niveau=2}}\n\n== Origines et formation ==\nC\u00e9cile Duflot nait le {{date de naissance|1|avril|1975}} \u00e0 [[Villeneuve-Saint-Georges]].\n\nSes parents sont tous deux [[Syndicat|syndicalistes]]<ref name=\":0\" />, sa m\u00e8re est professeure de [[physique-chimie]]<ref name=\"Num\u00e9ro vert\">{{Lien web |auteur=Sabrina Champenois |titre=Num\u00e9ro vert \u00bb |url=http://www.liberation.fr/portrait/2007/01/10/numero-vert_81454 |site=liberation.fr |date=10 janvier 2007}}.</ref> et son p\u00e8re [[cheminot]]<ref name=\":0\">{{Lien web |titre=C\u00e9cile Duflot sort du pr\u00e9 carr\u00e9 de l\u2019\u00e9cologie |url=http://www.liberation.fr/politiques/2012/05/16/cecile-duflot-sort-du-pre-carre-de-l-ecologie_819298 |site=liberation.fr |date=16 mai 2012}}.</ref>. C\u00e9cile Duflot passe toute son enfance et son adolescence \u00e0 [[Montereau-Fault-Yonne]] ([[Seine-et-Marne]])<ref>{{Lien web |titre=Les 20 ans de C\u00e9cile Duflot : \u00ab\u00a0Mes \u00e9tudes n\u2019ont fait que renforcer mes convictions |url=http://www.letudiant.fr/loisirsvie-pratique/loisirsvie-pratique-people/mes-20-ans-cecile-duflot-11308.html |site=letudiant.fr |date=19-10-2010}}.</ref>, dans le quartier de Montereau-Surville (\u00e0 l'\u00e9cole Jules-Ferry, au coll\u00e8ge, puis au [[lyc\u00e9e Andr\u00e9-Malraux (Montereau-Fault-Yonne)|lyc\u00e9e Andr\u00e9-Malraux]])<ref name=\"Xavier Cantat, le mari de... C\u00e9cile Duflot\">{{Lien web |titre=Xavier Cantat, le mari de\u2026 C\u00e9cile Duflot |url=http://www.parismatch.com/People/Politique/Xavier-Cantat-le-mari-de-Cecile-Duflot-152038 |site=parismatch.com |date=10 ao\u00fbt 2010}}.</ref> et fr\u00e9quente l'[[Action catholique des enfants]]<ref name=\"podcast nov2020\">{{Lien web |titre=C\u00e9cile Duflot : Je me reconnais catholique, dans l'\u00e9glise du pape Fran\u00e7ois |url=https://podcast.ausha.co/place-des-religions/cecile-duflot-je-me-reconnais-catholique-dans-l-eglise-du-pape-francois |site=La Croix |date=18 novembre 2020}}</ref>. \u00c0 {{nombre|17|ans}}, pour \u00e9viter de longs trajets, elle quitte ses parents et s'installe dans une d\u00e9pendance de la maison de son grand-p\u00e8re \u00e0 [[Villeneuve-Saint-Georges]] ([[Val-de-Marne]])<ref name=\"Maradan\">{{Lien web |auteur=Isabelle Maradan |titre=Les 20 ans de C\u00e9cile Duflot : \u00ab Mes \u00e9tudes n'ont fait que renforcer mes convictions \u00bb |url=http://www.letudiant.fr/loisirsvie-pratique/loisirsvie-pratique-people/mes-20-ans-cecile-duflot-11308.html |site=letudiant.fr}}.</ref>.\n\nElle obtient un [[Baccalaur\u00e9at en France|bac B]] en 1992, puis une [[Ma\u00eetrise (France)|ma\u00eetrise]] et un [[dipl\u00f4me d'\u00e9tudes approfondies]] (DEA) de [[g\u00e9ographie]]<ref name=\"L\">{{Lien web |auteur=Catherine Simon |titre=C\u00e9cile Duflot, l'ouverture en Vert |url=https://www.lemonde.fr/politique/article/2009/01/19/cecile-duflot-l-ouverture-en-vert_1143649_823448.html |site=lemonde.fr |date=19-1-2009}}.</ref> {{incise|consacr\u00e9 aux lieux de [[vacances]]<ref>{{Ouvrage |pr\u00e9nom1=C\u00e9cile |nom1=Duflot |pr\u00e9nom2=Guy |nom2=Sitbon |titre=Apart\u00e9s |\u00e9diteur=Les Petits Matins |date=2013-08-21 |pages totales=125 |isbn=978-2-36383-066-1 |lire en ligne=https://books.google.com/books?id=BTPwAAAAQBAJ |consult\u00e9 le=2016-07-12}}.</ref>}} \u00e0 l'[[universit\u00e9 Paris-Diderot]] en [[1997]]<ref name=\"Maradan\" />, et milite parall\u00e8lement au sein de la [[Jeunesse ouvri\u00e8re chr\u00e9tienne]] (JOC)<ref>{{Lien web |auteur=Catherine Simon |titre=C\u00e9cile Duflot, l'ouverture en Vert |url=https://www.lemonde.fr/politique/article/2009/01/19/cecile-duflot-l-ouverture-en-vert_1143649_823448.html |site=Le Monde |date=19 janvier 2009}}.</ref> et de la [[Ligue pour la protection des oiseaux]] (LPO)<ref name=\"Ouest-France\">{{Lien web |titre=\u00ab Elle s'enracine chez les Verts \u00bb, Ouest-France, |url=https://www.ouest-france.fr/elle-senracine-chez-les-verts-262211 |site=ouest-france.fr |date=8 d\u00e9cembre 2008}}.</ref>. Outre ses \u00e9tudes, elle est [[\u00e9crivain public]] \u00e0 la [[prison de la Sant\u00e9]] avec le [[Genepi (association)|Groupement \u00e9tudiant national d'enseignement aux personnes incarc\u00e9r\u00e9es]] (Genepi)<ref name=\"L\" /> et  travaille \u00e9galement comme baby-sitteuse, testeuse de m\u00e9dicaments, standardiste, ou dans le t\u00e9l\u00e9marketing<ref name=\"Ouest-France\" />.\n\nEn 1998, elle r\u00e9ussit le concours de [[Direction de la protection judiciaire de la jeunesse (France)|direction de la protection judiciaire de la jeunesse]] et est [[\u00c9cole sup\u00e9rieure des sciences \u00e9conomiques et commerciales#Admissions au MSc in Management|admise sur titres]] \u00e0 l'[[\u00c9cole sup\u00e9rieure des sciences \u00e9conomiques et commerciales]] (ESSEC)<ref>{{Lien web|url=https://www.lemonde.fr/series-d-ete/article/2022/08/03/a-singapour-les-ecoles-de-commerce-francaises-a-la-conquete-de-reseaux-d-influence_6137009_3451060.html |titre=A Singapour, les \u00e9coles de commerce fran\u00e7aises \u00e0 la conqu\u00eate de r\u00e9seaux d\u2019influence |date=3 ao\u00fbt 2022|auteur= Carol Isoux |consult\u00e9 le=4 ao\u00fbt 2022|site=[[Le Monde|lemonde.fr]]}}.</ref>. Elle choisit cette deuxi\u00e8me option, et en sort dipl\u00f4m\u00e9e d'une [[ma\u00eetrise universitaire en sciences|ma\u00eetrise universitaire \u00e8s sciences]] (MSc) en [[\u00e9conomie urbaine]]<ref name=\"Maradan\" /> deux ans plus tard, par la voie de l'apprentissage. Elle exerce alors comme [[urbaniste]] dans un groupe immobilier sp\u00e9cialis\u00e9 dans le [[logement social]] \u00e0 [[Cr\u00e9teil]]<ref name=\"urbanisme\">{{Lien web |auteur=Rodolphe Geisler |titre=C\u00e9cile Duflot dans la cour des grands |url=http://elections.lefigaro.fr/presidentielle-2012/2012/05/16/01039-20120516ARTFIG00749-cecile-duflot-dans-la-cour-des-grands.php |site=lefigaro.fr |date=16 mai 2012}}.</ref>, d'abord \u00e0 temps plein, puis \u00e0 temps partiel apr\u00e8s son entr\u00e9e \u00e0 la direction des Verts en 2003<ref name=\"Maradan\" />.\n\n== Parcours politique ==\n=== D\u00e9buts ===\n[[Fichier:IMG 0754b dufflot 2k6.jpg|vignette|redresse|gauche|C\u00e9cile Duflot en 2006.]]\nElle adh\u00e8re au parti politique les [[Les Verts (France)|Verts]] en 2001 et se pr\u00e9sente la m\u00eame ann\u00e9e aux [[\u00c9lections municipales fran\u00e7aises de 2001|\u00e9lections municipales]] \u00e0 [[Villeneuve-Saint-Georges]]<ref name=\"Journal du dimanche\">Marie Quenet, {{Lien bris\u00e9 |url=http://www.lejdd.fr/cmc/politique/200849/duflot-l-inconnue-reelue_170655.html |titre=\u00ab Duflot, l'inconnue r\u00e9\u00e9lue \u00bb}}, ''[[Le Journal du dimanche]]'', {{date-|7|d\u00e9cembre|2008}}.</ref>. Elle y devient conseill\u00e8re municipale dans l'opposition en {{date-|juin 2004}}<ref name=\"Num\u00e9ro vert\" />.\n\nEn {{date-||janvier|2003}}, C\u00e9cile Duflot est \u00e9lue au coll\u00e8ge ex\u00e9cutif, l'instance de direction des Verts<ref name=\"Num\u00e9ro vert\" />. Elle organise notamment l'acquisition par les Verts de leur si\u00e8ge national. Elle devient [[porte-parole]] du parti en {{date-||janvier|2005}}. Candidate \u00e0 l'[[Primaire pr\u00e9sidentielle \u00e9cologiste fran\u00e7aise de 2006|investiture des Verts]] pour l'[[\u00c9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 2007|\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 2007]], elle recueille 23,29 % des voix au premier tour le {{date-|21|avril|2006}}, derri\u00e8re [[Dominique Voynet]] (35,45 %) et [[Yves Cochet]] (28,33 %)<ref>[http://lci.tf1.fr/france/2006-04/2007-voynet-cochet-tete-primaires-4855848.html \u00ab 2007 : Voynet et Cochet en t\u00eate des primaires \u00bb], LCI-TF1, {{date-|20 avril 2006}}.</ref>.\n\n=== Secr\u00e9taire nationale des Verts ===\nLe {{date-|16|novembre|2006}}, elle est \u00e9lue secr\u00e9taire nationale des Verts par le Conseil national inter r\u00e9gional, succ\u00e9dant ainsi \u00e0 [[Yann Wehrling]]<ref name=\"Journal du dimanche\" />. \u00c0 {{nombre|31|ans}}, elle devient alors la plus jeune secr\u00e9taire nationale<ref name=\"Journal du dimanche\" />.\n\nLors des [[\u00c9lections l\u00e9gislatives fran\u00e7aises de 2007|\u00e9lections l\u00e9gislatives de 2007]], elle est investie candidate des Verts dans la [[Troisi\u00e8me circonscription du Val-de-Marne|{{3e|circonscription}} du Val-de-Marne]], et recueille 3,55 % des voix<ref>\u00c9lections l\u00e9gislatives de 2007 - [http://www.interieur.gouv.fr/sections/a_votre_service/resultats-elections/LG2007/094/circons03.html R\u00e9sultats dans la troisi\u00e8me circonscription du Val-de-Marne], sur le site officiel du [[Minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur (France)|minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur]].</ref>.\n\n[[Fichier:Meeting Voynet Mutualite 2006-04-05 n3 cropped.jpg|vignette|gauche|upright|C\u00e9cile Duflot \u00e0 une r\u00e9union publique organis\u00e9e par les Verts, le {{date-|5|avril|2007}} \u00e0 [[Paris]].]]\nLors des [[\u00c9lections municipales fran\u00e7aises de 2008|\u00e9lections municipales de 2008]], elle se pr\u00e9sente \u00e0 [[Villeneuve-Saint-Georges]], en deuxi\u00e8me position de la liste unissant le [[Parti socialiste (France)|PS]], le [[Mouvement r\u00e9publicain et citoyen|MRC]], le [[Parti radical de gauche|PRG]] et les Verts derri\u00e8re le socialiste Laurent Dutheil<ref>{{Lien bris\u00e9 |url=http://www.interieur.gouv.fr/sections/a_votre_service/resultats-elections/MN2008/094/94L078001.html |titre=Liste \u00ab Villeneuve en mouvement \u00bb au premier tour des \u00e9lections municipales de 2008}} sur le site officiel du [[Minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur (France)|minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur]].</ref>. La liste obtient 24,36 % et fusionne avec celle de Sylvie Altman ([[Parti communiste fran\u00e7ais|PCF]], 28,79 %). La liste conduite par cette derni\u00e8re l'emporte au second tour avec 49,53 % des suffrages dans une triangulaire face aux listes de l'UMP et du FN<ref>{{Lien bris\u00e9 |url=http://www.interieur.gouv.fr/sections/a_votre_service/resultats-elections/MN2008/094/094078.html |titre=R\u00e9sultats des \u00e9lections municipales de 2008 \u00e0 Villeneuve-Saint-Georges}} sur le site officiel du Minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur.</ref>. Elle devient alors la {{3e|adjointe}} au maire \u00e0 l'urbanisme, \u00e0 l'am\u00e9nagement et au d\u00e9veloppement soutenable<ref>{{Lien bris\u00e9 |url=http://www.villeneuve-saint-georges.fr/web/858.htm |titre=Le maire et ses adjoints}}w, sur le site de la mairie de Villeneuve-Saint-Georges.</ref>{{,}}<ref>[http://www.politique.net/2009013003-portrait-cecile-duflot.htm Biographie de C\u00e9cile Duflot] sur politique.net, {{date-|30|janvier|2009}}.</ref>.\n\nLe {{date-|6|d\u00e9cembre|2008}}, elle est r\u00e9\u00e9lue secr\u00e9taire nationale des Verts avec 70,99 % des suffrages<ref name=\"r\u00e9\u00e9lec\">{{Article |titre=C\u00e9cile Duflot r\u00e9\u00e9lue secr\u00e9taire nationale des Verts |p\u00e9riodique=[[L'Obs]] |date=7 d\u00e9cembre 2008 |lire en ligne=https://www.nouvelobs.com/politique/20081207.OBS4322/cecile-duflot-reelue-secretaire-nationale-des-verts.amp |consult\u00e9 le=12 juin 2021}}</ref>. Avec [[Jean-Luc Bennahmias]], elle est l'une des rares secr\u00e9taires de son parti \u00e0 exercer un second mandat cons\u00e9cutif<ref name=\"L\" />, [[Dominique Plancke]] ayant r\u00e9alis\u00e9 trois mandats d'un an<ref>{{Harvsp|Yves Fr\u00e9mion|2007|id=fr\u00e9mion}}.</ref>.\n\nLors de son premier mandat, elle a \u0153uvr\u00e9 au sein des Verts \u00e0 un d\u00e9veloppement de la politique d'[[Ouverture (politique)|ouverture]] et \u00e0 la cr\u00e9ation du rassemblement de la mouvance de l'\u00e9cologie qui pr\u00e9sentera les listes [[Europe \u00c9cologie]]<ref name=\"L\" /> aux [[\u00c9lections europ\u00e9ennes de 2009 en France|\u00e9lections europ\u00e9ennes de 2009]]<ref>{{Lien bris\u00e9 |url=http://www.europeecologie.fr/users/cecile-duflot |titre=\u00ab Profil de C\u00e9cile Duflot \u00bb}} sur le site officiel d'Europe \u00c9cologie.</ref>. Elle est candidate \u00e0 ce scrutin en derni\u00e8re place<ref>[http://www.interieur.gouv.fr/Elections/Les-resultats/Europeennes/elecresult__europeennes_2009/%28path%29/europeennes_2009/07/07L080.html Liste Europe \u00c9cologie], Minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur.</ref>, non \u00e9ligible pour ne pas cumuler une autre fonction avec son mandat de secr\u00e9taire nationale<ref>Rodolphe Geisler, [http://www.lefigaro.fr/politique/2008/12/06/01002-20081206ARTFIG00308-duflot-les-verts-ont-encore-une-raison-d-etre-.php \u00ab Duflot : \u00ab Les Verts ont encore une raison d'\u00eatre \u00bb \u00bb], ''[[Le Figaro]]'', {{date-|5 d\u00e9cembre 2008}}.</ref>.\n\nLa strat\u00e9gie du rassemblement conna\u00eet le succ\u00e8s, les listes d'Europe \u00c9cologie recueillant 16,28 % des suffrages et 14 [[D\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en|d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens]]<ref>\u00c9lections europ\u00e9ennes de 2009 - [http://elections.interieur.gouv.fr/FE.html r\u00e9sultats d\u00e9finitifs au niveau national], sur le site du minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur.</ref>, six points au-dessus du pr\u00e9c\u00e9dent record historique des Verts, en date de [[\u00c9lections europ\u00e9ennes de 1989 en France|1989]]. C\u00e9cile Duflot se prononce alors pour la poursuite de ce rassemblement et la cr\u00e9ation de listes autonomes aux [[\u00c9lections r\u00e9gionales fran\u00e7aises de 2010|\u00e9lections r\u00e9gionales de 2010]]<ref>[http://www.lefigaro.fr/politique/2009/06/10/01002-20090610ARTFIG00484-je-suis-favorable-a-des-listes-vertes-aux-regionales-.php \u00ab Je suis favorable \u00e0 des listes vertes aux r\u00e9gionales \u00bb], ''Le Figaro'', {{date-|10 juin 2009}}.</ref>. Le {{date-|25|ao\u00fbt|2009}}, elle annonce son intention d'\u00eatre t\u00eate de liste en [[\u00cele-de-France]] pour d\u00e9fendre un projet \u00e9cologiste pour la r\u00e9gion<ref>[http://www.leparisien.fr/politique/duflot-se-lance-en-ile-de-france-25-08-2009-615403.php \u00ab Duflot se lance en \u00cele-de-France \u00bb], propos recueillis par Rosalie Lucas, ''Le Parisien'', {{date-|25 ao\u00fbt 2009}}.</ref>.\n\nD\u00e9fendant la fiscalit\u00e9 environnementale \u00e0 l'universit\u00e9 d'\u00e9t\u00e9 du [[Parti socialiste (France)|Parti socialiste]]<ref>\u00ab Toutes celles et tous ceux qui s'aventurent \u00e0 critiquer dans son principe et dans ses fondements la fiscalit\u00e9 \u00e9cologique ne sont que des d\u00e9magogues d\u00e9connect\u00e9s de la r\u00e9alit\u00e9 \u00bb - [https://reuters.com/article/topNews/idFRPAE57S06P20090829 C\u00e9cile Duflot s'en prend \u00e0 S\u00e9gol\u00e8ne Royal sur la taxe carbone], Reuters.</ref>, elle est re\u00e7ue le {{date-|3|septembre|2009}} \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e par [[Nicolas Sarkozy]] pour \u00e9voquer la [[Taxe carbone en France|contribution climat-\u00e9nergie]]<ref>[http://www.latribune.fr/opinions/20090902trib000417479/taxe-carbone-ce-que-nous-dirons-au-president-de-la-republique.html \u00ab Ce que nous dirons au Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \u00bb], ''La Tribune'', {{date-|3|septembre|2009}}.</ref>. \u00c0 la suite de la pr\u00e9sentation des modalit\u00e9s de la taxe carbone, elle fait part de son opposition la jugeant en l'\u00e9tat \u00ab injuste socialement et inefficace \u00e9cologiquement<ref>[https://www.dailymotion.com/video/xag7f2_taxe-carbone-reaction-de-cecile-duf_news \u00ab Taxe Carbone : R\u00e9action de C\u00e9cile Duflot \u00bb], Dailymotion, {{date-|10|septembre|2009}}.</ref> \u00bb.\n\n=== Conseill\u00e8re r\u00e9gionale d'\u00cele-de-France ===\n{{Article connexe|\u00c9lections r\u00e9gionales de 2010 en \u00cele-de-France}}\n\nLe {{date-|14|novembre|2009}}, C\u00e9cile Duflot lance sa campagne en tant que t\u00eate de liste [[Europe \u00c9cologie]] en [[\u00cele-de-France]]<ref>{{Lien bris\u00e9 |url=http://www.lexpress.fr/actualites/1/cecile-duflot-lance-sa-campagne-pour-les-regionales-avec-augustin-legrand_828457.html |titre=\u00ab C\u00e9cile Duflot lance sa campagne pour les r\u00e9gionales avec Augustin Legrand \u00bb}}, ''L'Express'', {{date-|14 novembre 2009}}.</ref>. Elle pr\u00e9sente des listes du rassemblement des \u00e9cologistes o\u00f9 sont notamment pr\u00e9sents [[Robert Lion]], [[Augustin Legrand]], [[Caroline M\u00e9cary]], [[St\u00e9phane Gatignon]], [[Safia Lebdi]], [[Emmanuelle Cosse]] et [[Pierre Larrouturou]]<ref>{{Lien bris\u00e9 |url=https://www.humanite.fr/2009-11-16_Politique-_-Social-Economie_Les-Verts-a-l-assaut-de-la-region-capitale |titre=\u00ab Les Verts \u00e0 l'assaut de la r\u00e9gion capitale \u00bb}}, ''L'Humanit\u00e9'', {{date-|16 novembre 2009}}.</ref>. Sa campagne est ax\u00e9e sur la transition \u00e9cologique de l'\u00cele-de-France ; parmi ses propositions phares : une aide \u00e0 la transition vers les emplois verts ({{unit\u00e9|170000|emplois}} verts<ref>{{pdf}}[http://europeecologie.eu/IMG/pdf/EtudeIDFEmploiReductionCOSVPC_VersionFinale.pdf \u00ab Impact sur l'emploi de la r\u00e9duction des \u00e9missions de {{fchim|CO|2}} en \u00cele-de-France \u00bb], Centre International de Recherche sur l'Environnement et le D\u00e9veloppement (Cired, CNRS).</ref> dans l'isolation, les \u00e9nergies renouvelables ou l'agriculture de proximit\u00e9), un [[Carte Navigo|Passe Navigo]] \u00e0 zone et tarif uniques, 60 lignes de bus express, {{nombre|3000|m\u00e9diateurs}} de la tranquillit\u00e9 publique<ref>[https://www.ladepeche.fr/article/2010/02/02/769767-Europe-Ecologie-Cecile-Duflot-veut-ravir-l-Ile-de-France-au-PS.html \u00ab Europe \u00c9cologie : C\u00e9cile Duflot veut ravir l'\u00cele-de-France au PS \u00bb], ''La D\u00e9p\u00eache'', {{date-|2 f\u00e9vrier 2010}}.</ref>.\n\nLors du premier tour de scrutin, le {{date-|14|mars|2010}}, sa liste rassemble 16,58 % des suffrages, plus que le score national des listes [[Europe \u00c9cologie]] (12,18 %). Entre les deux tours, elle m\u00e8ne les n\u00e9gociations d'alliance avec le [[Parti socialiste (France)|Parti socialiste]]<ref>[https://www.ouest-france.fr/actu/actuDet_-Cecile-Duflot-prone-une-gauche-unie-dans-la-diversite-_39382-1301306_actu.Htm \u00ab C\u00e9cile Duflot pr\u00f4ne une gauche \u00ab\u00a0unie dans la diversit\u00e9\u00a0\u00bb], ''[[Ouest-France]]'', {{date-|18 mars 2010}}.</ref>, et est t\u00eate de liste dans le [[Val-de-Marne]] sur la liste de [[Jean-Paul Huchon]].\n\nAu second tour, C\u00e9cile Duflot est \u00e9lue conseill\u00e8re r\u00e9gionale sur une liste fusionn\u00e9e avec celles de [[Jean-Paul Huchon]] et de [[Pierre Laurent (homme politique)|Pierre Laurent]]. Elle est \u00e9lue pr\u00e9sidente du groupe Europe \u00c9cologie le {{date-|22|mars|2010}}. Le nombre d'\u00e9lus \u00e9cologistes est pass\u00e9 de 24 \u00e0 50 \u00e9lus, ce qui fait du groupe Europe \u00c9cologie la troisi\u00e8me force au conseil r\u00e9gional, apr\u00e8s le PS et l'UMP. Conform\u00e9ment \u00e0 la r\u00e8gle interne des Verts, elle d\u00e9missionne de son mandat d'adjointe au maire de [[Villeneuve-Saint-Georges]] en {{date-||mars|2011}}, afin d'\u00e9viter le cumul de mandats<ref>[http://www.leparisien.fr/val-de-marne-94/cecile-duflot-quitte-son-poste-de-maire-adjointe-30-03-2011-1385682.php C\u00e9cile Duflot quitte son poste de maire adjointe], Le Parisien, {{date-|30 mars 2011}}.</ref>.\n\nL'une des premi\u00e8res d\u00e9cisions du conseil r\u00e9gional est de demander aux \u00e9tablissements financiers qui travaillent avec la r\u00e9gion de fournir des \u00e9l\u00e9ments permettant de v\u00e9rifier l'absence de liens avec des [[Paradis fiscal|paradis fiscaux]]<ref>Hayat Gazzane, [http://www.lefigaro.fr/conjoncture/2010/06/03/04016-20100603ARTFIG00421-paradis-fiscaux-l-ile-de-france-lance-la-lutte.php \u00ab Paradis fiscaux : l'\u00cele-de-France lance la lutte \u00bb], ''Le Figaro'', {{date-|3 juin 2010}}.</ref>.\n\n=== Secr\u00e9taire nationale d'Europe \u00c9cologie Les Verts ===\n[[Fichier:EVA JOLY 038.jpg|vignette|C\u00e9cile Duflot avec [[Mich\u00e8le Rivasi]], [[Karima Delli]], [[Pascal Durand]], [[Eva Joly]] et [[Philippe Meirieu]] le {{date-|12 juillet 2011}}.]]\n\nEn {{date-||ao\u00fbt|2010}}, C\u00e9cile Duflot, [[secr\u00e9taire national d'Europe \u00c9cologie Les Verts|secr\u00e9taire nationale d'Europe \u00c9cologie Les Verts]], exprime ses r\u00e9ticences \u00e0 \u00eatre candidate \u00e0 l'[[\u00c9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 2012|\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 2012]], hypoth\u00e8se qui lui fait \u00ab peur \u00bb et pour laquelle elle affirme ne pas avoir \u00ab les \u00e9paules assez larges \u00bb<ref>[http://tempsreel.nouvelobs.com/actualite/politique/20100818.OBS8661/info-obs-cecile-duflot-la-presidentielle-me-fait-peur.html \u00ab C\u00e9cile Duflot : \u00ab\u00a0La pr\u00e9sidentielle me fait peur \u00bb], ''[[L'Obs|Le Nouvel Observateur]]'', {{date-|19 ao\u00fbt 2010}}.</ref>.\n\nElle conduit la transition des Verts vers un nouveau nom pour int\u00e9grer les militants venus par les campagnes Europe \u00c9cologie des \u00e9lections europ\u00e9ennes de 2009 et r\u00e9gionales de 2010 au sein d'[[Europe \u00c9cologie Les Verts]]. Ce changement est approuv\u00e9 par 84 % des adh\u00e9rents au processus d'Europe \u00c9cologie<ref>{{Lien web |titre=Blog Vert Chez Moi {{!}} Europe Ecologie Les Verts : r\u00e9sultats des assises |url=http://blog.vertchezmoi.net/europe-ecologie-les-verts-resultats-des-assises/ |site=blog.vertchezmoi.net |date=18-10-2010 |consult\u00e9 le=2015-12-22}}.</ref> et par 85,1 % des militants des Verts<ref>{{Lien bris\u00e9 |url=http://lesverts.fr/article.php3?id_article=5440 |titre=Site Internet des Verts, Referendum interne des Verts, r\u00e9sultats |consult\u00e9 le=2013-03-25}}.</ref>.\n\nFin 2010, le magazine am\u00e9ricain ''[[Foreign Policy]]'', la classe {{32e}} dans sa liste des 100 penseurs globaux (''global thinkers'') de 2010, avec [[Marina Silva]], [[Monica Frassoni]] et [[Renate K\u00fcnast]], entre [[Joseph E. Stiglitz|Joseph Stiglitz]], [[David Cameron]] et [[Thomas Friedman]]<ref>{{en}} [http://www.foreignpolicy.com/2010globalthinkers The FP Top 100 Global Thinkers], Foreign Policy.</ref> pour avoir conduit les Verts fran\u00e7ais \u00e0 des scores importants aux \u00e9lections europ\u00e9ennes et r\u00e9gionales<ref>{{en}} {{Lien bris\u00e9 |url=http://www.foreignpolicy.com/articles/2010/11/29/the_fp_top_100_global_thinkers?page=0,30 |titre=The FP Top 100 Global Thinkers {{num\u00e9ro|31}}, 32 et 33}}, Foreign Policy.</ref>.\n\nEn {{date-|mai 2011}}, la motion qu'elle conduit avec [[Pascal Durand]] et [[Philippe Meirieu]] obtient 50,25 % des suffrages des militants d'E\u00c9LV, contre 26,55 % pour la motion conduite par [[Daniel Cohn-Bendit]] et Marie Bov\u00e9<ref>{{pdf}}{{Lien bris\u00e9 |url=http://www.eelv.fr/fileadmin/dam/Ressources_elus_paca/photos_elus_paca/RESULTATS_OFFICIEUX_DEFINITIFS.xls.pdf |titre=R\u00e9sultats sur le site d'EELV}}.</ref>. Le {{date-|4|juin|2011}}, elle est reconduite \u00e0 la t\u00eate d'E\u00c9LV avec 92,7 % des votes des 600 d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s r\u00e9unis lors du premier congr\u00e8s f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 [[La Rochelle]]<ref>[https://www.lemonde.fr/politique/article/2011/06/04/cecile-duflot-plebiscitee-a-la-tete-d-ee-lv_1532143_823448.html#ens_id=1318702 \u00ab C\u00e9cile Duflot pl\u00e9biscit\u00e9e \u00e0 la t\u00eate d'EE-LV \u00bb], ''Le Monde'', {{date-|4 juin 2011}}.</ref>. Dans le cadre de la [[primaire pr\u00e9sidentielle \u00e9cologiste fran\u00e7aise de 2011|primaire pr\u00e9sidentielle \u00e9cologiste]], elle ne prend position ni pour [[Nicolas Hulot]], ni pour [[Eva Joly]]<ref>{{Lien web |auteur=L\u00e9na\u00efg Bredoux |titre=A Lorient, les \u00e9colos en qu\u00eate d'une primaire \u00absereine\u00bb |url=https://www.mediapart.fr/journal/france/260816/lorient-les-ecolos-en-quete-dune-primaire-sereine |site=[[Mediapart]] |jour=26 |mois=ao\u00fbt |ann\u00e9e=2016 |consult\u00e9 le=26 ao\u00fbt 2016}}.</ref>.\n\nElle signe un accord entre Europe \u00c9cologie Les Verts et le [[Parti socialiste (France)|Parti socialiste]] pour 2012<ref name=\"accord\">[http://eelv.fr/wp-content/uploads/2011/11/texte_complet_daccord_EELV-PS1.pdf Accord EELV-PS pour les l\u00e9gislatives 2012], site d'EELV.</ref>. Il contient des dispositions programmatiques (environnement, social, d\u00e9mocratique) et le fait que le PS soutiendra des candidats \u00e9cologistes dans 60 circonscriptions, pour pr\u00e9voir un groupe de \u00ab\u00a025 \u00e0 30 d\u00e9put\u00e9s\u00a0\u00bb pour les \u00e9cologistes en cas de victoire de la gauche<ref>{{Article |titre=Les principaux points de l'accord PS-EELV |p\u00e9riodique=Le Monde.fr |date=16-11-2011 |issn=1950-6244 |lire en ligne=https://www.lemonde.fr/politique/article/2011/11/16/les-principaux-points-de-l-accord-ps-eelv_1604266_823448.html |consult\u00e9 le=2015-12-22}}.</ref>. Cet accord est ratifi\u00e9 par le conseil f\u00e9d\u00e9ral d'E\u00c9LV \u00e0 73 %<ref>[http://eelv.fr/2011/11/30/negociations-eelv-ps/ N\u00e9gociations EELV PS], Site d'EELV.</ref>. \n\nLe {{date-|15 novembre 2011}}, elle annonce qu'elle sera candidate dans la [[Sixi\u00e8me circonscription de Paris|{{6e}} circonscription de Paris]] \u00e0 l'[[\u00e9lections l\u00e9gislatives fran\u00e7aises de 2012|\u00e9lection l\u00e9gislative de 2012]]<ref>{{Lien web |titre=L\u00e9gislatives 2012. Duflot : \u00ab Je suis candidate \u00e0 Paris \u00bb |url=http://www.leparisien.fr/val-de-marne-94/legislatives-2012-duflot-j-ai-decide-d-etre-candidate-a-paris-15-11-2011-1721415.php |site=Le Parisien |date=15 novembre 2011}}.</ref>. Cette investiture s'effectue dans le cadre de cet accord<ref>{{Article |titre=Europe Ecologie-Les Verts valide l'accord avec le PS |p\u00e9riodique=Le Monde.fr |date=19-11-2011 |issn=1950-6244 |lire en ligne=https://www.lemonde.fr/election-presidentielle-2012/article/2011/11/19/europe-ecologie-les-verts-valide-l-accord-conclu-avec-le-ps_1606623_1471069.html |consult\u00e9 le=2015-12-22}}.</ref>. Ce \u00ab [[parachutage]] \u00bb dans une circonscription acquise \u00e0 la gauche<ref>{{Lien web |titre=Les batailles de Paris |url=http://tempsreel.nouvelobs.com/legislatives-2012/20111123.OBS5171/les-batailles-de-paris.html |site=L'Obs |date=14-12-2011 |consult\u00e9 le=2016-05-19}}.</ref> o\u00f9 la d\u00e9put\u00e9e socialiste sortante, [[Dani\u00e8le Hoffman-Rispal]] avait obtenu 69,12 % des voix en 2007<ref>[http://www.interieur.gouv.fr/sections/a_votre_service/resultats-elections/LG2007/075/circons06.html Minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur].</ref> cr\u00e9e des tensions entre le maire de Paris, [[Bertrand Delano\u00eb]], et E\u00c9LV<ref>{{Lien web |titre=Paris: rencontre entre Duflot et Delano\u00eb |url=http://www.lefigaro.fr/flash-actu/2012/02/09/97001-20120209FILWWW00490-paris-rencontre-entre-duflot-et-delanoe.php |site=Le Figaro |date=9 f\u00e9vrier 2012}}.</ref>. Apr\u00e8s avoir envisag\u00e9 de maintenir sa candidature, Dani\u00e8le Hoffman-Rispal accepte d'\u00eatre la suppl\u00e9ante de C\u00e9cile Duflot<ref>{{Lien bris\u00e9 |url=http://www.lejdd.fr/Politique/Elections-legislatives-2012/Actualite/Daniele-Hoffman-Rispal-sera-la-suppleante-de-Cecile-Duflot-a-Paris.-510457/?from=headlines |titre=Un ticket Duflot-Hoffman-Rispal \u00e0 Paris |date=12 mai 2012 |site=[[Le Journal du dimanche]]}}.</ref>.\n\nSes m\u00e9thodes de gouvernement sont d\u00e9nonc\u00e9es en interne, avec le d\u00e9part successif de [[No\u00ebl Mam\u00e8re]]. Ce dernier \u00e9voque ainsi une gouvernance de C\u00e9cile Duflot \u00ab\u00a0\u00e0 la mani\u00e8re d'un clan\u00a0\u00bb pour expliquer son d\u00e9part du parti en {{date-|septembre 2013}}, m\u00eame s'il consid\u00e8re qu'elle est une bonne ministre<ref>[https://www.lemonde.fr/politique/article/2013/09/25/mamere-je-ne-vois-pas-tres-bien-l-utilite-des-ecologistes-dans-la-majorite_3483974_823448.html Interview de No\u00ebl Mam\u00e8re pour le Monde], {{date-|25 septembre 2013}}.</ref>.\n\nL\u2019accord de gouvernement n\u00e9goci\u00e9 pendant la [[\u00c9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 2012|campagne pr\u00e9sidentielle]] de 2012 entre [[Martine Aubry]] et C\u00e9cile Duflot, que Fran\u00e7ois Hollande puis [[Emmanuel Macron]] reprendront \u00e0 leur compte, met en place notamment le basculement de la politique \u00e9nerg\u00e9tique vers un [[Histoire du programme nucl\u00e9aire civil de la France|d\u00e9sengagement du nucl\u00e9aire]] : il pr\u00e9voit d\u2019abaisser de 75 % \u00e0 50 % la part du nucl\u00e9aire dans le mix \u00e9lectrique d\u2019ici \u00e0 2025, ce qui \u00e9quivaut, selon la Cour des comptes, \u00e0 la fermeture de 17 \u00e0 20 r\u00e9acteurs<ref>G\u00e9raldine Woessner, [https://www.lepoint.fr/politique/electricite-enquete-sur-une-debacle-26-10-2022-2495369_20.php \u00c9lectricit\u00e9 : enqu\u00eate sur une d\u00e9b\u00e2cle], lepoint.fr, 26 octobre 2022</ref>.\n\n=== Ministre de l'\u00c9galit\u00e9 des territoires et du Logement ===\n[[Fichier:C\u00e9cile Duflot - Grenoble 2012.jpg|vignette|C\u00e9cile Duflot en 2012.]]\n\nLe {{date-|16|mai|2012}}, elle devient [[ministre charg\u00e9 du Logement|ministre du logement et de l'\u00e9galit\u00e9 des territoires]] dans le [[Gouvernement Jean-Marc Ayrault (1)|gouvernement Jean-Marc Ayrault]]. Une des premi\u00e8res mesures annonc\u00e9es \u00e0 sa prise de fonction est le gel des loyers lors d'une relocation<ref>{{Article |titre=Duflot annonce un d\u00e9cret pour bloquer les loyers \u00e0 la relocation |p\u00e9riodique=Le Monde.fr |date=2012-06-04 |issn=1950-6244 |lire en ligne=https://www.lemonde.fr/societe/article/2012/06/04/duflot-annonce-un-decret-pour-bloquer-les-loyers-a-la-relocation_1712017_3224.html |consult\u00e9 le=2016-08-12}}.</ref>.\n\nSon double statut de ministre et de secr\u00e9taire nationale d'E\u00c9LV est critiqu\u00e9 au sein de son parti fin {{date-|mai 2012}}, du fait de la {{citation|confusion des genres}}<ref>Anne-Sophie Mercier, \u00ab [https://www.lemonde.fr/politique/article/2012/05/25/eelv-renonce-a-se-reunir-au-ministere-de-cecile-duflot_1707442_823448.html Pour \u00e9viter la \"confusion des genres\", EELV renonce \u00e0 se r\u00e9unir au minist\u00e8re de C\u00e9cile Duflot] \u00bb, ''Le Monde.fr''.</ref>. Comme annonc\u00e9 le {{date-|7|mai|2012}}, elle quitte la direction du parti apr\u00e8s les l\u00e9gislatives<ref>{{Lien web |titre=Duflot va quitter la t\u00eate d'EELV |url=http://www.lefigaro.fr/flash-actu/2012/05/07/97001-20120507FILWWW00607-duflot-va-quitter-son-poste-de-secretaire-nationale-d-eelv.php |site=Le Figaro |date=7 mai 2012 |consult\u00e9 le=2016-06-07}}.</ref>, [[Pascal Durand]] lui succ\u00e9dant le {{date-|23 juin 2012}}<ref>{{Lien web |titre=Pascal Durand, nouveau secr\u00e9taire national d'Europe Ecologie-Les Verts, veut \u00ab r\u00e9concilier les \u00e9cologistes et la soci\u00e9t\u00e9 |url=http://www.la-croix.com/Actualite/S-informer/France/Pascal-Durand-nouveau-secretaire-national-d-Europe-Ecologie-Les-Verts-veut-reconcilier-les-ecologistes-et-la-societe-_NG_-2012-06-24-822627 |site=La Croix |date=24 juin 2012 |consult\u00e9 le=2016-06-14}}.</ref>.\n\nEn {{date-|juin 2012}}, durant la campagne des l\u00e9gislatives, C\u00e9cile Duflot affirme toujours \u00eatre favorable \u00e0 la position de son parti sur la l\u00e9galisation r\u00e9glement\u00e9e du [[cannabis]], tout en soulignant que ce n'est pas la position gouvernementale<ref>{{Article |pr\u00e9nom1=Alexandre |nom1=Lemari\u00e9 |titre=Duflot d\u00e9fend la l\u00e9galisation du cannabis, l'UMP d\u00e9nonce une |p\u00e9riodique=Le Monde.fr |date=2012-06-05 |issn=1950-6244 |lire en ligne=https://www.lemonde.fr/politique/article/2012/06/05/cecile-duflot-defend-la-depenalisation-du-cannabis_1712741_823448.html |consult\u00e9 le=2016-06-14}}.</ref>. Le Premier ministre [[Jean-Marc Ayrault]] indique que cette mesure n'est pas pr\u00e9vue par son gouvernement<ref>{{Lien web |titre=Cannabis: Duflot assure qu'Hollande respecte \"l'autonomie\" des partis de la majorit\u00e9 |url=http://tempsreel.nouvelobs.com/politique/20120607.AFP8563/cannabis-duflot-assure-qu-hollande-respecte-l-autonomie-des-partis-de-la-majorite.html |site=[[L'Obs|Le Nouvel Observateur]] |date=07-06-2012}}.</ref>.\n\nEn juillet 2012, des hu\u00e9es et des sifflets [[sexisme|sexistes]]<ref>{{Lien web |titre=Violences sexistes : \u00ab Nous avons d\u00e9plac\u00e9 le curseur de l\u2019acceptable \u00bb |url=https://www.mediapart.fr/journal/france/280922/violences-sexistes-nous-avons-deplace-le-curseur-de-l-acceptable |site=mediapart.fr |date=28 septembre 2022}}</ref> et [[machisme|machistes]] de la part de certains d\u00e9put\u00e9s de droite fusent pour railler la robe \u00e0 fleurs qu'elle porte. En d\u00e9cembre 2016, la robe est pr\u00e9sent\u00e9e au [[Mus\u00e9e des Arts d\u00e9coratifs (Paris)|mus\u00e9e des Arts d\u00e9coratifs de Paris]] pour une exposition intitul\u00e9e \u00ab Tenue correcte exig\u00e9e, quand le v\u00eatement fait scandale \u00bb<ref>[https://www.20minutes.fr/politique/1964751-20161119-pourquoi-robe-fleurs-cecile-duflot-origine-sifflets-deputes-va-finir-musee Pourquoi la robe \u00e0 fleurs de C\u00e9cile Duflot, \u00e0 l'origine de sifflets de d\u00e9put\u00e9s, va finir au mus\u00e9e], 20 minutes, 19/11/2016</ref>{{,}}<ref>[https://www.huffingtonpost.fr/entry/la-robe-qui-avait-valu-des-sifflets-a-cecile-duflot-a-lassemblee-nationale-entre-au-musee_fr_5c9310d7e4b0da33837e7ab6 La robe qui avait valu des sifflets \u00e0 C\u00e9cile Duflot \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale entre au mus\u00e9e], Huffpost, 18/11/2016</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |titre=La robe de C\u00e9cile Duflot siffl\u00e9e \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e sera expos\u00e9e au mus\u00e9e des Arts d\u00e9coratifs |url=http://lelab.europe1.fr/la-robe-de-cecile-duflot-sifflee-a-lassemblee-sera-exposee-au-musee-des-arts-decoratifs-2904419 |site=lelab.europe1.fr |jour=18 |mois=novembre |ann\u00e9e=2016}}.</ref>. Selon [[Mich\u00e8le Alliot-Marie]] parlant de cet incident, \u00ab\u00a0un sifflet admiratif pour une femme n\u2019est pas n\u00e9cessairement d\u00e9sagr\u00e9able\u00a0\u00bb<ref>[https://www.atlantico.fr/decryptage/986226/michele-alliot-marie--la-loi-sur-l-egalite-de-najat-vallaud-belkacem-sera-au-mieux-une-declaration-d-intention-quotas-parite \u00ab Mich\u00e8le Alliot-Marie : \"La loi sur l'\u00e9galit\u00e9 de Najat Vallaud-Belkacem sera au mieux une d\u00e9claration d\u2019intention\" \u00bb], ''Atlantico'', 19 f\u00e9vrier 2014</ref>.\n\nElle est \u00e9lue d\u00e9put\u00e9e de la [[sixi\u00e8me circonscription de Paris]], lors des [[\u00e9lections l\u00e9gislatives fran\u00e7aises de 2012|\u00e9lections l\u00e9gislatives]], avec 72,18 % des voix au second tour<ref>[http://www.interieur.gouv.fr/sections/a_votre_service/resultats-elections/LG2012/075/07506.html R\u00e9sultat des \u00e9lections l\u00e9gislatives sur la sixi\u00e8me circonscription de Paris], minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur.</ref>. C\u00e9cile Duflot \u00e9tant membre du gouvernement, sa suppl\u00e9ante [[Dani\u00e8le Hoffman-Rispal]] si\u00e8ge \u00e0 sa place \u00e0 partir du {{date-|22|juillet|2012}}.\n\nAfin de tendre vers l'objectif du [[Gouvernement Jean-Marc Ayrault (2)|gouvernement Jean-Marc Ayrault]] de construire {{nombre|500000|logements}} par an, un dispositif de soutien \u00e0 l'[[investissement]] locatif devrait prendre la suite de la [[Dispositif Scellier|loi Scellier]] pour aider \u00e0 construire {{unit\u00e9|40000|logements}} par an<ref>{{Lien web |auteur=C\u00e9cile Duflot |titre=Discours au 42\u00e8me congr\u00e8s de la f\u00e9d\u00e9ration des promoteurs immobiliers (FPI) |url=http://www.territoires.gouv.fr/IMG/pdf/Discours_FPI_VF-4PDF.pdf |\u00e9diteur=[[Ministre charg\u00e9 du Logement|Minist\u00e8re du logement et de l'\u00e9galit\u00e9 des territoires]] |date=19 septembre 2012 |page=12}}.</ref>. Celui-ci doit avoir un aspect social plus prononc\u00e9, en ciblant des [[location]]s inf\u00e9rieures \u00e0 20 % du prix du march\u00e9 sous conditions de ressources. En contrepartie, l'[[Fiscalit\u00e9 incitative|incitation fiscale]] sera de 18 % de l'investissement (limit\u00e9 \u00e0 {{unit\u00e9|300000|euros}}) \u00e9tal\u00e9e sur neuf ans<ref name=\"20120920lesEchos\">{{Lien web |auteur=Myriam Chauvot |titre=Le rempla\u00e7ant du Scellier est d\u00e9voil\u00e9 et la taxe pour logements vacants se durcit |url=https://www.lesechos.fr/journal20120920/lec2_services/0202295943342.htm |site=[[Les \u00c9chos]] |date=01/10/2012}}.</ref>.\n\nLe {{date-|3 d\u00e9cembre 2012}}, elle demande \u00e0 l'[[archidioc\u00e8se de Paris]] d'intervenir en faveur des [[Sans-abri|SDF]], en mettant \u00e0 disposition les b\u00e2timents inutilis\u00e9s qu'il poss\u00e8de. L'\u00c9glise r\u00e9pond rapidement<ref>{{Lien web |pr\u00e9nom=Vivien |nom=Vergnaud |titre=L'archev\u00each\u00e9 de Paris corrige Duflot |url=http://www.lejdd.fr/Societe/Actualite/L-archeveche-de-Paris-corrige-Duflot-578983 |site=lejdd.fr |date=3 d\u00e9cembre 2012 |consult\u00e9 le=2016-07-10}}.</ref> qu'elle offre d\u00e9j\u00e0 la protection de ses murs \u00e0 des sans-abri, et qu'elle ne poss\u00e8de en r\u00e9alit\u00e9 que peu de locaux vacants, qui ne le sont en outre que transitoirement.\n\nOutre sa position sur le cannabis, elle s'est plusieurs fois distingu\u00e9e par des prises de position allant \u00e0 l'encontre de la ligne gouvernementale : opposition \u00e0 la construction de l'[[Projet d'a\u00e9roport du Grand Ouest|a\u00e9roport de Notre-Dame-des-Landes]], de l'[[Centrale nucl\u00e9aire de Flamanville#Chantier Flamanville 3|EPR de Flamanville]], et, ses r\u00e9serves concernant la politique d'aust\u00e9rit\u00e9 du gouvernement<ref>B\u00e9atrice Houchard, \u00ab C\u00e9cile Duflot, un pied dedans, un pied dehors \u00bb, in ''[[Le Figaro]]'', lundi {{date-|18 f\u00e9vrier 2013}}, {{p.|4-5}}.</ref>. Son soutien aux manifestants oppos\u00e9s \u00e0 l'a\u00e9roport de Notre-Dame-des-Landes, alors que la ville de Nantes a \u00e9t\u00e9 {{Citation|saccag\u00e9e}} selon ''[[Le Figaro]]'' et que des policiers ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9s, est critiqu\u00e9 par le Premier ministre<ref>\u00ab\u00a0[http://www.lefigaro.fr/politique/2014/02/23/01002-20140223ARTFIG00168-ayrault-et-duflot-en-viennent-aux-mots.php Ayrault et Duflot en viennent aux mots]\u00a0\u00bb, Le Figaro.fr, {{date-|23 f\u00e9vrier 2014}}.</ref>. Elle rappelle \u00e9galement au gouvernement son engagement en faveur du [[Droit de vote des \u00e9trangers en France|droit de vote des \u00e9trangers]] qu'elle juge \u00eatre \u00ab une n\u00e9cessit\u00e9 \u00bb<ref>\u00ab\u00a0[https://www.20minutes.fr/politique/1005495-cecile-duflot-droit-vote-etrangers-place-2013 Pour C\u00e9cile Duflot, le droit de vote des \u00e9trangers sera en place en 2013]\u00a0\u00bb, 20minutes.fr, {{date-|18 septembre 2012}}.</ref>. En {{date-|septembre 2013}}, elle s'oppose publiquement au ministre de l'Int\u00e9rieur [[Manuel Valls]] sur la question des [[Roms]], consid\u00e9rant que ses propos mettaient {{Citation|en danger le pacte r\u00e9publicain}}<ref>[http://www.lepoint.fr/politique/roms-duflot-envoie-valser-valls-26-09-2013-1735555_20.php \u00ab Roms : pour Duflot, Valls met en danger le pacte r\u00e9publicain \u00bb], in [[Le Point|lepoint.fr]], {{date-|26 septembre 2013}}.</ref>.\n\n\u00c0 la suite de la nomination de [[Manuel Valls]] au poste de [[Premier ministre|Premier Ministre]] en remplacement de [[Jean-Marc Ayrault]], elle annonce, avec le ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au D\u00e9veloppement [[Pascal Canfin]], son intention de ne pas faire partie du [[Gouvernement Manuel Valls (1)|nouveau gouvernement]]. Ils se d\u00e9clarent en d\u00e9saccord avec l'orientation politique du nouveau Premier Ministre et en tirent \u00ab\u00a0donc toutes les cons\u00e9quences\u00a0\u00bb<ref>\u00ab\u00a0[http://www.pascalcanfin.fr/31/03/2014/pourquoi-nous-ne-participerons-pas-a-ce-nouveau-gouvernement/ Pourquoi nous ne participerons pas \u00e0 ce nouveau gouvernement]\u00a0\u00bb, {{date-|31 mars 2014}}, Site de Pascal Canfin.</ref>. C\u00e9cile Duflot est remplac\u00e9e \u00e0 son minist\u00e8re, le {{date-|2|avril|2014}}, par [[Sylvia Pinel]]<ref>{{Lien web |langue=fr-FR |titre=Gouvernement Valls : Sylvia Pinel remplace C\u00e9cile Duflot au minist\u00e8re du Logement |url=https://www.rtl.fr/actu/politique/gouvernement-valls-sylvia-pinel-remplace-cecile-duflot-au-ministere-du-logement-7770899466 |site=RTL.fr |consult\u00e9 le=2019-02-25}}</ref>.\n\n==== Loi Duflot {{I}} ====\nLa loi dite \u00ab Duflot {{I}} \u00bb du {{date-|18 janvier 2013}} porte sur la mobilisation du foncier public et le renforcement du seuil minimal de logements sociaux de 20 % \u00e0 25 %. Le {{date-|18 janvier 2013}}, la loi Duflot est effective et permet ainsi d'investir dans l'immobilier neuf et d'obtenir en retour une r\u00e9duction d'imp\u00f4ts. Le but du gouvernement est de commercialiser {{nombre|40000|logements}} par le biais de ce dispositif en 2013. Pour le premier trimestre 2013, le chiffre atteint n'est que de {{nombre|4165|biens}}<ref>{{Article |titre=Immobilier : les investisseurs attentistes face au dispositif Duflot |p\u00e9riodique=Le Monde.fr |date=2013-06-13 |issn=1950-6244 |lire en ligne=https://www.lemonde.fr/immobilier/article/2013/06/13/immobilier-les-investisseurs-attentistes-face-au-dispositif-duflot_3429683_1306281.html |consult\u00e9 le=2016-07-17}}.</ref>. Les ventes aux investisseurs baissent de 23 % par rapport au {{1er}} trimestre 2012, alors que la nouvelle r\u00e9glementation est attractive pour les plus modestes d'entre eux<ref>{{Lien web |auteur=Corinne Scemama |titre=Immobilier: les bons c\u00f4t\u00e9s du \"Duflot\" |url=http://www.lexpress.fr/actualite/economie/immobilier/immobilier-les-bons-cotes-du-duflot_1274647.html |site=lexpress.fr |date=22/08/2013 |consult\u00e9 le=2016-07-17}}.</ref>. Le quotidien ''La Tribune'' note un d\u00e9sint\u00e9r\u00eat des investisseurs immobiliers<ref>{{Lien web |auteur=Mathias Th\u00e9pot |titre=L\u2019image de C\u00e9cile Duflot nuit-elle au dispositif... Duflot? |url=http://www.latribune.fr/vos-finances/immobilier/20131121trib000797094/l-image-de-cecile-duflot-nuit-elle-au-dispositif-duflot.html |site=latribune.fr, |date=21 novembre 2013. |consult\u00e9 le=2016-07-17}}.</ref>.\n\nLe dispositif d'incitation fiscale en faveur de l'investissement locatif, dit \u00ab\u00a0Duflot\u00a0\u00bb, a permis la r\u00e9alisation d'environ {{nombre|30000|\u00ab [[Loi pour l'acc\u00e8s au logement et un urbanisme r\u00e9nov\u00e9|dispositifs Duflot]] \u00bb}}, contre un objectif initial de {{nombre|40000}}.\n\nCette loi a durci les sanctions appliqu\u00e9es aux communes r\u00e9calcitrantes, qui ne remplissent pas leurs objectifs de production d\u2019HLM, entra\u00eenant les sanctions des communes r\u00e9calcitrantes<ref name=\"LeMonde\">[https://www.lemonde.fr/immobilier/article/2016/04/08/francois-hollande-a-donne-la-priorite-au-logement-social-mais-renonce-a-la-regulation-des-loyers_4898973_1306281.html Fran\u00e7ois Hollande a donn\u00e9 la priorit\u00e9 au logement social], Le Monde, 8 avril 2016</ref>. Les communes ont jusqu'en 2025 pour atteindre le nouveau seuil de 25 % d'habitations \u00e0 loyer mod\u00e9r\u00e9 (HLM)<ref>{{Article |pr\u00e9nom1=Catherine |nom1=Rollot |titre=Duflot, deux lois et puis s'en va\u2026 |p\u00e9riodique=Le Monde.fr |date=2014-04-01 |issn=1950-6244 |lire en ligne=https://www.lemonde.fr/politique/article/2014/04/01/duflot-deux-lois-et-puis-s-en-va_4393268_823448.html |consult\u00e9 le=2016-07-17}}.</ref>.\n\nEnfin, concernant le dispositif de cession gratuite ou avec une forte d\u00e9cote de terrains constructibles appartenant \u00e0 l'\u00c9tat, si les administrations ont d'abord tard\u00e9 pour donner la liste de leurs terrains mobilisables, en 2016, {{unit\u00e9|105|accords}} de cessions de terrains avaient \u00e9t\u00e9 conclus pour construire des logements abordables, pour un potentiel de pr\u00e8s de {{unit\u00e9|12000|logements}}<ref>{{Lien web |auteur=Commission nationale de l\u2019am\u00e9nagement, de l\u2019urbanisme et du foncier |titre=La mise en \u0153uvre du dispositif de mobilisation du foncier public en faveur du logement - {{3e}} rapport 2016 |url=http://www.logement.gouv.fr/IMG/pdf/170208_rapportcnauf2016_v5-ed.pdf |site=logement.gouv.fr |date=f\u00e9vrier 2017}}.</ref>.\n\n==== Loi Robien ====\nLe {{date-|10 mai 2013}}, elle fait adopter le report d'un an du deuxi\u00e8me volet de la {{Laquelle|loi de Robien aussi d\u00e9nomm\u00e9e loi SAE (S\u00e9curit\u00e9 des ascenseurs existants)|septembre 2016}} et un \u00ab [[moratoire]] \u00bb sur le dispositif concernant la pr\u00e9cision de l'arr\u00eat des cabines ([[\u00c9tablissement recevant du public en droit fran\u00e7ais|ERP]] except\u00e9s)<ref>[http://www.territoires.gouv.fr/spip.php?article3152 C\u00e9cile Duflot annonce de nouvelles mesures sur les travaux de modernisation des ascenseurs ], sur le site du Minist\u00e8re de l'\u00c9galit\u00e9 des territoires et du Logement.</ref>.\n\n==== Loi ALUR ====\nMi-2013, elle porte le projet de [[loi pour l'acc\u00e8s au logement et un urbanisme r\u00e9nov\u00e9|loi ALUR]] (Acc\u00e8s au logement et urbanisme r\u00e9nov\u00e9)<ref>Anne-H\u00e9l\u00e8ne Pommpier, \u00ab Ce que pr\u00e9voit le projet de loi Alur \u00bb, ''[[Le Figaro]]'', {{date-|lundi 30 septembre 2013}}, page 26.</ref>. Elle pr\u00e9cise, d\u00e8s {{date-|janvier 2014}}, que la mesure la plus importante du projet, la [[garantie universelle des loyers]], ne sera finalement pas obligatoire<ref>Marie de Greef-Madelin, [https://valeursactuelles.com/duflot-change-d%E2%80%99alur \u00ab\u00a0Duflot change d'Alur\u00a0\u00bb], ''valeursactuelles.com'', {{date-|27 janvier 2014}}.</ref>, comprenant notamment :\n* l'instauration de l'encadrement des loyers en \u00ab zones tendues \u00bb ;\n* la garantie universelle des loyers ;\n* le plafonnement des indemnit\u00e9s de retard \u00e0 5 % du loyer, la r\u00e9duction \u00e0 un mois du d\u00e9lai de pr\u00e9avis dans les \u00ab zones tendues \u00bb ;\n* la lutte contre l'habitat insalubre ;\n* l'introduction de plus de transparence dans le logement social<ref name=\"prop\">\u00ab [http://www.loi-duflot-bbc.eu/alur_fiche_entree_en_vigueur_urba_decembre2014-2.pdf Alur, entr\u00e9e en vigueur des principales mesures en urbanisme et planification] \u00bb, (PDF- {{unit\u00e9|258.5|ko}})</ref>.\n\nLa loi a \u00e9t\u00e9 salu\u00e9e par les associations d'aide aux plus d\u00e9munis, comme la [[Fondation Abb\u00e9-Pierre pour le logement des d\u00e9favoris\u00e9s|Fondation Abb\u00e9-Pierre]]<ref name=\"Abb\u00e9 Pierre\">[http://www.fondation-abbe-pierre.fr/nos-publications/communiques-de-presse/il-y-urgence-la-loi-alur-doit-etre-appliquee Il y a urgence, la loi ALUR doit \u00eatre appliqu\u00e9e], Fondation Abb\u00e9-Pierre, {{date-|20 juin 2014}}.</ref> ou l'association [[Droit au logement (association)|Droit au Logement]] (DAL)<ref name=\"DAL\">[http://droitaulogement.org/2014/01/loi-alur-des-avancees-pour-les-mal-loges-et-les-sans-logis/ Loi ALUR des avanc\u00e9es pour les mal log\u00e9s et les sans logis], DAL, {{date-|16 janvier 2014}}.</ref>. Elle est tr\u00e8s critiqu\u00e9e par les agents immobiliers<ref>{{Lien web |titre=La col\u00e8re monte chez les agents immobiliers |url=http://www.lavieimmo.com/prix-immobilier/loi-alur-la-colere-monte-chez-les-agents-immobiliers-19506.html |site=lavieimmo.com |date=21 juin 2013}}.</ref>. Selon le quotidien ''Le Figaro'', la loi ALUR se traduit par une complexification des transactions immobili\u00e8res<ref name=\"Figaro\">{{Lien web |titre=Immobilier : l\u2019ex-ministre C\u00e9cile Duflot a accentu\u00e9 la paralysie du march\u00e9 |url=http://www.lefigaro.fr/immobilier/2014/06/11/05002-20140611ARTFIG00009-immobilier-la-grande-panne.php |site=lefigaro.fr, |date=11 juin 2014 |consult\u00e9 le=2016-07-17}}.</ref>. Pour Didier Ridoret, pr\u00e9sident de la [[F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise du b\u00e2timent]], la garantie universelle des loyers est une \u00ab usine \u00e0 gaz \u00bb inapplicable<ref>[http://www.lemoniteur.fr/145-logement/article/actualite/24028235-bilan-de-cecile-duflot-au-logement-le-j-aime-j-aime-pas-des-professionnels \u00ab\u00a0Bilan de C\u00e9cile Duflot au logement : le \u00ab j'aime, j'aime pas \u00bb des professionnels\u00a0\u00bb] ''Le Moniteur'', {{date-|1 avril 2014}}.</ref>. En {{date-|octobre 2015}}, alors que la loi commence \u00e0 \u00eatre appliqu\u00e9e, les loyers des petites surfaces baissent de 15 \u00e0 20 % \u00e0 Paris<ref>\u00ab\u00a0[http://www.lejdd.fr/Economie/Encadrement-des-loyers-baisse-de-15-a-20-a-Paris-753859 Encadrement des loyers : baisse de 15% \u00e0 20% \u00e0 Paris]\u00a0\u00bb, lejdd.fr, {{date-|3 octobre 2015}}.</ref>.\n\n==== Bilan ====\nMalgr\u00e9 ces r\u00e9formes, l'adoption de six ordonnances pour acc\u00e9l\u00e9rer les projets et simplifier les normes de construction, la promesse de Fran\u00e7ois Hollande de construire {{nombre|500000|logements}} par an, dont {{nombre|150000|sociaux}}, n'est pas r\u00e9alis\u00e9e en 2014. Le nombre de mises en chantier en 2013 est inf\u00e9rieur \u00e0 {{nombre|335000|unit\u00e9s}}, en baisse de 5 % par rapport \u00e0 2012<ref>{{Lien web |titre=Duflot, deux lois et puis s'en va\u2026 |url=https://www.lemonde.fr/politique/article/2014/04/01/duflot-deux-lois-et-puis-s-en-va_4393268_823448.html |site=lemonde.fr |date=1 avril 2014}}.</ref>. Les permis de construire ont baiss\u00e9 de 23 % au troisi\u00e8me trimestre 2013. Les faillites augmentent avec {{nombre|20000|entreprises}} selon la Coface<ref>{{Lien web |titre=La pire des erreurs de Hollande: la politique du logement |url=http://m.slate.fr/story/81125/logement-pire-erreur-hollande |site=slate.fr |date=14 septembre 2013}}.</ref>. Pour [[Manuel Valls]], il est n\u00e9cessaire d'apporter des modifications \u00e0 la loi Duflot afin de relancer la construction des logements<ref>{{Lien web |titre=La loi Duflot a gel\u00e9 le march\u00e9 du logement |url=http://immobilier.lefigaro.fr/article/la-loi-duflot-a-gele-le-marche-du-logement_9952abc6-2951-11e4-81d8-02242ffcbddc/ |site=lefigaro.fr |date=21 ao\u00fbt 2014}}.</ref>.\n\nSelon le pr\u00e9sident d'[[Organisation r\u00e9gionale des professionnels de l'immobilier|Orpi]], {{citation|Madame Duflot n'est pas responsable du probl\u00e8me de la construction et du logement en France}}, qui souligne que C\u00e9cile Duflot a \u00e9galement mis en \u0153uvre, parall\u00e8lement \u00e0 la loi Alur, des mesures de simplification de normes favorables \u00e0 la construction, notamment pour permettre la d\u00e9livrance rapide d'un permis de construire et limiter les recours qui peuvent y \u00eatre oppos\u00e9s<ref>[http://lexpansion.lexpress.fr/actualite-economique/construction-la-loi-duflot-casse-t-elle-le-marche_1550548.html Logements: la loi Duflot a-t-elle gel\u00e9 la construction en France?], ''L'Expansion'', Laurent Martinet, 13 juin 2014.</ref>.\n\nSelon un rapport parlementaire d'application de la loi, fait par des d\u00e9put\u00e9s PS et R\u00e9publicains, les nouveaux droits au b\u00e9n\u00e9fice des locataires et des bailleurs (r\u00e9duction des pr\u00e9avis notamment) sont largement utilis\u00e9s<ref name=\"rapport parlementaire\">[http://www.assemblee-nationale.fr/14/rap-info/i4401.asp Rapport d'information sur la mise en application des titres {{Ier}} et {{II}} de la loi {{n\u00b0|2014-366}} du 24 mars 2014 pour l\u2019acc\u00e8s au logement et un urbanisme r\u00e9nov\u00e9], enregistr\u00e9 \u00e0 la Pr\u00e9sidence de l\u2019Assembl\u00e9e nationale le 25 janvier 2017.</ref>. Le rapport parlementaire regrette que l'encadrement des loyers, sauf \u00e0 Paris et \u00e0 Lille, et la Garantie universelle des loyers n'ont pas \u00e9t\u00e9 appliqu\u00e9s selon la volont\u00e9 du l\u00e9gislateur, par le gouvernement apr\u00e8s le d\u00e9part de C\u00e9cile Duflot<ref name=\"rapport parlementaire\" />, malgr\u00e9 les premiers r\u00e9sultats positifs de l'encadrement des loyers \u00e0 Paris<ref name=\"rapport parlementaire\" />. Enfin, le rapport souligne que les premi\u00e8res op\u00e9rations de requalification des copropri\u00e9t\u00e9s d\u00e9grad\u00e9es sont prometteuses<ref name=\"rapport parlementaire\" />. \n\nSelon un autre rapport parlementaire d'application de la loi, {{citation|les progr\u00e8s sont toutefois ind\u00e9niables}} concernant l'am\u00e9lioration de la transparence et de l\u2019efficacit\u00e9 des proc\u00e9dures de demande de logement social et le pilotage intercommunal des plans locaux d\u2019urbanisme<ref name=\"rapport parlementaire2\">[http://www.assemblee-nationale.fr/14/rap-info/i4156.asp Rapport d'information sur la mise en application des titres {{III}} et {{IV}} de la loi {{n\u00b0|2014-366}} du 24 mars 2014 pour l\u2019acc\u00e8s au logement et un urbanisme r\u00e9nov\u00e9], enregistr\u00e9 \u00e0 la Pr\u00e9sidence de l\u2019Assembl\u00e9e nationale le 25 octobre 2016.</ref>. Le rapport regrette toutefois que certains d\u00e9crets n'aient pas \u00e9t\u00e9 pris par les ministres ayant succ\u00e9d\u00e9 \u00e0 C\u00e9cile Duflot<ref name=\"rapport parlementaire2\" />.\n\n=== Retour \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale ===\nElle retrouve son si\u00e8ge de d\u00e9put\u00e9e apr\u00e8s avoir quitt\u00e9 le gouvernement et se montre tr\u00e8s critique envers celui-ci. Apr\u00e8s avoir esquiss\u00e9 un rapprochement avec le [[Front de gauche (France)|Front de gauche]], elle prend, au printemps 2015, ses distances avec [[Jean-Luc M\u00e9lenchon]], dont elle critique l'ouvrage ''Le Hareng de Bismarck, le poison allemand'' et ses tons revanchards contre l'Allemagne<ref>{{Lien web |titre=C\u00e9cile Duflot critique violemment le \u00ab nationalisme \u00e9troit \u00bb de Jean-Luc M\u00e9lenchon |url=https://www.lemonde.fr/politique/article/2015/05/19/cecile-duflot-critique-violemment-le-nationalisme-etroit-de-jean-luc-melenchon_4636496_823448.html |site=lemonde.fr |date=20 mai 2015 |consult\u00e9 le=20 mai 2015}}.</ref>.\n\nLe {{date-|13 octobre 2015}}, elle devient co-pr\u00e9sidente du [[Groupe \u00e9cologiste (Assembl\u00e9e nationale)|groupe \u00e9cologiste]] \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale, rempla\u00e7ant [[Fran\u00e7ois de Rugy]], qui a quitt\u00e9 E\u00c9LV et fond\u00e9 le parti [[Parti \u00e9cologiste|\u00c9cologistes !]]. Elle assure cette fonction en tandem avec [[Barbara Pompili]], qui a \u00e9galement quitt\u00e9 E\u00c9LV<ref>[http://www.europe1.fr/politique/duflot-et-pompili-copresidentes-du-groupe-ecologiste-a-lassemblee-2528981 \u00ab\u00a0Duflot et Pompili copr\u00e9sidentes du groupe \u00e9cologiste \u00e0 l'Assembl\u00e9e\u00a0\u00bb], europe1.fr, {{date-|13 octobre 2015}}.</ref>, jusqu'\u00e0 sa nomination au gouvernement le {{date-|11 mars 2016}}. Le groupe est finalement dissous le 19 mai, six d\u00e9put\u00e9s d\u00e9cidant de rejoindre le [[Groupe socialiste (Assembl\u00e9e nationale)|groupe socialiste]], sur fond de tensions entre la ligne pro-gouvernement men\u00e9e par [[Fran\u00e7ois de Rugy]] et celle qui y est oppos\u00e9e, incarn\u00e9e par C\u00e9cile Duflot<ref>Louis Hausalter, [https://www.marianne.net/les-deputes-ecolos-se-font-hara-kiri-assemblee-100242983.html \u00ab\u00a0Les d\u00e9put\u00e9s \u00e9colos se font hara-kiri \u00e0 l'Assembl\u00e9e\u00a0\u00bb], marianne.net, {{date-|19 mai 2016}}.</ref>.\n\n=== Primaire \u00e9cologiste de 2016 et \u00e9lections l\u00e9gislatives de 2017 ===\n{{Article connexe|Primaire fran\u00e7aise de l'\u00e9cologie de 2016}}\n[[Fichier:Meeting Hamon Lille 2017-12.jpg|vignette|[[Beno\u00eet Hamon]], candidat socialiste \u00e0 l'[[\u00c9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 2017|\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 2017]], enla\u00e7ant C\u00e9cile Duflot lors d'un meeting ([[Lille]], {{date-|29 mars 2017}}).]]\n\nElle compte, d\u00e9but 2016, parmi les initiateurs de l'appel en faveur du [[Primaire citoyenne de 2017|projet de primaires \u00e0 gauche]]<ref>{{Lien web |titre=C\u00e9cile Duflot\u00a0: \u00abLa primaire, pour moi, c\u2019est oui\u00bb |url=http://www.liberation.fr/debats/2016/01/12/cecile-duflot-la-primaire-pour-moi-c-est-oui_1425833 |site=Lib\u00e9ration.fr |date=16-1-2016 |consult\u00e9 le=2016-03-04}}.</ref>. \n\nLe {{date-|20 ao\u00fbt 2016}}, elle annonce sa candidature \u00e0 la [[primaire fran\u00e7aise de l'\u00e9cologie de 2016|primaire organis\u00e9e par Europe \u00c9cologie Les Verts]]<ref>\u00ab\u00a0[http://www.liberation.fr/france/2016/08/20/duflot-candidate-l-espace-est-mince-mais-il-existe-avec-foi-cecile_1473660 Duflot candidate : \u00ab\u00a0L\u2019espace est mince. Mais il existe. Avec foi, C\u00e9cile\u00a0]\u00a0\u00bb sur ''[[Lib\u00e9ration (journal)|Lib\u00e9ratoin]]'', {{date-|20 ao\u00fbt 2016}}.</ref>. Elle est alors donn\u00e9e favorite du scrutin<ref>{{Article |titre=Primaire \u00e9cologiste\u00a0: C\u00e9cile Duflot \u00e9limin\u00e9e d\u00e8s le premier tour |p\u00e9riodique=L'Obs |date=2016-10-19 |lire en ligne=http://tempsreel.nouvelobs.com/politique/election-presidentielle-2017/20161019.OBS0059/primaire-ecologiste-cecile-duflot-eliminee.html |consult\u00e9 le=2016-10-20}}.</ref>. Mais le {{date-|19 octobre 2016}}, elle arrive en troisi\u00e8me position du premier tour, avec 24,41 % des voix, derri\u00e8re [[Yannick Jadot]] et [[Mich\u00e8le Rivasi]], \u00e9tant ainsi \u00e9limin\u00e9e d\u00e8s le premier tour<ref>{{Lien web |titre=''Primaire \u00e9cologiste: Duflot \u00e9limin\u00e9e, Jadot et Rivasi au deuxi\u00e8me tour'' |url=http://www.lefigaro.fr/politique/le-scan/2016/10/19/25001-20161019ARTFIG00237-premier-tour-de-la-primaire-eelv-cecile-duflot-en-mauvaise-posture.php |site=lefigaro.fr |date=9 octobre 2016 |consult\u00e9 le=9 octobre 2016}}.</ref>{{,}}<ref>[http://www.lepoint.fr/presidentielle/info-lepoint-fr-cecile-duflot-serait-eliminee-de-la-primaire-des-verts-19-10-2016-2077174_3121.php \u00ab\u00a0C\u00e9cile Duflot \u00e9limin\u00e9e de la primaire des Verts !\u00a0\u00bb], ''[[Le Point|lepoint.fr]]'', {{date-|19 octobre 2016}}.</ref>.\n\nD\u00e9but 2017, elle cr\u00e9e une association politique, la Convention pour une r\u00e9publique \u00e9cologique<ref>\u00c9ric Hacquemand, \u00ab C\u00e9cile Duflot ne se met plus au vert \u00bb, ''[[Paris Match]]'', semaine du {{date-|19 janvier- 2017-}} au {{date-|25 janvier 2017}}, page 35.</ref>.\n\nEn {{date-|f\u00e9vrier 2017}}, le vainqueur de la primaire \u00e9cologiste [[Yannick Jadot]] se rallie au candidat PS [[Beno\u00eet Hamon]]. Leur accord comprend de ne pas investir de candidat socialiste dans la circonscription o\u00f9 se repr\u00e9sente C\u00e9cile Duflot pour les [[\u00e9lections l\u00e9gislatives fran\u00e7aises de 2017|\u00e9lections l\u00e9gislatives]]<ref>Christine Henry, [http://www.leparisien.fr/paris-75/legislatives-a-paris-nawel-oumer-candidate-ps-n-exclut-pas-se-maintenir-face-a-cecile-duflot-24-02-2017-6709383.php \u00ab\u00a0L\u00e9gislatives \u00e0 Paris : Nawel Oumer, candidate PS, n\u2019exclut pas se maintenir face \u00e0 C\u00e9cile Duflot\u00a0\u00bb], [[Le Parisien|leparisien.fr]], {{date-|24 f\u00e9vrier}} 2017.</ref>. Elle est \u00e9limin\u00e9e d\u00e8s le premier tour<ref>[http://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/2017/06/11/38001-20170611ARTFIG00205-ces-personnalites-balayees-des-le-premier-tour.php \u00ab\u00a0Ces personnalit\u00e9s balay\u00e9es d\u00e8s le premier tour\u00a0\u00bb], lefigaro.fr, 11 juin 2017.</ref>, se classant en troisi\u00e8me position avec 14,69 % des voix<ref>[http://www.leparisien.fr/elections/legislatives/legislatives-2017-cecile-duflot-elimine-au-premier-tour-a-paris-11-06-2017-7015887.php L\u00e9gislatives 2017 : C\u00e9cile Duflot \u00e9limin\u00e9e au premier tour \u00e0 Paris], leparisien.fr, 11 juin 2017.</ref>.\n\n== Carri\u00e8re professionnelle ==\nApr\u00e8s ses \u00e9checs politiques de 2017<ref>{{Article |langue=fr-FR |nom1=Causeur.fr |titre=Quand C\u00e9cile Duflot enjolive la v\u00e9rit\u00e9 sur son \"retrait\" de la vie politique |p\u00e9riodique=Causeur |date=2017-12-20 |lire en ligne=https://www.causeur.fr/cecile-duflot-aphatie-retrait-politique-148509 |consult\u00e9 le=2018-10-06}}.</ref>, C\u00e9cile Duflot, discr\u00e8te m\u00e9diatiquement<ref>{{Article |langue=fr |titre=Nucl\u00e9aire : C\u00e9cile Duflot retrouve de la voix. |p\u00e9riodique=Public Senat |date=2017-11-17 |lire en ligne=https://www.publicsenat.fr/article/debat/nucleaire-cecile-duflot-retrouve-de-la-voix-79848 |consult\u00e9 le=2018-10-06}}.</ref>, est embauch\u00e9e par une entreprise de serveurs et d'infog\u00e9rance, Octopuce, sp\u00e9cialis\u00e9e dans les [[Logiciel libre|logiciels libres]]<ref>{{Lien web |titre=C\u00e9cile Duflot s'int\u00e9resse \u00e0 l'informatique |url=http://www.lalettredelexpansion.com/011-46135-1-Cecile-Duflot-s-interesse-a-l-informatique.html |site=lalettredelexpansion.com |date=1/12/2017}}.</ref>{{,}}<ref>Tristan Quinault-Maupoil et Sophie de Ravinel, [http://www.lefigaro.fr/politique/2018/03/02/01002-20180302ARTFIG00311-groggy-eelv-cherche-un-plan-de-survie.php \u00ab\u00a0Groggy, EELV cherche un plan de survie\u00a0\u00bb], ''[[Le Figaro]]'', samedi 3 / dimanche 4 mars 2018, page 4.</ref>.\n\nElle met fin \u00e0 sa carri\u00e8re politique et prend le 15 juin 2018 la direction de l'ONG [[Oxfam France]]<ref>{{Article |langue=fr-FR |pr\u00e9nom1=Le |nom1=Point.fr |titre=C\u00e9cile Duflot quitte la vie politique pour prendre la t\u00eate d'une ONG |p\u00e9riodique=Le Point |date=2018-04-05 |lire en ligne=https://www.lepoint.fr/politique/cecile-duflot-quitte-la-vie-politique-pour-prendre-la-tete-d-une-ong-05-04-2018-2208152_20.php |consult\u00e9 le=2018-10-06}}.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |titre=C\u00e9cile Duflot met fin \u00e0 sa carri\u00e8re politique pour prendre la t\u00eate d'Oxfam France |url=http://www.lefigaro.fr/flash-actu/2018/04/05/97001-20180405FILWWW00014-cecile-duflot-met-fin-a-sa-carriere-politique-pour-prendre-la-tete-d-oxfam-france.php |site=''Le Figaro'' |date=2018-04-05 |consult\u00e9 le=2018-04-05}}.</ref>, qui selon elle, \u00ab s'attaque depuis des ann\u00e9es \u00e0 l'accroissement des in\u00e9galit\u00e9s, mais aussi aux cons\u00e9quences du changement climatique ou encore \u00e0 la d\u00e9fense des droits des personnes d\u00e9plac\u00e9es \u00bb<ref>{{Lien web |titre=C\u00e9cile Duflot s'int\u00e9resse \u00e0 l'informatique |url=http://www.lalettredelexpansion.com/011-46135-1-Cecile-Duflot-s-interesse-a-l-informatique.html |site=lalettredelexpansion.com |date=05/04/2018}}.</ref>.\n\n== Vie priv\u00e9e ==\nDe son premier mariage, C\u00e9cile Duflot a un fils et deux filles. En 2008, elle donne naissance \u00e0 une troisi\u00e8me fille avec le photographe Xavier Cantat. N\u00e9 le {{date-|18 janvier 1963}}<ref>{{Lien web|titre=Xavier Cantat|auteur=fraternelle.org|site=G\u00e9n\u00e9anet|url=https://gw.geneanet.org/wikifrat?lang=fr&n=cantat&oc=0&p=xavier}}</ref>, ce dernier est le fr\u00e8re a\u00een\u00e9 de [[Bertrand Cantat]], chanteur du groupe [[Noir D\u00e9sir]]<ref>{{Lien web |titre=Duflot, maman d'une petite T\u00e9r\u00e9bentine |url=http://www.lefigaro.fr/flash-actu/2008/02/25/01011-20080225FILWWW00609-duflot-maman-d-une-petite-terebentine.php |site=lefigaro.fr |date=25-02-2008}}.</ref>. Il est \u00e9galement membre d'E\u00c9LV et a \u00e9t\u00e9 maire adjoint de [[Villeneuve-Saint-Georges]]<ref>B\u00e9rang\u00e8re Bonte, ''Hommes de\u2026'', \u00e9ditions du Moment, 2015, page 98.</ref>{{,}}<ref>{{Lien web |titre=Qui est Monsieur Duflot? |url=http://www.lexpress.fr/actualite/politique/qui-est-monsieur-duflot_1288084.html |site=lexpress.fr |date=4/10/2013 |consult\u00e9 le=2016-06-27}}.</ref>. \n\nElle est [[\u00c9glise catholique|catholique]] et se reconna\u00eet dans la pastorale du pape [[Fran\u00e7ois (pape)|Fran\u00e7ois]]<ref name=\"podcast nov2020\" />.\n\nLe {{Date-|1 d\u00e9cembre 2020}}, elle d\u00e9clare avoir d\u00e9cid\u00e9 de se retirer des [[R\u00e9seau social|r\u00e9seaux sociaux]] \u00e0 la suite de messages de [[harc\u00e8lement]], envoy\u00e9s par un homme depuis plusieurs ann\u00e9es, contenant des menaces r\u00e9guli\u00e8res de [[Menace de mort|mort]] et de [[viol]] sur elle et sur sa fille<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=C\u00e9cile Duflot : \u00ab Depuis trois ans un homme me harc\u00e8le par diff\u00e9rents moyens \u00bb |url=https://www.nouvelobs.com/notre-epoque/20201201.OBS36840/cecile-duflot-denonce-son-harcelement-depuis-trois-ans-un-homme-me-harcele-par-differents-moyens.html |site=[[L'Obs|nouvelobs.com]] |consult\u00e9 le=2020-12-01}}</ref>.\n\n== Synth\u00e8se des r\u00e9sultats \u00e9lectoraux ==\n[[Fichier:2010 11 13 EVA EELV Lyon net.jpg|vignette|C\u00e9cile Duflot avec [[Eva Joly]] et [[Dominique Voynet]] (2010).]]\n\n=== Primaires pr\u00e9sidentielles ===\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align: center;\"\n! scope=col rowspan=2 | Ann\u00e9e\n! scope=col rowspan=2 colspan=2 | Parti\n! scope=col colspan=3 | {{1er|tour}}\n! scope=col rowspan=2 | Issue\n|-\n! scope=col | Voix\n! scope=col | %\n! scope=col | Rang\n|-\n! [[Primaire pr\u00e9sidentielle \u00e9cologiste fran\u00e7aise de 2006|2006]]<ref>[https://web.archive.org/web/20060429002429/http://lesverts.fr/article.php3?id_article=2680 Archive] - Communication des r\u00e9sultats du premier tour de la primaire interne pour d\u00e9signer le/la candidat-e des Verts \u00e0 la pr\u00e9sidentielle 2007 (20 avril 2006, ''lesverts.fr'').</ref>\n| {{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|Verts}} |\n| [[Les Verts (France)|LV]]\n| {{formatnum:1145}}\n| 23,29 \n| rowspan=2 | {{3e}}\n| rowspan=2 | Battue\n|-\n! [[Primaire fran\u00e7aise de l'\u00e9cologie de 2016|2016]]<ref>{{Lien web |titre=Primaire de l\u2019\u00e9cologie : r\u00e9sultats du 1er tour |url=https://www.eelv.fr/primaire-de-lecologie-resultats-du-1er-tour/ |site=eelv.fr |date=19 octobre 2016 |consult\u00e9 le=12 juin 2021}}.</ref>\n| {{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|EELV}} |\n| [[Europe \u00c9cologie Les Verts|E\u00c9LV]]\n| {{formatnum:3013}}\n| 24,41\n|}\n\n=== \u00c9lections l\u00e9gislatives ===\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align: center;\"\n! scope=col rowspan=2 | Ann\u00e9e\n! scope=col rowspan=2 colspan=2 | Parti\n! scope=col rowspan=2 | Circonscription\n! scope=col colspan=2 | {{1er|tour}}\n! scope=col colspan=2 | {{2d|tour}}\n! scope=col rowspan=2 | Issue\n|-\n! scope=col | %\n! scope=col | Rang\n! scope=col | %\n! scope=col | Rang\n|-\n! [[\u00c9lections l\u00e9gislatives fran\u00e7aises de 2007|2007]]<ref>{{Lien web |titre=R\u00e9sultats des \u00e9lections l\u00e9gislatives 2007 - Val-de-Marne |url=https://www.interieur.gouv.fr/Elections/Les-resultats/Legislatives/elecresult__legislatives_2007/(path)/legislatives_2007/094/circons03.html |site=[[interieur.gouv.fr]] |consult\u00e9 le=12 juin 2021}}.</ref>\n| {{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|Verts}} |\n| [[Les Verts (France)|LV]]\n| [[Troisi\u00e8me circonscription du Val-de-Marne|{{3e}} du Val-de-Marne]]\n| 3,55\n| {{6e}}\n| colspan=2 bgcolor=F4F4F4|\n| Battue\n|-\n! [[\u00c9lections l\u00e9gislatives fran\u00e7aises de 2012|2012]]<ref>{{Lien web |titre=R\u00e9sultats des \u00e9lections l\u00e9gislatives 2012 - Paris |url=https://www.interieur.gouv.fr/Elections/Les-resultats/Legislatives/elecresult__LG2012/(path)/LG2012/075/07506.html |site=[[interieur.gouv.fr]] |consult\u00e9 le=12 juin 2021}}.</ref>\n| rowspan=2 {{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|EELV}} |\n| rowspan=2 | [[Europe \u00c9cologie Les Verts|E\u00c9LV]]\n| rowspan=2 | [[Sixi\u00e8me circonscription de Paris|{{6e}} de Paris]]\n| 48,74\n| {{1re}}\n| 72,18\n| {{1re}}\n| \u00c9lue\n|-\n! [[\u00c9lections l\u00e9gislatives fran\u00e7aises de 2017|2017]]<ref>{{Lien web |titre=R\u00e9sultats des \u00e9lections l\u00e9gislatives 2017 - Paris |url=https://www.interieur.gouv.fr/Elections/Les-resultats/Legislatives/elecresult__legislatives-2017/(path)/legislatives-2017/075/07506.html |site=[[interieur.gouv.fr]] |consult\u00e9 le=12 juin 2021}}.</ref>\n| 14,69\n| {{3e}}\n| colspan=2 bgcolor=F4F4F4|\n| Battue\n|-\n|}\n\n=== \u00c9lections au secr\u00e9tariat national de partis ===\n{| class=\"wikitable\" style=\"text-align: center;\"\n! scope=col rowspan=2 | Ann\u00e9e\n! scope=col rowspan=2 colspan=2 | Parti\n! scope=col colspan=2 | {{1er|tour}}\n! scope=col rowspan=2 | Issue\n|-\n! scope=col | %\n! scope=col | Rang\n|-\n! {{date|2006}}<ref>[https://web.archive.org/web/20070131224414/https://web.archive.org/web/20070131224414/http://lesverts.fr/IMG/pdf/VertElectro-35-2.pdf Archive] - \u00c9lection du Coll\u00e8ge ex\u00e9cutif des Verts - Lettre d'info \u00e9lectronique n\u00b035, sur ''lesverts.fr'', 16 d\u00e9cembre 2006.</ref>\n| rowspan=2 {{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|Verts}} |\n| rowspan=2 | [[Les Verts (France)|LV]]\n| 60,36\n| rowspan=3 | {{1re}}\n| rowspan=3 | \u00c9lue\n|-\n! {{date|2008}}<ref name=\"r\u00e9\u00e9lec\" />\n| 70,99\n|-\n! {{date|2011}}<ref>{{Article |titre=Congr\u00e8s d'EELV : Duflot pl\u00e9biscit\u00e9e, Hulot stigmatis\u00e9 |p\u00e9riodique=[[Le Parisien]] |date=4 juin 2011 |lire en ligne=https://www.leparisien.fr/elections/presidentielle/congres-d-eelv-duflot-plebiscitee-hulot-stigmatise-04-06-2011-1480866.php |consult\u00e9 le=12 juin 2021}}</ref>\n| {{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|EELV}} |\n| [[Europe \u00c9cologie Les Verts|E\u00c9LV]]\n| 92,73\n|-\n|}\n\n=== \u00c9lections r\u00e9gionales ===\n''Les r\u00e9sultats ci-dessous concernent uniquement les \u00e9lections o\u00f9 elle est t\u00eate de liste.''\n\n==== Scrutin r\u00e9gional global ====\n{| class=wikitable style=\"text-align: center;\"\n! rowspan=2 scope=col | Ann\u00e9e\n! colspan=\"2\" rowspan=\"2\" scope=col | Liste\n! rowspan=2 scope=col | R\u00e9gion\n! scope=col colspan=2 | {{1er|tour}}\n! scope=col colspan=2 | {{2d|tour}}\n! rowspan=2 scope=col | Si\u00e8ges obtenus<br>(liste d'union)\n! rowspan=2 scope=col | Si\u00e8ges obtenus<br>(liste Duflot)\n|-\n! scope=col | %\n! scope=col | Rang\n! scope=col | %\n! scope=col | Rang\n|-\n!scope=row| [[\u00c9lections r\u00e9gionales de 2010 en \u00cele-de-France|{{date-|2010}}]]<ref>{{Lien web |titre=R\u00e9sultats des \u00e9lections r\u00e9gionales 2010 - \u00cele-de-France |url=https://www.interieur.gouv.fr/Elections/Les-resultats/Regionales/elecresult__regionales_2010/(path)/regionales_2010/011/011.html |site=[[interieur.gouv.fr]] |consult\u00e9 le=12 juin 2021}}.</ref>\n| {{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|Verts}}|\n| [[Les Verts (France)|LV]]\n| [[\u00cele-de-France]]\n| 16,58\n| {{3e}}\n| 56,69\n| {{1re}}\n| {{Infobox Parti politique/Si\u00e8ges|142|209|hex={{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|-gauche parl}}}}\n| {{Infobox Parti politique/Si\u00e8ges|50|209|hex={{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|-Verts}}}}\n|-\n|}\n\n<small>'''N.B : Entre les deux tours, la liste des [[Les Verts (France)|Verts]] conduite par C\u00e9cile Duflot, celle [[Parti socialiste (France)|Parti socialiste]] conduite par [[Jean-Paul Huchon]] et celle du [[Front de gauche (France)|Front de gauche]] conduite par [[Pierre Laurent (homme politique)|Pierre Laurent]] fusionnent. Jean-Paul Huchon est d\u00e9sign\u00e9 comme t\u00eate de liste.'''</small>\n\n==== Scrutin d\u00e9partemental ====\n{| class=wikitable style=\"text-align: center;\"\n! rowspan=2 scope=col | Ann\u00e9e\n! colspan=\"2\" rowspan=\"2\" scope=col | Liste\n! rowspan=2 scope=col | R\u00e9gion\n! rowspan=2 scope=col | D\u00e9partement\n! scope=col colspan=2 | {{1er|tour}}\n! scope=col colspan=2 | {{2d|tour}}\n! rowspan=2 scope=col | Si\u00e8ges obtenus<br>(liste d'union)\n! rowspan=2 scope=col | Si\u00e8ges obtenus<br>(liste Duflot)\n|-\n! scope=col | %\n! scope=col | Rang\n! scope=col | %\n! scope=col | Rang\n|-\n!scope=row| [[\u00c9lections r\u00e9gionales de 2010 en \u00cele-de-France|{{date-|2010}}]]<ref>{{Lien web |titre=R\u00e9sultats des \u00e9lections r\u00e9gionales 2010 - \u00cele-de-France - Val-de-Marne |url=https://www.interieur.gouv.fr/Elections/Les-resultats/Regionales/elecresult__regionales_2010/(path)/regionales_2010/011/094/094.html |site=[[interieur.gouv.fr]] |consult\u00e9 le=12 juin 2021}}.</ref>\n| {{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|Verts}}|\n| [[Les Verts (France)|LV]]\n| [[\u00cele-de-France]]\n| [[Val-de-Marne]]\n| 16,14\n| {{2e}}\n| 61,20\n| {{1re}}\n| {{Infobox Parti politique/Si\u00e8ges|17|24|hex={{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|-gauche parl}}}}\n| {{Infobox Parti politique/Si\u00e8ges|5|24|hex={{Infobox Parti politique fran\u00e7ais/couleurs|-Verts}}}}\n|-\n|}\n\n<small>'''N.B : Entre les deux tours, la liste des [[Les Verts (France)|Verts]] conduite par C\u00e9cile Duflot, celle [[Parti socialiste (France)|Parti socialiste]] conduite par [[Mich\u00e8le Sabban]] et celle du [[Front de gauche (France)|Front de gauche]] conduite par [[Christian Favier]] fusionnent. C\u00e9cile Duflot est d\u00e9sign\u00e9e comme t\u00eate de liste.'''</small>\n\n== D\u00e9tail des mandats et fonctions ==\n=== Au gouvernement ===\n* {{date-|16|mai|2012}} \u2013 {{date-|18|juin|2012}} : ministre de l'\u00c9galit\u00e9 des territoires et du Logement dans le [[gouvernement Jean-Marc Ayrault (1)|gouvernement Jean-Marc Ayrault {{I}}]].\n* {{date-|18|juin|2012}} \u2013 {{date-|31|mars|2014}} : [[ministre charg\u00e9 du Logement|ministre de l'\u00c9galit\u00e9 des territoires et du Logement]] dans le [[gouvernement Jean-Marc Ayrault (2)|gouvernement Jean-Marc Ayrault {{II}}]].\n\n=== \u00c0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale ===\n* {{date-|20|juin|2012}} \u2013 {{date-|21|juillet|2012}} : d\u00e9put\u00e9e de la [[sixi\u00e8me circonscription de Paris]].\n* {{date-|3|mai|2014}} \u2013 {{date-|20|juin|2017}} : d\u00e9put\u00e9e de la [[sixi\u00e8me circonscription de Paris]].\n* {{date-|13|octobre|2015}} \u2013 {{date-|19|mai|2016}} : copr\u00e9sidente du [[Groupe \u00e9cologiste (Assembl\u00e9e nationale)|groupe \u00e9cologiste]] \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale.\n\n=== Au niveau local ===\n* {{Quand}} {{date-||juin|2004}} \u2013 {{date-|30|mars|2014}} : conseill\u00e8re municipale de [[Villeneuve-Saint-Georges]] ([[Val-de-Marne]]).\n* {{date-|22|mars|2008}} \u2013 {{date-|30|mars|2011}} : adjointe au maire de Villeneuve-Saint-Georges.\n* {{date-|22|mars|2010}} \u2013 {{date-|23|juin|2012}} : [[Conseil r\u00e9gional d'\u00cele-de-France|conseill\u00e8re r\u00e9gionale d'\u00cele-de-France]] et pr\u00e9sidente du groupe Europe \u00c9cologie Les Verts.\n\n=== Au sein de partis politiques ===\n* {{date-|16|novembre|2006}} \u2013 {{date-|13|novembre|2010}} : [[Secr\u00e9taire national d'Europe \u00c9cologie Les Verts|secr\u00e9taire nationale]] des [[Les Verts (France)|Verts]].\n* {{date-|13|novembre|2010}} \u2013 {{date-|23|juin|2012}} : [[Secr\u00e9taire national d'Europe \u00c9cologie Les Verts|secr\u00e9taire nationale d'Europe \u00c9cologie Les Verts]].\n\n== Publications ==\n* 2010 : ''Apart\u00e9s'', avec [[Guy Sitbon]], \u00e9ditions [[Les Petits matins (maison d'\u00e9dition)|Les Petits Matins]], 2010 {{ISBN|978-2-9158-7967-4}}.\n* 2010 : ''Les politiques ont-ils une \u00e2me ?'', entretien avec Isabelle Dillmann ({{p.|105}} \u00e0 120), \u00e9ditions Albin Michel {{ISBN|9782226206152}}.\n* 2014 : ''De l'int\u00e9rieur, voyage au pays de la d\u00e9sillusion'', avec [[C\u00e9cile Amar]], [[Librairie Arth\u00e8me Fayard|Fayard]] {{ISBN|978-2213685700}}.\n* 2015 : ''Le Grand Virage'', [[Les Petits matins (maison d'\u00e9dition)|Les Petits matins]] {{ISBN|978-2363831743}}.\n* 2017 : participation \u00e0 l'ouvrage collectif ''Qu'est-ce que la gauche ?'', Fayard.\n\n== Notes et r\u00e9f\u00e9rences ==\n{{R\u00e9f\u00e9rences nombreuses|taille=30}}\n\n== Voir aussi ==\n{{Autres projets|commons=Category:C\u00e9cile Duflot|wikinews=Cat\u00e9gorie:C\u00e9cile Duflot}}\n\n=== Bibliographie ===\n* {{Ouvrage |langue=fr |auteur1=[[Yves Fr\u00e9mion]] |titre=Histoire de la r\u00e9volution \u00e9cologiste |lieu=Paris |\u00e9diteur=\u00e9ditions Hoebeke |ann\u00e9e=2007 |pages totales=395 |isbn=978-2-84230-276-4 |id=fr\u00e9mion}}.\n\n=== Articles connexes ===\n* [[Les Verts (France)|Les Verts]] | [[Europe \u00c9cologie]] | [[Europe \u00c9cologie Les Verts]]\n* [[Femmes ministres en France]] | [[Liste de dirigeantes politiques fran\u00e7aises]]\n* [[Liste des d\u00e9put\u00e9s de Paris]]\n\n=== Liens externes ===\n* {{Autorit\u00e9}}\n* {{Dictionnaires}}\n* {{Bases}}\n\n{{Palette\n |Gouvernement Ayrault I|Gouvernement Ayrault II\n |Parlementaires de Paris \n |Les Verts|Europe \u00c9cologie Les Verts\n}}\n{{Portail|politique fran\u00e7aise|\u00e9cologie politique|Val-de-Marne}}\n\n{{DEFAULTSORT:Duflot, Cecile}}\n[[Cat\u00e9gorie:Femme politique fran\u00e7aise]]\n[[Cat\u00e9gorie:Secr\u00e9taire national d'Europe \u00c9cologie Les Verts]]\n[[Cat\u00e9gorie:Personnalit\u00e9 des Verts (France)]]\n[[Cat\u00e9gorie:Secr\u00e9taire national des Verts (France)]]\n[[Cat\u00e9gorie:Conseiller r\u00e9gional d'\u00cele-de-France]]\n[[Cat\u00e9gorie:Ministre fran\u00e7ais du Logement]]\n[[Cat\u00e9gorie:D\u00e9put\u00e9 membre d'Europe \u00c9cologie Les Verts]]\n[[Cat\u00e9gorie:Candidat aux \u00e9lections l\u00e9gislatives fran\u00e7aises de 2007]]\n[[Cat\u00e9gorie:D\u00e9put\u00e9 de la XIVe l\u00e9gislature de la Ve R\u00e9publique]]\n[[Cat\u00e9gorie:Candidat aux \u00e9lections l\u00e9gislatives fran\u00e7aises de 2017]]\n[[Cat\u00e9gorie:Femme ministre]]\n[[Cat\u00e9gorie:Personnalit\u00e9 ayant donn\u00e9 son nom \u00e0 une loi]]\n[[Cat\u00e9gorie:Collaborateur de France Inter]]\n[[Cat\u00e9gorie:\u00c9l\u00e8ve de l'\u00c9cole sup\u00e9rieure des sciences \u00e9conomiques et commerciales]]\n[[Cat\u00e9gorie:\u00c9tudiant de l'universit\u00e9 Paris-Diderot]]\n[[Cat\u00e9gorie:Naissance en avril 1975]]\n[[Cat\u00e9gorie:Naissance \u00e0 Villeneuve-Saint-Georges]]\n[[Cat\u00e9gorie:Conjoint de personnalit\u00e9 politique]]"
}