{
    "ID": "44279",
    "Title": "Isabelle Adjani",
    "URLs": [
        "https://fr.wikipedia.org/?curid=44279",
        "https://fr.wikipedia.org/wiki/Isabelle Adjani"
    ],
    "Content": "{{Infobox Cin\u00e9ma (personnalit\u00e9)\n | nom               = Isabelle Adjani\n | image             = Isabelle Adjani Cannes 2018.jpg \n | l\u00e9gende           = Isabelle Adjani au [[festival de Cannes 2018]].\n | nom de naissance  = Isabelle Yasmina Adjani\n | date de naissance = 27 juin 1955\n | lieu de naissance = {{17e arrondissement de Paris}}\n | date de d\u00e9c\u00e8s     = \n | lieu de d\u00e9c\u00e8s     = \n | nationalit\u00e9       = {{drapeau|France}} [[Nationalit\u00e9 fran\u00e7aise|Fran\u00e7aise]]\n | profession        = [[Acteur|Actrice]]\n | films notables    = ''[[Possession (film, 1981)|Possession]]''<br> ''[[L'\u00c9t\u00e9 meurtrier (film)|L'\u00c9t\u00e9 meurtrier]]''<br>''[[Camille Claudel (film)|Camille Claudel]]''<br>''[[La Reine Margot (film, 1994)|La Reine Margot]]''<br>''[[La Journ\u00e9e de la jupe]]''<!-- 4 ou 5 max en l'absence de consensus, renvoyer vers la section filmographie sous la forme [[#filmographie|''voir filmographie'']] <br>''[[Le monde est \u00e0 toi]]'' -->\n | s\u00e9ries notables   = <!-- 3 ou 4 max. -->\n | site web          = [https://www.isabelleadjani.fr/ isabelleadjani.fr]\n}}\n\n'''Isabelle Adjani''', n\u00e9e le {{date de naissance|27 juin 1955}} dans le {{17e arrondissement de Paris}}, est une [[acteur|actrice]] et [[chanteur|chanteuse]] [[France|fran\u00e7aise]].\n\nElle d\u00e9bute \u00e0 {{nobr|14 ans}} au cin\u00e9ma, puis entre \u00e0 {{nobr|17 ans}} \u00e0 la [[Com\u00e9die-Fran\u00e7aise]], en 1972. Elle devient c\u00e9l\u00e8bre d\u00e8s le d\u00e9but des ann\u00e9es [[ann\u00e9es 1970|1970]] gr\u00e2ce \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision puis au cin\u00e9ma et acc\u00e8de rapidement au [[vedette (personnalit\u00e9)|vedettariat]]. \n\nElle re\u00e7oit \u00e0 cinq reprises le [[C\u00e9sar de la meilleure actrice]], pour ''[[Possession (film, 1981)|Possession]]'', ''[[L'\u00c9t\u00e9 meurtrier (film)|L'\u00c9t\u00e9 meurtrier]]'', ''[[Camille Claudel (film)|Camille Claudel]]'', ''[[La Reine Margot (film, 1994)|La Reine Margot]]'' et ''[[La Journ\u00e9e de la jupe]]''. Elle est par ailleurs nomm\u00e9e deux fois \u00e0 l'[[Oscar de la meilleure actrice]], pour ''[[L'Histoire d'Ad\u00e8le H.]]'' et ''[[Camille Claudel (film)|Camille Claudel]]''.\n\n== Biographie ==\n=== Famille, jeunesse, formation ===\nIsabelle Adjani na\u00eet d'un p\u00e8re fran\u00e7ais d'origine [[Kabyles|kabyle]], Mohammed Ch\u00e9rif Adjani (1923-1983), n\u00e9 \u00e0 [[Constantine (Alg\u00e9rie)|Constantine]], engag\u00e9 \u00e0 l'\u00e2ge de seize ans dans l'arm\u00e9e fran\u00e7aise durant la [[Seconde Guerre mondiale]]<ref>''Dictionnaire \u00e9tonnant des c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s'', de Jean-Louis Beaucarnot et Fr\u00e9d\u00e9ric Dumoulin, First \u00e9ditions, 2015, {{p.|11}}.</ref>, et d'une m\u00e8re [[Allemagne|allemande]], d'origine [[Bavi\u00e8re|bavaroise]], Augusta Emma Schweinberger (1919-2007), dite Gusti, morte en [[f\u00e9vrier 2007]]<ref>\u00ab Allemande rencontr\u00e9e en Bavi\u00e8re qu'\u00e9pousa \u00e0 la fin de la Seconde Guerre mondiale Mohammed Adjani, soldat kabyle de l'arm\u00e9e fran\u00e7aise \u00bb, Jean de La Gu\u00e9rivi\u00e8re, ''Am\u00e8re M\u00e9diterran\u00e9e: Le Maghreb et nous'', Seuil, 2004, {{p.|391}}.</ref>{{,}}<ref>Isabelle Adjani : \u00ab Mon p\u00e8re, [[Kabyles|Kabyle]], s'\u00e9tait engag\u00e9 dans l'arm\u00e9e fran\u00e7aise \u00e0 {{nobr|16 ans}}, et c'est en remontant d'Italie jusqu'en Bavi\u00e8re \u00e0 la fin de la Seconde Guerre mondiale qu'il rencontre et s\u00e9duit ma m\u00e8re \u00bb ([http://www.telerama.fr/cinema/isabelle-adjani-j-aime-passionnement-ce-metier-mais-je-passe-mon-temps-a-y-echapper,40850.php Interview donn\u00e9e \u00e0 ''T\u00e9l\u00e9rama'']).</ref>{{,}}<ref>\u00c0 propos de sa famille, elle d\u00e9clare : \u00ab \u201cIsabelle\u201d, c'\u00e9tait fait pour ne pas attirer l'attention. Mon fr\u00e8re se pr\u00e9nomme \u00c9ric Akim. Mon p\u00e8re venait d'une [[Alg\u00e9rie fran\u00e7aise]]. Il parlait fran\u00e7ais mieux que vous. Il ne parlait jamais arabe devant nous. Sauf l'accent allemand de ma m\u00e8re, tout \u00e9tait fait pour que nous soyons fran\u00e7ais, m\u00eame si cela n'emp\u00eachait pas mon p\u00e8re de cuisiner des plats traditionnels ou d'\u00e9voquer [[Constantine (Alg\u00e9rie)|Constantine]]. En revanche, quand il \u00e9crivait \u00e0 sa famille, j'ai d\u00e9couvert que, dans ses lettres, j'\u00e9tais \u201cYasmina\u201d, jamais \u201cIsabelle\u201d \u00bb [http://blogisabelleadjani.blogspot.com/2009/03/le-coup-de-boule-dadjani.html (source)].</ref>. Dans une interview donn\u00e9e en 1985, Isabelle Adjani explique pourquoi sa m\u00e8re avait l'habitude de dire que son mari \u00e9tait d'origine [[Turcs (peuple)|turque]] : elle avait honte de ses origines [[Alg\u00e9rie|alg\u00e9riennes]]. Elle lui demanda \u00e9galement de changer son pr\u00e9nom Mohammed en Ch\u00e9rif car cela faisait plus \u00ab [[Am\u00e9ricains (peuple)|am\u00e9ricain]] \u00bb<ref>\u00ab Ma m\u00e8re \u00e9tait bavaroise. Elle se sentait tr\u00e8s mal en France, o\u00f9 elle \u00e9tait arriv\u00e9e sans parler un mot de fran\u00e7ais. Elle ne supportait pas que son mari soit alg\u00e9rien. Elle disait qu'il \u00e9tait d'origine turque et je le croyais. Entre mes parents, il y avait un racisme conjugal. Ma m\u00e8re traitait mon p\u00e8re de crouille et mon p\u00e8re lui r\u00e9pondait : sale boche. Il s'appelait Mohammed mais ma m\u00e8re l'avait oblig\u00e9 \u00e0 changer de pr\u00e9nom. Sur notre bo\u00eete aux lettres, il y avait : Ch\u00e9rif Adjani. Ma m\u00e8re trouvait que \u00e7a faisait am\u00e9ricain \u00bb, [http://referentiel.nouvelobs.com/archives_pdf/OBS1255_19881124/OBS1255_19881124_026.pdf \u00ab Adjani la v\u00e9rit\u00e9, interview Isabelle Adjani \u00bb], ''[[Le Nouvel Observateur]]'', 1985.</ref>.\n\nElle grandit dans une [[Habitation \u00e0 loyer mod\u00e9r\u00e9|HLM]] \u00e0 [[Gennevilliers]], au [[nord]]-[[ouest]] de [[Paris]], aupr\u00e8s de son p\u00e8re garagiste, de sa m\u00e8re qui fait des m\u00e9nages, et de son fr\u00e8re cadet \u00c9ric (n\u00e9 le {{date-|29 avril 1957}} et mort le {{date-|25 d\u00e9cembre 2010}}), qui deviendra photographe. Elle va au [[lyc\u00e9e Paul-Lapie]] \u00e0 [[Courbevoie]], et poursuit un temps ses \u00e9tudes secondaires \u00e0 [[Reims]], au [[Lyc\u00e9e Jean-Jaur\u00e8s (Reims)|lyc\u00e9e Jean-Jaur\u00e8s]], pendant qu'elle y r\u00e9p\u00e8te et joue ''[[La Maison de Bernarda Alba]]''. Elle obtient un premier r\u00f4le \u00e0 quatorze ans dans un film pour enfants, ''[[Le Petit Bougnat]]'', tourn\u00e9 pendant les [[vacances scolaires]], puis joue \u00e0 seize ans dans ''[[Faustine et le Bel \u00c9t\u00e9 ]]'' avec les jeunes premiers [[Muriel Catala]], [[Francis Huster]], [[Jacques Spiesser]], [[Jacques Weber]], et m\u00eame [[Isabelle Huppert]], qui y fait sa premi\u00e8re courte apparition<ref>{{Ouvrage|auteur1=Michel David|titre=Isabelle Adjani. La tentation sublime|\u00e9diteur=\u00c9ditions Imago|ann\u00e9e=2009|passage=13-16|isbn=}}.</ref>.\n\nOutre le fran\u00e7ais, Isabelle Adjani parle couramment allemand, anglais et italien. En allemand, elle a interpr\u00e9t\u00e9 le r\u00f4le f\u00e9minin principal de ''[[Nosferatu, fant\u00f4me de la nuit]]''. Elle a \u00e9galement jou\u00e9 ''[[Driver (film, 1978)|Driver]]'', ''[[Possession (film, 1981)|Possession]]'', ''[[Quartet (film, 1981)|Quartet]]'', ''[[Ishtar (film)|Ishtar]]'' et ''[[Diabolique (film)|Diabolique]]'' en langue anglaise. Elle est la premi\u00e8re \u00e0 recevoir un [[C\u00e9sar de la meilleure actrice]] pour un r\u00f4le non francophone (''[[Possession (film, 1981)|Possession]]'' en [[7e c\u00e9r\u00e9monie des C\u00e9sar|1982]]), et la premi\u00e8re actrice fran\u00e7aise \u00e0 \u00eatre deux fois candidate \u00e0 l'[[Oscar de la meilleure actrice]] pour une interpr\u00e9tation en fran\u00e7ais (''[[L'Histoire d'Ad\u00e8le H.|L'Histoire d'Ad\u00e8le H]]'' en [[48e c\u00e9r\u00e9monie des Oscars|1976]] et ''[[Camille Claudel]]'' en [[62e c\u00e9r\u00e9monie des Oscars|1990]]).\n\n=== R\u00e9v\u00e9lation (1972-1975) ===\nEn 1972, \u00e0 l'\u00e2ge de dix-sept ans, Isabelle Adjani d\u00e9bute sur les planches \u00e0 Reims, avec la troupe de [[Robert Hossein]], dans ''[[La Maison de Bernarda Alba|La Maison de Bernarda]]'' de [[Federico Garc\u00eda Lorca]] avec [[Annie Ducaux]]. La pi\u00e8ce, une coproduction avec la [[Com\u00e9die-Fran\u00e7aise]], est un triomphe, et est reprise plus tard au [[Th\u00e9\u00e2tre de l'Od\u00e9on]].\n\nEn 1973, Annie Ducaux recommande sa jeune partenaire \u00e0 [[Jean-Paul Roussillon]], qui pr\u00e9pare une mise en sc\u00e8ne de ''[[L'\u00c9cole des femmes]]'' de [[Moli\u00e8re]] \u00e0 la [[Com\u00e9die-Fran\u00e7aise]], et cherche l'Agn\u00e8s id\u00e9ale. Isabelle entre ainsi \u00e0 la [[Com\u00e9die-Fran\u00e7aise]]<ref>{{Ouvrage|auteur1=Gabriel Conesa|auteur2=Jean \u00c9melina|titre=Les mises en sc\u00e8ne de Moli\u00e8re. Du {{s-|XX}} \u00e0 nos jours|\u00e9diteur=Domens|ann\u00e9e=2007|passage=142|isbn=}}.</ref>, et tient le r\u00f4le, dans lequel elle fait sensation, aux c\u00f4t\u00e9s de [[Pierre Dux]] et [[Michel Aumont]], en alternance dans le r\u00f4le d'Arnolphe, apr\u00e8s une version t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e avec [[Bernard Blier]]. Elle tient ensuite le r\u00f4le-titre d'''[[Ondine (Giraudoux)|Ondine]]'' de [[Jean Giraudoux]], mis en sc\u00e8ne au [[Com\u00e9die-Fran\u00e7aise|Fran\u00e7ais]] par [[Raymond Rouleau]]. Au cin\u00e9ma, elle est r\u00e9v\u00e9l\u00e9e au grand public en [[1974 au cin\u00e9ma|1974]] gr\u00e2ce \u00e0 son r\u00f4le de jeune fille en r\u00e9bellion contre son p\u00e8re, dans ''[[La Gifle]]'' de [[Claude Pinoteau]], dont le succ\u00e8s la propulse au rang des jeunes actrices fran\u00e7aises les plus en vue.\n\nElle est ensuite remarqu\u00e9e par le r\u00e9alisateur [[Fran\u00e7ois Truffaut]]. Ce dernier, apr\u00e8s avoir vu \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision un t\u00e9l\u00e9film d'apr\u00e8s ''[[L'\u00c9cole des femmes]]'' (la version de la [[Com\u00e9die-Fran\u00e7aise]] n'ayant pas fait l'objet d'une captation), et le film ''[[La Gifle]]'' au cin\u00e9ma, \u00e9crit une lettre \u00e0 l'actrice pour lui offrir le r\u00f4le titre de son prochain film, ''[[L'Histoire d'Ad\u00e8le H.]]'' : {{Citation|Vous \u00eates une actrice fabuleuse et, \u00e0 l'exception de [[Jeanne Moreau]], je n'ai jamais senti un d\u00e9sir aussi imp\u00e9rieux de fixer un visage sur la pellicule<ref name=\"Ad\u00e8le-Lib\u00e9-2004\">{{lien web |langue=fr |auteur=Antoine de Baecque |titre=A la folie... pas du tout. |url=http://www.liberation.fr/cahier-special/2004/08/20/a-la-folie-pas-du-tout_489709 |site=[[Lib\u00e9ration (journal)|Lib\u00e9ration]] |date=20 ao\u00fbt 2004 |consult\u00e9 le=20 novembre 2017 |archiveurl=https://web.archive.org/web/20160612213405/http://www.liberation.fr/cahier-special/2004/08/20/a-la-folie-pas-du-tout_489709 |archivedate=12 juin 2016 }}.</ref>\u2026}} L'histoire revient sur l'amour non pay\u00e9 de retour mais passionn\u00e9 et obsessionnel d'[[Ad\u00e8le Hugo]], fille de l'\u00e9crivain [[Victor Hugo]], pour un lieutenant britannique. [[Pierre Dux]], [[administrateur g\u00e9n\u00e9ral de la Com\u00e9die-Fran\u00e7aise]], s'oppose au projet et propose \u00e0 Isabelle Adjani de la nommer [[Soci\u00e9taire de la Com\u00e9die-Fran\u00e7aise|soci\u00e9taire]] de l'institution afin de la retenir en son sein<ref name=\"IA-Arte-2009\">Documentaire, ''Isabelle Adjani, 2 ou 3 choses qu'on ne sait pas d'elle'' de Frank Dalmat, [[Arte]], diffus\u00e9 le {{date-|5 mai 2013}}.</ref>. Dans un premier temps, l'actrice h\u00e9site mais, attir\u00e9e par le r\u00f4le et par la perspective de travailler avec Fran\u00e7ois Truffaut, renonce au th\u00e9\u00e2tre et accepte la proposition du r\u00e9alisateur. Le tournage a lieu sur l'[[Guernesey|\u00eele de Guernesey]] et dure deux mois. Truffaut se fait le [[Mentorat|pygmalion]] d'Adjani, lui donne des le\u00e7ons de cin\u00e9philie et tombe amoureux d'elle<ref>{{lien web|langue=fr|auteur=Louis Guichard|titre=Comment Fran\u00e7ois T. a-t-il transform\u00e9 Isabelle A. en Ad\u00e8le H. ? |url=http://www.telerama.fr/cinema/comment-francois-t-a-t-il-transforme-isabelle-a-en-adele-h,117760.php|site=[[T\u00e9l\u00e9rama]]|date=17 octobre 2014 |consult\u00e9 le=20 novembre 2017}}.</ref>. L'actrice \u00e9voque une atmosph\u00e8re de tournage \u00e0 la fois concentr\u00e9e, religieuse, mais \u00e9galement tendue, obsidionale, passionnelle, nerveusement \u00e9prouvante. \u00c0 ce propos, le cin\u00e9aste \u00e9crit \u00e0 une amie : {{Citation|Vous me parlez du plaisir que je dois \u00e9prouver \u00e0 diriger Isabelle. C'est tout le contraire d'un plaisir, une souffrance de tous les jours, pour moi, et presque une agonie pour elle. Car son m\u00e9tier est une religion, et notre tournage une \u00e9preuve pour tout le monde}}<ref name=\"Ad\u00e8le-Lib\u00e9-2004\"/>. \u00c0 propos du film, le critique de cin\u00e9ma [[Jean-Marc Lalanne]] \u00e9crit dans ''Le dictionnaire Truffaut'' : {{Citation|De fa\u00e7on tr\u00e8s romanesque, Truffaut a enlev\u00e9 Isabelle Adjani, l'a arrach\u00e9e du th\u00e9\u00e2tre pour l'inventer star de cin\u00e9ma}}<ref>{{lien web|langue=fr|auteur=Mathilde Blotti\u00e8re|titre=Comment Truffaut tombait-il amoureux de ses actrices ? |url=http://www.telerama.fr/cinema/comment-truffaut-tombait-il-amoureux-de-ses-actrices,117571.php |site=[[T\u00e9l\u00e9rama]] |date=6 octobre 2014 |consult\u00e9 le=20 novembre 2017}}.</ref>. ''L'Histoire d'Ad\u00e8le H.'' conna\u00eet un succ\u00e8s critique et commercial lors de sa sortie en 1975 et Isabelle Adjani se voit cit\u00e9e pour la premi\u00e8re fois pour le [[C\u00e9sar de la meilleure actrice]] ainsi que pour l'[[Oscar de la meilleure actrice|Oscar]]. La critique am\u00e9ricaine lui promet un avenir de l\u00e9gende et la compare \u00e0 [[Marlene Dietrich]], \u00e0 [[Ingrid Bergman]] ou encore \u00e0 [[Greta Garbo]]<ref name=\"Tentation-sublime-2008\">{{Ouvrage| langue=fr| pr\u00e9nom1=Michel| nom1=David| titre=Isabelle Adjani| sous-titre=La tentation sublime| lieu=Paris| \u00e9diteur=IMAGO| ann\u00e9e=2008| mois=novembre| jour=17| pages totales=220| isbn=978-2-84952-070-3}}.</ref>.\n\n=== Succ\u00e8s (1976-1986) ===\nL'ann\u00e9e suivante, Isabelle Adjani joue sous la direction de [[Roman Polanski]] dans ''[[Le Locataire (film)|Le Locataire]]''. Le r\u00e9alisateur, \u00e9galement acteur principal du film, est t\u00e9moin de la d\u00e9votion totale qu'accorde l'actrice \u00e0 son m\u00e9tier : {{Citation|C'\u00e9tait une travailleuse acharn\u00e9e qui faisait preuve de grandes facult\u00e9s de concentration. Elle allait m\u00eame parfois un peu trop loin, parvenant par exemple \u00e0 si bien se faire pleurer pendant les r\u00e9p\u00e9titions qu'elle n'avait plus de larmes au moment de la prise}}<ref name=\"Polanski-1984\">{{Ouvrage| langue=fr| langue originale=en| pr\u00e9nom1=Roman| nom1=Polanski| titre=Roman par Polanski| lieu=Paris| \u00e9diteur=[[\u00c9ditions Robert Laffont]]| ann\u00e9e=1984| mois=avril| pages totales=502| passage=408-409| isbn=2-221-00803-0}}.</ref>. Si l'\u00e9tranget\u00e9 parano\u00efaque et cauchemardesque du r\u00e9cit s\u00e9duit aujourd'hui les critiques qui consid\u00e8rent cette \u0153uvre comme l'une des plus abouties du r\u00e9alisateur, cette fable sur l'ali\u00e9nation urbaine et l'[[anomie]], d'une fantaisie noire proche du d\u00e9lire, est mal re\u00e7ue lors de sa pr\u00e9sentation en comp\u00e9tition au [[Festival de Cannes 1976|{{29e}} Festival de Cannes]] et ne rencontre pas le succ\u00e8s commercial escompt\u00e9<ref name=\"Polanski-1984\"/>. La m\u00eame ann\u00e9e, Isabelle Adjani est dirig\u00e9e pour la premi\u00e8re fois par [[Andr\u00e9 T\u00e9chin\u00e9]] \u00e0 l'occasion du tournage de ''[[Barocco (film, 1976)|Barocco]]'', pour lequel elle donne la r\u00e9plique \u00e0 [[G\u00e9rard Depardieu]]. Le film lui permet d'obtenir une seconde nomination au C\u00e9sar de la meilleure actrice et d'acqu\u00e9rir {{Citation|de l'assurance, une \u00e9coute plus profonde, une observation plus attentive de ce qui m'entoure}}<ref name=\"Sp\u00e9-Bio-Mag\">Margot Haddad, ''Isabelle Adjani : Elle a les yeux revolver...'', Sp\u00e9cial Biographie Magazine, {{num\u00e9ro}}3, publi\u00e9 en mai 2011, [[Lafont-Presse Entreprendre|Lafont Presse]], {{pp.}}26-31.</ref>. En 1977, l'actrice tient le r\u00f4le principal de ''[[Violette et Fran\u00e7ois]]'' de [[Jacques Rouffio]] aux c\u00f4t\u00e9s de [[Jacques Dutronc]] et d\u00e9cline l'offre de [[Luis Bu\u00f1uel]] de jouer dans son film ''[[Cet obscur objet du d\u00e9sir]]'' en raison des sc\u00e8nes de nu<ref name=\"T\u00e9l\u00e9rama-2009-03-27\">{{lien web |langue=fr |auteur=Fabienne Pascaud |titre=Isabelle Adjani : \u201cJ\u2019aime passionn\u00e9ment ce m\u00e9tier, mais je passe mon temps \u00e0 y \u00e9chapper\u201d |url=http://www.telerama.fr/cinema/isabelle-adjani-j-aime-passionnement-ce-metier-mais-je-passe-mon-temps-a-y-echapper,40850.php |site=[[T\u00e9l\u00e9rama]] |date=27 mars 2009 |consult\u00e9 le=20 novembre 2017}}.</ref>. L'ann\u00e9e suivante, Isabelle Adjani fait ses premiers pas \u00e0 [[Hollywood]] avec le film policier ''[[Driver (film, 1978)|Driver]]'' de [[Walter Hill (r\u00e9alisateur)|Walter Hill]] pour lequel elle c\u00f4toie [[Ryan O'Neal]]. Pour sa performance, l'actrice s'inspire de [[Carole Lombard]], [[Bette Davis]], [[Barbara Stanwyck]], [[Greta Garbo]] et [[Lauren Bacall]] : {{Citation|Ce r\u00f4le m'a permis de d\u00e9velopper une sophistication, une inexpressivit\u00e9 que je n'avais jamais employ\u00e9es jusque-l\u00e0 et que j'avais depuis longtemps envie d'essayer}}<ref name=\"Tentation-sublime-2008\"/>.\n\nEn 1979, Isabelle Adjani tourne pour [[Werner Herzog]] dans ''[[Nosferatu, fant\u00f4me de la nuit]]'', l'un des films dont elle est la plus fi\u00e8re<ref name=\"Studio Mag n\u00b0176\">Thierry Klifa et Jean-Pierre Lavoignat, \u00ab Isabelle Adjani, l'indomptable \u00bb, [[Studio magazine]] {{n\u00b0|176}} (mars 2002), {{p.|64-77}}.</ref>. La m\u00eame ann\u00e9e, elle retrouve Andr\u00e9 T\u00e9chin\u00e9 pour ''[[Les S\u0153urs Bront\u00eb]]'' dans lequel elle incarne [[Emily Bront\u00eb]], l'auteur du classique de la litt\u00e9rature anglaise ''[[Les Hauts de Hurlevent]]''. La presse commente alors sa suppos\u00e9e rivalit\u00e9 avec sa partenaire du film, [[Isabelle Huppert]], interpr\u00e8te de [[Anne Bront\u00eb]], et qui, \u00e0 l'instar d'Adjani, a connu une ascension fulgurante dans les ann\u00e9es 1970<ref>{{lien web|langue=fr|auteur=J\u00e9r\u00f4me Garcin|titre=Huppert-Adjani: la querelle des Isabelle |url=https://bibliobs.nouvelobs.com/actualites/20090424.BIB3327/huppert-adjani-la-querelle-des-isabelle.html |site=[[L'Obs]] |date=24 avril 2009 |consult\u00e9 le=20 novembre 2017}}.</ref>. Selon T\u00e9chin\u00e9, le tournage des ''S\u0153urs Bront\u00eb'' s'av\u00e8re difficile en raison des relations tendues entre les deux actrices. Isabelle Adjani, quant \u00e0 elle, explique avoir mal v\u00e9cu sa mise \u00e0 l'\u00e9cart de certains projets, au d\u00e9but des [[ann\u00e9es 1980]], \u00e0 cause du producteur [[Daniel Toscan du Plantier]], directeur de la [[Gaumont]], qui aurait tent\u00e9 d'imposer Isabelle Huppert, alors sa compagne, comme nouvelle \u00e9toile du cin\u00e9ma fran\u00e7ais<ref>Marie-Elisabeth Rouchy, ''Adjani et Huppert : La guerre des Isabelle'', [[L'Obs]], {{num\u00e9ro}}2187, publi\u00e9 le {{date-|5 octobre 2006}}, Le Nouvel Observateur du Monde.</ref>.\n\nLa m\u00eame ann\u00e9e, Isabelle Adjani donne naissance \u00e0 son premier enfant, Barnab\u00e9 Nuytten, n\u00e9 de son union avec le directeur de la photographie [[Bruno Nuytten]], rencontr\u00e9 en 1976 sur le tournage de ''[[Barocco (film, 1976)|Barocco]]''.\n\nApr\u00e8s deux ans d'absence, Isabelle Adjani fait son retour au cin\u00e9ma en 1981 avec la com\u00e9die ''[[Clara et les Chics Types|Clara et les chics types]]'' de [[Jacques Monnet]]. La m\u00eame ann\u00e9e, elle re\u00e7oit un double [[Prix d'interpr\u00e9tation f\u00e9minine du Festival de Cannes]] pour ''[[Quartet (film, 1981)|Quartet]]'' de [[James Ivory]] et ''[[Possession (film, 1981)|Possession]]'' d\u2019[[Andrzej \u017bu\u0142awski]]. Le tournage de ce dernier, dans lequel elle interpr\u00e8te un double r\u00f4le sulfureux, hallucin\u00e9 et extr\u00eame qui fait d'elle l'incarnation-type de l'h\u00e9ro\u00efne romantique, tumultueuse et exalt\u00e9e, est pour elle difficile en raison du caract\u00e8re violent de Zulawski : {{Citation|Je dois \u00e0 la ''mystique'' d'Andrzej \u017bu\u0142awski de m'avoir r\u00e9v\u00e9l\u00e9 des choses que je ne voudrais jamais avoir d\u00e9couvertes\u2026 ''Possession'', c'\u00e9tait un film infaisable, et ce que j'ai fait dans ce film \u00e9tait tout aussi infaisable. Pourtant, je l'ai fait et ce qui s'est pass\u00e9 sur ce film m'a co\u00fbt\u00e9 tellement cher\u2026 Malgr\u00e9 tous les prix, tous les honneurs qui me sont revenus, jamais plus un traumatisme comme celui-l\u00e0, m\u00eame pas\u2026 en cauchemar !}} Sa performance dans ''Possession'' lui permet n\u00e9anmoins d'obtenir son premier [[C\u00e9sar de la meilleure actrice]]. Toujours en 1981, Isabelle Adjani appara\u00eet dans ''[[L'Ann\u00e9e prochaine si tout va bien]]'', une com\u00e9die de [[Jean-Loup Hubert]] qu'elle regrette d'avoir tourn\u00e9e, avec \u00e9galement [[Thierry Lhermitte]]<ref name=\"T\u00e9l\u00e9rama-2009-03-31-Tchat\">{{lien web|langue=fr|titre=Tchat Isabelle Adjani : \u201cJe ne me rends pas compte du temps qui passe\u201d |url=http://www.telerama.fr/cinema/isabelle-adjani-je-ne-me-rends-pas-compte-du-temps-qui-passe,41240.php |site=[[T\u00e9l\u00e9rama]] |date=31 mars 2009 |consult\u00e9 le=10 septembre 2016}}.</ref>. \u00c0 cette \u00e9poque, le public et la critique lui reprochent ses longues absences entre deux films, ce \u00e0 quoi elle r\u00e9pond : {{Citation|Cette inactivit\u00e9 professionnelle m'a permis de beaucoup r\u00e9fl\u00e9chir. Et j'ai fini par me dire qu'il faudrait penser \u00e0 ce que, moi j'ai envie de faire plut\u00f4t que d'attendre que quelqu'un arrive et me dise : votre d\u00e9sir imaginaire, je l'ai entre les mains. Voil\u00e0 le script ! Attendre cela c'est idiot}}<ref name=\"Sp\u00e9-Bio-Mag\"/>.\n\nEn 1982, l'actrice donne la r\u00e9plique \u00e0 Yves Montand dans la com\u00e9die ''[[Tout feu, tout flamme]]'' de [[Jean-Paul Rappeneau]]. La m\u00eame ann\u00e9e, elle joue le r\u00f4le d'une femme artiste et f\u00e9ministe pour le film de [[Carlos Saura]], ''[[Antonieta (film)|Antonieta]]''. Isabelle Adjani abandonne ensuite, apr\u00e8s quelques jours, le tournage de ''[[Pr\u00e9nom Carmen]]'' que r\u00e9alise [[Jean-Luc Godard]]. \u00c0 propos du r\u00e9alisateur, l'actrice, remplac\u00e9e par [[Maruschka Detmers]], explique que {{citation|pendant ces quelques jours avec lui, je me suis sentie sans protection, vuln\u00e9rable}}. L'ann\u00e9e suivante, Isabelle Adjani conna\u00eet deux grands succ\u00e8s au cin\u00e9ma. Le premier, ''[[Mortelle Randonn\u00e9e (film)|Mortelle randonn\u00e9e]]'' de [[Claude Miller]], la fait jouer face \u00e0 [[Michel Serrault]] le r\u00f4le d'une jeune femme instable qui assassine et d\u00e9valise des hommes fortun\u00e9s. Le second, ''[[L'\u00c9t\u00e9 meurtrier (film)|L'\u00c9t\u00e9 meurtrier]]'' de [[Jean Becker]], lui permet de remporter son deuxi\u00e8me [[C\u00e9sar de la meilleure actrice]]. L'actrice commence par refuser le film de Becker en raison des sc\u00e8nes de nu et de certains dialogues qui la g\u00eanent<ref name=\"Sp\u00e9-Bio-Mag\"/>. Elle revient n\u00e9anmoins sur sa d\u00e9cision un an apr\u00e8s la premi\u00e8re offre lorsqu'elle apprend que le r\u00e9alisateur s'appr\u00eate \u00e0 proposer le r\u00f4le \u00e0 une autre actrice<ref name=\"T\u00e9l\u00e9rama-2009-03-27\"/>. Lors de la pr\u00e9sentation du film au [[Festival de Cannes 1983|{{36e}} Festival de Cannes]], elle provoque une gr\u00e8ve des photographes apr\u00e8s avoir annul\u00e9 sa pr\u00e9sence \u00e0 la s\u00e9ance de photos pour la presse. Durant la mont\u00e9e des marches par l'\u00e9quipe du film, les appareils et t\u00e9l\u00e9-objectifs seront pos\u00e9s au sol et les professionnels tournent le dos \u00e0 l'actrice<ref>{{lien web|langue=fr|auteur=Klho\u00e9 Dominguez|titre=Retour sur\u2026 Isabelle Adjani boycott\u00e9e par les photographes \u00e0 Cannes |url=http://madame.lefigaro.fr/celebrites/photos-isabelle-adjani-boycottee-par-les-photographes-tapis-rouge-festival-de-cannes-1983-170517-132288 |site=[[Madame Figaro]] |date=19 mai 2017 |consult\u00e9 le=20 novembre 2017}}.</ref>. Au sommet du box-office, Isabelle Adjani est alors l'une des actrices les plus aim\u00e9es et admir\u00e9es des fran\u00e7ais<ref name=\"Sp\u00e9-Bio-Mag\"/>. Toujours en 1983, elle fait son retour sur les planches avec la pi\u00e8ce d\u2019[[August Strindberg]], ''[[Mademoiselle Julie]]'', jou\u00e9e \u00e0 l'automne au [[Th\u00e9\u00e2tre \u00c9douard-VII]]. Elle abandonne cependant apr\u00e8s une cinquantaine de repr\u00e9sentations, \u00e9puis\u00e9e par l'exp\u00e9rience : {{Citation|J'ai eu tort d'avoir voulu que tout soit comme avant, d'avoir voulu retrouver le plaisir innocent de jouer comme lorsque j'\u00e9tais au Fran\u00e7ais. C'\u00e9tait de la folie, de la pure folie}}<ref name=\"Sp\u00e9-Bio-Mag\"/>.\n\nIsabelle Adjani fait son retour au cin\u00e9ma en 1985 apr\u00e8s deux nouvelles ann\u00e9es d'absence avec le film policier de [[Luc Besson]], ''[[Subway (film)|Subway]]'', qui lui permet d'obtenir une cinqui\u00e8me nomination au C\u00e9sar de la meilleure actrice. L'ann\u00e9e suivante, elle joue sous la direction d'[[Agn\u00e8s Varda]] dans ''[[T'as de beaux escaliers, tu sais]]'', un court-m\u00e9trage documentaire r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 l'occasion du {{50e}} anniversaire de la [[Cin\u00e9math\u00e8que fran\u00e7aise]] et pr\u00e9sent\u00e9 hors-comp\u00e9tition lors du [[Festival de Cannes 1986|{{39e}} Festival de Cannes]]. \u00c0 partir de 1984, Isabelle Adjani entretient, pendant pr\u00e8s de deux ans, une idylle avec l'acteur am\u00e9ricain [[Warren Beatty]]. Ce dernier la choisit pour \u00eatre sa partenaire dans la com\u00e9die ''[[Ishtar (film)|Ishtar]]'' r\u00e9alis\u00e9e par [[Elaine May]] et avec \u00e9galement [[Dustin Hoffman]]. Cette seconde exp\u00e9rience am\u00e9ricaine pour l'actrice conna\u00eet cependant un lourd \u00e9chec commercial. \u00c0 cette \u00e9poque, elle refuse de nombreux projets, \u00e0 l'instar de ''[[L'Insoutenable L\u00e9g\u00e8ret\u00e9 de l'\u00eatre (film)|L'Insoutenable l\u00e9g\u00e8ret\u00e9 de l'\u00eatre]]'' de [[Philip Kaufman]] ou encore trois films r\u00e9alis\u00e9s par [[Adrian Lyne]], ''[[9 Semaines \u00bd]]'', ''[[Proposition ind\u00e9cente]]'' et ''[[Liaison fatale]]'', le seul qu'elle ait regrett\u00e9<ref>{{lien web|langue=fr|auteur=Christophe Carri\u00e8re|titre=Isabelle Adjani: \"Jouer, c'est d\u00e9cha\u00eener les enfers\"|url=https://www.lexpress.fr/culture/cinema/isabelle-adjani-jouer-c-est-dechainer-les-enfers_1855236.html |site=[[L'Express]] |date=29 novembre 2016 |consult\u00e9 le=20 novembre 2017}}.</ref>.\n\n=== Cons\u00e9cration (1987-1994) ===\nAlors qu'elle fait face \u00e0 une rumeur qui la dit atteinte du sida et qu'elle d\u00e9ment \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision au journal de [[TF1]] de [[Bruno Masure]] le {{Date|18 janvier 1987}}<ref>{{Ouvrage|auteur1=Danielle Sommer|titre=Nos ann\u00e9es t\u00e9l\u00e9|\u00e9diteur=Filipacchi|ann\u00e9e=1999|passage=235|isbn=}}.</ref>, Isabelle Adjani entreprend la pr\u00e9paration d'un film biographique sur la sculptrice [[Camille Claudel]]<ref name=\"IA-Arte-2009\"/>. Apr\u00e8s avoir cherch\u00e9 en vain un r\u00e9alisateur, l'actrice se tourne vers son ancien compagnon, [[Bruno Nuytten]]. Ce dernier, consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des meilleurs chefs op\u00e9rateurs fran\u00e7ais, accepte de mettre en sc\u00e8ne le film et d'en \u00e9crire le sc\u00e9nario : {{Citation|Sa raison d'\u00eatre, c'\u00e9tait l'ombre. \u00c0 partir de l'ombre, il faisait exister la lumi\u00e8re. Il m'avait dit que jamais il ne passerait \u00e0 la mise en sc\u00e8ne. Je lui ai dit que j'aimerais me servir du corps de Camille Claudel pour pouvoir incarner mon propre d\u00e9sarroi, mon cri. Il m'a entendue}}<ref name=\"IA-Arte-2009\"/>. Lors de sa sortie en salle en 1988, ''[[Camille Claudel (film)|Camille Claudel]]'', avec \u00e9galement [[G\u00e9rard Depardieu]] dans le r\u00f4le du sculpteur [[Auguste Rodin]], est un triomphe critique et public. Il permet \u00e0 Isabelle Adjani de remporter une seconde nomination \u00e0 l'Oscar ainsi qu'un troisi\u00e8me [[C\u00e9sar de la meilleure actrice]]. Lors de la remise de ce dernier, l'actrice fait sensation en lisant un extrait des ''[[Les Versets sataniques|Versets sataniques]]'' de [[Salman Rushdie]], sous le coup d'une [[fatwa]] islamique<ref>{{lien web|langue=fr|auteur=Isabelle Adjani|titre=Adjani et les Versets sataniques, 20 ans apr\u00e8s |url=https://www.lexpress.fr/actualite/societe/adjani-et-les-versets-sataniques-20-ans-apres_790172.html |site=[[L'Express]] |date=25 septembre 2009 |consult\u00e9 le=20 novembre 2017}}.</ref>. Isabelle Adjani pr\u00e9voit ensuite de retrouver [[Bruno Nuytten]] pour tourner plusieurs portraits de femmes, notamment un sur [[Etty Hillesum]], une jeune femme juive hollandaise et mystique pendant la [[Seconde Guerre mondiale]], ou encore un autre sur [[B\u00e9atrice Saubin]], une fran\u00e7aise condamn\u00e9e \u00e0 mort au d\u00e9but des ann\u00e9es 1980 en [[Malaisie]] pour possession d'h\u00e9ro\u00efne avant d'\u00eatre remise en libert\u00e9 apr\u00e8s de longues ann\u00e9es de prison<ref name=\"Sp\u00e9-Bio-Mag\"/>. ''Camille Claudel'' reste cependant l'unique collaboration r\u00e9alisateur-actrice entre Bruno Nuytten et Adjani :\n{{Citation bloc|Pour moi, c'est le film marquant pour lequel on me conna\u00eet et on me reconna\u00eet. Pour lui, c'est le film gr\u00e2ce auquel il a pu exprimer l'amour et l'\u00e2me et l'admiration qu'il avait pour moi comme actrice. Mais \u00e7a a aussi \u00e9t\u00e9 un sacrifice qui lui a enlev\u00e9 sa protection d'ombre et d\u00e9go\u00fbt\u00e9 de la lumi\u00e8re, l'a \u00e9loign\u00e9 du cin\u00e9ma. L\u00e0, j'ai vraiment v\u00e9cu, cette fois-ci comme t\u00e9moin, la destruction de la sensibilit\u00e9 d'un artiste. Et cet homme qui avait \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s fort pour moi, \u00e0 un moment critique de mon existence, de ma carri\u00e8re, s'est retrouv\u00e9 d\u00e9sempar\u00e9 dans la sienne. Il s'est s\u00e9par\u00e9 du cin\u00e9ma\u2026|r\u00e9f\u00e9rence=<ref name=\"IA-Arte-2009\"/>}}\n\nAu d\u00e9but des ann\u00e9es 1990, Isabelle Adjani se tient en retrait du cin\u00e9ma et de la vie publique<ref name=\"Toxic Affair\"/>. Elle refuse de nombreux films, parmi lesquels ''[[Cyrano de Bergerac (film, 1990)|Cyrano de Bergerac]]'' de [[Jean-Paul Rappeneau]]<ref name=\"T\u00e9l\u00e9rama-2009-03-27\"/>, ''[[Dick Tracy (film, 1990)|Dick Tracy]]'' de [[Warren Beatty]]<ref name=\"PM-2014-12-11\">{{lien web|langue=fr|auteur=Karelle Fitoussi|titre=Isabelle Adjani \u00e0 la recherche du temps perdu |url=http://www.parismatch.com/Culture/Cinema/Isabelle-Adjani-a-la-recherche-du-temps-perdu-668778 |site=[[Paris Match]] |date=11 d\u00e9cembre 2014 |consult\u00e9 le=10 septembre 2016}}.</ref>, ''[[Basic Instinct]]'' de [[Paul Verhoeven]]<ref>{{Ouvrage| langue=fr| pr\u00e9nom1=Eila| nom1=Mell| titre=Casting Might-Have-Beens : A Film by Film Directory of Actors Considered for Roles Given to Others| lieu=Jefferson| \u00e9diteur=[[McFarland & Company]]| ann\u00e9e=2013| mois=ao\u00fbt| jour=30| pages totales=350| passage=27| isbn=978-1-4766-0976-8| lire en ligne=https://books.google.com/books?id=1SqXAAAAQBAJ&printsec=frontcover}}</ref> ou ''[[La Le\u00e7on de piano (film)|La Le\u00e7on de piano]]'' de [[Jane Campion]]<ref name=\"L'Obs 2016\">{{lien web|langue=fr|auteur=Sophie Des Deserts|titre=Isabelle Adjani : \"Alors, j'ai d\u00e9cid\u00e9 d'\u00eatre belle\u2026\" |url=http://tempsreel.nouvelobs.com/culture/20141027.OBS3278/isabelle-adjani-alors-j-ai-decide-d-etre-belle.html |site=[[L'Obs]] |date=04 novembre 2014 |consult\u00e9 le=10 septembre 2016}}.</ref>, afin de se consacrer \u00e0 sa relation avec l'acteur irlandais [[Daniel Day-Lewis]], qui bat rapidement de l'aile. Elle souffre aussi de la concurrence d'une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de jeunes actrices comme [[Virginie Ledoyen]], [[Valeria Bruni Tedeschi]], [[Elsa Zylberstein]], [[Romane Bohringer]] ou [[Sophie Marceau]]<ref name=\"Toxic Affair\"/>. Elle ne retrouve le chemin des plateaux qu'en 1993, apr\u00e8s cinq ans d'absence, pour le film ''[[Toxic Affair (film)|Toxic Affair]]'' de la jeune Philom\u00e8ne Esposito, qui \u00e9tait devenue la confidente de ses tourments. Cette com\u00e9die, qu'elle a consid\u00e9rablement r\u00e9\u00e9crite elle-m\u00eame et pour laquelle elle touche un cachet de {{nobr|10 millions}} de francs (ce qui repr\u00e9sente un salaire-record pour le cin\u00e9ma fran\u00e7ais), connait un tournage catastrophique, se soldant par un lourd \u00e9chec critique et public<ref name=\"Toxic Affair\">{{Lien web |langue=fr |auteur=J\u00e9r\u00f4me Lachasse |url=https://www.bfmtv.com/people/cinema/toxic-affair-le-tournage-catastrophe-de-l-unique-comedie-romantique-d-isabelle-adjani_AN-202208050112.html |titre=\"Toxic Affair\", le tournage catastr000000ophe de l'unique com\u00e9die romantique d'Isabelle Adjani |jour=5 |mois=ao\u00fbt |ann\u00e9e=2022 |site=bfmtv.com}}.</ref>.\n\nEn 1994, Isabelle Adjani retrouve le succ\u00e8s avec l'un des films les plus marquants de sa carri\u00e8re, ''[[La Reine Margot (film, 1994)|La Reine Margot]]'' de [[Patrice Ch\u00e9reau]], fresque historique sur le [[massacre de la Saint-Barth\u00e9lemy]] \u00e9crite sp\u00e9cialement pour elle. Tourn\u00e9 sur plus de six mois et n\u00e9cessitant un budget colossal de {{nobr|120 millions}} de francs \u2013 l\u2019\u00e9quivalent d\u2019un peu plus de {{nobr|18 millions}} d\u2019euros, ce film \u00e0 grand spectacle, sanglant et port\u00e9 par l'interpr\u00e9tation d'Adjani dans le r\u00f4le-titre, revient sur l'extinction des [[Maison de Valois|Valois]] du tr\u00f4ne de France et s'inspire d'un [[La Reine Margot|roman-feuilleton]] d'[[Alexandre Dumas]], consacr\u00e9 au mariage d'[[Henri IV (roi de France)|Henri de Navarre]], futur Henri IV avec [[Marguerite de France (1553-1615)|Marguerite de France]] et aux amours suppos\u00e9es de cette derni\u00e8re avec le [[Joseph Boniface de La M\u00f4le|marquis de La M\u00f4le]]<ref name=\"VF Reine Margot\">{{lien web|langue=fr|auteur=Florence Colombani|titre=Isabelle Adjani raconte l'histoire secr\u00e8te de \u00ab La Reine Margot \u00bb |url=http://www.vanityfair.fr/culture/cinema/articles/la-reine-margot-adjani-raconte-lhistoire-secrete-du-chef-doeuvre/16724 |site=[[Vanity Fair (magazine)|Vanity Fair]] |date=18 d\u00e9cembre 2014 |consult\u00e9 le=16 septembre 2016}}.</ref>. Pour Isabelle Adjani, le film est avant tout l'histoire d'une famille incestueuse et d\u00e9chir\u00e9e, {{Citation|qui s\u2019entre-d\u00e9vore et s\u2019arrache son propre c\u0153ur}} :\n{{Citation bloc|Ce qui me touchait chez Margot, c\u2019\u00e9tait le m\u00e9lange entre sa personnalit\u00e9 tyrannique d\u2019\u00e2me bien n\u00e9e et sa nature d\u2019amoureuse. La rencontre avec La M\u00f4le, [[huguenot]] alors qu\u2019elle est catholique, la fracture int\u00e9rieurement. La politique et l\u2019amour fou se m\u00ealent de fa\u00e7on inextricable. C\u2019est romantique et terrifiant. Patrice cherchait l\u2019extr\u00eame m\u00e9lange des genres. La douceur, l\u2019exasp\u00e9ration, le massacre, l\u2019amour insens\u00e9. Dans chaque sc\u00e8ne, deux \u00e9l\u00e9ments antagonistes sont confront\u00e9s. C\u2019\u00e9tait difficile, il nous mettait en \u00e9tat de court-circuit. Il faut toujours \u00eatre au diapason avec lui. C\u2019est vraiment un chef d\u2019orchestre \u2013 et pas de musique de chambre.|r\u00e9f\u00e9rence=<ref name=\"VF Reine Margot\"/>}}\n\nLe film est pr\u00e9sent\u00e9 au [[Festival de Cannes 1994|{{47e}} festival de Cannes]] o\u00f9 il re\u00e7oit un accueil critique mitig\u00e9, certains lui reprochant son emphase et sa th\u00e9\u00e2tralit\u00e9. Il devient n\u00e9anmoins l'un des plus importants succ\u00e8s publics d'Isabelle Adjani et rassemble plus de deux millions de spectateurs en salles<ref name=\"VF Reine Margot\"/>. Son interpr\u00e9tation de Marguerite de Valois lui permet de remporter son quatri\u00e8me C\u00e9sar de la meilleure actrice. L'actrice, enceinte de sept mois, ne se rend pas \u00e0 la soir\u00e9e de remise des prix et se fait repr\u00e9senter par [[Alain Delon]], pr\u00e9sident de la c\u00e9r\u00e9monie, qui accepte la r\u00e9compense en son nom<ref>{{lien web|langue=fr|auteur=Val\u00e9rie Domain|titre=Isabelle Adjani: \"J\u2019ai longtemps cherch\u00e9 \u00e0 \u00eatre comprise, aim\u00e9e, prot\u00e9g\u00e9e\u2026\"|url=http://www.gala.fr/l_actu/news_de_stars/isabelle_adjani_j_ai_longtemps_cherche_a_etre_comprise_aimee_protegee_198849 |site=[[Gala (magazine)|Gala]] |date=07 mars 2010 |consult\u00e9 le=16 septembre 2016}}.</ref>{{,}}<ref>{{vimeo|77220050|Isabelle Adjani, C\u00e9sar 1995 de la Meilleure Actrice dans ''La Reine Margot''}}.</ref>.\n\n=== Culte (1995-2008) ===\nEn 1995, la s\u00e9paration d'avec Daniel Day-Lewis plonge Isabelle Adjani dans une profonde d\u00e9pression. Elle accepte de jouer aux c\u00f4t\u00e9s de [[Sharon Stone]] dans le film ''[[Diabolique (film)|Diabolique]]'', remake du [[Les Diaboliques (film)|film]] d'[[Henri-Georges Clouzot]], afin que son {{Citation|esprit se lib\u00e8re de l'\u00e9puisement int\u00e9gral}} dans lequel elle se trouve alors. L'actrice est attir\u00e9e par l'id\u00e9e de faire un film \u00e0 la fois hitchcockien et f\u00e9ministe, mais admet quelques ann\u00e9es plus tard dans la presse avoir fait ce film {{Citation|juste pour faire un film}} : {{Citation|Cela ne m'excitait pas du tout, mais j'aimais bien [[Jeremiah S. Chechik ]], qui, malin comme un singe, m'avait pr\u00e9sent\u00e9 le projet sous un angle tr\u00e8s f\u00e9ministe. Sauf que, d\u00e8s le premier jour de tournage, j'ai compris que cette audace ''cr\u00e9ative'' resterait un fantasme et qu'\u00e0 l'\u00e9cran, ce serait plut\u00f4t r\u00e9tro-''vintage''. Je me suis indiff\u00e9r\u00e9e, j'ai juste fait mon job}}<ref name=\"Studio Mag n\u00b0176\"/>. Sorti en 1996, le film ne rencontre pas les faveurs de la presse et des spectateurs.\n\nL'ann\u00e9e suivante, elle pr\u00e9side le jury<ref>Les jur\u00e9s sont [[Gong Li]], [[Mira Sorvino]], [[Paul Auster]], [[Tim Burton]], [[Luc Bondy]], [[Patrick Dupond]], [[Mike Leigh]], [[Nanni Moretti]] et [[Michael Ondaatje]].</ref> du [[Festival de Cannes 1997|{{50e}} Festival de Cannes]], qui attribue la [[Palme d'or]] ''ex \u00e6quo'' aux films ''[[Le Go\u00fbt de la cerise]]'' d'[[Abbas Kiarostami]] et ''[[L'Anguille]]'' de [[Sh\u014dhei Imamura]]. Toujours en 1997, elle abandonne un projet pr\u00e9vu avec [[Roman Polanski]], une grosse production intitul\u00e9e ''The Double'', dans laquelle elle aurait d\u00fb donner la r\u00e9plique \u00e0 [[John Travolta]]. Le film ne voit pas le jour \u00e0 la suite de diff\u00e9rends opposant le r\u00e9alisateur, les producteurs internationaux et Travolta<ref>{{lien web|langue=fr|auteur=Chlo\u00e9 Chambaret|titre=Objectif cin\u00e9ma : The double de Roman Polanski - La Guerre des \u00e9toiles aux studios de Boulogne |url=http://www.objectif-cinema.com/horschamps/026.php |site=Objectif cin\u00e9ma |date=octobre 1996 |consult\u00e9 le=16 septembre 2016}}.</ref>. Isabelle Adjani se retire une nouvelle fois de la vie publique, s'installe en Suisse, \u00e0 Gen\u00e8ve, pour une dur\u00e9e de quatre ans, et entame une [[psychanalyse]]. En 1998, elle fait une br\u00e8ve apparition dans son propre r\u00f4le dans le film ''[[Paparazzi (film fran\u00e7ais, 1998)|Paparazzi]]''. Elle se montre ensuite int\u00e9ress\u00e9e par la proposition de [[Ridley Scott]] de jouer dans son film ''[[Gladiator (film, 2000)|Gladiator]]'', mais le studio s'y oppose<ref>C\u00e9dric Melon, ''Adjani : Les envies d'Isabelle'', [[T\u00e9l\u00e9c\u00e2ble Sat Hebdo]], {{date-|22 octobre 2011}}.</ref>.\n\nEn 1999, l'acteur [[Robert Hossein]], devenu directeur du [[Th\u00e9\u00e2tre Marigny]] \u00e0 Paris, r\u00e9ussit \u00e0 convaincre Isabelle Adjani de faire son retour au th\u00e9\u00e2tre avec ''[[La Dame aux cam\u00e9lias (th\u00e9\u00e2tre)|La Dame aux cam\u00e9lias]]'' d'apr\u00e8s [[Alexandre Dumas (fils)]], mise en sc\u00e8ne par [[Alfredo Arias]] sur une adaptation de [[Ren\u00e9 de Ceccatty]]. Lorsqu'elle commence les r\u00e9p\u00e9titions, l'actrice, sans cesse sollicit\u00e9e pour un entretien, refuse tout contact direct avec la presse : {{Citation|La seule petite chose que j'aie demand\u00e9e tout de suite, c'est qu'on me foute la paix, qu'on me laisse travailler tranquille. C'est \u00e7a qui m'int\u00e9resse: travailler}}<ref>{{lien web|langue=fr|auteur=G\u00e9rard Lefort|titre=Un soir avec Adjani |url=http://next.liberation.fr/culture/2000/10/19/un-soir-avec-adjani_341286 |site=[[Lib\u00e9ration (journal)|Lib\u00e9ration]] |date=19 octobre 2000 |consult\u00e9 le=16 septembre 2016}}.</ref>. La pi\u00e8ce est jou\u00e9e pendant quatre mois, et {{nobr|107 repr\u00e9sentations}}, \u00e0 guichets ferm\u00e9s. Pour Robert Hossein, {{Citation|Isabelle est all\u00e9e jusqu'au bout d'elle-m\u00eame. Tous les soirs, le miracle a eu lieu. Tous les soirs, le public a \u00e9t\u00e9 sensible \u00e0 une actrice totalement authentique, qui me rappelle les grandes comme [[Sarah Bernhardt]]}}<ref>{{lien web|langue=fr|titre=Adjani dit adieu \u00e0 sa \u00ab Dame aux cam\u00e9lias \u00bb |url=http://www.leparisien.fr/loisirs-et-spectacles/adjani-dit-adieu-a-sa-dame-aux-camelias-29-01-2001-2001922077.php |site=[[Le Parisien]] |date=29 janvier 2001 |consult\u00e9 le=16 septembre 2016}}.</ref>.\n\n\u00c0 cette \u00e9poque, Isabelle Adjani est sollicit\u00e9e par l'acteur-r\u00e9alisateur [[Alain Chabat]] pour jouer [[Cl\u00e9op\u00e2tre VII|Cl\u00e9op\u00e2tre]] dans son film ''[[Ast\u00e9rix et Ob\u00e9lix : Mission Cl\u00e9op\u00e2tre]]''. L'actrice refuse d'abandonner la pi\u00e8ce malgr\u00e9 l'insistance du producteur [[Claude Berri]], qui va jusqu'\u00e0 lui louer un appartement dans le [[Triangle d'or (Paris)|Triangle d'or de Paris]] dans l'espoir de la convaincre<ref name=\"L'Obs 2016\"/>. Elle fait finalement son retour au cin\u00e9ma en 2002 avec un film \u00e9crit sp\u00e9cialement pour elle, ''[[La Repentie]]'', mais le succ\u00e8s n'est pas au rendez-vous<ref name=\"Sp\u00e9-Bio-Mag\"/>. La m\u00eame ann\u00e9e, elle interpr\u00e8te la comtesse Ell\u00e9nore dans ''[[Adolphe (film)|Adolphe]]'', adaptation cin\u00e9matographique du roman de [[Benjamin Constant]] qu'elle ch\u00e9rit depuis l'adolescence, et pour lequel elle choisit [[Beno\u00eet Jacquot]] \u00e0 la r\u00e9alisation. En 2003, elle devient une vedette de cin\u00e9ma hyst\u00e9rique et mythomane, prise dans la d\u00e9b\u00e2cle de [[1940]] dans ''[[Bon Voyage (film, 2003)|Bon voyage]]'' de [[Jean-Paul Rappeneau]]. En d\u00e9pit d'un accueil critique relativement favorable, ces deux nouvelles productions n'obtiennent pas le succ\u00e8s escompt\u00e9. Apr\u00e8s une apparition dans le film ''[[Monsieur Ibrahim et les Fleurs du Coran (film)|Monsieur Ibrahim et les Fleurs du Coran]]'' de [[Fran\u00e7ois Dupeyron]], \u00e9galement en 2003, Isabelle Adjani accepte d'incarner la r\u00e9sistante [[Marie-Madeleine Fourcade]] dans une fiction adapt\u00e9e de l'autobiographie de cette derni\u00e8re, ''L'Arche de No\u00e9 : [[Alliance (r\u00e9seau)|r\u00e9seau Alliance]]''. TF1 ne r\u00e9ussit cependant pas \u00e0 convaincre les ayants droit et le projet est annul\u00e9<ref>{{lien web|langue=fr|auteur=Armelle H\u00e9liot et Nathalie Simon|titre=Isabelle Adjani : \u201cUne carri\u00e8re n\u2019est plus seulement li\u00e9e au talent\u201d |url=http://madame.lefigaro.fr/celebrites/isabelle-adjani-carriere-nest-plus-seulement-liee-talent-070208-10894 |site=[[Madame Figaro]] |date=07 f\u00e9vrier 2008 |consult\u00e9 le=16 septembre 2016}}.</ref>.\n\nApr\u00e8s trois nouvelles ann\u00e9es d'absence, Isabelle Adjani fait un retour sur les planches du [[th\u00e9\u00e2tre Marigny]] \u00e0 l'automne 2006, pour incarner le r\u00f4le titre de la pi\u00e8ce de [[Wolfgang Hildesheimer]] : ''[[La Derni\u00e8re Nuit pour Marie Stuart|La Derni\u00e8re nuit pour Marie Stuart]]'', reine d'\u00c9cosse et de France, d\u00e9capit\u00e9e en 1587. Pour Didier Long, le metteur en sc\u00e8ne, l'actrice {{Citation|a besoin d'avoir une ma\u00eetrise globale du projet. Mais elle vous entra\u00eene dans une exp\u00e9rience artistique quasi mystique, absolument unique}}<ref name=\"L'Obs 2016\"/>. Le r\u00f4le de Marie Stuart permet \u00e0 Isabelle Adjani d'interpr\u00e9ter un nouveau r\u00f4le tragique : {{Citation bloc|Je me suis approch\u00e9e d'elle, j'ai fait connaissance avec elle, je continue de la d\u00e9couvrir. Un tel personnage peut-il d'ailleurs \u00eatre appr\u00e9hend\u00e9 dans sa totalit\u00e9 - surtout plus de quatre cents ans apr\u00e8s sa mort ? Il me semble qu'elle v\u00e9cut un r\u00e8gne plac\u00e9 sous le signe du malentendu. Comme Marie-Antoinette. Elles furent deux reines violemment incomprises qui furent aussi des amoureuses \u00e9perdues ; toutes les deux firent passer le c\u0153ur avant la raison. C'est s\u00fbrement cela qui me touche : le fait de ne pas \u00eatre \u00e0 la place qui vous ressemble le plus. Avoir une fonction et une responsabilit\u00e9 qui finissent par vous broyer quand elles devraient assurer votre \u00e9panouissement.|r\u00e9f\u00e9rence=<ref>{{lien web|langue=fr|auteur=Jean-Christophe Buisson|titre=Adjani in\u00e9dite |url=http://www.lefigaro.fr/lefigaromagazine/2006/08/25/01006-20060825ARTMAG90429-adjani_inedite.php |site=[[Le Figaro]] |date=25 ao\u00fbt 2008 |consult\u00e9 le=16 septembre 2016}}.</ref>}}Apr\u00e8s ''Marie Stuart'', plusieurs projets de cin\u00e9ma sont annonc\u00e9s. Isabelle Adjani accepte de jouer pour la r\u00e9alisatrice [[Ma\u00efwenn]] dans un film avec [[Alain Delon]] et dans lequel les deux acteurs doivent tenir leur propre r\u00f4le. Delon se retire finalement du projet et le film ne voit pas le jour<ref name=\"Studio Mag n\u00b0239\">Michel Rebichon, \u00ab Isabelle Adjani : les points sur les \u201ci\u201d \u00bb, ''[[Studio magazine]]'' {{n\u00b0|239}} (octobre 2007), {{p.|50-61}}.</ref>. Adjani se montre ensuite int\u00e9ress\u00e9e par un autre projet de Ma\u00efwenn, ''[[Le Bal des actrices]]'', une com\u00e9die musicale sur des actrices qui doivent, \u00e0 nouveau, tenir leur propre r\u00f4le. Les producteurs du film demandent \u00e0 l'actrice d'annoncer son nom, bien qu'elle n'ait pas encore lu le sc\u00e9nario ni sign\u00e9 de contrat, afin de financer le film. Adjani accepte mais se retire du projet apr\u00e8s avoir lu le sc\u00e9nario<ref name=\"Studio Mag n\u00b0239\" />. Elle doit ensuite retrouver le r\u00e9alisateur [[Jean-Loup Hubert]] pour un thriller, mais pr\u00e9f\u00e8re abandonner lorsqu'elle apprend que la production envisage un budget serr\u00e9<ref name=\"Studio Mag n\u00b0239\" />. Sa participation \u00e0 ''[[New York, I Love You]]'', dans lequel elle doit tourner un court-m\u00e9trage r\u00e9alis\u00e9 par [[Anthony Minghella]], est annul\u00e9e \u00e0 la mort du r\u00e9alisateur. Ses projets avec les r\u00e9alisatrices [[Martine Dugowson]], d'apr\u00e8s une biographie de [[Marilyn Monroe]], [[Isabelle Mergault]], pour une com\u00e9die intitul\u00e9e ''Forfait caribou'', et [[Yamina Benguigui]], pour une com\u00e9die intitul\u00e9e ''Le paradis, c'est complet'' sur les d\u00e9boires d'une jeune femme politique prise entre ses racines et son ambition, ne voient pas le jour. En 2008, Isabelle Adjani joue pour la t\u00e9l\u00e9vision dans une adaptation librement inspir\u00e9e du ''[[Le Mariage de Figaro|Mariage de Figaro]]'' de [[Pierre-Augustin Caron de Beaumarchais|Beaumarchais]], intitul\u00e9e simplement ''Figaro'' et r\u00e9alis\u00e9e par [[Jacques Weber]], o\u00f9 elle reprend le r\u00f4le de la comtesse Almaviva.\n\n=== Retour (2009-2015) ===\n[[Fichier:Isabelle Adjani C\u00e9sars 2010.jpg|thumb|Isabelle Adjani lors de la [[35e c\u00e9r\u00e9monie des C\u00e9sar|{{35e}} c\u00e9r\u00e9monie des C\u00e9sar]] au cours de laquelle elle remporte son cinqui\u00e8me C\u00e9sar de la meilleure actrice pour ''[[La Journ\u00e9e de la jupe]]''.]]\nEn 2009, Isabelle Adjani fait son retour au cin\u00e9ma apr\u00e8s huit ans d'absence avec ''[[La Journ\u00e9e de la jupe]]''. Dans ce film r\u00e9alis\u00e9 par [[Jean-Paul Lilienfeld]] et produit par [[Arte]], l'actrice incarne Sonia Bergerac, une professeur de banlieue qui perd ses moyens et prend sa classe en otage. Le projet s\u00e9duit Adjani notamment par {{Citation|la force du personnage dans une situation qu'on peut qualifier de paroxystique et dans le cadre du traitement d'un sujet br\u00fblant, tr\u00e8s ''touchy'' et parfaitement non consensuel}}<ref name=\"T\u00e9l\u00e9rama-2009-03-31-Tchat\"/> et explique appr\u00e9cier que {{Citation|le film ne cherche pas \u00e0 moraliser socialement, civiquement, qu'il ne cherche pas \u00e0 donner des le\u00e7ons, ni \u00e0 apporter des solutions mais juste \u2014 si on peut dire ! \u2014 \u00e0 poser toutes les questions, \u00e0 mettre les spectateurs en face d'une dure r\u00e9alit\u00e9}}<ref>{{lien web|langue=fr|auteur=Jean-Pierre Lavoignat|titre=Entretien avec Isabelle Adjani (dossier de presse ''La Journ\u00e9e de la jupe'') |url=http://download.pro.arte.tv/archives/fichiers/02741535.pdf |site=[[Arte]] |date=20 mars 2009 |consult\u00e9 le=10 septembre 2016}}.</ref>.\n\nLe film fait sensation au festival de fiction de La Rochelle o\u00f9 il est pr\u00e9sent\u00e9 hors-comp\u00e9tition et, lors de sa diffusion sur Arte en avant-premi\u00e8re, \u00e9tablit un record d'audience avec {{nombre|2,2|millions}} de t\u00e9l\u00e9spectateurs<ref>{{lien web|langue=fr|auteur=Sophie Bourdais|titre=En 2009, il y aura une \u201cJourn\u00e9e de la jupe\u201d sur Arte\u2026 |url=http://television.telerama.fr/television/en-2009-il-y-aura-une-journee-de-la-jupe-sur-arte,33797.php |site=[[T\u00e9l\u00e9rama]] |date=19 septembre 2008 |consult\u00e9 le=10 septembre 2016}}.</ref>{{,}}<ref>{{lien web|langue=fr|titre=Record d'audience pour ''La Journ\u00e9e de la jupe'' avec Isabelle Adjani sur ARTE |url=http://download.pro.arte.tv/archives/presse/2765892.pdf |site=[[Arte]] |date=21 mars 2009 |consult\u00e9 le=10 septembre 2016}}.</ref>. Il permet \u00e0 Isabelle Adjani de remporter son cinqui\u00e8me C\u00e9sar de la meilleure actrice pour sa prestation et de battre ainsi son propre record, {{Citation|Une telle reconnaissance de ses pairs est forc\u00e9ment \u00e9mouvante, surtout avec un film qui n\u2019\u00e9tait pas destin\u00e9 \u00e0 cela. C\u2019est une toute petite entreprise, partie de nulle part, qui est arriv\u00e9e jusqu\u2019aux honneurs supr\u00eames. Ma conviction personnelle a particip\u00e9 \u00e0 cette aventure. C\u2019est rare d\u2019\u00eatre aussi seule \u2013 je veux dire \u00e0 part l\u2019\u00e9quipe \u2013, \u00e0 croire en un projet. Ce C\u00e9sar est la r\u00e9compense du culot et de la conviction}}<ref>{{lien web|langue=fr|auteur=Ghislain Loustalot|titre=Isabelle Adjani, La femme aux cinq C\u00e9sar |url=http://www.parismatch.com/Culture/Cinema/Isabelle-Adjani-Cesar-journee-de-la-jupe-152297 |site=[[Paris Match]] |date=4 mars 2010 |consult\u00e9 le=5 avril 2017}}.</ref>.\n\nLe succ\u00e8s de ''La Journ\u00e9e de la jupe'' lui ayant permis de revenir au premier plan de la sc\u00e8ne m\u00e9diatique, Isabelle Adjani souhaite d\u00e9sormais encha\u00eener les projets<ref>{{lien web|langue=fr|auteur=Ghislain Loustalot|titre=Retour gagnant pour Isabelle Adjani |url=http://www.parismatch.com/People/Cinema/Le-retour-gagnant-d-Isabelle-Adjani-Gerard-Depardieu-rumeur-sida-Daniel-Day-Lewis-139756 |site=[[Paris Match]] |date=29 mai 2009 |consult\u00e9 le=10 septembre 2016}}.</ref>. En 2010, elle fait une apparition dans la com\u00e9die sociale \u00e0 succ\u00e8s ''[[Mammuth]]'' des r\u00e9alisateurs [[Beno\u00eet Del\u00e9pine]] et [[Gustave Kervern]], et dans lequel elle joue le fant\u00f4me du premier amour de G\u00e9rard Depardieu. La m\u00eame ann\u00e9e, elle pr\u00eate sa voix au personnage de M\u00e8re Gothel dans le film d'animation ''[[Raiponce (film, 2010)|Raiponce]]''. En 2011, elle partage l'affiche du premier film r\u00e9alis\u00e9 par [[Frank Henry (\u00e9crivain)|Frank Henry]], ''[[De force]]'', avec [[\u00c9ric Cantona]]. Elle y incarne le commandant Clara Damico, chef de la brigade de r\u00e9pression du banditisme. La m\u00eame ann\u00e9e, elle accepte de faire une apparition dans le t\u00e9l\u00e9film ''[[A\u00efcha (s\u00e9rie de t\u00e9l\u00e9films)|A\u00efcha, job \u00e0 tout prix]]'' par amiti\u00e9 pour la r\u00e9alisatrice [[Yamina Benguigui]].\n\nEn 2012, elle joue un r\u00f4le, initialement pr\u00e9vu pour [[Alain Delon]], transform\u00e9 en personnage f\u00e9minin, celui d'une femme souffrant d'amn\u00e9sie post-traumatique, dans la premi\u00e8re r\u00e9alisation de l'acteur [[Alexandre Astier]], ''[[David et Madame Hansen]]''. La m\u00eame ann\u00e9e, Isabelle Adjani est annonc\u00e9e, au c\u00f4t\u00e9 de G\u00e9rard Depardieu, dans la prochaine r\u00e9alisation du cin\u00e9aste am\u00e9ricain [[Abel Ferrara]], ''[[Welcome to New York (film)|Welcome to New York]]'', inspir\u00e9 de l'[[affaire Dominique Strauss-Kahn]]. Elle accepte d'interpr\u00e9ter la compagne de ce dernier, la journaliste [[Anne Sinclair]], mais se retire du projet quelques mois plus tard estimant que {{Citation|dans un contexte qui ne rel\u00e8ve que de l'intrusion destructrice dans la sph\u00e8re priv\u00e9e de ces deux personnalit\u00e9s, le parti pris d'interpr\u00e9ter ce film ne peut plus me correspondre aujourd'hui}}<ref>{{lien web|langue=fr|titre=Le film de Ferrara sur DSK et Anne Sinclair sans Adjani |url=https://www.lemonde.fr/culture/article/2013/03/02/le-film-de-ferrara-sur-dsk-et-anne-sinclair-sans-adjani_1841749_3246.html |site=[[Le Monde]] |date=02 mars 2013 |consult\u00e9 le=10 septembre 2016}}.</ref>.\n\n[[Fichier:Isabelle Adjani (Berlin Film Festival 2010).jpg|thumb|gauche|Isabelle Adjani \u00e0 la [[Berlinale 2010]].]]\n\nEn 2013, Isabelle Adjani participe au film bollywoodien, ''Ishkq in Paris'', aux c\u00f4t\u00e9s des stars indiennes [[Preity Zinta]] et [[Arjun Rampal]]. Le film, qu'elle tourne phon\u00e9tiquement en langue hindi et d\u00e9finit comme {{Citation|tr\u00e8s kitsch}}, est pour elle {{Citation|un fruit exotique, une com\u00e9die romantique bollywoodienne mais avec un message d\u00e9congestionn\u00e9 de la tradition}}<ref>{{lien web|langue=fr|titre=Isabelle Adjani : \u00ab Alexandre Astier a, comme moi, un fond m\u00e9lancolique et d\u00e9pressif \u00bb |url=http://www.leprogres.fr/art-et-culture/2012/08/29/alexandre-astier-a-comme-moi-un-fond-melancolique-et-depressif |site=[[Le Progr\u00e8s (Lyon)|Le Progr\u00e8s]] |date=29 ao\u00fbt 2012 |consult\u00e9 le=10 septembre 2016}}.</ref>. La m\u00eame ann\u00e9e, elle annule sa participation \u00e0 la mini-s\u00e9rie ''[[R\u00e9sistance (mini-s\u00e9rie)|R\u00e9sistance]]'', invoquant {{Citation|un probl\u00e8me gyn\u00e9cologique qu'il est n\u00e9cessaire de traiter et qui exige un repos de plusieurs semaines}}<ref>{{lien web|langue=fr|titre=Isabelle Adjani annule sa pr\u00e9sence dans \u201cR\u00e9sistances\u201d, la s\u00e9rie de TF1 |url=http://www.telerama.fr/series-tv/isabelle-adjani-annule-sa-presence-dans-resistances-la-serie-de-tf1,104205.php |site=[[T\u00e9l\u00e9rama]] |date=25 octobre 2013 |consult\u00e9 le=10 septembre 2016}}.</ref>, et est remplac\u00e9e par [[Fanny Ardant]]<ref>{{lien web|langue=fr|titre=Fanny Ardant remplace Isabelle Adjani dans \u201cR\u00e9sistances\u201d |url=http://www.telerama.fr/series-tv/fanny-ardant-remplace-isabelle-adjani-dans-resistances,104436.php |site=[[T\u00e9l\u00e9rama]] |date=29 octobre 2013 |consult\u00e9 le=10 septembre 2016}}.</ref>.\n\nEn 2014, Isabelle Adjani joue l'un des onze r\u00f4les f\u00e9minins du film choral de l'actrice [[Audrey Dana]] intitul\u00e9 ''[[Sous les jupes des filles (film)|Sous les jupes des filles]]'' aux c\u00f4t\u00e9s, entre autres, de [[Laetitia Casta]], [[Vanessa Paradis]], [[Sylvie Testud]] et [[Marina Hands]]. Le film, qu'elle accepte \u00e0 l'insistance de son agent et ce, malgr\u00e9 ses r\u00e9ticences, afin d'aider la r\u00e9alisatrice \u00e0 faire son premier long m\u00e9trage<ref>{{lien web|langue=fr|titre=Il n'y en a pas deux comme Elle |url=http://www.europe1.fr/mediacenter/emissions/il-n-y-en-a-pas-deux-comme-elle/sons/il-n-y-en-a-pas-deux-comme-elle-08-06-14-2145771 |site=[[Europe 1]] |date=8 juin 2014 |consult\u00e9 le=10 septembre 2016}}.</ref>, est un succ\u00e8s au box-office attirant plus de {{nombre|1300000|spectateurs}} en salle. La presse fran\u00e7aise s'interroge alors sur ses derniers choix, \u00e0 l'image de ''[[L'Obs]]'' qui regrette {{Citation|cette incroyable facult\u00e9 de laisser passer les beaux r\u00f4les et de se perdre dans des projets hasardeux avec \u00c9ric Cantona ou Audrey Dana, des navets de Bollywood, qui r\u00e9v\u00e8lent, sans doute, sa d\u00e9tresse}}<ref name=\"L'Obs 2016\"/>. Adjani admet alors regretter certains choix {{Citation|\u00e9vidents}} et d\u00e9clare ne vouloir faire d\u00e9sormais que des projets qui lui tiennent \u00e0 c\u0153ur<ref name=\"PM-2014-12-11\"/>.\n\nToujours en 2014, Isabelle Adjani fait son retour au th\u00e9\u00e2tre, huit ans apr\u00e8s ''La Derni\u00e8re nuit pour Marie Stuart'', avec une adaptation de la pi\u00e8ce ''[[Kinship]]'' cr\u00e9\u00e9e par Carey Perloff, librement inspir\u00e9e de ''[[Ph\u00e8dre (Racine)|Ph\u00e8dre]]'' de [[Jean Racine|Racine]] et jou\u00e9e sur la sc\u00e8ne du [[th\u00e9\u00e2tre de Paris]]. L'histoire suit la relation passionnelle entre \u00ab Elle \u00bb, une femme d'influence r\u00e9dactrice en chef et \u00ab Lui \u00bb, un jeune reporter, sous les yeux de \u00ab L'Amie \u00bb de la premi\u00e8re et m\u00e8re possessive du second. Les r\u00f4les sont respectivement tenus par Adjani, [[Niels Schneider]] et [[Vittoria Scognamiglio]]. La pi\u00e8ce conna\u00eet une gen\u00e8se tumultueuse marqu\u00e9e par les remplacements successifs, \u00e0 trois semaines de la premi\u00e8re repr\u00e9sentation, du metteur en sc\u00e8ne Julien Collet-Vlaneck par la costumi\u00e8re [[Dominique Borg]] et de la com\u00e9dienne [[Carmen Maura]] qui devait interpr\u00e9ter \u00ab L'Amie \u00bb<ref name=\"Sandrine Blanchard, Kinship\">{{lien web|langue=fr|auteur=Sandrine Blanchard|titre=\u00ab Kinship \u00bb, une gen\u00e8se tumultueuse |url=https://www.lemonde.fr/scenes/article/2014/10/25/kinship-une-genese-tumultueuse_4512478_1654999.html |site=[[Le Monde]] |date=25 octobre 2014 |consult\u00e9 le=10 septembre 2016}}.</ref>. ''Kinship'' est pour Isabelle Adjani l'occasion de jouer pour la premi\u00e8re fois de sa carri\u00e8re dans une pi\u00e8ce contemporaine. L'actrice est s\u00e9duite par le fait qu'il s'agit d'une {{Citation|pi\u00e8ce qui soit une cr\u00e9ation, qui n\u2019ait jamais \u00e9t\u00e9 jou\u00e9e. Cette pi\u00e8ce est totalement vierge ; de toute projection, de toute comparaison, de tout souvenir. C\u2018est \u00e0 la fois un champ ultra-libre et tellement vaste que c\u2019est p\u00e9rilleux. Ce qui m\u2019a convaincue dans ''Kinship'', ce n\u2019est pas le texte en lui-m\u00eame \u2013 qui a une quotidiennet\u00e9 qui ne fascine pas \u2013 mais les intentions qu\u2019il r\u00e9v\u00e8le}}<ref>{{lien web|langue=fr|auteur=Sandrine Blanchard|titre=Isabelle Adjani : \u201cMa vie est une adaptation des Atrides\u201d |url=https://www.lemonde.fr/scenes/article/2014/10/25/isabelle-adjani-ma-vie-est-une-adaptation-des-atrides_4512479_1654999.html |site=[[Le Monde]] |date=25 octobre 2014 |consult\u00e9 le=10 septembre 2016}}.</ref>.\n\n=== Diversification (2016-2018) ===\n[[Fichier:Isabelle Adjani 21102011103900 (cropped).jpg|thumb|Isabelle Adjani en 2012.]]\nEn 2016, Isabelle Adjani tient le r\u00f4le-titre du thriller social ''[[Carole Matthieu]]''. Dans ce film dont elle est \u00e0 l'initiative, r\u00e9alis\u00e9 par [[Louis-Julien Petit]] et adapt\u00e9 du roman ''Les Visages \u00e9cras\u00e9s'' de [[Marin Ledun]], l'actrice joue une femme m\u00e9decin du travail en d\u00e9saccord avec le harc\u00e8lement moral et l'humiliation pratiqu\u00e9s dans la soci\u00e9t\u00e9 qui l'emploie contre ses employ\u00e9s. Isabelle Adjani, \u00e9galement productrice associ\u00e9e, explique lors de la pr\u00e9sentation du film au [[festival du film francophone d'Angoul\u00eame]] {{Citation|aimer vivre toute l'histoire d'un film du d\u00e9but \u00e0 la fin. J'ai toujours plus d'\u00e9nergie quand je participe. Je pr\u00e9f\u00e8re participer qu'ob\u00e9ir. Nous, les acteurs, on sait ce qu'il nous faut, on sait l\u00e0 o\u00f9 on excelle. Tout acteur, en mettant une option sur les droits d'un livre et en trouvant une production int\u00e9ress\u00e9e, un sc\u00e9nariste convaincu et un metteur en sc\u00e8ne passionn\u00e9, peut faire exister le meilleur r\u00f4le de sa vie\"}}<ref name=\"LeParisien CM\">{{lien web|langue=fr|auteur=Yohan Bonnet|titre=Isabelle Adjani: \"j'ai une exigence pour les films qu'il me reste\" |url=http://www.leparisien.fr/flash-actualite-culture/isabelle-adjani-j-ai-une-exigence-pour-les-films-qu-il-me-reste-26-08-2016-6071099.php |site=[[Le Parisien]] |date=26 ao\u00fbt 2016 |consult\u00e9 le=10 septembre 2016}}.</ref>. Le film offre \u00e0 l'actrice, selon la presse, un r\u00f4le de femme {{Citation|passionn\u00e9e, tourment\u00e9e et fragile, comme ceux qu'elle a souvent jou\u00e9s, de ''L'Histoire d'Ad\u00e8le H'' \u00e0 ''Camille Claudel''.}} Adjani explique cependant que, pour elle, {{Citation|ce n'est pas un objectif en soi dans ma vie de rechercher le tourment chez un personnage, mais en tout cas sa profondeur, sa force, ses luttes, ses faiblesses, toute la complexit\u00e9.}} L'actrice d\u00e9clare se vouloir {{Citation|exigeante pour les films et les r\u00f4les qu'il lui reste \u00e0 faire exister}} et estime {{Citation|qu'il ne faut pas oublier de vivre pour savoir jouer, pour offrir des interpr\u00e9tations nourries. Je mets du cin\u00e9ma dans ma vie, mais ma vie ce n'est pas le cin\u00e9ma. Sinon je ferais des films les uns apr\u00e8s les autres}}<ref name=\"LeParisien CM\"/>. Apr\u00e8s une premi\u00e8re diffusion sur la cha\u00eene Arte o\u00f9 il totalise pr\u00e8s d'un million de t\u00e9l\u00e9spectateurs, ''Carole Matthieu'' sort au cin\u00e9ma dans quelques salles afin qu'Isabelle Adjani puisse \u00e0 nouveau, selon son propre souhait, concourir pour le C\u00e9sar de la meilleure actrice<ref>{{lien web|langue=fr|titre=Adjani se lance dans la course aux C\u00e9sar |url=http://ecrannoir.fr/blog/blog/2016/10/17/adjani-se-lance-dans-la-course-aux-cesar/ |site=[[\u00c9cran Noir]] |date=17 octobre 2016 |consult\u00e9 le=5 avril 2017}}.</ref>. Le film ne re\u00e7oit cependant aucune nomination.\n\nEn 2017, Isabelle Adjani appara\u00eet dans la s\u00e9rie ''[[Dix pour cent]]'', le temps d'un \u00e9pisode de la seconde saison, dans lequel elle joue son propre r\u00f4le. En parall\u00e8le \u00e0 sa carri\u00e8re cin\u00e9matographique et t\u00e9l\u00e9visuelle, l'actrice multiplie les pr\u00e9sences sc\u00e9niques apr\u00e8s une premi\u00e8re lecture publique du roman ''[[L'Amour et les For\u00eats]]'' d'[[\u00c9ric Reinhardt]] : {{Citation|J\u2019ai d\u00e9couvert le \u00ab monde \u00bb de la lecture tout r\u00e9cemment. Il m\u2019\u00e9tait assez \u00e9tranger. Non pas en tant que spectatrice mais comme com\u00e9dienne. J\u2019ai ressenti l\u00e0 un plaisir d\u2019une nature inconnue. Je lisais du Racine, ou encore du Duras\u2026 Ce fut comme une r\u00e9v\u00e9lation, qui a produit une exaltation nouvelle. Ces lectures demeurent des moments \u00e0 la fois \u00e9ph\u00e9m\u00e8res et inoubliables. Elles s\u2019inscrivent en nous pour toujours. Quand je parle de textes qui m\u2019ont travers\u00e9e comme \u00e7a, je n\u2019apporte aucune preuve au public, juste mon enthousiasme. Je trouve cela tr\u00e8s beau, et cela rejoint quelque part une tradition orale}}<ref>{{lien web|langue=fr|titre=Isabelle Adjani \u00e0 la BnF pour une lecture exceptionnelle le {{date-|8 d\u00e9cembre 2017}} \u2014 De Duras \u00e0 Dickinson \u2014 Communiqu\u00e9 de presse |url=http://www.bnf.fr/documents/cp_adjani_duras_dickinson.pdf |site=[[Biblioth\u00e8que nationale de France|BnF]] |date= |consult\u00e9 le=13 juin 2018}}.</ref>. Ainsi, entre 2017 et 2018, l'actrice lit ''Georges Lavaudant, portrait d'un artiste'' au [[Th\u00e9\u00e2tre de l'Od\u00e9on]] ; une s\u00e9lection de lettres sign\u00e9es, entre autres, par [[Marguerite Duras]] et [[Emily Dickinson]], \u00e0 l'occasion du premier festival de la [[Biblioth\u00e8que nationale de France|BnF]], ''La Biblioth\u00e8que parlante'' ; ''[[Ism\u00e8ne]]'' de [[Y\u00e1nnis R\u00edtsos]] et ''Roma'' de [[Marguerite Duras]] au [[Festival d'Avignon]] ; ''De Duras \u00e0 Dickinson'', une s\u00e9lection de textes variables au [[Th\u00e9\u00e2tre de l'Archipel]], \u00e0 la BnF ainsi qu'au [[Mus\u00e9e Sursock]] \u00e0 [[Beyrouth]] ; ''Opening Night'' d'apr\u00e8s le [[Opening Night|film homonyme]] de John Cassavetes au Th\u00e9\u00e2tre le Quai \u00e0 [[Angers]] et \u00e0 la [[Villa Cavrois]] ; la ''Correspondance Maria Casar\u00e8s-Albert Camus'', o\u00f9 elle donne la r\u00e9plique \u00e0 [[Lambert Wilson]], au [[Th\u00e9\u00e2tre national populaire|TNP]] de [[Villeurbanne]], au [[Festival de la correspondance de Grignan]] et au [[Festival d'Avignon]].\n\nEn 2018, Isabelle Adjani joue sous la direction de [[Romain Gavras]] le r\u00f4le d'une m\u00e8re flambeuse et castratrice, \u00e9galement chef d\u2019un gang de femmes pickpockets, dans la com\u00e9die d'action ''[[Le monde est \u00e0 toi]]''. Le film est bien re\u00e7u lors de sa pr\u00e9sentation \u00e0 la [[Quinzaine des r\u00e9alisateurs]] du [[Festival de Cannes]]. Le critique [[Michel Ciment]] estime que l'actrice trouve ici son {{Citation|meilleur r\u00f4le depuis tr\u00e8s longtemps}}<ref>{{lien web|langue=fr|auteur=[[Le Masque et la Plume]]|titre=Cin\u00e9ma : faut-il aller voir ''Le monde est \u00e0 toi'' de Romain Gavras ? |url=https://www.franceinter.fr/cinema/cinema-faut-il-aller-voir-le-monde-est-a-toi-de-romain-gavras |site=[[France Inter]] |date=22 ao\u00fbt 2018 |consult\u00e9 le=23 janvier 2019}}.</ref>. Sa performance lui vaut d'\u00eatre nomm\u00e9e au [[C\u00e9sar de la meilleure actrice dans un second r\u00f4le]]. L'ann\u00e9e suivante, Isabelle Adjani se laisse convaincre par la r\u00e9alisatrice [[Jos\u00e9e Dayan]] de rejoindre l'univers de la s\u00e9rie ''[[Capitaine Marleau]]'' le temps d'un \u00e9pisode. Adapt\u00e9 du roman policier ''Ne plus mourir, jamais'' de [[Marc Eisenchteter]], l'actrice y joue le r\u00f4le d'une scientifique qui vient de passer quinze ans dans le coma et qui se retrouve soup\u00e7onn\u00e9e d'un meurtre. Sa participation permet \u00e0 la s\u00e9rie de r\u00e9aliser sa deuxi\u00e8me meilleure audience avec pr\u00e8s de {{nobr|7 millions}} de t\u00e9l\u00e9spectateurs<ref>{{lien web|langue=fr|auteur=Beno\u00eet Daragon|titre=Audiences TV : avec Isabelle Adjani, \u00abCapitaine Marleau\u00bb atomise la concurrence |url=http://www.leparisien.fr/culture-loisirs/tv/audiences-tv-avec-isabelle-adjani-capitaine-marleau-atomise-la-concurrence-03-04-2019-8045352.php |site=[[Le Parisien]] |date=3 avril 2019 |consult\u00e9 le=16 avril 2019}}.</ref>. Elle revient au cin\u00e9ma avec le drame ''[[S\u0153urs (film)|S\u0153urs]]'' de [[Yamina Benguigui]], avec \u00e9galement [[Rachida Brakni]] et [[Ma\u00efwenn]], mais le film, qui \u00e9voque les traumatismes li\u00e9s \u00e0 la [[Guerre d'Alg\u00e9rie|guerre d\u2019Alg\u00e9rie]]<ref>{{lien web|langue=fr|auteur=[[Nicolas Bedos]]|titre=Isabelle Adjani, le grand retour : elle se confie \u00e0 Nicolas Bedos |url=https://www.parismatch.com/People/Isabelle-Adjani-le-grand-retour-elle-se-confie-a-Nicolas-Bedos-1702210 |site=[[Paris Match]] |date=12 septembre 2020 |consult\u00e9 le=10 juin 2022}}.</ref>, passe quasiment inaper\u00e7u lors de sa sortie en salles en 2020.\n\n=== Une actrice respect\u00e9e (depuis 2020) ===\nEn 2022, Isabelle Adjani fait son retour th\u00e9\u00e2tral dans ''Le Vertige Marilyn'', une pi\u00e8ce semi-dramatique et biographie qui lui permet d\u2019interpr\u00e9ter l\u2019actrice hollywoodienne [[Marilyn Monroe]]<ref>{{Lien web |url=https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/soiree-speciale-culture/le-vertige-marilyn-du-vendredi-05-aout-2022-2922000 |titre=\u201cLe Vertige Marilyn\u201d avec Isabelle Adjani |site=[[Radio France]] |date=2022-08-05 |consult\u00e9 le=2022-08-15}}.</ref>. Sa prestation est tr\u00e8s bien accueillie par les critiques professionnelles. Le magazine ''[[Les Inrockuptibles]]'' ira m\u00eame jusqu\u2019\u00e0 marquer : {{citation|Comme Marilyn, Isabelle Adjani a eu avec les personnages qu\u2019elle a incarn\u00e9s \u00e0 l\u2019\u00e9cran une relation d\u2019identification si forte que ses admirateurs ont du mal \u00e0 dissocier la personne de son image. Mais, \u00e0 la diff\u00e9rence de Marilyn, Isabelle a une exp\u00e9rience du th\u00e9\u00e2tre. Et ce que les com\u00e9diens de th\u00e9\u00e2tre ont de diff\u00e9rent des acteurs de cin\u00e9ma, c\u2019est le contr\u00f4le personnel de la gestuelle, du regard et de la voix. Ce qu\u2019aucune \u00e9cole de cin\u00e9ma n\u2019enseigne et qu\u2019aucun monteur ou chef op\u00e9rateur ne peuvent corriger ou amender}}<ref>{{Lien web |langue=fr|titre=\u201cLe vertige Marilyn\u201d met en sc\u00e8ne un dialogue r\u00eav\u00e9 entre l'actrice et Isabelle Adjani |url=https://www.lesinrocks.com/art/le-vertige-marilyn-met-en-scene-un-dialogue-reve-entre-lactrice-et-isabelle-adjani-489157-04-08-2022/ |site=Les Inrocks |consult\u00e9 le=2022-11-07}}.</ref>.\n\nElle donne ensuite la r\u00e9plique \u00e0 [[Denis M\u00e9nochet]] dans le drame ''[[Peter von Kant]]'' de [[Fran\u00e7ois Ozon]] avec qui elle n'avait jamais tourn\u00e9 auparavant. Le film est une relecture d'un autre film, ''[[Les Larmes am\u00e8res de Petra von Kant]]'' de Fassbinder, mais du c\u00f4t\u00e9 masculin. Elle y joue \u00e0 nouveau le r\u00f4le d'une actrice de cin\u00e9ma \u00e0 la fois muse et confidente du personnage principal. Pr\u00e9sent\u00e9 lors de la Berlinade dont il fait l'ouverture, ''[[Peter von Kant]]'' connait un succ\u00e8s timide<ref>{{Lien web |langue=fr|titre=Peter von Kant: Les critiques presse |url=https://www.allocine.fr/film/fichefilm-291310/critiques/presse/|site=allocine.fr|consult\u00e9 le=2022-11-15}}.</ref>. Jean-Michel Frodon de [[Slate (magazine)|Slate]] affirme qu'elle offre sa meilleure performance {{Citation|depuis bien longtemps}}. Il note aussi que son personnage rappelle l'actrice et chanteuse allemande [[Ingrid Caven]]<ref>{{Lien web |langue=fr-FR |pr\u00e9nom=Jean-Michel |nom=Frodon |titre=\u00abPeter von Kant\u00bb danse avec les flammes |url=https://www.slate.fr/story/230063/cinema-peter-von-kant-francois-ozon-danse-avec-flammes-denis-menochet-isabelle-adjani |site=Slate.fr |date=2022-07-05 |consult\u00e9 le=2023-05-22}}</ref>. Elle joue ensuite sous la direction du sc\u00e9nariste et r\u00e9alisateur [[Nicolas Bedos]] dans la com\u00e9die noire ''[[Mascarade (film, 2022)|Mascarade]].'' Pour la troisi\u00e8me fois, elle y incarne une ancienne gloire du cin\u00e9ma, vivant en compagnie d'un {{page h'|Gigolo|gigolo}} sur la C\u00f4te d'Azur<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=\u00abFestival de Cannes 2022 : \u00abMascarade\u00bb, o\u00f9 l'arnaque sous le soleil sign\u00e9e Nicolas Bedos |url=https://www.cnews.fr/culture/2022-05-27/festival-de-cannes-2022-mascarade-ou-larnaque-sous-le-soleil-signee-nicolas-bedos |site=CNEWS |consult\u00e9 le=2022-06-09}}.</ref>. Le personnage s'apparente aux personnages de [[Gloria Swanson]] dans ''[[Boulevard du cr\u00e9puscule]]'' et de [[Shirley MacLaine]] dans ''[[Bons Baisers d'Hollywood]]''<ref>{{Article|langue=fr-CA|pr\u00e9nom1=Marc-Andr\u00e9|nom1=Lussier|titre=Mascarade: Une satire h\u00e9sitante|p\u00e9riodique=La Presse|date=2023-05-19|lire en ligne=https://www.lapresse.ca/cinema/critiques/2023-05-19/mascarade/une-satire-hesitante.php|consult\u00e9 le=2023-05-22}}</ref>''.'' Elle donne la r\u00e9plique \u00e0 [[Pierre Niney]] ainsi qu\u2019\u00e0 [[Fran\u00e7ois Cluzet]], [[Emmanuelle Devos]] et [[Marine Vacth|Marine Vatch]]. Le film est pr\u00e9sent\u00e9 au [[Festival de Cannes 2022|{{Ordinal|75}} Festival de Cannes]], cette m\u00eame ann\u00e9e, en hors-comp\u00e9tition. \u00c0 cause de soucis de sant\u00e9, l'actrice ne peut pas pr\u00e9senter le film et annule sa venue<ref>{{Lien web |url=https://www.gala.fr/l_actu/news_de_stars/cannes-2022-isabelle-adjani-pourquoi-elle-sera-finalement-absente-du-tapis-rouge_494707 |titre=Cannes 2022 \u2013 Isabelle Adjani : pourquoi elle sera finalement absente du tapis rouge |auteur=Jos\u00e9phine de Rubercy |site=[[Gala (magazine)|Gala]] |date=2022-05-27 |consult\u00e9 le=2022-08-15}}.</ref>.\n\nIsabelle Adjani renoue ensuite avec les drames en costumes en interpr\u00e9tant la favorite [[Diane de Poitiers]] dans la mini-s\u00e9rie du [[Diane de Poitiers (mini-s\u00e9rie)|m\u00eame nom]] r\u00e9alis\u00e9e par [[Jos\u00e9e Dayan]] pour [[France T\u00e9l\u00e9visions|France T\u00e9l\u00e9vision]]<ref>{{Lien web |langue=fr|pr\u00e9nom=Emeline|nom=Collet|titre=\u00abDiane de Poitiers\u00bb sur France 2 : une ode \u00e0 Adjani qui sonne creux |url=https://www.leparisien.fr/culture-loisirs/tv/diane-de-poitiers-sur-france-2-une-ode-a-adjani-qui-sonne-creux-07-11-2022-UAD2HGOKC5BAPPGJIIFKAZTBQA.php |site=leparisien.fr |date=2022-11-07 |consult\u00e9 le=2022-11-07}}.</ref>. Elle y retrouve [[G\u00e9rard Depardieu]] dans le r\u00f4le de [[Nostradamus]], avec qui elle avait jou\u00e9 dans ''[[Barocco (film, 1976)|Barocco]]'', ''[[Camille Claudel (film)|Camille Claudel]]'', ''[[Bon Voyage (film, 2003)|Bon Voyage]]'' et ''[[Mammuth]]''. Elle donne \u00e9galement la r\u00e9plique \u00e0 [[Jeanne Balibar]], [[Guillaume Gallienne]], au rappeur [[JoeyStarr|Joey Starr]], [[Virginie Ledoyen]] et la jeune actrice italienne [[Gaia Girace]]<ref>{{Lien web |langue=fr|titre=Diane de Poitiers sur France 2 : que vaut cette fresque historique avec Isabelle Adjani ? |url=https://www.allocine.fr/article/fichearticle_gen_carticle=1000001592.html |site=AlloCin\u00e9 |consult\u00e9 le=2022-11-07}}.</ref>. \u00c0 la fin de la s\u00e9rie, Diane de Poitiers l\u00e8gue un collier d'\u00e9meraudes \u00e0 [[Marguerite de France (1553-1615)|Marguerite de France]], surnomm\u00e9e la reine Margot, ce qui constitue une r\u00e9f\u00e9rence symbolique \u00e0 ''[[La Reine Margot (film, 1994)|La Reine Margot]]'', film dans lequel elle interpr\u00e9tait la princesse. Elle croise aussi le personnage de [[Marie Stuart]] qu'elle a jou\u00e9e au th\u00e9\u00e2tre en 2006 dans ''[[la Derni\u00e8re Nuit pour Marie Stuart]].''\n\nD\u00e9sireuse d'explorer d'autres genres, l'actrice rejoint la distribution du film d'action de [[M\u00e9lanie Laurent]] intitul\u00e9 ''Voleuses,'' adaptation de la bande-dessin\u00e9e \u00e9ponyme<ref>{{Lien web |langue=fr|titre=La Grande Odalisque : casting flamboyant pour le film de braquage de M\u00e9lanie Laurent |url=https://www.cineserie.com/news/cinema/la-grande-odalisque-casting-flamboyant-pour-le-film-de-braquage-de-melanie-laurent-5316600/ |site=Cin\u00e9S\u00e9ries |date=2022-08-16 |consult\u00e9 le=2022-11-15}}.</ref>. Coproduction franco-am\u00e9ricaine entre [[Netflix]] et [[Gaumont]], le film signe la premi\u00e8re collaboration de la com\u00e9dienne avec une plateforme de streaming<ref>{{Lien web |langue=fr|titre=Film \"La grande odalisque\" pour Netflix avec Isabelle Adjani |url=https://castprod.com/poste/casting-pour-le-film-la-grande-odalisque-realise-par-melanie-laurent-pour-netflix-avec-isabelle-adjani-et-adele-exarchopoulos/ |site=Cast Prod |consult\u00e9 le=2022-11-15}}.</ref>. Elle tient dans le long-m\u00e9trage un r\u00f4le secondaire face \u00e0 [[Ad\u00e8le Exarchopoulos]], [[M\u00e9lanie Laurent]] et [[Manon Bresch]]. Le film est pr\u00e9sent\u00e9 comme une alternative fran\u00e7aise \u00e0 ''[[355 (film)|355]]'' avec [[Jessica Chastain]]. L'actrice fran\u00e7aise revient \u00e0 des ambitions internationales avec la mini-s\u00e9rie ''The Perfect Couple'' produite par [[Netflix]]. Elle y incarne la meilleure amie de l'actrice australienne [[Nicole Kidman]]<ref>{{Lien web |langue=fr |titre=Isabelle Adjani et Nicole Kidman r\u00e9unies dans \"The Perfect Couple\", une s\u00e9rie Netflix |url=https://www.bfmtv.com/people/series/isabelle-adjani-et-nicole-kidman-reunies-dans-the-perfect-couple-une-serie-netflix_AN-202304040230.html |site=BFMTV |consult\u00e9 le=2023-04-04}}</ref>.\n\nEn 2023, elle annonce la sortie pour la fin d'ann\u00e9e d'un album \"Les courants d'air\" compos\u00e9 avec Pascal Obispo<ref>{{Lien web |langue=fr-FR |titre=Le premier morceau de l'album d'Isabelle Adjani d\u00e9voil\u00e9 : un duo avec Ga\u00ebtan Roussel |url=https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/le-premier-morceau-de-l-album-d-isabelle-adjani-devoile-un-duo-avec-gaetan-roussel_5936153.html |site=Franceinfo |date=2023-07-07 |consult\u00e9 le=2023-07-07}}</ref>. \n\n== Prises de position politiques, d\u00e9clarations publiques ==\nIsabelle Adjani est famili\u00e8re de prises de position et d\u00e9clarations qui d\u00e9passent son m\u00e9tier d'actrice :\n* En 1988, elle se rend en [[Alg\u00e9rie]], patrie de son p\u00e8re, et participe \u00e0 un meeting sur le campus de [[Bouzareah]], pr\u00e8s d'Alger, \u00e0 la veille du r\u00e9f\u00e9rendum propos\u00e9 par le pr\u00e9sident [[Chadli Bendjedid]], afin de \u00ab soutenir la naissance d'une d\u00e9mocratie \u00bb.\n* Lors de la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 1988, son nom ayant \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9 pour la campagne de [[Jacques Chirac]], elle intervient sur TF1 pour dire qu'elle ne soutient personne.\n* En 1999, elle refuse de se rendre \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e pour la r\u00e9ception du pr\u00e9sident alg\u00e9rien [[Abdelaziz Bouteflika]]. Elle d\u00e9nonce tant le pouvoir alg\u00e9rien que les terroristes. En 1997, soutenant la manifestation parisienne \u00ab pour la paix en Alg\u00e9rie \u00bb, elle donne une interview retentissante qui lui gagne l'affection du peuple alg\u00e9rien, titr\u00e9e en une du ''[[Le Figaro|Figaro]]'' : \u00ab L'Alg\u00e9rie m'emp\u00eache de dormir, et vous ? \u00bb\n* En {{date-|octobre 2007}}, elle participe \u00e0 la manifestation, aux c\u00f4t\u00e9s de plusieurs personnalit\u00e9s, contre la mise en place du [[Empreinte g\u00e9n\u00e9tique|test ADN]] pour le [[regroupement familial]].\n* En {{date-|f\u00e9vrier 2009}}, elle affirme que les propos du pape [[Beno\u00eet XVI]] sur l'inefficacit\u00e9 suppos\u00e9e du pr\u00e9servatif pour lutter contre la propagation du [[Syndrome d'immunod\u00e9ficience acquise|sida]] devraient \u00eatre, comme pour tous ceux qui vont dans ce sens, \u00ab passibles de crime contre l'Humanit\u00e9 \u00bb<ref>{{Vid\u00e9o}}, [[YouTube]].fr, \u00ab [https://www.youtube.com/watch?v=85bUzsYE2bU L'hebdo cin\u00e9ma Isabelle Adjani bonus 1] \u00bb, consult\u00e9 le {{date-|15 ao\u00fbt 2010}}.</ref>.\n* En {{date-|juillet 2009}}, elle participe \u00e0 l'inauguration du [[festival panafricain d'Alger]].\n* En {{date-|d\u00e9cembre 2009}}, Isabelle Adjani est pr\u00e9sidente d'honneur du Club des amis et actionnaires du journal [[Bakchich (site web)|''Bakchich'']]<ref>[http://www.bakchich.info/Isabelle-Adjani-soutient-Bakchich,09523.html \u00ab Isabelle Adjani soutient ''Bakchich'' \u00bb], article sign\u00e9 de sa main publi\u00e9 le {{date-|10 d\u00e9cembre 2009}} sur le site de ''Bakchich''.</ref>.\n* En 2002, elle co-signe une p\u00e9tition demandant une \u00ab solution rapide et d\u00e9cente aux probl\u00e8mes fiscaux de [[Fran\u00e7oise Sagan]] \u00bb, condamn\u00e9e pour une fraude fiscale sur ses revenus de 1994 et devant \u00e0 l\u2019\u00c9tat {{unit\u00e9|838469|euros}}, en consid\u00e9rant que si \u00ab Fran\u00e7oise Sagan doit de l'argent \u00e0 l\u2019\u00c9tat, la France lui doit beaucoup plus : le prestige, le talent, un certain go\u00fbt de la libert\u00e9 et de la douceur de vivre \u00bb<ref>{{Lien web|titre=\u00ab Isabelle Adjani au secours de Fran\u00e7oise Sagan \u00bb|url=http://www.leparisien.fr/economie/isabelle-adjani-au-secours-de-francoise-sagan-03-04-2002-2002954717.php|p\u00e9riodique=[[Le Parisien]]|date=2002-04-03|consult\u00e9 le=2020-05-13}}.</ref>.\n* En {{date-|septembre 2017}}, elle prend fermement position contre la vaccination obligatoire et d\u00e9savoue les vaccins en g\u00e9n\u00e9ral au micro de [[France Inter]], avouant avoir fait faire pour ses enfants de faux certificats vaccinaux et suscitant l'indignation de bon nombre d'auditeurs et de sp\u00e9cialistes<ref>{{lien web|url=https://www.franceinter.fr/emissions/le-rendez-vous-du-mediateur/le-rendez-vous-du-mediateur-29-septembre-2017|titre=Isabelle Adjani : vaccination et contre-v\u00e9rit\u00e9s|date=29 septembre 2017|\u00e9diteur=France Inter|consult\u00e9=9 janvier 2019}}.</ref>.\n* En {{date-|septembre 2018}}, \u00e0 la suite de la d\u00e9mission de [[Nicolas Hulot]], elle signe avec [[Juliette Binoche]] la tribune contre le r\u00e9chauffement climatique intitul\u00e9e \u00ab [[Le plus grand d\u00e9fi de l'histoire de l'humanit\u00e9]] \u00bb, qui para\u00eet en [[Une (journalisme)|une]] du journal [[Le Monde]], avec pour titre ''L'appel de {{nobr|200 personnalit\u00e9s}} pour sauver la plan\u00e8te''<ref>{{Article |langue=fr |auteur1= |titre=Le plus grand d\u00e9fi de l\u2019histoire de l\u2019humanit\u00e9 : l\u2019appel de {{nobr|200 personnalit\u00e9s}} pour sauver la plan\u00e8te |p\u00e9riodique=Le Monde |date=3 septembre 2018 |lire en ligne=https://www.lemonde.fr/idees/article/2018/09/03/le-plus-grand-defi-de-l-histoire-de-l-humanite-l-appel-de-200-personnalites-pour-sauver-la-planete_5349380_3232.html |consult\u00e9 le=2018-09-14|pages=}}.</ref>.\n\n== Poursuites judiciaires ==\nIsabelle Adjani est mise en examen depuis octobre 2020 pour escroquerie. Un ancien consultant en strat\u00e9gie qui a g\u00e9r\u00e9 la soci\u00e9t\u00e9 de l'actrice, ''Isia Films'', en 2011 et 2012, l'accuse d\u2019avoir falsifi\u00e9 le remboursement de ses dettes \u00e0 son \u00e9gard<ref>{{Lien web|langue=fr|titre=Isabelle Adjani mise en examen depuis octobre 2020 pour escroquerie|url=https://www.leparisien.fr/culture-loisirs/cinema/isabelle-adjani-mise-en-examen-depuis-octobre-2020-pour-escroquerie-24-06-2022-ND5KLDAVXNG6LH22CBJWIVD2JI.php|site=leparisien.fr|consult\u00e9 le=2022-06-24}}.</ref>.\n\nElle doit \u00eatre jug\u00e9e en octobre 2023 pour fraude fiscale et blanchiment, notamment accus\u00e9e d\u2019avoir dissimul\u00e9 une donation de deux millions d\u2019euros, et d\u2019avoir \u00e9lud\u00e9 236 000 euros d\u2019imp\u00f4t sur le revenu dans les ann\u00e9es 2010. Des faits qu\u2019Isabelle Adjani conteste<ref>{{Article|langue=fr|titre=Isabelle Adjani sera jug\u00e9e en octobre pour fraude fiscale et blanchiment|p\u00e9riodique=Le Monde.fr|date=2023-07-19|lire en ligne=https://www.lemonde.fr/societe/article/2023/07/19/isabelle-adjadi-sera-jugee-en-octobre-pour-fraude-fiscale-et-blanchiment_6182548_3224.html|consult\u00e9 le=2023-07-19}}.</ref>.\n\n== Vie priv\u00e9e ==\nDans les [[ann\u00e9es 1970]], Isabelle Adjani est deux ann\u00e9es durant la compagne d'[[Andr\u00e9 Dussollier]]<ref>{{lien web|langue=fr|auteur=Tiavina Ramiandrisoa|titre=R\u00e9v\u00e9lation Andr\u00e9 Dussollier : \u00ab Avec Isabelle Adjani, on est rest\u00e9s deux ans \u00bb |url=http://www.vsd.fr/les-indiscrets/revelation-andre-dussollier-avec-isabelle-adjani-on-est-restes-deux-ans-17137 |site=[[VSD (magazine)|VSD]] |date=29 septembre 2016 |consult\u00e9 le=21 novembre 2017}}.</ref>, puis celle de [[Francis Huster]]<ref>{{lien web|langue=fr|auteur=Marion Rouyer|titre=Francis Huster et l\u2019\u00e9chec de son couple avec Isabelle Adjani: \u201cJe n\u2019ai pas trouv\u00e9 les mots pour la convaincre de rester\u201d |url=http://www.gala.fr/l_actu/news_de_stars/francis_huster_et_l_echec_de_son_couple_avec_isabelle_adjani_je_n_ai_pas_trouve_les_mots_pour_la_convaincre_de_rester_404102 |site=[[Gala (magazine)|Gala]] |date=14 septembre 2017 |consult\u00e9 le=21 novembre 2017}}.</ref>. Tous trois sont alors pensionnaires de la [[Com\u00e9die-Fran\u00e7aise]].\n\nElle partage ensuite la vie du chef-op\u00e9rateur et r\u00e9alisateur [[Bruno Nuytten]], rencontr\u00e9 sur le tournage de ''[[Barocco (film, 1976)|Barocco]]'' (1976). Il \u00e9claire aussi ''[[Les S\u0153urs Bront\u00eb]]'' et [[Possession (film, 1981)|''Possession'']], avant de r\u00e9aliser ''[[Camille Claudel (film)|Camille Claudel]].'' Leur fils Barnab\u00e9, n\u00e9 en {{date-|avril 1979}}, devient musicien, au sein notamment des groupes Makali, puis The Aikiu.\n\nAu milieu des ann\u00e9es 1980, elle entame une relation qui durera deux ann\u00e9es avec [[Warren Beatty]], son partenaire de jeu dans ''[[Ishtar (film)|Ishtar]]''<ref>{{lien web|langue=en|auteur=Peter Allen|titre=Isabelle Adjani's leading men: where are they now?|url=https://www.telegraph.co.uk/news/worldnews/europe/france/8577781/Isabelle-Adjanis-leading-men-where-are-they-now.html |site=[[The Daily Telegraph]] |date=16 juin 2011 |consult\u00e9 le=24 novembre 2017}}.</ref>{{,}}<ref>{{lien web|langue=fr|auteur=Richard Gianorio|titre=Isabelle Adjani, ses confessions |url=http://madame.lefigaro.fr/celebrites/isabelle-adjani-ses-confessions-200510-19683 |site=[[Madame Figaro]] |date=20 mai 2010 |consult\u00e9 le=24 novembre 2017}}.</ref>.\n\nLe {{date|18|janvier|1987}}, Isabelle Adjani intervient au [[Journal de 20 heures (TF1)|Journal de {{nobr|20 heures}}]] de [[TF1]] pr\u00e9sent\u00e9 par [[Bruno Masure]] pour faire taire une rumeur qui dure depuis neuf mois et selon laquelle elle aurait \u00e9t\u00e9 atteinte du [[Syndrome d'immunod\u00e9ficience acquise|sida]] et serait peut-\u00eatre m\u00eame morte<ref>{{Dailymotion|x19o4a9|Isabelle Adjani fait taire la tumeur au 20h}}</ref>. En 2017, l'actrice confie au magazine ''[[Grazia]]'' : {{citation|Ce fut violent \u00e0 vivre. J\u2019avais l\u2019impression de trahir ceux qui \u00e9taient vraiment malades. Parfois, je me dis qu\u2019il est inimaginable d\u2019avoir v\u00e9cu des choses pareilles. C\u2019est plus cin\u00e9matographique que tous mes films}}<ref name=\"Grazia-2017-04-25\">{{lien web|langue=fr|auteur=Sabine Maida et Philippe Azoury|titre=Isabelle Adjani: \"Ma vie est plus cin\u00e9matographique que mes films\" |url=https://www.grazia.fr/culture/series-television/isabelle-adjani-ma-vie-est-plus-cinematographique-que-mes-films-851668 |site=[[Grazia]] |date=25 avril 2017 |consult\u00e9 le=24 novembre 2017}}.</ref>. Elle accuse \u00e9galement {{citation|une partie du corps m\u00e9dical}} d\u2019avoir {{citation|contribu\u00e9 \u00e0 propager le diagnostic d\u00e9lirant}} et cite le sociologue [[Jean-No\u00ebl Kapferer]], qui avait \u00e9tudi\u00e9 la propagation de cette rumeur : {{citation|Il avait conclu qu\u2019un foyer [[Front national (parti fran\u00e7ais)|FN]] me consid\u00e9rait m\u00e9taphoriquement comme un corps fran\u00e7ais infect\u00e9 par un corps \u00e9tranger. Mes racines alg\u00e9riennes, du c\u00f4t\u00e9 de mon p\u00e8re, devenaient un virus, \u00e0 partir de cette interview o\u00f9 je parlais de lui\u2026 On \u00e9tait sans doute dans l\u2019arch\u00e9ologie de ce que l\u2019on appelle aujourd\u2019hui la fachosph\u00e8re, le spectre de la haine que l\u2019on retrouve sur Internet}}<ref name=\"Grazia-2017-04-25\"/>.\n\nEn 1989, apr\u00e8s la premi\u00e8re anglaise de ''[[Camille Claudel]]'', Isabelle Adjani rencontre l'acteur irlandais [[Daniel Day-Lewis]]<ref name=\"MadameFigaro-2016-09-01\">{{lien web|langue=fr|auteur=Richard Gianorio|titre=Isabelle Adjani et Gabriel-Kane Day-Lewis : m\u00e8re et fils superstars |url=http://madame.lefigaro.fr/celebrites/isabelle-adjani-et-gabriel-kane-day-lewis-mere-et-fils-superstars-260816-116008 |site=[[Madame Figaro]] |date=1 septembre 2016 |consult\u00e9 le=24 novembre 2017}}.</ref>. Leur fils, Gabriel-Kane, na\u00eet le {{date-|9 avril 1995}} \u00e0 New York, quelques mois apr\u00e8s leur s\u00e9paration<ref>{{lien web|langue=fr|auteur=Klho\u00e9 Dominguez|titre=Isabelle Adjani et Gabriel Kane Day-Lewis, l\u2019amour d\u2019une m\u00e8re |url=http://www.parismatch.com/People/Isabelle-Adjani-et-Gabriel-Kane-Day-Lewis-l-amour-d-une-mere-1052050 |site=[[Paris Match]] |date=5 septembre 2016 |consult\u00e9 le=24 novembre 2017}}.</ref>. En 1996, l'actrice quitte la capitale fran\u00e7aise pour s'\u00e9tablir en [[Suisse]], \u00e0 [[Gen\u00e8ve]] et d\u00e9clare \u00e0 la presse : {{citation|Lorsqu'on a la possibilit\u00e9 d'offrir \u00e0 ses enfants une meilleure qualit\u00e9 de vie, il ne faut plus h\u00e9siter}}. En 2014, elle confie que son d\u00e9m\u00e9nagement \u00e9tait d\u00fb \u00e0 sa s\u00e9paration {{citation|douloureuse}} d'avec Daniel Day-Lewis et son d\u00e9sir d'obtenir la garde de leur enfant : {{citation|Il existe une tr\u00e8s vieille loi helv\u00e9tique qui prot\u00e8ge les m\u00e8res, qui emp\u00eache le p\u00e8re de demander la garde. Apr\u00e8s la naissance de mon second fils, le litige qui m\u2019opposait \u00e0 son p\u00e8re m\u2019a fait prendre cette d\u00e9cision}}<ref>Ghislain Loustalot, \u00ab Isabelle Adjani: \"Le temps passe et alors ?\" \u00bb, [[Paris Match]], {{n\u00b0|3393}}, publi\u00e9 le {{date-|28 mai 2014}}.</ref>. En 2016, elle d\u00e9clare \u00e0 propos de sa relation avec l'acteur : {{citation|Tout est pacifi\u00e9, mais je suis convaincue que les grandes passions ne se transforment jamais en grandes amiti\u00e9s}}<ref name=\"MadameFigaro-2016-09-01\"/>.\n\nDe 2002 \u00e0 2004, elle est en couple avec [[Jean-Michel Jarre]]. Alors que le musicien la trompe avec la com\u00e9dienne [[Anne Parillaud]], Isabelle Adjani r\u00e9v\u00e8le au magazine ''[[Paris Match]]'' l'infid\u00e9lit\u00e9 de son compagnon et m\u00e9diatise leur rupture<ref>{{lien web|langue=fr|titre=Isabelle Adjani: la vengeance d'une femme |url=http://www.gala.fr/l_actu/news_de_stars/isabelle_adjani_la_vengeance_d_une_femme_347764 |site=[[Gala (magazine)|Gala]] |date=5 ao\u00fbt 2015 |consult\u00e9 le=21 novembre 2017}}.</ref>. Si elle conc\u00e8de ne pas aimer l'exposition de sa vie priv\u00e9e, elle explique malgr\u00e9 tout avoir trouv\u00e9 ce seul moyen pour r\u00e9gler ses diff\u00e9rends et avoir souhait\u00e9 parler au nom des femmes victimes du m\u00eame sort<ref>{{lien web|langue=fr|auteur=Audrey Kucinskas|titre=Isabelle Adjani: pourquoi elle a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 l'infid\u00e9lit\u00e9 de Jean-Michel Jarre|url=https://www.lexpress.fr/styles/vip/isabelle-adjani-pourquoi-elle-a-revele-l-infidelite-de-jean-michel-jarre_1791984.html |site=[[L'Express]] |date=17 mai 2016 |consult\u00e9 le=24 novembre 2017}}.</ref>.\n\nEn 2004, elle entame une relation avec le [[neurologie|neurochirurgien]] [[St\u00e9phane Delajoux]]. Le couple se s\u00e9pare en 2009, apr\u00e8s cinq ans de vie commune. L'actrice met \u00e9galement un terme \u00e0 sa participation au [[St\u00e9phane Delajoux#Affaire Docteur Plus|projet de site internet m\u00e9dical]] de son ex-compagnon<ref>{{lien web|langue=fr|auteur= Fabrice Tassel|titre=Dans le cerveau du docteur Delajoux |url=http://www.liberation.fr/societe/2011/04/02/dans-le-cerveau-du-docteur-delajoux_723790 |site=[[Lib\u00e9ration (journal)|Lib\u00e9ration]] |date=2 avril 2011 |consult\u00e9 le=24 novembre 2017}}.</ref>.\n\nEn 2017, Isabelle Adjani confie \u00e0 ''[[Madame Figaro]]'' : {{citation|Il y a une solitude en moi. Je suis une solitaire. Une solitaire solidaire, avec le sens inn\u00e9 d\u2019une \u00e9norme responsabilit\u00e9 collective : les autres prennent une place \u00e9norme dans ma vie. Mais l\u00e0, j\u2019ai pris l\u2019habitude de vivre seule : o\u00f9 installerais-je aujourd\u2019hui cet \u00e9ventuel amoureux ? Je vais bien, je me sens bien dans mon corps, le bonheur m\u2019arrive de l\u2019int\u00e9rieur}}<ref>{{lien web|langue=fr|auteur=Richard Gianorio|titre=Isabelle Adjani : \"Quand on est actrice, l\u2019effet que vous produisez ne vous appartient pas\" |url=http://madame.lefigaro.fr/celebrites/isabelle-adjani-je-suis-enfin-libre-311017-135025 |site=[[Madame Figaro]] |date=3 novembre 2017 |consult\u00e9 le=24 novembre 2017}}.</ref>.\n\nN\u00e9e en 1999, la ni\u00e8ce d'Isabelle Adjani et fille d'\u00c9ric Adjani, Zo\u00e9 Adjani-Vallat, devient elle aussi actrice, en t\u00eate de ''[[Cerise (film)|Cerise]]'' de [[J\u00e9r\u00f4me Enrico]], puis de ''[[Cigare au miel]]'' de Kamir A\u00efnouz. Elle appara\u00eet aux c\u00f4t\u00e9s de sa tante dans la pi\u00e8ce ''Opening Night'', mise en sc\u00e8ne par [[Cyril Teste]], et dans le clip de ''Meet me by the gates'' de [[The Penelopes]], r\u00e9alis\u00e9 par [[Nicolas Bary]].\n\n== Mod\u00e8le ==\n=== Photographie ===\nAu fil de son parcours, elle pose pour de nombreux photographes. Parmi ces artistes, elle noue des collaborations privil\u00e9gi\u00e9es avec [[Brigitte Lacombe]], [[Dominique Issermann]], [[Fran\u00e7ois-Marie Banier]], [[Jean-Daniel Lorieux]] et [[Richard Avedon]]. Elle passe aussi sous l'objectif d'[[Albert Watson (photographe)|Albert Watson]], [[Andr\u00e9 Perlstein]], [[Beno\u00eet Barbier]], [[Bettina Rheims]], [[Deborah Turbeville]], [[Ellen von Unwerth|Ellen Von Unwerth]], [[Guy Bourdin]], [[Henry Clarke]], [[Herv\u00e9 Guibert]], [[Jean-Marie P\u00e9rier]], [[June Newton|June Newton (Alice Springs)]], [[Just Jaeckin]], [[Karl Lagerfeld]], [[Kate Barry]], [[Olivier Dassault]], [[Paolo Roversi (photographe)|Paolo Roversi]], [[Patrick Demarchelier]], [[Patrick Swirc]], [[Sylvie Lancrenon]] et [[Youssef Nabil]].\n\nElle fait la couverture du magazine ''[[Andy Warhol]]'s Interview'' en {{date-|mars 1976}}, de la revue culte [[\u00c9go\u00efste (magazine)|''Ego\u00efste'']] \u00e0 deux reprises, pour les num\u00e9ros 5 et 11, et du magazine ''[[Photo (magazine)|Photo]]'' en {{date-|mai 1994}}.. [[Andy Warhol]] retravaille des portraits d'elle pour ''[[Madame Figaro]]'' en 1986.\n\nElle campe l'h\u00e9ro\u00efne du roman ''[[Le Ma\u00eetre et Marguerite]]'' de [[Mikha\u00efl Boulgakov]] durant quinze jours au cours du mois de {{date||juin|2008}} \u00e0 [[Moscou]] et ses environs, avec la collaboration d'une centaine d'acteurs, figurants et de techniciens, sous l'objectif de [[Jean-Daniel Lorieux]]. Le \u00ab shooting \u00bb a donn\u00e9 lieu \u00e0 une exposition itin\u00e9rante qui a d\u00e9but\u00e9 \u00e0 Paris dans la galerie Ariane Dandois du {{date|10 d\u00e9cembre 2008}} au {{date|24 janvier 2009}} pour aboutir \u00e0 [[Moscou]], via quelques capitales europ\u00e9ennes. {{citation|La r\u00e9alisation d'un tel projet est comme une victoire symbolique sur le mat\u00e9rialisme ambiant}} a affirm\u00e9 la com\u00e9dienne apr\u00e8s la s\u00e9ance photos.\n\n=== Mode, publicit\u00e9 ===\n* Isabelle Adjani para\u00eet en 1981-1982 dans deux publicit\u00e9s t\u00e9l\u00e9vis\u00e9es pour la marque de lessive [[Woolite]]<ref name=\":0\">{{Lien web |langue=fr |titre=Woolite : Le Cheval, avec Isabelle Adjani |url=https://maison.pub/fr/films-publicitaires/3689-woolite-le-cheval-avec-isabelle-adjani.html |site=La Maison de la Pub |consult\u00e9 le=2020-07-13}}</ref>{{,}}<ref name=\":1\">{{Lien web |langue=fr |titre=Woolite : Seule, avec Isabelle Adjani |url=https://maison.pub/fr/films-publicitaires/3692-woolite-seule-avec-isabelle-adjani.html |site=La Maison de la Pub |consult\u00e9 le=2020-07-13}}.</ref>, et en 1984 dans une publicit\u00e9 pour la marque de savon [[LUX (marque)|Lux]]<ref name=\":2\">{{Lien web |langue=fr |titre=Lux : La beaut\u00e9, avec Isabelle Adjani |url=https://maison.pub/fr/films-publicitaires/3691-lux-la-beaute-avec-isabelle-adjani.html |site=La Maison de la Pub |consult\u00e9 le=2020-07-13}}.</ref>.\n* Le {{date|19 octobre 1992}}, elle cl\u00f4t au [[Mus\u00e9e du Louvre|Louvre]] le dernier d\u00e9fil\u00e9 de [[Gianfranco Ferr\u00e9]] pour [[Christian Dior (entreprise)|Dior]] habill\u00e9e d'une robe {{s-|XVIII|e}} et d'un masque v\u00e9nitien. Ce d\u00e9fil\u00e9 est encore cit\u00e9 comme l'un des plus c\u00e9l\u00e8bres de la fin du {{s-|XX|e}}.\n* Au fil des ans, elle est mod\u00e8le photographique pour la marque de lingerie fran\u00e7aise [[Maison Lejaby|Lejaby]] (1988), pour la marque am\u00e9ricaine de v\u00eatements [[Gap (entreprise)|Gap]] (1994), pour le catalogue fran\u00e7ais de vente par correspondance [[La Redoute (entreprise)|La Redoute]] (automne-hiver 2004), pour la maison de joaillerie fran\u00e7aise Poiray (2012), et pour la campagne ''eyewear'' des lunettes de la marque fran\u00e7aise [[Chanel]] (2020).\n* En 2008, la marque de maroquinerie de luxe fran\u00e7aise [[Lancel]] cr\u00e9e, en \u00e9troite collaboration avec l'actrice, le sac \u00ab L'Adjani \u00bb qui s'av\u00e8re un gros succ\u00e8s de vente.\n* Lundi {{date|2 juillet 2012}}, elle cl\u00f4t, \u00e0 l'[[Ambassade de Suisse en France|ambassade de Suisse \u00e0 Paris]], le d\u00e9fil\u00e9 automne-hiver 2012 du couturier franco-suisse [[Jean-Luc Amsler]], dans une robe noire.\n* \u00c0 partir de {{date-|mai 2018}}, elle devient \u00e9g\u00e9rie de [[L'Or\u00e9al|L'Or\u00e9al Paris]].\n* En {{date-|f\u00e9vrier 2021}}, elle accompagne son fils Gabriel-Kane dans la campagne ''What Makes A Man'' de la marque italienne de pr\u00eat-\u00e0-porter masculin [[Ermenegildo Zegna|Zegna]].\n* Mercredi 19 janvier 2022, elle d\u00e9file, [[Place de la Bourse (Paris)|Place de la Bourse \u00e0 Paris]], durant la pr\u00e9sentation de la collection automne-hiver de la marque fran\u00e7aise [[Ami Paris]], cr\u00e9\u00e9e par [[Alexandre Mattiussi]], et dont elle devient l'une des ambassadrices.\n\n== Filmographie ==\n=== Cin\u00e9ma ===\n==== Longs m\u00e9trages ====\n==== Ann\u00e9es 1970 ====\n* [[1970 au cin\u00e9ma|1970]] : ''[[Le Petit Bougnat]]'' de [[Bernard Toublanc-Michel]] : Rose\n* [[1972 au cin\u00e9ma|1972]] : ''[[Faustine et le Bel \u00c9t\u00e9]]'' de [[Nina Companeez]] : Camille\n* [[1974 au cin\u00e9ma|1974]] : ''[[Ariane (film, 1974)|Ariane]]'' de [[San Bartolom\u00e9 (photographe)|Pierre-Jean de San Bartolom\u00e9]] : Ariane\n* 1974 : ''[[La Gifle]]'' de [[Claude Pinoteau]] : Isabelle Doulean\n* [[1975 au cin\u00e9ma|1975]] : ''[[L'Histoire d'Ad\u00e8le H.]]'' de [[Fran\u00e7ois Truffaut]] : [[Ad\u00e8le Hugo]]\n* [[1976 au cin\u00e9ma|1976]] : ''[[Barocco (film, 1976)|Barocco]]'' d\u2019[[Andr\u00e9 T\u00e9chin\u00e9]] : Laure\n* 1976 : ''[[Le Locataire (film)|Le Locataire]]'' ''(The Tenant)'' de [[Roman Polanski]] : Stella\n* [[1977 au cin\u00e9ma|1977]] : ''[[Violette et Fran\u00e7ois]]'' de [[Jacques Rouffio]] : Violette Clot\n* [[1978 au cin\u00e9ma|1978]] : ''[[Driver (film, 1978)|Driver]]'' ''(The Driver)'' de [[Walter Hill (r\u00e9alisateur)|Walter Hill]] : la joueuse\n* [[1979 au cin\u00e9ma|1979]] : ''[[Nosferatu, fant\u00f4me de la nuit]]'' ''(Nosferatu, Phantom der Nacht)'' de [[Werner Herzog]] : Lucy Harker\n* 1979 : ''[[Les S\u0153urs Bront\u00eb]]'' d\u2019[[Andr\u00e9 T\u00e9chin\u00e9]] : [[Emily Bront\u00eb]]\n\n==== Ann\u00e9es 1980 ====\n* [[1981 au cin\u00e9ma|1981]] : ''[[Clara et les Chics Types]]'' de [[Jacques Monnet]] : Clara\n* 1981 : ''[[Quartet (film, 1981)|Quartet]]'' de [[James Ivory]] : Marya Zelli\n* 1981 : ''[[Possession (film, 1981)|Possession]]'' d\u2019[[Andrzej \u017bu\u0142awski]] : Anna / Helen\n* 1981 : ''[[L'Ann\u00e9e prochaine si tout va bien]]'' de [[Jean-Loup Hubert]] : Isabelle Mar\u00e9chal\n* [[1982 au cin\u00e9ma|1982]] : ''[[Tout feu, tout flamme]]'' de [[Jean-Paul Rappeneau]] : Pauline Valance\n* 1982 : ''[[Antonieta (film)|Antonieta]]'' de [[Carlos Saura]] : Antonieta Rivas Mercado\n* [[1983 au cin\u00e9ma|1983]] : ''[[Mortelle Randonn\u00e9e (film)|Mortelle Randonn\u00e9e]]'' de [[Claude Miller]] : Catherine Leiris / Lucie Brentano, \u00ab Marie \u00bb\n* 1983 : ''[[L'\u00c9t\u00e9 meurtrier (film)|L'\u00c9t\u00e9 meurtrier]]'' de [[Jean Becker]] : Eliane Wieck\n* [[1985 au cin\u00e9ma|1985]] : ''[[Subway (film)|Subway]]'' de [[Luc Besson]] : Helena\n* [[1987 au cin\u00e9ma|1987]] : ''[[Ishtar (film)|Ishtar]]'' d\u2019[[Elaine May]] : Shirra Assel\n* [[1988 au cin\u00e9ma|1988]] : ''[[Camille Claudel (film)|Camille Claudel]]'' de [[Bruno Nuytten]] : [[Camille Claudel]]\n\n==== Ann\u00e9es 1990 ====\n* [[1993 au cin\u00e9ma|1993]] : ''[[Toxic Affair (film)|Toxic Affair]]'' de [[Philom\u00e8ne Esposito]] : P\u00e9n\u00e9lope\n* [[1994 au cin\u00e9ma|1994]] : ''[[La Reine Margot (film, 1994)|La Reine Margot]]'' de [[Patrice Ch\u00e9reau]] : [[Marguerite de France (1553-1615)|Marguerite de Valois ''dite'' Margot]]\n* [[1996 au cin\u00e9ma|1996]] : ''[[Diabolique (film)|Diabolique]]'' de [[Jeremiah S. Chechik]] : Mia Baran\n* [[1998 au cin\u00e9ma|1998]] : ''[[Paparazzi (film fran\u00e7ais, 1998)|Paparazzi]]'' d\u2019[[Alain Berberian]] : Elle-m\u00eame\n\n==== Ann\u00e9es 2000 ====\n* [[2002 au cin\u00e9ma|2002]] : ''[[La Repentie]]'' de [[Laetitia Masson]] : Charlotte\n* 2002 : ''[[Adolphe (film)|Adolphe]]'' de [[Beno\u00eet Jacquot]] : Ell\u00e9nore\n* [[2003 au cin\u00e9ma|2003]] : ''[[Bon Voyage (film, 2003)|Bon Voyage]]'' de [[Jean-Paul Rappeneau]] : Viviane Denvers\n* 2003 : ''[[Monsieur Ibrahim et les Fleurs du Coran (film)|Monsieur Ibrahim et les Fleurs du Coran]]'' de [[Fran\u00e7ois Dupeyron]] : La star\n* [[2009 au cin\u00e9ma|2009]] : ''[[La Journ\u00e9e de la jupe]]'' de [[Jean-Paul Lilienfeld]] : Sonia Bergerac\n\n==== Ann\u00e9es 2010 ====\n* [[2010 au cin\u00e9ma|2010]] : ''[[Mammuth]]'' de [[Beno\u00eet Del\u00e9pine]] et [[Gustave Kervern]] : L'amour perdu\n* 2010 : ''[[Raiponce (film, 2010)|Raiponce]]'' ''(Tangled)'' de [[Nathan Greno]] et [[Byron Howard]] : M\u00e8re Gothel <small>(voix fran\u00e7aise)</small>\n* [[2011 au cin\u00e9ma|2011]] : ''[[De force]]'' de [[Frank Henry (\u00e9crivain)|Frank Henry]] : Clara Damico\n* [[2012 au cin\u00e9ma|2012]] : ''[[David et Madame Hansen]]'' d'[[Alexandre Astier]] : Madame Hansen Bergmann\n* [[2013 au cin\u00e9ma|2013]] : ''[[Ishkq in Paris]]'' de [[Prem Soni]] : Marie Elise\n* [[2014 au cin\u00e9ma|2014]] : ''[[Sous les jupes des filles (film)|Sous les jupes des filles]]'' d'[[Audrey Dana]] : Lili\n* [[2016 au cin\u00e9ma|2016]] : ''[[Carole Matthieu]]'' de [[Louis-Julien Petit]] : Carole Matthieu\n* [[2018 au cin\u00e9ma|2018]] : ''[[Le monde est \u00e0 toi]]'' de [[Romain Gavras]] : Dany\n\n==== Ann\u00e9es 2020 ====\n* [[2020 au cin\u00e9ma|2020]] : ''[[S\u0153urs (film)|S\u0153urs]]'' de [[Yamina Benguigui]] : Zorah\n* [[2021 au cin\u00e9ma|2021]] : ''[[Peter von Kant]]'' de [[Fran\u00e7ois Ozon]] : Sidonie von Grassenabb\n* [[2022]] : ''[[Mascarade (film, 2022)|Mascarade]]'' de [[Nicolas Bedos]] : Martha Duval\n* [[2023]] : ''[[Voleuses]]'' de [[M\u00e9lanie Laurent]] : Marraine\n\n==== Courts m\u00e9trages ====\n* [[1986 au cin\u00e9ma|1986]] : ''[[T'as de beaux escaliers, tu sais]]'' d\u2019[[Agn\u00e8s Varda]] : elle-m\u00eame\n* [[2016 au cin\u00e9ma|2016]] : ''La Voie de la raison'' de [[Tessa de Baudini\u00e8re]] : narratrice\n* [[2017 au cin\u00e9ma|2017]] : ''Tselkov Walk'' de [[Nicolas Hidiro]] : narratrice d'un texte d'[[Emmanuel Carr\u00e8re]] consacr\u00e9 au peintre Oleg Tselkov<ref>[http://www.artconnect.com/events/post-soviet-russia-part-ii-2-brother-2 POST-SOVIET RUSSIA \u2013 PART II: \u0411\u0420\u0410\u0422 2 (BROTHER 2)], sur ''artconnect.com'', consult\u00e9 le {{date-|6 octobre 2017}}.</ref>\n* [[2018 au cin\u00e9ma|2018]] : ''La Veill\u00e9e de l'humanit\u00e9'' de [[Renaud Skyronka]] : narratrice et silhouette\n* [[2023 au cin\u00e9ma|2023]] : ''[[Dammi]]'' de [[Yann Demange]] : elle-m\u00eame\n\n==== Clips ====\n* [[1984 en musique|1984]] : ''[[Pull marine]]'', r\u00e9alis\u00e9 par [[Luc Besson]]\n* [[1986 en musique|1986]] : ''Princesse au petit pois'', r\u00e9alis\u00e9 par [[Jean-Paul Seaulieu]]\n* [[2004 en musique|2004]] : ''Y'a pas un homme qui soit n\u00e9 pour \u00e7a'' de [[Florent Pagny]], [[Calogero]] et [[Pascal Obispo]], r\u00e9alis\u00e9 par [[Pascal Obispo]]\n* [[2019 en musique|2019]] : ''Meet me by the Gates'' avec [[The Penelopes]], r\u00e9alis\u00e9 par [[Nicolas Bary]]\n* [[2022 en musique|2022]] : ''[[Quelques mots]]'' avec [[Malik Djoudi]], r\u00e9alis\u00e9 par [[Antoine Carlier]]\n\n==== Documentaires ====\n* [[1989 au cin\u00e9ma|1989]] : ''L'Apr\u00e8s-Octobre'' de [[Merzak Allouache]] : elle-m\u00eame\n* [[1990 au cin\u00e9ma|1990]] : ''Lung Ta: les Cavaliers du vent'' de [[Marie Jaoul de Poncheville]] : narratrice\n* [[2010 au cin\u00e9ma|2010]] : ''[[Herv\u00e9 Guibert|Guibert cin\u00e9ma]]'' d'[[Anthony Doncque]] : voix\n\n=== T\u00e9l\u00e9vision ===\n==== T\u00e9l\u00e9films ====\n* [[1973 \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision|1973]] : ''[[L'\u00c9cole des femmes (t\u00e9l\u00e9film, 1973)|L'\u00c9cole des femmes]]'' de [[Moli\u00e8re]], mise en sc\u00e8ne [[Jean-Paul Roussillon]], r\u00e9alisation [[Raymond Rouleau]] : Agn\u00e8s\n* [[1974 \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision|1974]] : ''[[L'Avare]]'' de [[Moli\u00e8re]], mise en sc\u00e8ne [[Jean-Paul Roussillon]], r\u00e9alisation [[Ren\u00e9 Lucot]] : Marianne\n* [[1975 \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision|1975]] : ''[[Ondine (Giraudoux)|Ondine]]'' de [[Jean Giraudoux]], mise en sc\u00e8ne et r\u00e9alisation [[Raymond Rouleau]] : Ondine\n* [[2008 \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision|2008]] : ''[[Figaro#T\u00e9l\u00e9vision|Figaro]]'' de [[Jacques Weber]] : comtesse Almaviva\n* [[2009 \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision|2009]] : ''[[La Journ\u00e9e de la jupe]]'' de [[Jean-Paul Lilienfeld]] : Sonia Bergerac\n* [[2011 \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision|2011]] : ''[[A\u00efcha, job \u00e0 tout prix]]'' de [[Yamina Benguigui]] : docteur Assoussa\n* [[2016 \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision|2016]] : ''[[Carole Matthieu]]'' de [[Louis-Julien Petit]] : Carole Matthieu\n* [[2022 \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision|2022]] : ''[[Diane de Poitiers (t\u00e9l\u00e9film)|Diane de Poitiers]]'' de [[Jos\u00e9e Dayan]] : [[Diane de Poitiers]]\n* [[2023 \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision|2023]] : ''[[Adieu vinyle]]'' de [[Jos\u00e9e Dayan]] : Eve Faug\u00e8res\n\n==== S\u00e9ries ====\n* [[1974 \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision|1974]] : ''[[Le Secret des Flamands]]'' de [[Robert Valey]] (mini s\u00e9rie) : Maria\n* [[2017 \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision|2017]] : ''[[Dix pour cent]]'', [[Saison 2 de Dix pour cent|saison 2]], \u00e9pisode 4 ''Isabelle'' de [[Jeanne Herry]] : elle-m\u00eame\n* [[2018 \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision|2018]] : ''[[Capitaine Marleau]]'', saison 2, \u00e9pisode 7 ''[[Capitaine Marleau|Ne plus mourir jamais]]'' de [[Jos\u00e9e Dayan]] : Isabelle Laumont\n* [[2024 au cin\u00e9ma|2024]] : ''The Perfect Couple'' de [[Susanne Bier]] (mini s\u00e9rie, 6 \u00e9pisodes) : Isabel Nallet, une amie de la famille \n\n==== Publicit\u00e9s ====\n* [[1981 \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision|1981]]-[[1982 \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision|1982]] : lessive ''[[Woolite]]''<ref name=\":0\" />{{,}}<ref name=\":1\" />\n* [[1984 \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision|1984]] : savon ''[[LUX (marque)|Lux]]''<ref name=\":2\" />\n* [[2020 \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision|2020]] : lunettes ''[[Chanel]]'' Eyewear\n\n==== Emissions ====\n* [[1984 \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision|1984]] : ''Show Isabelle Adjani'', r\u00e9alisation [[Robert R\u00e9a]], proposition [[Sabine Mignot]]\n\n==== Documentaires ====\n* [[2013 \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision|2013]] : ''Isabelle Adjani, 2 ou 3 choses qu'on ne sait pas d'elle'' de [[Frank Dalmat]] : elle-m\u00eame\n* [[2018 \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision|2018]] : ''[[Andr\u00e9 T\u00e9chin\u00e9]], cin\u00e9aste insoumis'' de [[Thierry Klifa]] : voix\n\n== Th\u00e9\u00e2tre ==\nIsabelle Adjani int\u00e8gre la [[Com\u00e9die-Fran\u00e7aise]] en 1972, en tant que pensionnaire, sans passer par le traditionnel [[Conservatoire national sup\u00e9rieur d'art dramatique]]. Elle y reste pr\u00e8s de trois ans.\n\n=== \u00c0 la Com\u00e9die-Fran\u00e7aise ===\n* [[1972 au th\u00e9\u00e2tre|1972]] : ''[[Le Bourgeois gentilhomme]]'' de [[Moli\u00e8re]], mise en sc\u00e8ne de [[Jean-Louis Barrault]] : Lucile\n* [[1973 au th\u00e9\u00e2tre|1973]] : ''[[L'Avare]]'' de [[Moli\u00e8re]], mise en sc\u00e8ne de [[Jean-Paul Roussillon]] : Mariane\n* [[1973 au th\u00e9\u00e2tre|1973]] : ''[[L'\u00c9cole des femmes]]'' de [[Moli\u00e8re]], mise en sc\u00e8ne de [[Jean-Paul Roussillon]] : Agn\u00e8s\n* [[1973 au th\u00e9\u00e2tre|1973]] : ''[[Port-Royal (Montherlant)|Port-Royal]]'' d'[[Henry de Montherlant]], mise en sc\u00e8ne de [[Jean Meyer (acteur)|Jean Meyer]] : S\u0153ur Marie-Fran\u00e7oise de l\u2019Eucharistie\n* [[1974 au th\u00e9\u00e2tre|1974]] : ''[[Ondine (Giraudoux)|Ondine]]'' de [[Jean Giraudoux]], mise en sc\u00e8ne de [[Raymond Rouleau]] : Ondine\n* [[1974 au th\u00e9\u00e2tre|1974]] : ''[[La Maison de Bernarda Alba]]'' de [[Federico Garc\u00eda Lorca]], mise en sc\u00e8ne de [[Robert Hossein]] (reprise au [[th\u00e9\u00e2tre de l'Od\u00e9on]]) : Adela\n\n=== Hors Com\u00e9die-Fran\u00e7aise ===\n* [[1972 au th\u00e9\u00e2tre|1972]] : ''[[La Maison de Bernarda Alba]]'' de [[Federico Garc\u00eda Lorca]], mise en sc\u00e8ne de [[Robert Hossein]], Maison de la Culture de [[Reims]] : Adela\n* [[1983 au th\u00e9\u00e2tre|1983]] : ''[[Mademoiselle Julie]]'' d'[[August Strindberg]], mise en sc\u00e8ne de [[Jean-Paul Roussillon]] puis [[Andr\u00e9as Voutsinas]], [[Th\u00e9\u00e2tre \u00c9douard-VII]], Paris : Julie<ref>[https://www.lesarchivesduspectacle.net/?IDX_Spectacle=16553 Site Les Archives du spectacle]</ref>\n* [[2000 au th\u00e9\u00e2tre|2000]] : ''[[La Dame aux cam\u00e9lias (th\u00e9\u00e2tre)|La Dame aux cam\u00e9lias]]'' d\u2019apr\u00e8s [[Alexandre Dumas]] et [[Ren\u00e9 de Ceccatty]], mise en sc\u00e8ne d'[[Alfredo Arias]], [[Th\u00e9\u00e2tre Marigny]], Paris : [[Marie Duplessis|Marguerite Gautier]]\n* [[2006 au th\u00e9\u00e2tre|2006]] : ''[[La Derni\u00e8re Nuit pour Marie Stuart]]'' de [[Wolfgang Hildesheimer]], mise en sc\u00e8ne de [[Didier Long]], [[Th\u00e9\u00e2tre Marigny]], Paris : [[Marie Stuart]]\n* [[2014 au th\u00e9\u00e2tre|2014-2015]] : ''[[Kinship]]'' de Carey Perloff, mise en sc\u00e8ne de [[Dominique Borg]], [[Th\u00e9\u00e2tre de Paris]] : Elle\n* [[2017 au th\u00e9\u00e2tre|2017]] : [[L'Amour et les For\u00eats|''L'Amour et les for\u00eats'']] d'[[\u00c9ric Reinhardt|Eric Reinhardt]], mise en sc\u00e8ne de [[Laurent Bazin]], cr\u00e9ation [[Le Quai]] \u00e0 Angers, tourn\u00e9e : Voix de l'auteur et de plusieurs personnages\n* [[2019 au th\u00e9\u00e2tre|2019]]-[[2020 au th\u00e9\u00e2tre|2020]] : ''[[Opening Night]]'', d\u2019apr\u00e8s le sc\u00e9nario de [[John Cassavetes]], mise en sc\u00e8ne de [[Cyril Teste]], [[Th\u00e9\u00e2tre de Namur]], Th\u00e9\u00e2tre [[Le Quai]] \u00e0 [[Angers]], [[Th\u00e9\u00e2tre des Bouffes-du-Nord|Th\u00e9\u00e2tre des Bouffes-du-Nord - Paris]], tourn\u00e9e France et \u00e9tranger (New York, Rome) : l'actrice\n* [[2022 au th\u00e9\u00e2tre|2022]]-[[2023 au th\u00e9\u00e2tre|2023]] : ''[[Le Vertige Marilyn]]'' de et mise en sc\u00e8ne par [[Olivier Steiner]] et [[Emmanuel Lagarrigue]], [[Maison de la Po\u00e9sie]], [[Th\u00e9\u00e2tre de l'Atelier]], [[Salle Pleyel]], Paris, tourn\u00e9e France et \u00e9tranger (Venise, New York) : [[Marilyn Monroe]]/elle-m\u00eame\n\n=== Lecture ===\n* [[2016 au th\u00e9\u00e2tre|2016]] : [[L'Amour et les For\u00eats|''L'Amour et les for\u00eats'']] d'[[\u00c9ric Reinhardt]], Th\u00e9\u00e2tre [[Louis Jouvet]], [[Rethel]], Th\u00e9\u00e2tre [[Gabrielle Dorziat]] \u00e0 [[\u00c9pernay|Epernay]]\n* [[2017 au th\u00e9\u00e2tre|2017]] : ''[[Georges Lavaudant]], portrait d'un artiste'', avec Astrid Bas, [[Ariel Garcia-Vald\u00e8s]], [[Andr\u00e9 Marcon]], [[Pascal R\u00e9n\u00e9ric]], [[Th\u00e9\u00e2tre de l'Od\u00e9on]] \u00e0 Paris\n* [[2017 au th\u00e9\u00e2tre|2017]] : ''Lettres'' de [[Marguerite Duras]], [[Emily Dickinson]], [[Pierre Choderlos de Laclos|Choderlos de Laclos]], lecture, [[Biblioth\u00e8que nationale de France|BnF]] \u00e0 Paris\n* [[2017 au th\u00e9\u00e2tre|2017]] : ''[[Ism\u00e8ne]]'' de [[Y\u00e1nnis R\u00edtsos]], ''{{lh|Roma}}'' de [[Marguerite Duras]], avec [[Micha Lescot]], [[Festival d'Avignon]] - [[Mus\u00e9e Calvet]]\n* [[2017 au th\u00e9\u00e2tre|2017]]-[[2018 au th\u00e9\u00e2tre|2018]] : ''De [[Marguerite Duras|Duras]] \u00e0 [[Emily Dickinson|Dickinson]]'', textes variables de [[Marguerite Duras]], [[Camille Laurens (\u00e9crivaine)|Camille Laurens]], [[Pierre Choderlos de Laclos]], [[Anne Dufourmantelle]], [[Fred Vargas]], [[Fran\u00e7oise Sagan]], [[Claude Simon]], [[Simon Johannin]], [[Patrice Ch\u00e9reau]], [[Maria Casar\u00e8s]], [[Emily Dickinson]], [[Nadia Tu\u00e9ni]], proposition de Val\u00e9rie Six, Th\u00e9\u00e2tre Saint-Louis de [[Pau]], [[Th\u00e9\u00e2tre de l'Archipel]] - sc\u00e8ne nationale de [[Perpignan]], [[Biblioth\u00e8que nationale de France|BnF]] \u00e0 Paris, [[Mus\u00e9e Sursock|Mus\u00e9e Surcock]] \u00e0 Beyrouth, [[Eva Ganizate|Festival Eva Ganizate]] \u00e0 [[Saint-Beno\u00eet-du-Sault]]\n* [[2018 au th\u00e9\u00e2tre|2018]] : ''[[Opening Night]]'', textes de [[Sei Sh\u014dnagon|Sei Sh\u00f4nagon]], [[John Cromwell]], [[John Cassavetes]], Isabelle Adjani, [[Maria Callas]], [[Anton Tchekhov]], [[Rainer Maria Rilke]], [[Jean Racine]], mise en lecture [[Cyril Teste]], [[Festival Premiers Plans d'Angers]] - Th\u00e9\u00e2tre [[Le Quai]] \u00e0 [[Angers]], [[Villa Cavrois]] \u00e0 [[Croix (Nord)|Croix]]\n*[[2018 au th\u00e9\u00e2tre|2018]] : ''[[Trois Femmes puissantes]]'' de [[Marie NDiaye]]'','' soir\u00e9e [[SOS M\u00e9diterran\u00e9e]] au [[Festival international d'art lyrique d'Aix-en-Provence|Festival d'Aix-en-Provence]]\n* [[2018 au th\u00e9\u00e2tre|2018]] : ''Correspondance [[Maria Casar\u00e8s]]-[[Albert Camus]]'', collaboration Val\u00e9rie Six, avec [[Lambert Wilson]], Les Langagi\u00e8res - [[Th\u00e9\u00e2tre national populaire|TNP]] de [[Villeurbanne]], [[Festival de la correspondance de Grignan]], [[Festival d'Avignon]] - [[Mus\u00e9e Calvet]], [[Le Livre sur la place]] - [[Op\u00e9ra national de Lorraine]] \u00e0 [[Nancy]]\n\n* [[2018 au th\u00e9\u00e2tre|2018]] : ''[[Ism\u00e8ne]]'' de [[Y\u00e1nnis R\u00edtsos|Yannis Ritsos]], adaptation Val\u00e9rie Six, musique Javier Mu\u00f1oz Bravo, avec le [[Geneva Camerata]] - [[B\u00e2timent des Forces motrices]], [[Gen\u00e8ve]]<ref>[https://www.letemps.ch/culture/isabelle-adjani-ne-suis-quune-humble-melophile Isabelle Adjani: \u00abJe ne suis qu\u2019une humble \u00abm\u00e9lophile\u00bb], sur ''letemps.ch'', consult\u00e9 le {{date-|20 septembre 2018}}</ref>\n*[[2019 au th\u00e9\u00e2tre|2019]] : ''La Fin du courage'' de [[Cynthia Fleury]], mise en espace de [[Nicolas Maury]], avec [[Laure Calamy]], [[Palais de Tokyo]] et La Scala \u00e0 Paris\n*[[2019 au th\u00e9\u00e2tre|2019]] : ''[[Maria Callas]], lettres & m\u00e9moires'', [[Eva Ganizate|Festival \u00c9va Ganizate]] \u00e0 [[Saint-Beno\u00eet-du-Sault]]\n\n== Radio ==\n* [[2020 en radio en France|2020]] : ''[[\u00c7a peut pas faire de mal]]'' de et avec [[Guillaume Gallienne|Gullaume Gallienne]] sur [[France Inter]], lecture d'''[[Ulysse (roman)|Ulysse]]'' de [[James Joyce]]\n\n== Applications et podcasts ==\n* 2018 : ''[[Les Robes du soldat]]'', [[Application num\u00e9rique|application]] d'histoires pour enfants, texte [[Franck Joucla Castillo]], illustration [[Eve Brengard]], musique [[Cathialine]].\n* 2021 : ''[[Animalia (homonymie)|Animalia]]'', [[Podcasting|podcast]], \u00e9pisode ''[[Amanda l'abeille]]'' de [[Josh Vardey]] : narratrice\n* 2023 : ''[[Sidaction|Ensemble - 40 ans de lutte contre le sida]]'', [[Podcasting|podcast]], \u00e9pisode I ''Les Ann\u00e9es 80'' : narratrice\n\n== Musique et discographie ==\n* [[1974 en musique|1974]] : ''Rocking chair'' de [[Serge Gainsbourg]], pour l'\u00e9mission t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e ''[[Top \u00e0\u2026]]'' de [[Maritie et Gilbert Carpentier]] consacr\u00e9e \u00e0 [[Sacha Distel]].\n* [[1982 en musique|1982]] : ''[[Je ne peux plus dire je t'aime]]'' de et en duo avec [[Jacques Higelin]], pour l'\u00e9mission t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e ''[[Formule un (\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision)|Formule un]]'' de [[Maritie et Gilbert Carpentier]] consacr\u00e9e au premier.\n* [[1983 en musique|1983]] : ''Journal'' d'Alice James, [[livre audio]], [[\u00c9ditions Des femmes|\u00c9ditions des femmes]], collection [[Biblioth\u00e8que des voix]].\n* 1983 : Premier album produit, \u00e9crit et compos\u00e9 par [[Serge Gainsbourg]], dont elle co\u00e9crit les paroles de cinq titres et \u00e9crit seule celles d'un titre.\n{{colonnes|taille=20|\n# ''Ohio''\n# ''Entre autres pas en tra\u00eetre''\n# ''OK pour plus jamais'' (co\u00e9crit)\n# ''D'un taxiphone'' (co\u00e9crit)\n# ''C'est rien je m'en vais c'est tout''\n# ''Le Mal int\u00e9rieur''\n# ''Beau oui comme [[David Bowie|Bowie]]''\n# ''Le bonheur c'est malheureux'' (co\u00e9crit)\n# ''Je t'aime idiot'' (co\u00e9crit)\n# ''Et moi chouchou'' (\u00e9crit seule)\n# ''[[Pull marine]]'' (co\u00e9crit)}}\n* [[1984 en musique|1984]] : ''Rupture au miroir'' de [[Serge Gainsbourg]], en duo avec [[Jane Birkin]], pour l'\u00e9mission t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e ''[[Formule un (\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision)|Formule un]]'' consacr\u00e9e \u00e0 cette derni\u00e8re.\n* 1984 : ''Love Me or Leave Me'', paroles de [[Gus Kahn]] et musique de [[Walter Donaldson]], pour l'\u00e9mission t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e ''Show Isabelle Adjani''.\n* [[1985 en musique|1985]] : ''Des textes, des voix'', [[livre audio]], collectif, [[\u00c9ditions Des femmes|\u00c9ditions des femmes]].\n* [[1986 en musique|1986]] : 45 tours ''Princesse au petit pois,'' paroles d'Isabelle Adjani, musique de [[Sebastian Santa Maria]], avec deux titres :\n# ''Princesse au petit pois'' 2. ''L\u00e9on dit''\n\n* [[1990 en musique|1990]] : ''Je ne peux plus dire je t'aime'' (avec [[Jacques Higelin]]) sur 1 CD compilation 10 titres inclus dans un {{n\u00b0}} Hors commerce de CD Mag, \u00e0 l'occasion de la sortie de l'int\u00e9grale studio 1974-1988 d'Higelin.\n* [[2002 en musique|2002]] : ''Gardez-moi les journaux'' de [[Pierre Hebey]], [[livre audio]], lecture collective, [[\u00c9ditions Gallimard|Gallimard]].\n* [[2003 en musique|2003]] : ''Bon voyage'', paroles de [[Martin Rappeneau]], musique de [[Gabriel Yared]], sur la bande originale du film ''[[Bon Voyage (film, 2003)|Bon voyage]]'' de [[Jean-Paul Rappeneau]].\n* [[2004 en musique|2004]] : ''On ne sert \u00e0 rien'' de [[Lionel Florence]] et [[Pascal Obispo]], en duo avec [[Pascal Obispo]], sur l'album ''[[Sidaction|Sidaction, Ensemble contre le Sida]], 10 ans ensemble''.\n* [[2008 en musique|2008]] : ''Wo wo wo wo'' de et en duo avec [[Christophe (chanteur)|Christophe]], sur son album ''[[Aimer ce que nous sommes]]''.\n* [[2011 en musique|2011]] : ''Tomber'', paroles [[Frank Henry (\u00e9crivain)|Frank Henry]], musique de [[Frank Henry (\u00e9crivain)|Frank Henry]], Marco Papazian et [[Claude Salmi\u00e9ri]], sur la bande originale du film ''[[De force]]'' de [[Frank Henry (\u00e9crivain)|Frank Henry]].\n* [[2013 en musique|2013]] : ''Let Me Freak Out ([[Nosferatu, fant\u00f4me de la nuit|Nosferatu]])'' de [[The Aikiu]], voix sur ce titre de leur album ''Ghost Youth''.\n* [[2018 en musique|2018]] : ''[[Albert Camus]] et [[Maria Casar\u00e8s]], Correspondance (1944-1959)'', [[livre audio]], lecture avec [[Lambert Wilson]], Collection ''\u00c9coutez lire'', [[\u00c9ditions Gallimard|Gallimard]]. (Coup de c\u0153ur parole enregistr\u00e9e et documents sonores 2018 de l\u2019[[Acad\u00e9mie Charles-Cros]]<ref>{{Lien web |titre=Coup de coeur Parole Enregistr\u00e9e et Documents Sonores 2018 |url=http://www.charlescros.org/Selection-2018-271 |site=Acad\u00e9mie Charles-Cros |consult\u00e9 le=26-11-2021}}</ref>)\n* [[2018 en musique|2018]] : ''D'accord'' de et en duo avec [[Pascal Obispo]], avec la voix de [[Youssou N'Dour]], sur l'album ''[[Obispo (album)|Obispo]].''\n* [[2018 en musique|2018]] : ''On se voit se voir'', paroles [[Jacques Chaumette]] et [[Andr\u00e9 T\u00e9chin\u00e9]], musique [[Philippe Sarde]], arrangements 2018 [[Alex Beaupain]], pour le g\u00e9n\u00e9rique final du documentaire ''Andr\u00e9 T\u00e9chin\u00e9, cin\u00e9aste insoumis'' de [[Thierry Klifa]].\n* [[2019 en musique|2019]] : ''Meet me by the gates'' de et en duo avec [[The Penelopes]].\n* [[2021 en musique|2021]] : ''Revolution #49'', paroles et musique [[Elvis Costello]], adaptation [[Muriel Teodori]], voix parl\u00e9e sur une version et voix chant\u00e9e sur une autre du titre de l'album ''Hey Clockface'' d'[[Elvis Costello]], en fran\u00e7ais sur l'album ''[[La Face de pendule \u00e0 coucou]].''\n* [[2021 en musique|2021]] : ''[[Sous le soleil exactement]]'' de [[Serge Gainsbourg]], sur l'album ''Les Pianos de Gainsbourg'' d'[[Andr\u00e9 Manoukian]].\n* [[2022 en musique|2022]] : ''Quelques mots'' de et en duo avec [[Malik Djoudi]], sur l'album ''Troie''.\n* [[2022 en musique|2022]] : ''[[The Last Goodbye]]'' de et en duo avec [[The Penelopes]].\n* [[2023 en musique|2023]] : ''Bande originale'', album produit par [[Pascal Obispo]], avec la participation de [[Benjamin Biolay]], [[\u00c9tienne Daho|Etienne Daho]], [[Ga\u00ebtan Roussel]], [[Seal]], [[Simon Le Bon]], [[Christophe (chanteur)|Christophe]], [[Akhenaton (rappeur)|Akhenaton]], [[Daniel Darc]], [[Philippe Pascal]], [[David Sylvian]], [[Youssou N'Dour|Youssou N\u2019Dour]] et [[Peter Murphy]]<ref>https://actus.sfr.fr/divertissement/musique/isabelle-adjani-de-retour-en-musique-un-nouvel-album-avec-plein-d-invites-202308300002.html</ref>.\n\n== Distinctions ==\n{| class=\"wikitable\" style=\"font-size: 92%\" width=\"750\"\n! R\u00e9compense !! Ann\u00e9e !! Film !! Re\u00e7u\n|-\n| rowspan=8|[[C\u00e9sar de la meilleure actrice]]\n| [[1re c\u00e9r\u00e9monie des C\u00e9sar|1976]]\n| ''[[L'Histoire d'Ad\u00e8le H.]]''\n| {{pas fait}}\n|-\n| [[2e c\u00e9r\u00e9monie des C\u00e9sar|1977]]\n| ''[[Barocco (film, 1976)|Barocco]]''\n| {{pas fait}}\n|-\n| [[7e c\u00e9r\u00e9monie des C\u00e9sar|1982]]\n| ''[[Possession (film, 1981)|Possession]]''\n| {{fait}}\n|-\n| [[9e c\u00e9r\u00e9monie des C\u00e9sar|1984]]\n| ''[[L'\u00c9t\u00e9 meurtrier (film)|L'\u00c9t\u00e9 meurtrier]]''\n| {{fait}}\n|-\n| [[11e c\u00e9r\u00e9monie des C\u00e9sar|1986]]\n| ''[[Subway (film, 1985)|Subway]]''\n| {{pas fait}}\n|-\n| [[14e c\u00e9r\u00e9monie des C\u00e9sar|1989]]\n| ''[[Camille Claudel (film)|Camille Claudel]]''\n| {{fait}}\n|-\n| [[20e c\u00e9r\u00e9monie des C\u00e9sar|1995]]\n| ''[[La Reine Margot (film, 1994)|La Reine Margot]]''\n| {{fait}}\n|-\n| [[35e c\u00e9r\u00e9monie des C\u00e9sar|2010]]\n| ''[[La Journ\u00e9e de la jupe]]''\n| {{fait}}\n|-\n| [[C\u00e9sar de la meilleure actrice dans un second r\u00f4le]]\n| [[44e c\u00e9r\u00e9monie des C\u00e9sar|2019]]\n| ''[[Le monde est \u00e0 toi]]''\n| {{pas fait}}\n|-\n| rowspan=2|[[Oscar de la meilleure actrice]]\n| [[48e c\u00e9r\u00e9monie des Oscars|1976]]\n| ''[[L'Histoire d'Ad\u00e8le H.]]''\n| {{pas fait}}\n|-\n| [[62e c\u00e9r\u00e9monie des Oscars|1990]]\n| ''[[Camille Claudel (film)|Camille Claudel]]''\n| {{pas fait}}\n|-\n| rowspan=2|[[Prix d'interpr\u00e9tation f\u00e9minine du Festival de Cannes]]\n| rowspan=2|[[Festival de Cannes 1981|1981]]\n| ''[[Possession (film, 1981)|Possession]]''\n| {{fait}}\n|-\n| ''[[Quartet (film, 1981)|Quartet]]''\n| {{fait}}\n|-\n|[[Ours d'argent de la meilleure actrice|Ours d'argent de la meilleure actrice du Festival de Berlin]]\n|[[14e c\u00e9r\u00e9monie des C\u00e9sar|1989]]\n|''[[Camille Claudel (film)|Camille Claudel]]''\n|{{fait}}\n|-\n|[[Lumi\u00e8re de la meilleure actrice]]\n|[[15e c\u00e9r\u00e9monie des Lumi\u00e8res|2010]]\n|''[[La Journ\u00e9e de la jupe]]''\n|{{fait}}\n|-\n| rowspan=\"3\" |[[Moli\u00e8re de la com\u00e9dienne]]\n|[[2001 au th\u00e9\u00e2tre|2001]]\n|''[[La Dame aux cam\u00e9lias (th\u00e9\u00e2tre)|La Dame aux cam\u00e9lias]]''\n|{{pas fait}}\n|-\n|[[2007 au th\u00e9\u00e2tre|2007]]\n|''[[La Derni\u00e8re Nuit pour Marie Stuart|La Derni\u00e8re nuit pour Marie Stuart]]''\n|{{pas fait}}\n|-\n|[[2020 au th\u00e9\u00e2tre|2020]]\n|''[[Opening Night]]''\n|{{pas fait}}\n|-\n|[[Globes de cristal (arts et culture)|Globe de Cristal de la meilleure com\u00e9dienne]]\n|[[2015 au th\u00e9\u00e2tre|2015]]\n|''[[Kinship]]''\n|{{pas fait}}\n|-\n|[[Globes de cristal (arts et culture)|Globe de Cristal de la meilleure actrice de com\u00e9die]]\n|[[44e c\u00e9r\u00e9monie des C\u00e9sar|2019]]\n|''[[Le monde est \u00e0 toi]]''\n|{{pas fait}}\n|}\n=== Ensemble des r\u00e9compenses re\u00e7ues ===\n{| style=\"font-size: 90%;\"\n|-\n! Ann\u00e9e !! R\u00e9compense !! Cat\u00e9gorie !! Film\n|-\n|align=\"center\" | 1973 ||align=\"center\"| [[Prix du Syndicat de la critique]]||align=\"center\"| Meilleure com\u00e9dienne ||align=\"center\"|''[[L'\u00c9cole des femmes]] (pi\u00e8ce)''\n|-\n|align=\"center\" | 1974 ||align=\"center\"| [[Prix Suzanne-Bianchetti]]||align=\"center\"| Jeune com\u00e9dienne ||align=\"center\" | -\n|-\n|align=\"center\" | 1975 ||align=\"center\"| [[David di Donatello]]||align=\"center\"| Meilleure jeune com\u00e9dienne \u00e9trang\u00e8re ||align=\"center\" | ''[[La Gifle]]''\n|-\n|align=\"center\" rowspan=\"3\" | 1975 ||align=\"center\"| [[National Board of Review]]||align=\"center\" rowspan=\"3\"| Meilleure actrice ||align=\"center\" rowspan=\"5\"|''[[L'Histoire d'Ad\u00e8le H.]]''\n|-\n|align=\"center\" | [[New York Film Critics Circle]]\n|-\n|align=\"center\" | [[National Society of Film Critics|National Society of Films Critics Awards]]\n|-\n|align=\"center\" | 1976 ||align=\"center\"| [[David di Donatello]]||align=\"center\"| Meilleure actrice \u00e9trang\u00e8re\n|-\n|align=\"center\" | 1976 ||align=\"center\"| [[Festival international du film de Carthag\u00e8ne|Festival de Carthag\u00e8ne]]||align=\"center\"| Meilleure actrice\n|-\n|align=\"center\" | 1978 ||align=\"center\"| [[Bambi (r\u00e9compense)|Bambi]]||align=\"center\"| Meilleure actrice ||align=\"center\" | L'histoire d'Ad\u00e8le H\n|-\n|align=\"center\" | 1981 ||align=\"center\"| [[Festival de Cannes]]||align=\"center\"| Prix d'interpr\u00e9tation f\u00e9minine ||align=\"center\" |''[[Possession (film, 1981)|Possession]]<br />[[Quartet (film, 1981)|Quartet]]''\n|-\n|align=\"center\"| 1982 ||align=\"center\"| [[C\u00e9sar du cin\u00e9ma|C\u00e9sar]]||align=\"center\"| Meilleure actrice ||align=\"center\" rowspan=\"2\" | ''[[Possession (film, 1981)|Possession]]''\n|-\n|align=\"center\"| 1983 ||align=\"center\"| [[Fantasporto|Festival Fantasporto]]||align=\"center\"| Meilleure actrice\n|-\n|align=\"center\"| 1984 || align=\"center\" | [[C\u00e9sar du cin\u00e9ma|C\u00e9sar]]|| align=\"center\" | Meilleure actrice||align=\"center\" |''[[L'\u00c9t\u00e9 meurtrier (film)|L'\u00c9t\u00e9 meurtrier]]''\n|-\n|align=\"center\" rowspan=\"2\" | 1989\n|                            [[C\u00e9sar du cin\u00e9ma|C\u00e9sar]]\n|Meilleure actrice|| rowspan=\"2\" align=\"center\" |''[[Camille Claudel]]''\n|-\n|align=\"center\"| [[Festival de Berlin]]\n|Prix d'interpr\u00e9tation f\u00e9minine\n|-\n|align=\"center\"| 1995 ||align=\"center\" | [[C\u00e9sar du cin\u00e9ma|C\u00e9sar]]\n|Meilleure actrice|| align=\"center\" |''[[La Reine Margot (film, 1994)|La Reine Margot]]''\n|-\n|align=\"center\"| 2003 ||align=\"center\" | [[Festival du film romantique de Cabourg|Festival de Cabourg]]\n|Prix d'interpr\u00e9tation f\u00e9minine|| align=\"center\" |''[[Adolphe (film, 2002)|Adolphe]]''\n|-\n|align=\"center\"| 2004 ||align=\"center\" | [[Festival des films du monde de Montr\u00e9al|Festival de Montr\u00e9al]] ||align=\"center\" | Grand prix sp\u00e9cial des Am\u00e9riques ||align=\"center\" | ''Carri\u00e8re''\n|-\n|align=\"center\" | 2009 ||align=\"center\"| [[Festival de t\u00e9l\u00e9vision de Monte-Carlo|Festival de Monte Carlo]]||align=\"center\"| Meilleure actrice ||align=\"center\" rowspan=\"5\" |''[[La Journ\u00e9e de la jupe]]''\n|-\n|align=\"center\" rowspan=\"4\" | 2010 ||align=\"center\"| [[Lumi\u00e8res de la presse internationale]]|| rowspan=\"4\" align=\"center\" | Meilleure actrice\n|-\n|align=\"center\"| [[Globe de Cristal (cin\u00e9ma)|Globe de Cristal]]\n|-\n|align=\"center\"| [[\u00c9toiles d'or du cin\u00e9ma fran\u00e7ais|\u00c9toile d'or]]\n|-\n|align=\"center\"| [[C\u00e9sar du cin\u00e9ma|C\u00e9sar]]\n|}\n\n=== Meilleures entr\u00e9es ===\nListe des films avec Isabelle Adjani ayant attir\u00e9 au moins un million de spectateurs en France\n\n{| class=\"sortable wikitable\" style=\"font-size: 100%\"\n|- bgcolor=\"#cccccc\"\n|||'''Films'''\n|'''R\u00e9alisateur'''\n|'''Ann\u00e9es'''\n|'''France (entr\u00e9es)'''\n|-\n|align=\"center\"|1|| ''[[L'\u00c9t\u00e9 meurtrier (film)|L'\u00c9t\u00e9 meurtrier]]''\n|align=\"center\"| [[Jean Becker]]\n|align=\"center\"| 1983\n|align=\"center\"| {{formatnum:5137040}}\n|-\n|2\n|''[[Raiponce (film, 2010)|Raiponce]]''\n|[[Byron Howard]] & [[Nathan Greno]]\n|align=\"center\"| 2010\n|align=\"center\"| {{formatnum:4022966}}\n|-\n| align=\"center\" |3|| ''[[La Gifle]]''\n| align=\"center\" | [[Claude Pinoteau]]\n| align=\"center\" | 1974\n| align=\"center\" | {{formatnum:3385541}}\n|-\n| align=\"center\" |4|| ''[[Subway (film)|Subway]]''\n| align=\"center\" | [[Luc Besson]]\n| align=\"center\" | 1985\n| align=\"center\" | {{formatnum:2920588}}\n|-\n| align=\"center\" |5|| ''[[Camille Claudel (film)|Camille Claudel]]''\n| align=\"center\" | [[Bruno Nuytten]]\n| align=\"center\" | 1988\n| align=\"center\" | {{formatnum:2717136}}\n|-\n| align=\"center\" |6|| ''[[Tout feu, tout flamme]]''\n| align=\"center\" | [[Jean-Paul Rappeneau]]\n| align=\"center\" | 1982\n| align=\"center\" | {{formatnum:2279445}}\n|-\n| align=\"center\" |7|| ''[[La Reine Margot (film, 1994)|La Reine Margot]]''\n| align=\"center\" | [[Patrice Ch\u00e9reau]]\n| align=\"center\" | 1994\n| align=\"center\" | {{formatnum:2002915}}\n|-\n| align=\"center\" |8|| ''[[Sous les jupes des filles (film)|Sous les jupes des filles]]''\n| align=\"center\" |[[Audrey Dana]]\n| align=\"center\" | 2014\n| align=\"center\" | {{formatnum:1349860}}\n|-\n| align=\"center\" |9||''[[Driver (film, 1978)|Driver]]''\n| align=\"center\" |[[Walter Hill (r\u00e9alisateur)|Walter Hill]]\n| align=\"center\" | 1978\n| align=\"center\" |{{formatnum:1102183}}\n|-\n|}\n\n=== D\u00e9corations ===\n* {{D\u00e9co CeLH}} (2010)<ref>[https://www.legifrance.gouv.fr/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000022496905 D\u00e9cret du 13 juillet 2010 portant promotion et nomination dans l'ordre national de la L\u00e9gion d'honneur].</ref>\n* {{D\u00e9co CdreOAL}} (2014)<ref>[http://www.culture.gouv.fr/Nous-connaitre/Organisation/Services-rattaches-a-la-ministre/Conseil-de-l-Ordre-des-Arts-et-des-Lettres/Arretes-de-Nominations-dans-l-ordre-des-Arts-et-des-Lettres/Nomination-dans-l-ordre-des-Arts-et-des-Lettres-janvier-2014 Nomination ou promotion dans l'ordre des Arts et des Lettres, janvier 2014].</ref>.\n\n== Hommages, citations ==\n* Dans un sketch du film italien collectif ''[[Mesdames et messieurs, bonsoir]]'' (1976), le pr\u00e9sentateur incarn\u00e9 par [[Marcello Mastroianni]] compare son assistante, camp\u00e9e par [[Monica Guerritore]], \u00e0 Isabelle Adjani, en \u00e9voquant ''[[L'Histoire d'Ad\u00e8le H.]]''\n* Plusieurs chansons \u00e9voquent Isabelle Adjani :\n** ''Djemila des Lilas'' de [[Jean-Luc Lahaye]] (1986), paroles de [[Jean-Luc Lahaye]] et Jean-Claude Collo, musique de [[Cyril Assous]], sur son troisi\u00e8me album ''Flagrant d\u00e9lit tendresse'' (''Djemila des Lilas / Fr\u00eale gazelle des ruelles / Met du bleu sur ses yeux / De la fi\u00e8vre sur ses l\u00e8vres / Et loin de Khomeiny / Elle imite Adjani'')\n** ''Belle comme Isabelle'' de Midi V (1988), paroles et musique de Jean-Marc Filippi (''Car elle \u00e9tait belle / Comme Isabelle / Elle \u00e9tait jolie / Comme Adjani'')\n** ''Cannes'' de [[Barbara Carlotti]] (2006), sur son second album ''Les Lys bris\u00e9s'' (''Au bras d'Isabelle Adjani / Tu toises la foule et tu souris'').\n** ''Les Deux Isabelle'' d'[[\u00c9lisa Point]] et Alain Klingler (2018), sur leur album commun ''Ce soir la nuit rentrera tard''. Le titre \u00e9voque [[Isabelle Huppert]] et Isabelle Adjani.\n** En ouverture de la [[44e c\u00e9r\u00e9monie des C\u00e9sar]] (22/02/2019), le ma\u00eetre de c\u00e9r\u00e9monie [[Kad Merad]] revisite les titres phares du groupe [[Queen]], dont ''[[Another One Bites the Dust]]'', dont il transforme avec humour les paroles en citant l'absence de la com\u00e9dienne, nomm\u00e9e comme [[C\u00e9sar de la meilleure actrice dans un second r\u00f4le|meilleure actrice dans un second r\u00f4le]] pour ''[[Le monde est \u00e0 toi]]'' (''Tiens, tiens, tiens, mais y'a pas Adjani / Tiens, tiens, tiens, mais o\u00f9 est Adjani ? / Y'a Karin Viard, Le\u00efla Bekhti, mais y'a pas Adjani / Y'a Virginie Efira, mais y'a pas Adjani / J'commence pas la c\u00e9r\u00e9monie, si y'a pas Adjani / D\u00e9brouillez-vous en r\u00e9gie, appelez-lui un taxi / Moi j'm'en fous, j'suis un d\u00e9glingo, je casse tout s'il le faut / J'annule toute la c\u00e9r\u00e9monie, si y'a pas Adjani'')\n* [[Herv\u00e9 Guibert]], dont elle fut proche, en a fait un personnage pr\u00e9nomm\u00e9 Marine en r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la chanson ''[[Pull marine]]'' dans son roman d'autofiction ''[[\u00c0 l'ami qui ne m'a pas sauv\u00e9 la vie]]'' (1990).\n* L'\u00e9crivain am\u00e9ricain [[Bret Easton Ellis]] la fait appara\u00eetre dans une sc\u00e8ne parisienne de son roman ''[[Glamorama]]'' (1998) : {{Citation|Soudain, Bertrand est bloqu\u00e9, d'abord par un gar\u00e7on qui porte un plateau de hors-d'\u0153uvre, que Bertrand refoule avec rage, puis par une Isabelle Adjani d'une insistance inhabituelle et avec laquelle il se force \u00e0 converser.}}\n\n== Notes et r\u00e9f\u00e9rences ==\n{{R\u00e9f\u00e9rences}}\n\n== Voir aussi ==\n{{Autres projets\n| commons           = Category:Isabelle Adjani\n| wikiquote         = Isabelle Adjani\n}}\n\n=== Bibliographie ===\n==== Pr\u00e9faces r\u00e9dig\u00e9es par Isabelle Adjani ====\n* ''Le Drame de la p\u00e9dophilie : \u00e9tats des lieux, protection des enfants'', [[\u00e9ditions Albin Michel]], 1997.\n* ''L'Esprit de Cannes. De A \u00e0 Z'', \u00e9ditions Assouline, 2004.\n* ''Enqu\u00eate sur une soci\u00e9t\u00e9 qui consomme des enfants'', \u00e9ditions du Souvenir, 2008.\n\n==== Sur Isabelle Adjani ====\n* [[Jean-Luc Douin]], ''Com\u00e9diennes aujourd'hui : au micro et sous le regard'', Lherminier, 1980.\n* Claire Devarrieux, ''Les Acteurs au travail'', Renens, 5 Continents, Hatier, 1981.\n* Jean-Yves Rogale, ''Francis Huster : Moli\u00e8re et les autres\u2026'', Meng\u00e8s, 1982.\n* [[\u00c9ric Neuhoff]], ''Un triomphe'', Paris, Olivier Orban, 1984, Bernard Pascuito, 2010.\n* Christian Roques-Briscard, ''La Passion d'Adjani'', Lausanne, Favre, 1987.\n* [[Christian Dureau]], ''Isabelle Adjani : biographie non autoris\u00e9e'', Paris, Justine, 1987.\n* ''\u00c7a c'est du cin\u00e9ma ! Le {{7e|art}} et la mani\u00e8re'', Les Dossiers du Canard, 1987.\n* [[G\u00e9rard Depardieu]], ''Lettres vol\u00e9es'', Jean-Claude Latt\u00e8s, 1988.\n* Meinolf Zurhorst, ''Isabelle Adjani. Ihre Filme - Ihr Leben''. Heyne Film und Fernsehbibliothek, Band 163. Munich, Heyne, 1992.\n* [[Mich\u00e8le P\u00e9tin|Mich\u00e8le Halberstadt]], ''Adjani aux pieds nus - Journal de la repentie'', Calmann-L\u00e9vy, 2002.\n* Guy Austin, ''Foreign bodies: Jean Seberg and Isabelle Adjani'', S. 91-106 in: ders., ''Stars in Modern French Film'', Londres, Arnold, 2003.\n* Guy Austin, ''Telling the truth can be a dangerous business: Isabelle Adjani, race and stardom'', in: ''Remapping World Cinema: Identity, Culture and Politics in Film'', herausgegeben von Stephanie Dennison und Song Hwee Lim, London: Wallflower Press, 2006.\n* Michel David (psychanalyste), ''Isabelle Adjani, la tentation sublime'', Imago, 2008.\n* [[Erwan Chuberre]], ''La L\u00e9gende Adjani'', Cogito, 2010.\n* [[Arnaud Duprat]], ''Isabelle Adjani, un mythe de l\u2019incarnation'', Le Bord de l\u2019eau, 2013.\n* Dominique Choulant, ''Isabelle Adjani, la Magnifique'', Mustang \u00e9ditions, 2014.\n* J\u00e9r\u00f4me d'Estais, ''Possession d'Andrzej \u017bu\u0142awski, Tentatives d'exorcisme'', Editions Rouge profond, 2019 {{ISBN|979-1097309138}}\n\n=== Documentaire ===\n* ''Isabelle Adjani, 2 ou 3 choses qu'on ne sait pas d'elle'' de Frank Dalmat, sc\u00e9nario et interview Julien Collet Vlaneck, musique Barnab\u00e9 Nuytten, production Puzzle Media et Isia Films, diffus\u00e9 le {{date-|5 mai 2013}} sur [[Arte]].\n\n=== Liens externes ===\n{{Liens}}\n\n{{Succession/D\u00e9but|titre=[[C\u00e9sar de la meilleure actrice]]}}\n{{Succession/Ligne\n  |nom=Isabelle Adjani pour ''[[Possession (film, 1981)|Possession]]''\n  |avant=[[Catherine Deneuve]] pour ''[[Le Dernier M\u00e9tro]]''\n  |apr\u00e8s=[[Nathalie Baye]] pour ''[[La Balance]]''\n  |p\u00e9riode=[[1982 au cin\u00e9ma|1982]]\n}}\n{{Succession/Ligne\n  |nom=Isabelle Adjani pour ''[[L'\u00c9t\u00e9 meurtrier (film)|L'\u00c9t\u00e9 meurtrier]]''\n  |avant=[[Nathalie Baye]] pour ''[[La Balance]]''\n  |apr\u00e8s=[[Sabine Az\u00e9ma]] pour ''[[Un dimanche \u00e0 la campagne]]''\n  |p\u00e9riode=[[1984 au cin\u00e9ma|1984]]\n}}\n{{Succession/Ligne\n  |nom=Isabelle Adjani pour ''[[Camille Claudel (film)|Camille Claudel]]''\n  |avant=[[An\u00e9mone (actrice)|An\u00e9mone]] pour ''[[Le Grand Chemin]]''\n  |apr\u00e8s=[[Carole Bouquet]] pour ''[[Trop belle pour toi]]''\n  |p\u00e9riode=[[1989 au cin\u00e9ma|1989]]\n}}\n{{Succession/Ligne\n  |nom=Isabelle Adjani pour ''[[La Reine Margot (film, 1994)|La Reine Margot]]''\n  |avant=[[Juliette Binoche]] pour ''[[Trois couleurs : Bleu]]''\n  |apr\u00e8s=[[Isabelle Huppert]] pour ''[[La C\u00e9r\u00e9monie (film, 1995)|La C\u00e9r\u00e9monie]]''\n  |p\u00e9riode=[[1995 au cin\u00e9ma|1995]]\n}}\n{{Succession/Ligne\n  |nom=Isabelle Adjani pour ''[[La Journ\u00e9e de la jupe]]''\n  |avant=[[Yolande Moreau]] pour ''[[S\u00e9raphine (film)|S\u00e9raphine]]''\n  |apr\u00e8s= [[Sara Forestier]] pour ''[[Le nom des gens]]''\n  |p\u00e9riode=[[2010 au cin\u00e9ma|2010]]\n}}\n{{Succession/Fin}}\n\n{{Palette|Prix d'interpr\u00e9tation f\u00e9minine au Festival de Cannes|C\u00e9sar de la meilleure actrice|Ours d'argent de la meilleure actrice|Pr\u00e9sident du jury du festival de Cannes}}\n{{Portail|cin\u00e9ma fran\u00e7ais|th\u00e9\u00e2tre|musique|t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7aise|Paris}}\n\n{{CLEDETRI:Adjani, Isabelle}}\n[[Cat\u00e9gorie:Actrice fran\u00e7aise de cin\u00e9ma]]\n[[Cat\u00e9gorie:Actrice fran\u00e7aise de t\u00e9l\u00e9vision]]\n[[Cat\u00e9gorie:Actrice fran\u00e7aise de th\u00e9\u00e2tre]]\n[[Cat\u00e9gorie:Troupe de la Com\u00e9die-Fran\u00e7aise]]\n[[Cat\u00e9gorie:C\u00e9sar de la meilleure actrice]]\n[[Cat\u00e9gorie:Chanteuse fran\u00e7aise du XXe si\u00e8cle]]\n[[Cat\u00e9gorie:Chanteuse fran\u00e7aise du XXIe si\u00e8cle]]\n[[Cat\u00e9gorie:Artiste de Philips Records]]\n[[Cat\u00e9gorie:Personnalit\u00e9 kabyle]]\n[[Cat\u00e9gorie:Personnalit\u00e9 berb\u00e8re du XXe si\u00e8cle]]\n[[Cat\u00e9gorie:Personnalit\u00e9 berb\u00e8re du XXIe si\u00e8cle]]\n[[Cat\u00e9gorie:Actrice fran\u00e7aise du XXIe si\u00e8cle]]\n[[Cat\u00e9gorie:Actrice fran\u00e7aise du XXe si\u00e8cle]]\n[[Cat\u00e9gorie:\u00c9l\u00e8ve du cours Florent]]\n[[Cat\u00e9gorie:Prix d'interpr\u00e9tation f\u00e9minine au Festival de Cannes]]\n[[Cat\u00e9gorie:Pr\u00e9sidence du jury du Festival de Cannes]]\n[[Cat\u00e9gorie:Ours d'argent de la meilleure actrice]]\n[[Cat\u00e9gorie:Lumi\u00e8re de la meilleure actrice]]\n[[Cat\u00e9gorie:Commandeur des Arts et des Lettres]]\n[[Cat\u00e9gorie:Swann d'or de la meilleure actrice]]\n[[Cat\u00e9gorie:Actrice ayant incarn\u00e9 Diane de Poitiers]]\n[[Cat\u00e9gorie:Actrice ayant incarn\u00e9 Emily Bront\u00eb]]\n[[Cat\u00e9gorie:Actrice ayant incarn\u00e9 Marguerite de Valois]]\n[[Cat\u00e9gorie:Opposant \u00e0 la vaccination]]\n[[Cat\u00e9gorie:Narratrice de livre audio]]\n[[Cat\u00e9gorie:Actrice ayant incarn\u00e9 Mina Harker]]\n[[Cat\u00e9gorie:Naissance en juin 1955]]\n[[Cat\u00e9gorie:Naissance dans le 17e arrondissement de Paris]]"
}