[
    {
        "id": "55551",
        "title": "George Sand",
        "url": "https://fr.wikipedia.org/?curid=55551",
        "header": [
            "Notaire",
            "P\u00e9riode d'exercice",
            "\u00c9tude",
            "Adresse",
            "Paroisse",
            "Quartier",
            "Ville",
            "Notes"
        ],
        "rows": [
            [
                "Charles Nicolas Denis de Villiers",
                "au",
                "XXIX",
                "rue des Boucheries au faubourg Saint-Germain 3 rue de Grenelle-Saint-Germain",
                "Saint-Sulpice",
                "Saint-Germain-des-Pr\u00e9s",
                "Paris",
                "Notaire d'Aurore de Saxe, rue des Boucheries de 1780 \u00e0 1785 et 3 rue de Grenelle-Saint-Germain de 1786 \u00e0 1822."
            ],
            [
                "Achille Nicolas Ren\u00e9 Tourin",
                "au",
                "XXIX",
                "3 rue de Grenelle-Saint-Germain",
                "Saint-Sulpice",
                "Saint-Germain-des-Pr\u00e9s",
                "Paris",
                "Aurore Dupin de Francueil et future George Sand, prend comme notaire  Achille Nicolas Ren\u00e9 Tourin, successeur de  Charles Nicolas Denis de Villiers, \u00e0 Paris."
            ]
        ],
        "column_types": [
            "string",
            "string",
            "string",
            "string",
            "string",
            "string",
            "string",
            "string"
        ],
        "key_column": -1,
        "numeric_columns": [],
        "date_columns": {},
        "qas": [
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "What was the Notes when the P\u00e9riode d'exercice is au and the Ville is Paris?",
                "answers": [
                    "Notaire d'Aurore de Saxe, rue des Boucheries de 1780 \u00e0 1785 et 3 rue de Grenelle-Saint-Germain de 1786 \u00e0 1822.",
                    "Aurore Dupin de Francueil et future George Sand, prend comme notaire  Achille Nicolas Ren\u00e9 Tourin, successeur de  Charles Nicolas Denis de Villiers, \u00e0 Paris."
                ],
                "reasoning_type": "conjunction"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "What was the Notes when the \u00c9tude is XXIX and the P\u00e9riode d'exercice is au?",
                "answers": [
                    "Notaire d'Aurore de Saxe, rue des Boucheries de 1780 \u00e0 1785 et 3 rue de Grenelle-Saint-Germain de 1786 \u00e0 1822.",
                    "Aurore Dupin de Francueil et future George Sand, prend comme notaire  Achille Nicolas Ren\u00e9 Tourin, successeur de  Charles Nicolas Denis de Villiers, \u00e0 Paris."
                ],
                "reasoning_type": "conjunction"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "Does every Notes, with P\u00e9riode d'exercice is au, have Adresse string starts with 3?",
                "answers": [
                    "No"
                ],
                "reasoning_type": "quantifiers"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "Does only Notes, with Adresse string contains rue, have P\u00e9riode d'exercice is au?",
                "answers": [
                    "Yes"
                ],
                "reasoning_type": "quantifiers"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "How many Notes had Adresse string contains rue?",
                "answers": [
                    "2"
                ],
                "reasoning_type": "counting"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "How many Notes had \u00c9tude is XXIX and Ville is Paris?",
                "answers": [
                    "2"
                ],
                "reasoning_type": "counting"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "How many Notes had Notaire string starts with Charles and Notes string contains de?",
                "answers": [
                    "1"
                ],
                "reasoning_type": "counting"
            }
        ]
    },
    {
        "id": "55551",
        "title": "George Sand",
        "url": "https://fr.wikipedia.org/?curid=55551",
        "header": [
            "Date",
            "Notaire",
            "Acte notari\u00e9",
            "Cote du document",
            "Lien Archives nationales",
            "Notes"
        ],
        "rows": [
            [
                "",
                "Charles Nicolas Denis de Villiers",
                "Origine de la propri\u00e9t\u00e9 de Nohant",
                "AN - MC - XXIX - ET- 619",
                "",
                "Le , vente \u00e0 Marie-Aurore de Saxe, veuve de Louis-Claude Dupin de Francueil, de la terre de Nohan. Marie-Aurore de Saxe ach\u00e8te le domaine de Nohant pour un montant de  \u00e0 Pierre Philippe P\u00e9arron de Serennes, ancien officier d'infanterie et gouverneur de Vierzon, cousin de la famille Dupin de Francueil. Acte d\u00e9pos\u00e9 chez  Charles Nicolas Denis de Villiers, notaire."
            ],
            [
                "",
                "Charles Nicolas Denis de Villiers",
                "Succession de Marie-Aurore de Saxe",
                "AN - MC - RE - XXIX - 12",
                "",
                "Marie-Aurore de Saxe meurt au ch\u00e2teau de Nohant, le . Le , inventaire apr\u00e8s d\u00e9c\u00e8s de Marie-Aurore de Saxe, veuve de Louis-Claude Dupin, receveur des finances \u00e0 Metz et en Alsace, chevalier. Domicile :  rue Neuve des-Mathurins \u00e0 Paris. L'inventaire est d\u00e9pos\u00e9 chez  Charles Nicolas Denis de Villiers, notaire.Le , renonciation \u00e0 b\u00e9n\u00e9fice d'inventaire. Document Archives nationales, sous la cote : AN - ET - XXXII - 376."
            ],
            [
                "",
                "Achille Nicolas Ren\u00e9 Tourin",
                "D\u00e9livrance de legs de Marie-Aurore de Saxe (testament)",
                "AN - MC - ET - XXIX - 879",
                "",
                "Le , d\u00e9livrance de legs de Marie-Aurore de Saxe par Antoinette Sophie Victoire Delaborde, \u00e9tabli chez  Achille Nicolas Ren\u00e9 Tourin, notaire.Intitul\u00e9 du document : Saxe (Marie-Aurore de) veuve de Louis-Claude Dupin. \u00a7 D\u00e9livrance de legs de Marie-Aurore de Saxe par Antoinette Sophie Victoire Delaborde, veuve de Maurice-Fran\u00e7ois-\u00c9lisabeth Dupin, demeurant rue des Mathurins, tutrice d'Armandine-Aurore-Lucile Dupin, sa fille mineure, l\u00e9gataire universelle de d\u00e9funte Marie-Aurore de Saxe son a\u00efeule."
            ],
            [
                "",
                "Achille Nicolas Ren\u00e9 Tourin",
                "Contrat de mariage entre Fran\u00e7ois Dudevant et Aurore Dupin",
                "AN - MC - ET - XXIX - 879",
                "",
                "Le , contrat de mariage entre Fran\u00e7ois, baron Dudevant, et Amantine-Lucile-Aurore Dupin de Francueil, r\u00e9dig\u00e9 chez  Achille Nicolas Ren\u00e9 Tourin, notaire.Intitul\u00e9 du document : Contrat de mariage entre Fran\u00e7ois Dudevant et Amantine-Lucile-Aurore Dupin dite George Sand. Fran\u00e7ois Dudevant est licenci\u00e9 en droit, ancien officier au  d'infanterie, demeurant  rue du Hazard, fils du baron Jean-Fran\u00e7ois Dudevant, ancien colonel de Cavalerie, ancien d\u00e9put\u00e9, chevalier de l'Ordre royal et militaire de Saint-Louis, officier de l'Ordre royal de la L\u00e9gion d'honneur.Aurore Dupin \u00e9pouse le  \u00e0 Paris dans le  ancien ( actuel), Fran\u00e7ois Dudevant (n\u00e9 le  \u00e0 Pompiey et mort le  \u00e0 Barbaste, village de Lot-et-Garonne). Le mariage religieux est c\u00e9l\u00e9br\u00e9 \u00e0 l'\u00e9glise Saint-Louis-d'Antin \u00e0 Paris.Le contrat de mariage est num\u00e9ris\u00e9 par les Archives nationales : ."
            ]
        ],
        "column_types": [
            "string",
            "string",
            "string",
            "string",
            "string",
            "string"
        ],
        "key_column": -1,
        "numeric_columns": [],
        "date_columns": {},
        "qas": [
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "What was the Notes when the Notes string starts with Le and the Notaire string starts with Charles?",
                "answers": [
                    "Le , vente \u00e0 Marie-Aurore de Saxe, veuve de Louis-Claude Dupin de Francueil, de la terre de Nohan. Marie-Aurore de Saxe ach\u00e8te le domaine de Nohant pour un montant de  \u00e0 Pierre Philippe P\u00e9arron de Serennes, ancien officier d'infanterie et gouverneur de Vierzon, cousin de la famille Dupin de Francueil. Acte d\u00e9pos\u00e9 chez  Charles Nicolas Denis de Villiers, notaire."
                ],
                "reasoning_type": "conjunction"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "Does every Notes, with Notaire string contains de, have Cote du document string starts with AN?",
                "answers": [
                    "Yes"
                ],
                "reasoning_type": "quantifiers"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "Does every Notes, with Cote du document string contains XXIX, have Acte notari\u00e9 string starts with Succession?",
                "answers": [
                    "No"
                ],
                "reasoning_type": "quantifiers"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "How many Notes had Notaire string contains de and Notes string contains le?",
                "answers": [
                    "2"
                ],
                "reasoning_type": "counting"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "How many Notes had Cote du document string starts with AN?",
                "answers": [
                    "4"
                ],
                "reasoning_type": "counting"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "How many Notes had Acte notari\u00e9 string contains de and Cote du document string starts with AN?",
                "answers": [
                    "4"
                ],
                "reasoning_type": "counting"
            }
        ]
    },
    {
        "id": "55551",
        "title": "George Sand",
        "url": "https://fr.wikipedia.org/?curid=55551",
        "header": [
            "Institution",
            "Lien internet",
            "Description"
        ],
        "rows": [
            [
                "Minist\u00e8re de la Culture",
                "",
                "L'histoire de George Sand avec sa famille, son entourage, les amours, les lieux, l'\u00e9crivain, l'artiste romantique, les combats, les th\u00e9\u00e2tres, la musique."
            ],
            [
                "Minist\u00e8re de la Culture",
                "",
                "Documents, images, photographies, en provenance de plusieurs sites tant du minist\u00e8re de la culture que de bases partenaires."
            ],
            [
                "Biblioth\u00e8que nationale de France",
                "",
                "Data.bnf.fr est le catalogue num\u00e9rique de la Biblioth\u00e8que nationale de France. Il regroupe les \u0153uvres et les th\u00e8mes d'un auteur et permet d'acc\u00e9der \u00e0 une s\u00e9lection de r\u00e9f\u00e9rences bibliographiques et de liens \u00e0 des documents."
            ],
            [
                "Biblioth\u00e8que nationale de France",
                "",
                "Cette bibliographie recense  documents sur George Sand en tant que : auteur, pr\u00e9facier, compositeur, dessinateur\u2026Parmi ces ouvrages en ligne, figurent les correspondances et biographies."
            ],
            [
                "Biblioth\u00e8que nationale de France",
                "",
                "Base de donn\u00e9es George Sand : romans, \u0153uvres, biographies, journal intime de George Sand\u2026\u00c0 consulter sur le site de la biblioth\u00e8que num\u00e9rique Gallica."
            ],
            [
                "Calames",
                "",
                "Catalogue en ligne des archives et des manuscrits de l'enseignement sup\u00e9rieur sur George Sand."
            ],
            [
                "Centre des monuments nationaux",
                "",
                "Visite de la maison de George Sand gr\u00e2ce au site photographique Regards, des monuments nationaux.Possibilit\u00e9 de recherches \u00e0 travers plusieurs th\u00e8mes concernant George Sand."
            ],
            [
                "Internet Archive",
                "",
                "Biblioth\u00e8que num\u00e9rique d'Internet Archive digital library \u00e0 l'Universit\u00e9 de Toronto, se rapportant aux ouvrages de George Sand et aux diff\u00e9rentes biographies qui lui sont consacr\u00e9es."
            ],
            [
                "Open Library",
                "",
                "Open Library est un projet de l'Internet Archive et a pour mission de r\u00e9pertorier tous les ouvrages publi\u00e9s dans une base de donn\u00e9es."
            ],
            [
                "Biblioth\u00e8que \u00c9lectronique du Qu\u00e9bec",
                "",
                "Biblioth\u00e8que num\u00e9rique des \u0153uvres de George Sand : romans, contes, r\u00e9cits, nouvelles, pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre et textes autobiographiques."
            ],
            [
                "Projet Gutenberg",
                "",
                "Le projet Gutenberg offre une collection d'ouvrages de George Sand et de biographies consacr\u00e9es \u00e0 la romanci\u00e8re, \u00e0 t\u00e9l\u00e9charger."
            ],
            [
                "R\u00e9union des mus\u00e9es nationaux",
                "",
                "Un album photographique et d'images, d\u00e9di\u00e9 \u00e0 George Sand \u00e0 partir d'une s\u00e9lection de th\u00e8mes, de parcours, pour d\u00e9couvrir la romanci\u00e8re."
            ],
            [
                "Portail Joconde",
                "",
                "Le mus\u00e9e George Sand \u00e0 La Ch\u00e2tre, reverse une partie de ses collections sur la base nationale des mus\u00e9es de France, Joconde."
            ],
            [
                "Mus\u00e9e de La Ch\u00e2tre",
                "",
                "Collections du mus\u00e9e de La Ch\u00e2tre. George Sand \u00e0 travers son \u0153uvre, ses souvenirs, des \u00e9ditions originales, lettres autographes, manuscrits, photographies, portraits."
            ],
            [
                "Portail Pers\u00e9e",
                "",
                "Index des recherches, publications, comptes-rendus, articles, concernant George Sand sur le site de Pers\u00e9e.Portail en libre acc\u00e8s de revues scientifiques."
            ],
            [
                "Assembl\u00e9e nationale",
                "",
                "Chronologie de l'\u00e9crivain avec les rep\u00e8res biographiques."
            ],
            [
                "Assembl\u00e9e nationale",
                "",
                "Document pdf, publi\u00e9 lors du bicentenaire de la naissance de George Sand."
            ],
            [
                "S\u00e9nat",
                "",
                "Colloque sur le th\u00e8me des \u00ab femmes et pouvoirs \u00bb au cours du .Conf\u00e9renci\u00e8re : Martine Reid, professeur(e) de langue et litt\u00e9rature fran\u00e7aises."
            ],
            [
                "Institut national d'histoire de l'art",
                "",
                "lettres autographes, sign\u00e9es par Eug\u00e8ne Delacroix et adress\u00e9es \u00e0 George Sand de 1837 \u00e0 1863, pr\u00e9c\u00e9d\u00e9es d'une lettre d'Aurore Lauth-Sand authentifiant la correspondance."
            ]
        ],
        "column_types": [
            "string",
            "string",
            "string"
        ],
        "key_column": -1,
        "numeric_columns": [],
        "date_columns": {},
        "qas": [
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "What was the Description when the Institution string contains Gutenberg and the Description string contains sa?",
                "answers": [
                    "Le projet Gutenberg offre une collection d'ouvrages de George Sand et de biographies consacr\u00e9es \u00e0 la romanci\u00e8re, \u00e0 t\u00e9l\u00e9charger."
                ],
                "reasoning_type": "conjunction"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "What was the Description when the Description string contains les and the Institution string starts with Open?",
                "answers": [
                    "Open Library est un projet de l'Internet Archive et a pour mission de r\u00e9pertorier tous les ouvrages publi\u00e9s dans une base de donn\u00e9es."
                ],
                "reasoning_type": "conjunction"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "Does only Description, with Institution string contains de, have Description string contains sa?",
                "answers": [
                    "No"
                ],
                "reasoning_type": "quantifiers"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "Does only Description, with Description string contains de, have Institution string ends with Archive?",
                "answers": [
                    "Yes"
                ],
                "reasoning_type": "quantifiers"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "How many Description had Description string starts with Le?",
                "answers": [
                    "2"
                ],
                "reasoning_type": "counting"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "How many Description had Description string contains biographies and Institution string contains de?",
                "answers": [
                    "2"
                ],
                "reasoning_type": "counting"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "How many Description had Institution string starts with Internet?",
                "answers": [
                    "1"
                ],
                "reasoning_type": "counting"
            }
        ]
    },
    {
        "id": "55551",
        "title": "George Sand",
        "url": "https://fr.wikipedia.org/?curid=55551",
        "header": [
            "AN",
            "MC",
            "RE",
            "ET",
            "Chiffres romains"
        ],
        "rows": [
            [
                "Archives Nationales",
                "Minutier Central",
                "Cote du r\u00e9pertoire",
                "Cote de la Minute",
                "\u00c9tude notariale"
            ]
        ],
        "column_types": [
            "string",
            "string",
            "string",
            "string",
            "string"
        ],
        "key_column": -1,
        "numeric_columns": [],
        "date_columns": {},
        "qas": [
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "What was the Chiffres romains when the MC string contains Central and the RE string contains Cote?",
                "answers": [
                    "\u00c9tude notariale"
                ],
                "reasoning_type": "conjunction"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "What was the Chiffres romains when the MC string ends with Central and the AN string starts with Archives?",
                "answers": [
                    "\u00c9tude notariale"
                ],
                "reasoning_type": "conjunction"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "Does every Chiffres romains, with ET string contains Minute, have AN string contains Archives?",
                "answers": [
                    "Yes"
                ],
                "reasoning_type": "quantifiers"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "Does every Chiffres romains, with MC string ends with Central, have RE string starts with Cote?",
                "answers": [
                    "Yes"
                ],
                "reasoning_type": "quantifiers"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "How many Chiffres romains had RE string starts with Cote and MC string contains Central?",
                "answers": [
                    "1"
                ],
                "reasoning_type": "counting"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "How many Chiffres romains had ET string starts with Cote?",
                "answers": [
                    "1"
                ],
                "reasoning_type": "counting"
            }
        ]
    }
]