[
    {
        "id": "43734",
        "title": "Isabelle Huppert",
        "url": "https://fr.wikipedia.org/?curid=43734",
        "header": [
            "Ann\u00e9e",
            "Titre",
            "Auteur",
            "R\u00f4le",
            "Metteur en sc\u00e8ne",
            "Lieu(x) des repr\u00e9sentations"
        ],
        "rows": [
            [
                "1971-1972",
                "Les Pr\u00e9cieuses ridicules",
                "Moli\u00e8re",
                "",
                "Jean-Louis Thamin",
                "Com\u00e9die-Fran\u00e7aise"
            ],
            [
                "1972",
                "Champion de la faim",
                "Franz Kafka",
                "une panth\u00e8re dans une cage",
                "Daniel Benoin",
                "Th\u00e9\u00e2tre Daniel-Sorano (Vincennes) et Festival des arts de Chiraz-Pers\u00e9polis (Iran)"
            ],
            [
                "1973",
                "La V\u00e9ritable Histoire de Jack l'\u00e9ventreur",
                "\u00c9lisabeth Huppert",
                "",
                "Caroline Huppert",
                "Caf\u00e9-th\u00e9\u00e2tre Le S\u00e9l\u00e9nite (Paris)"
            ],
            [
                "1973",
                "L'Avare",
                "Moli\u00e8re",
                "Marianne",
                "Georges Werler",
                "tourn\u00e9e dans les universit\u00e9s aux \u00c9tats-Unis"
            ],
            [
                "1973",
                "Viendra-t-il un autre \u00e9t\u00e9 ?",
                "Jean-Jacques Varoujean",
                "",
                "Jacques Spiesser",
                "Petit Od\u00e9on"
            ],
            [
                "1974",
                "Pour qui sonne le glas",
                "Ernest Hemingway",
                "",
                "Robert Hossein",
                "Reims (Com\u00e9die de Reims)"
            ],
            [
                "1975",
                "Voyage autour de ma marmite",
                "Eug\u00e8ne Labiche",
                "",
                "Caroline Huppert",
                "Th\u00e9\u00e2tre Essa\u00efon"
            ],
            [
                "1977",
                "On ne badine pas avec l'amour",
                "Alfred de Musset",
                "Camille",
                "Caroline Huppert",
                "Th\u00e9\u00e2tre des Bouffes du Nord et captation th\u00e9\u00e2trale r\u00e9alis\u00e9e par Caroline Huppert pour la t\u00e9l\u00e9vision"
            ],
            [
                "1989",
                "Un mois \u00e0 la campagne",
                "Ivan Tourgueniev",
                "Natalia Petrovna",
                "Bernard Murat",
                "Th\u00e9\u00e2tre \u00c9douard VII"
            ],
            [
                "1991",
                "Mesure pour mesure",
                "William Shakespeare",
                "Isabella",
                "Peter Zadek",
                "Od\u00e9on-Th\u00e9\u00e2tre de l'Europe, tourn\u00e9e Clermont-Ferrand (Op\u00e9ra municipal de Clermont-Ferrand), Lausanne (Th\u00e9\u00e2tre Vidy-Lausanne), TNP-Villeurbanne, Chamb\u00e9ry (Maison de la Culture), N\u00eemes (Th\u00e9\u00e2tre de N\u00eemes), Le Havre (Maison de la Culture)"
            ],
            [
                "1992",
                "Jeanne au b\u00fbcher",
                "Paul Claudel et Arthur Honegger",
                "Jeanne d'Arc",
                "Claude R\u00e9gy",
                "Op\u00e9ra Bastille"
            ],
            [
                "1993-1995",
                "Orlando",
                "Virginia Woolf",
                "Orlando",
                "Bob Wilson",
                "Th\u00e9\u00e2tre Vidy-Lausanne, Od\u00e9on-Th\u00e9\u00e2tre de l'Europe"
            ],
            [
                "1996",
                "Mary Stuart",
                "Friedrich Schiller",
                "Mary Stuart",
                "Howard Davies",
                "Royal National Theatre \u00e0 Londres"
            ],
            [
                "2000-2001",
                "M\u00e9d\u00e9e",
                "Euripide",
                "M\u00e9d\u00e9e",
                "Jacques Lassalle",
                "Festival d\u2019Avignon, Od\u00e9on-Th\u00e9\u00e2tre de l'Europe, tourn\u00e9e La Rochelle, Toulouse, et captation th\u00e9\u00e2trale r\u00e9alis\u00e9e par Don Kent au Festival d'Avignon"
            ],
            [
                "2002-2003",
                "4.48 Psychose",
                "Sarah Kane",
                "Elle",
                "Claude R\u00e9gy",
                "Th\u00e9\u00e2tre des Bouffes du Nord, tourn\u00e9e Caen, Gen\u00e8ve (Com\u00e9die de Gen\u00e8ve), Lorient, Lisbonne, Villeurbanne, Rennes, S\u00e3o Paulo"
            ],
            [
                "2003",
                "Jeanne au b\u00fbcher",
                "Paul Claudel et Arthur Honegger",
                "Jeanne d'Arc",
                "Lu\u00eds Miguel Cintra",
                "Sao Carlos National Theater Lisbonne"
            ],
            [
                "2005",
                "Hedda Gabler",
                "Henrik Ibsen",
                "Hedda Gabler",
                "\u00c9ric Lacascade",
                "Od\u00e9on-Th\u00e9\u00e2tre de l'Europe Ateliers Berthier, tourn\u00e9e Caen (Centre dramatique national de Normandie - Com\u00e9die de Caen), Gen\u00e8ve (Com\u00e9die de Gen\u00e8ve), Barcelone (Th\u00e9\u00e2tre Lliure), Festival de la Rhur (Allemagne), Herouville-Saint-Clair (Square du Th\u00e9\u00e2tre)"
            ],
            [
                "2005",
                "4.48 Psychose",
                "Sarah Kane",
                "Elle",
                "Claude R\u00e9gy",
                "tourn\u00e9e Montpellier (Th\u00e9\u00e2tre des 13 vents), Los Angeles (UCLA), New York (Brooklyn Academy of Music), Montr\u00e9al (Usine C), Berlin, Milan"
            ],
            [
                "2006-2007",
                "Quartett",
                "Heiner M\u00fcller",
                "Madame de Merteuil",
                "Bob Wilson",
                "Od\u00e9on-Th\u00e9\u00e2tre de l'Europe, puis tourn\u00e9e \u00e0 Milan (Piccolo Teatro), Berlin (Berliner Festpiele), Marseille (Th\u00e9\u00e2tre du Gymnase), Gen\u00e8ve (Com\u00e9die de Gen\u00e8ve)"
            ],
            [
                "2008",
                "Le Dieu du carnage",
                "Yasmina Reza",
                "V\u00e9ronique Houill\u00e9",
                "Yasmina Reza",
                "Th\u00e9\u00e2tre Antoine"
            ],
            [
                "2009",
                "Quartett",
                "Heiner M\u00fcller",
                "Madame de Merteuil",
                "Bob Wilson",
                "tourn\u00e9e S\u00e3o Paulo, Porto Alegre et New York (Brooklyn Academy of Music)"
            ],
            [
                "2010-2012",
                "Un tramway d'apr\u00e8s Un tramway nomm\u00e9 D\u00e9sir",
                "Tennessee Williams",
                "Blanche DuBois",
                "Krzysztof Warlikowski",
                "Od\u00e9on-Th\u00e9\u00e2tre de l'Europe, tourn\u00e9e \u00e0 Berlin (Berliner Festpiele), Grenoble (MC2 Grand Th\u00e9\u00e2tre), Luxembourg (Grand Th\u00e9\u00e2tre), Varsovie (Teatr Polski), Ath\u00e8nes, tourn\u00e9e Gen\u00e8ve (Com\u00e9die de Gen\u00e8ve), Amsterdam, La Haye, Festival d'Adela\u00efde"
            ],
            [
                "2013",
                "Les Bonnes",
                "Jean Genet",
                "Solange",
                "",
                "Sydney, avec la Sydney Theatre Company, dont Cate Blanchett"
            ],
            [
                "2014-2015",
                "Les Fausses Confidences",
                "Marivaux",
                "Araminte",
                "Luc Bondy",
                "Th\u00e9\u00e2tre de l'Od\u00e9on et tourn\u00e9e dans toute la France (TNB notamment)"
            ],
            [
                "2016",
                "Ph\u00e8dre(s)",
                "Wajdi Mouawad, Sarah Kane (L'Amour de Ph\u00e8dre), J.M. Coetzee",
                "Ph\u00e8dre",
                "Krzysztof Warlikowski",
                "Th\u00e9\u00e2tre de l'Od\u00e9on et tourn\u00e9e Clermont-Ferrand (Com\u00e9die de Clermont-Ferrand), Londres (Barbican Theatre), New York (BAM), Luxembourg (Th\u00e9\u00e2tre de la Ville), Li\u00e8ge (Th\u00e9\u00e2tre de Li\u00e8ge), Ath\u00e8nes (Onassis Cultural Center)."
            ],
            [
                "2017",
                "Correspondance 1944-1959 Lectures d'\u00e9p\u00eetres entre Albert Camus et Maria Casar\u00e8s",
                "Albert Camus et Maria Casar\u00e8s",
                "Maria",
                "Prix Europe pour le th\u00e9\u00e2tre",
                "Teatro Argentina, Rome"
            ],
            [
                "2017",
                "Ashes to Ashes (cr\u00e9ation sp\u00e9ciale pour le Prix Europe pour le th\u00e9\u00e2tre)",
                "Harold Pinter",
                "Rebecca",
                "Prix Europe pour le th\u00e9\u00e2tre",
                "Teatro Argentina, Rome"
            ],
            [
                "2019",
                "The Mother",
                "Florian Zeller",
                "Anne",
                "Trip Cullman",
                "Atlantic Theatre, New York."
            ],
            [
                "2019",
                "Mary Said What She Said",
                "Darryl Pinckney",
                "Mary Stuart",
                "Bob Wilson",
                "Th\u00e9\u00e2tre de la Ville - Espace Cardin, Paris et tourn\u00e9e Vienne (Festival de Vienne), Lisbonne (Centre culturel Bel\u00e9m), Barcelone (Teatre Lliure), Hambourg (Th\u00e9\u00e2tre Thalia)."
            ],
            [
                "2020",
                "La M\u00e9nagerie de verre",
                "Tennessee Williams",
                "Amanda Wingfield",
                "Ivo Van Hove",
                "Th\u00e9\u00e2tre de l'Od\u00e9on, Paris"
            ],
            [
                "2021-2022",
                "La Cerisaie",
                "Anton Tchekhov",
                "Lioubov Andr\u00e9ievna Ranevska\u00efa",
                "Tiago Rodrigues",
                "Festival d'Avignon, Th\u00e9\u00e2tre de l'Od\u00e9on, Paris"
            ]
        ],
        "column_types": [
            "string",
            "string",
            "string",
            "string",
            "string",
            "string"
        ],
        "key_column": -1,
        "numeric_columns": [],
        "date_columns": {},
        "qas": [
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "What was the Lieu(x) des repr\u00e9sentations when the Lieu(x) des repr\u00e9sentations string contains de and the Auteur string starts with Tennessee?",
                "answers": [
                    "Od\u00e9on-Th\u00e9\u00e2tre de l'Europe, tourn\u00e9e \u00e0 Berlin (Berliner Festpiele), Grenoble (MC2 Grand Th\u00e9\u00e2tre), Luxembourg (Grand Th\u00e9\u00e2tre), Varsovie (Teatr Polski), Ath\u00e8nes, tourn\u00e9e Gen\u00e8ve (Com\u00e9die de Gen\u00e8ve), Amsterdam, La Haye, Festival d'Adela\u00efde",
                    "Th\u00e9\u00e2tre de l'Od\u00e9on, Paris"
                ],
                "reasoning_type": "conjunction"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "What was the Lieu(x) des repr\u00e9sentations when the R\u00f4le is Orlando and the Lieu(x) des repr\u00e9sentations string contains de?",
                "answers": [
                    "Th\u00e9\u00e2tre Vidy-Lausanne, Od\u00e9on-Th\u00e9\u00e2tre de l'Europe"
                ],
                "reasoning_type": "conjunction"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "Does only Lieu(x) des repr\u00e9sentations, with R\u00f4le is Rebecca, have Auteur string ends with Pinter?",
                "answers": [
                    "Yes"
                ],
                "reasoning_type": "quantifiers"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "Does only Lieu(x) des repr\u00e9sentations, with R\u00f4le string starts with Mary, have Metteur en sc\u00e8ne string starts with Bob?",
                "answers": [
                    "No"
                ],
                "reasoning_type": "quantifiers"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "How many Lieu(x) des repr\u00e9sentations had Metteur en sc\u00e8ne string contains Wilson?",
                "answers": [
                    "4"
                ],
                "reasoning_type": "counting"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "How many Lieu(x) des repr\u00e9sentations had Titre string starts with Les?",
                "answers": [
                    "3"
                ],
                "reasoning_type": "counting"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "How many Lieu(x) des repr\u00e9sentations had Metteur en sc\u00e8ne string starts with Caroline and Lieu(x) des repr\u00e9sentations string contains Bouffes?",
                "answers": [
                    "1"
                ],
                "reasoning_type": "counting"
            }
        ]
    },
    {
        "id": "43734",
        "title": "Isabelle Huppert",
        "url": "https://fr.wikipedia.org/?curid=43734",
        "header": [
            "Date",
            "Titre des textes",
            "Auteur",
            "Lieu",
            "Circonstances"
        ],
        "rows": [
            [
                "\u00e0 17h30",
                "Selection de textes",
                "Maurice Blanchot et Fran\u00e7oise Sagan",
                "Cin\u00e9math\u00e8que fran\u00e7aise",
                "dans le cadre de la r\u00e9trospective consacr\u00e9e \u00e0 Isabelle Huppert \u00e0 la Cin\u00e9math\u00e8que Fran\u00e7aise"
            ],
            [
                "",
                "Just Kids",
                "Patti Smith",
                "Th\u00e9\u00e2tre de l'Od\u00e9on",
                "lecture avec Patti Smith"
            ],
            [
                "\u00e0 20h",
                "Une tribu, voil\u00e0 ce que je suisJe suis une erreurAnother sleepy dusty delta day",
                "Jan Fabre",
                "Th\u00e9\u00e2tre de Gennevilliers",
                "dans le cadre de Jan Fabre 4 solos"
            ],
            [
                "\u00e0 20h",
                "Juliette et Justine, le vice et la vertu",
                "Donatien Alphonse Fran\u00e7ois de Sade",
                "Salle Pleyel",
                ""
            ],
            [
                "2017/ 2018",
                "L'Amant",
                "Marguerite Duras",
                "Shanghai Culture Square / Op\u00e9ra de Canton / Beijing Tianqiao Performing Arts Center / Teatro di San Carlo / Thalia Hall",
                ""
            ]
        ],
        "column_types": [
            "string",
            "string",
            "string",
            "string",
            "string"
        ],
        "key_column": -1,
        "numeric_columns": [],
        "date_columns": {},
        "qas": [
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "What was the Circonstances when the Lieu string contains Arts and the Auteur string contains Duras?",
                "answers": [
                    ""
                ],
                "reasoning_type": "conjunction"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "What was the Circonstances when the Titre des textes string contains day and the Auteur string starts with Jan?",
                "answers": [
                    "dans le cadre de Jan Fabre 4 solos"
                ],
                "reasoning_type": "conjunction"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "Does every Circonstances, with Auteur string starts with Marguerite, have Lieu string ends with Hall?",
                "answers": [
                    "Yes"
                ],
                "reasoning_type": "quantifiers"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "Does every Circonstances, with Auteur string ends with Smith, have Lieu string contains de?",
                "answers": [
                    "Yes"
                ],
                "reasoning_type": "quantifiers"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "How many Circonstances had Titre des textes string starts with Just and Lieu string contains de?",
                "answers": [
                    "1"
                ],
                "reasoning_type": "counting"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "How many Circonstances had Auteur string starts with Marguerite?",
                "answers": [
                    "1"
                ],
                "reasoning_type": "counting"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "How many Circonstances had Circonstances string contains le?",
                "answers": [
                    "3"
                ],
                "reasoning_type": "counting"
            }
        ]
    },
    {
        "id": "43734",
        "title": "Isabelle Huppert",
        "url": "https://fr.wikipedia.org/?curid=43734",
        "header": [
            "Ann\u00e9e",
            "R\u00e9compense",
            "Pi\u00e8ce",
            "Re\u00e7ue ?"
        ],
        "rows": [
            [
                "1989",
                "Moli\u00e8re de la com\u00e9dienne",
                "Un mois \u00e0 la campagne",
                ""
            ],
            [
                "1994",
                "Moli\u00e8re de la com\u00e9dienne",
                "Orlando",
                ""
            ],
            [
                "1995",
                "Moli\u00e8re de la com\u00e9dienne",
                "Orlando",
                ""
            ],
            [
                "2001",
                "Moli\u00e8re de la com\u00e9dienne",
                "M\u00e9d\u00e9e",
                ""
            ],
            [
                "2005",
                "Moli\u00e8re de la com\u00e9dienne",
                "Hedda Gabler",
                ""
            ],
            [
                "2014",
                "Moli\u00e8re de la com\u00e9dienne dans un spectacle de th\u00e9\u00e2tre public",
                "Les Fausses Confidences",
                ""
            ],
            [
                "2016",
                "Moli\u00e8re de la com\u00e9dienne dans un spectacle de th\u00e9\u00e2tre public",
                "Ph\u00e8dre(s)",
                ""
            ],
            [
                "2017",
                "Moli\u00e8re d'honneur",
                "",
                ""
            ],
            [
                "2022",
                "Moli\u00e8re de la com\u00e9dienne dans un spectacle de th\u00e9\u00e2tre public",
                "La Cerisaie",
                ""
            ]
        ],
        "column_types": [
            "numeric",
            "string",
            "string",
            "string"
        ],
        "key_column": 0,
        "numeric_columns": [
            0
        ],
        "date_columns": {},
        "qas": [
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "What was the Ann\u00e9e when the R\u00e9compense string contains la and the Pi\u00e8ce is Orlando?",
                "answers": [
                    "1994",
                    "1995"
                ],
                "reasoning_type": "conjunction"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "What was the Ann\u00e9e when the R\u00e9compense string ends with public and the Pi\u00e8ce string contains La?",
                "answers": [
                    "2022"
                ],
                "reasoning_type": "conjunction"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "Does every Ann\u00e9e, with Pi\u00e8ce is Orlando, have R\u00e9compense string contains la?",
                "answers": [
                    "Yes"
                ],
                "reasoning_type": "quantifiers"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "How many Ann\u00e9e had R\u00e9compense string contains la?",
                "answers": [
                    "8"
                ],
                "reasoning_type": "counting"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "How many Ann\u00e9e had R\u00e9compense string ends with public?",
                "answers": [
                    "3"
                ],
                "reasoning_type": "counting"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "How many Ann\u00e9e had R\u00e9compense string contains de?",
                "answers": [
                    "8"
                ],
                "reasoning_type": "counting"
            }
        ]
    },
    {
        "id": "43734",
        "title": "Isabelle Huppert",
        "url": "https://fr.wikipedia.org/?curid=43734",
        "header": [
            "Ann\u00e9e",
            "Festival",
            "Prix",
            "Re\u00e7ue ?"
        ],
        "rows": [
            [
                "1986",
                "Festival de Telluride",
                "M\u00e9daillon d'argent",
                ""
            ],
            [
                "2001",
                "NaturVision",
                "European Actors Award",
                ""
            ],
            [
                "2002",
                "Festival du film de Taormine",
                "Taormina Arte Award",
                ""
            ],
            [
                "2003",
                "Festival du film de Hambourg",
                "Prix Douglas-Sirk",
                ""
            ],
            [
                "2003",
                "Festival international du film de Saint-S\u00e9bastien",
                "Prix Donostia d'honneur",
                ""
            ],
            [
                "2007",
                "",
                "Actor's Mission Award",
                ""
            ],
            [
                "2008",
                "Camerimage",
                "Prix Krzysztof-Kie\u015blowski",
                ""
            ],
            [
                "2009",
                "Festival de Karlovy Vary",
                "Globe de cristal de la contribution exceptionnelle au cin\u00e9ma mondial",
                ""
            ],
            [
                "2009",
                "Festival de Shanghai",
                "Prix sp\u00e9cial de la contribution artistique",
                ""
            ],
            [
                "2011",
                "Festival international du film de Stockholm",
                "Cheval de bronze d'honneur",
                ""
            ],
            [
                "2011",
                "Festival international du film de Flandre-Gand",
                "Prix d'honneur Joseph Plateau",
                ""
            ],
            [
                "2011",
                "Festival d'Istanbul",
                "Prix d'honneur",
                ""
            ],
            [
                "2012",
                "Festival de Marrakech",
                "Prix d'honneur du Festival",
                ""
            ],
            [
                "2013",
                "Festival international du film des fr\u00e8res Manaki",
                "Cam\u00e9ra d'or 300 d'honneur",
                ""
            ],
            [
                "2014",
                "Festival du film de Munich",
                "Cinemerit Award",
                ""
            ],
            [
                "2017",
                "Festival international du film d'Odessa",
                "pour l'ensemble de la carri\u00e8re",
                ""
            ]
        ],
        "column_types": [
            "numeric",
            "string",
            "string",
            "string"
        ],
        "key_column": 0,
        "numeric_columns": [
            0
        ],
        "date_columns": {},
        "qas": [
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "What was the Ann\u00e9e when the Festival string starts with Festival and the Prix string contains Award?",
                "answers": [
                    "2002",
                    "2014"
                ],
                "reasoning_type": "conjunction"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "What was the Ann\u00e9e when the Prix string contains contribution and the Festival string contains de?",
                "answers": [
                    "2009"
                ],
                "reasoning_type": "conjunction"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "Does every Ann\u00e9e, with Prix string starts with pour, have Festival string starts with Festival?",
                "answers": [
                    "Yes"
                ],
                "reasoning_type": "quantifiers"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "Does every Ann\u00e9e, with Prix string contains Joseph, have Festival string starts with Festival?",
                "answers": [
                    "Yes"
                ],
                "reasoning_type": "quantifiers"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "How many Ann\u00e9e had Festival string contains Festival and Prix string contains Award?",
                "answers": [
                    "2"
                ],
                "reasoning_type": "counting"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "How many Ann\u00e9e had Festival string starts with Festival?",
                "answers": [
                    "13"
                ],
                "reasoning_type": "counting"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "How many Ann\u00e9e had Prix string contains la and Festival string starts with Festival?",
                "answers": [
                    "5"
                ],
                "reasoning_type": "counting"
            }
        ]
    },
    {
        "id": "43734",
        "title": "Isabelle Huppert",
        "url": "https://fr.wikipedia.org/?curid=43734",
        "header": [
            "Ann\u00e9e",
            "R\u00e9compense",
            "Pi\u00e8ce",
            "Re\u00e7ue ?"
        ],
        "rows": [
            [
                "2017",
                "Meilleure com\u00e9dienne",
                "Ph\u00e8dre(s)",
                ""
            ]
        ],
        "column_types": [
            "numeric",
            "string",
            "string",
            "string"
        ],
        "key_column": 0,
        "numeric_columns": [
            0
        ],
        "date_columns": {},
        "qas": []
    },
    {
        "id": "43734",
        "title": "Isabelle Huppert",
        "url": "https://fr.wikipedia.org/?curid=43734",
        "header": [
            "Ann\u00e9e",
            "R\u00e9compense",
            "Pi\u00e8ce",
            "Re\u00e7ue ?"
        ],
        "rows": [
            [
                "2014",
                "Meilleure com\u00e9dienne - choix des internautes",
                "Les fausses confidences",
                ""
            ]
        ],
        "column_types": [
            "numeric",
            "string",
            "string",
            "string"
        ],
        "key_column": 0,
        "numeric_columns": [
            0
        ],
        "date_columns": {},
        "qas": [
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "What was the Ann\u00e9e when the R\u00e9compense string contains des and the Pi\u00e8ce string contains confidences?",
                "answers": [
                    "2014"
                ],
                "reasoning_type": "conjunction"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "What was the Ann\u00e9e when the Pi\u00e8ce string contains Les and the R\u00e9compense string contains des?",
                "answers": [
                    "2014"
                ],
                "reasoning_type": "conjunction"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "Does every Ann\u00e9e, with Pi\u00e8ce string starts with Les, have R\u00e9compense string contains des?",
                "answers": [
                    "Yes"
                ],
                "reasoning_type": "quantifiers"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "Does only Ann\u00e9e, with R\u00e9compense string contains des, have Pi\u00e8ce string contains Les?",
                "answers": [
                    "Yes"
                ],
                "reasoning_type": "quantifiers"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "How many Ann\u00e9e had Pi\u00e8ce string contains Les and R\u00e9compense string contains des?",
                "answers": [
                    "1"
                ],
                "reasoning_type": "counting"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "How many Ann\u00e9e had R\u00e9compense string contains des and Pi\u00e8ce string contains Les?",
                "answers": [
                    "1"
                ],
                "reasoning_type": "counting"
            }
        ]
    },
    {
        "id": "43734",
        "title": "Isabelle Huppert",
        "url": "https://fr.wikipedia.org/?curid=43734",
        "header": [
            "Ann\u00e9e",
            "R\u00e9compense",
            "Film",
            "Re\u00e7ue ?"
        ],
        "rows": [
            [
                "1976",
                "Meilleure actrice dans un second r\u00f4le",
                "Alo\u00efse",
                ""
            ],
            [
                "1978",
                "Meilleure actrice",
                "La Dentelli\u00e8re",
                ""
            ],
            [
                "1979",
                "Meilleure actrice",
                "Violette Nozi\u00e8re",
                ""
            ],
            [
                "1981",
                "Meilleure actrice",
                "Loulou",
                ""
            ],
            [
                "1982",
                "Meilleure actrice",
                "Coup de torchon",
                ""
            ],
            [
                "1989",
                "Meilleure actrice",
                "Une affaire de femmes",
                ""
            ],
            [
                "1995",
                "Meilleure actrice",
                "La S\u00e9paration",
                ""
            ],
            [
                "1996",
                "Meilleure actrice",
                "La C\u00e9r\u00e9monie",
                ""
            ],
            [
                "1999",
                "Meilleure actrice",
                "L'\u00c9cole de la chair",
                ""
            ],
            [
                "2001",
                "Meilleure actrice",
                "Saint-Cyr",
                ""
            ],
            [
                "2002",
                "Meilleure actrice",
                "La Pianiste",
                ""
            ],
            [
                "2003",
                "Meilleure actrice",
                "Huit Femmes",
                ""
            ],
            [
                "2006",
                "Meilleure actrice",
                "Gabrielle",
                ""
            ],
            [
                "2013",
                "Meilleure actrice dans un second r\u00f4le",
                "Amour",
                ""
            ],
            [
                "2016",
                "Meilleure actrice",
                "Valley of Love",
                ""
            ],
            [
                "2017",
                "Meilleure actrice",
                "Elle",
                ""
            ]
        ],
        "column_types": [
            "numeric",
            "string",
            "string",
            "string"
        ],
        "key_column": 0,
        "numeric_columns": [
            0
        ],
        "date_columns": {},
        "qas": [
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "What was the Ann\u00e9e when the R\u00e9compense string contains un and the Film is Amour?",
                "answers": [
                    "2013"
                ],
                "reasoning_type": "conjunction"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "Does only Ann\u00e9e, with Film is Amour, have R\u00e9compense string contains un?",
                "answers": [
                    "No"
                ],
                "reasoning_type": "quantifiers"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "Does only Ann\u00e9e, with Film is Amour, have R\u00e9compense string contains second?",
                "answers": [
                    "No"
                ],
                "reasoning_type": "quantifiers"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "How many Ann\u00e9e had Film string starts with La?",
                "answers": [
                    "4"
                ],
                "reasoning_type": "counting"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "How many Ann\u00e9e had Film string contains La?",
                "answers": [
                    "4"
                ],
                "reasoning_type": "counting"
            }
        ]
    },
    {
        "id": "43734",
        "title": "Isabelle Huppert",
        "url": "https://fr.wikipedia.org/?curid=43734",
        "header": [
            "Ann\u00e9e",
            "R\u00e9compense",
            "Film",
            "Re\u00e7ue ?"
        ],
        "rows": [
            [
                "2017",
                "Meilleure actrice",
                "Elle",
                ""
            ]
        ],
        "column_types": [
            "numeric",
            "string",
            "string",
            "string"
        ],
        "key_column": 0,
        "numeric_columns": [
            0
        ],
        "date_columns": {},
        "qas": []
    },
    {
        "id": "43734",
        "title": "Isabelle Huppert",
        "url": "https://fr.wikipedia.org/?curid=43734",
        "header": [
            "Ann\u00e9e",
            "R\u00e9compense",
            "Film",
            "Re\u00e7ue ?"
        ],
        "rows": [
            [
                "2017",
                "Meilleure actrice dans un film dramatique",
                "Elle",
                ""
            ]
        ],
        "column_types": [
            "numeric",
            "string",
            "string",
            "string"
        ],
        "key_column": 0,
        "numeric_columns": [
            0
        ],
        "date_columns": {},
        "qas": [
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "How many Ann\u00e9e had R\u00e9compense string contains film?",
                "answers": [
                    "1"
                ],
                "reasoning_type": "counting"
            }
        ]
    },
    {
        "id": "43734",
        "title": "Isabelle Huppert",
        "url": "https://fr.wikipedia.org/?curid=43734",
        "header": [
            "Ann\u00e9e",
            "R\u00e9compense",
            "Film",
            "Re\u00e7ue ?"
        ],
        "rows": [
            [
                "2017",
                "Meilleure actrice",
                "Elle",
                ""
            ]
        ],
        "column_types": [
            "numeric",
            "string",
            "string",
            "string"
        ],
        "key_column": 0,
        "numeric_columns": [
            0
        ],
        "date_columns": {},
        "qas": []
    },
    {
        "id": "43734",
        "title": "Isabelle Huppert",
        "url": "https://fr.wikipedia.org/?curid=43734",
        "header": [
            "Ann\u00e9e",
            "R\u00e9compense",
            "Pi\u00e8ce",
            "Re\u00e7ue ?"
        ],
        "rows": [
            [
                "1993-1994",
                "Meilleure com\u00e9dienne",
                "Orlando",
                ""
            ]
        ],
        "column_types": [
            "string",
            "string",
            "string",
            "string"
        ],
        "key_column": -1,
        "numeric_columns": [],
        "date_columns": {},
        "qas": [
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "How many Re\u00e7ue ? had Pi\u00e8ce is Orlando?",
                "answers": [
                    "1"
                ],
                "reasoning_type": "counting"
            }
        ]
    },
    {
        "id": "43734",
        "title": "Isabelle Huppert",
        "url": "https://fr.wikipedia.org/?curid=43734",
        "header": [
            "Ann\u00e9e",
            "R\u00e9compense",
            "Film",
            "Re\u00e7ue ?"
        ],
        "rows": [
            [
                "2011",
                "Prix de l'excellence Mo\u00ebt&Chandon",
                "",
                ""
            ],
            [
                "2017",
                "L\u00e9opard de la meilleure interpr\u00e9tation f\u00e9minine",
                "Madame Hyde",
                ""
            ]
        ],
        "column_types": [
            "numeric",
            "string",
            "string",
            "string"
        ],
        "key_column": 0,
        "numeric_columns": [
            0
        ],
        "date_columns": {},
        "qas": [
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "What was the Ann\u00e9e when the Film string contains Madame and the R\u00e9compense string contains la?",
                "answers": [
                    "2017"
                ],
                "reasoning_type": "conjunction"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "What was the Ann\u00e9e when the R\u00e9compense string contains de and the Film string starts with Madame?",
                "answers": [
                    "2017"
                ],
                "reasoning_type": "conjunction"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "Does every Ann\u00e9e, with Film string starts with Madame, have R\u00e9compense string contains la?",
                "answers": [
                    "Yes"
                ],
                "reasoning_type": "quantifiers"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "Does only Ann\u00e9e, with R\u00e9compense string contains de, have Film string contains Madame?",
                "answers": [
                    "Yes"
                ],
                "reasoning_type": "quantifiers"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "How many Ann\u00e9e had R\u00e9compense string contains de and Film string starts with Madame?",
                "answers": [
                    "1"
                ],
                "reasoning_type": "counting"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "How many Ann\u00e9e had Film string contains Madame?",
                "answers": [
                    "1"
                ],
                "reasoning_type": "counting"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "How many Ann\u00e9e had Film string starts with Madame and R\u00e9compense string contains la?",
                "answers": [
                    "1"
                ],
                "reasoning_type": "counting"
            }
        ]
    },
    {
        "id": "43734",
        "title": "Isabelle Huppert",
        "url": "https://fr.wikipedia.org/?curid=43734",
        "header": [
            "Ann\u00e9e",
            "R\u00e9compense",
            "Film",
            "Re\u00e7ue ?"
        ],
        "rows": [
            [
                "1996",
                "Meilleure actrice",
                "La C\u00e9r\u00e9monie",
                ""
            ],
            [
                "2001",
                "Meilleure actrice",
                "Merci pour le chocolat",
                ""
            ],
            [
                "2006",
                "Meilleure actrice",
                "Gabrielle",
                ""
            ],
            [
                "2007",
                "Meilleure actrice",
                "L'Ivresse du pouvoir",
                ""
            ],
            [
                "2016",
                "Meilleure actrice",
                "Valley of Love",
                ""
            ],
            [
                "2016",
                "Lumi\u00e8re d'honneur",
                "",
                ""
            ],
            [
                "2017",
                "Meilleure actrice",
                "Elle",
                ""
            ]
        ],
        "column_types": [
            "numeric",
            "string",
            "string",
            "string"
        ],
        "key_column": 0,
        "numeric_columns": [
            0
        ],
        "date_columns": {},
        "qas": [
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "How many Ann\u00e9e had Film string contains La?",
                "answers": [
                    "1"
                ],
                "reasoning_type": "counting"
            }
        ]
    },
    {
        "id": "43734",
        "title": "Isabelle Huppert",
        "url": "https://fr.wikipedia.org/?curid=43734",
        "header": [
            "Ann\u00e9e",
            "R\u00e9compense",
            "Film",
            "Re\u00e7ue ?"
        ],
        "rows": [
            [
                "2003",
                "Meilleure actrice",
                "Huit Femmes",
                ""
            ]
        ],
        "column_types": [
            "numeric",
            "string",
            "string",
            "string"
        ],
        "key_column": 0,
        "numeric_columns": [
            0
        ],
        "date_columns": {},
        "qas": []
    },
    {
        "id": "43734",
        "title": "Isabelle Huppert",
        "url": "https://fr.wikipedia.org/?curid=43734",
        "header": [
            "Ann\u00e9e",
            "R\u00e9compense",
            "Pi\u00e8ce",
            "Re\u00e7ue ?"
        ],
        "rows": [
            [
                "2017",
                "XVI\u00e8me Prix Europe pour le th\u00e9\u00e2tre",
                "-",
                ""
            ]
        ],
        "column_types": [
            "numeric",
            "string",
            "string",
            "string"
        ],
        "key_column": 0,
        "numeric_columns": [
            0
        ],
        "date_columns": {},
        "qas": []
    },
    {
        "id": "43734",
        "title": "Isabelle Huppert",
        "url": "https://fr.wikipedia.org/?curid=43734",
        "header": [
            "Ann\u00e9e",
            "R\u00e9compense",
            "Film",
            "Re\u00e7ue ?"
        ],
        "rows": [
            [
                "2000",
                "Meilleure actrice",
                "Merci pour le chocolat",
                ""
            ],
            [
                "2008",
                "Grand Prix Sp\u00e9cial des Am\u00e9riques",
                "",
                ""
            ]
        ],
        "column_types": [
            "numeric",
            "string",
            "string",
            "string"
        ],
        "key_column": 0,
        "numeric_columns": [
            0
        ],
        "date_columns": {},
        "qas": []
    },
    {
        "id": "43734",
        "title": "Isabelle Huppert",
        "url": "https://fr.wikipedia.org/?curid=43734",
        "header": [
            "Ann\u00e9e",
            "R\u00e9compense",
            "Film",
            "Re\u00e7ue ?"
        ],
        "rows": [
            [
                "1991",
                "Meilleure actrice",
                "Malina",
                ""
            ]
        ],
        "column_types": [
            "numeric",
            "string",
            "string",
            "string"
        ],
        "key_column": 0,
        "numeric_columns": [
            0
        ],
        "date_columns": {},
        "qas": []
    },
    {
        "id": "43734",
        "title": "Isabelle Huppert",
        "url": "https://fr.wikipedia.org/?curid=43734",
        "header": [
            "Ann\u00e9e",
            "R\u00e9compense",
            "Film",
            "Re\u00e7ue ?"
        ],
        "rows": [
            [
                "1978",
                "Prix d'interpr\u00e9tation f\u00e9minine",
                "Violette Nozi\u00e8re",
                ""
            ],
            [
                "2001",
                "Prix d'interpr\u00e9tation f\u00e9minine",
                "La Pianiste",
                ""
            ]
        ],
        "column_types": [
            "numeric",
            "string",
            "string",
            "string"
        ],
        "key_column": 0,
        "numeric_columns": [
            0
        ],
        "date_columns": {},
        "qas": []
    },
    {
        "id": "43734",
        "title": "Isabelle Huppert",
        "url": "https://fr.wikipedia.org/?curid=43734",
        "header": [
            "Ann\u00e9e",
            "R\u00e9compense",
            "Film",
            "Re\u00e7ue ?"
        ],
        "rows": [
            [
                "1988",
                "Meilleure actrice",
                "Une affaire de femmes",
                ""
            ],
            [
                "1995",
                "Meilleure actrice",
                "La C\u00e9r\u00e9monie",
                ""
            ],
            [
                "2005",
                "Lion d'or sp\u00e9cial",
                "Gabrielle et l'ensemble de sa carri\u00e8re",
                ""
            ]
        ],
        "column_types": [
            "numeric",
            "string",
            "string",
            "string"
        ],
        "key_column": 0,
        "numeric_columns": [
            0
        ],
        "date_columns": {},
        "qas": [
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "What was the Ann\u00e9e when the Film string contains de and the R\u00e9compense string starts with Lion?",
                "answers": [
                    "2005"
                ],
                "reasoning_type": "conjunction"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "What was the Ann\u00e9e when the R\u00e9compense string starts with Lion and the Film string contains de?",
                "answers": [
                    "2005"
                ],
                "reasoning_type": "conjunction"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "Does every Ann\u00e9e, with R\u00e9compense string starts with Lion, have Film string contains sa?",
                "answers": [
                    "Yes"
                ],
                "reasoning_type": "quantifiers"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "Does every Ann\u00e9e, with Film string contains de, have R\u00e9compense string starts with Lion?",
                "answers": [
                    "No"
                ],
                "reasoning_type": "quantifiers"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "How many Ann\u00e9e had Film string contains de?",
                "answers": [
                    "2"
                ],
                "reasoning_type": "counting"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "How many Ann\u00e9e had R\u00e9compense string starts with Lion and Film string contains de?",
                "answers": [
                    "1"
                ],
                "reasoning_type": "counting"
            }
        ]
    },
    {
        "id": "43734",
        "title": "Isabelle Huppert",
        "url": "https://fr.wikipedia.org/?curid=43734",
        "header": [
            "Ann\u00e9e",
            "R\u00e9compense",
            "Film",
            "Re\u00e7ue ?"
        ],
        "rows": [
            [
                "2002",
                "Meilleure contribution artistique",
                "Huit Femmes",
                "Prix collectif pour l'ensemble de la distribution du film."
            ],
            [
                "2022",
                "Ours d'or d'honneur",
                "L'ensemble de sa carri\u00e8re",
                "."
            ]
        ],
        "column_types": [
            "numeric",
            "string",
            "string",
            "string"
        ],
        "key_column": 0,
        "numeric_columns": [
            0
        ],
        "date_columns": {},
        "qas": [
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "What was the Ann\u00e9e when the R\u00e9compense string contains contribution and the Re\u00e7ue ? string contains pour?",
                "answers": [
                    "2002"
                ],
                "reasoning_type": "conjunction"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "What was the Ann\u00e9e when the Re\u00e7ue ? string contains de and the R\u00e9compense string contains contribution?",
                "answers": [
                    "2002"
                ],
                "reasoning_type": "conjunction"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "Does only Ann\u00e9e, with Re\u00e7ue ? string contains de, have R\u00e9compense string contains contribution?",
                "answers": [
                    "Yes"
                ],
                "reasoning_type": "quantifiers"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "Does every Ann\u00e9e, with Re\u00e7ue ? string contains distribution, have R\u00e9compense string contains contribution?",
                "answers": [
                    "Yes"
                ],
                "reasoning_type": "quantifiers"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "How many Ann\u00e9e had Re\u00e7ue ? string contains pour and R\u00e9compense string contains contribution?",
                "answers": [
                    "1"
                ],
                "reasoning_type": "counting"
            }
        ]
    },
    {
        "id": "43734",
        "title": "Isabelle Huppert",
        "url": "https://fr.wikipedia.org/?curid=43734",
        "header": [
            "Ann\u00e9e",
            "R\u00e9compense",
            "Film",
            "Re\u00e7ue ?"
        ],
        "rows": [
            [
                "1991",
                "Meilleure actrice",
                "Madame Bovary",
                ""
            ],
            [
                "2008",
                "Prix Stanislavski",
                "",
                ""
            ]
        ],
        "column_types": [
            "numeric",
            "string",
            "string",
            "string"
        ],
        "key_column": 0,
        "numeric_columns": [
            0
        ],
        "date_columns": {},
        "qas": [
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "How many Ann\u00e9e had Film string contains Madame?",
                "answers": [
                    "1"
                ],
                "reasoning_type": "counting"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "How many Ann\u00e9e had Film string starts with Madame?",
                "answers": [
                    "1"
                ],
                "reasoning_type": "counting"
            }
        ]
    },
    {
        "id": "43734",
        "title": "Isabelle Huppert",
        "url": "https://fr.wikipedia.org/?curid=43734",
        "header": [
            "Ann\u00e9e",
            "R\u00e9compense",
            "Film",
            "Re\u00e7ue ?"
        ],
        "rows": [
            [
                "2017",
                "Meilleure actrice",
                "Elle",
                ""
            ]
        ],
        "column_types": [
            "numeric",
            "string",
            "string",
            "string"
        ],
        "key_column": 0,
        "numeric_columns": [
            0
        ],
        "date_columns": {},
        "qas": []
    },
    {
        "id": "43734",
        "title": "Isabelle Huppert",
        "url": "https://fr.wikipedia.org/?curid=43734",
        "header": [
            "Ann\u00e9e",
            "R\u00e9compense",
            "Film",
            "Re\u00e7ue ?"
        ],
        "rows": [
            [
                "2001",
                "Meilleure actrice",
                "La Pianiste",
                ""
            ],
            [
                "2002",
                "Meilleure actrice",
                "Huit Femmes",
                ""
            ],
            [
                "2002",
                "",
                "Huit Femmes",
                ""
            ],
            [
                "2004",
                "",
                "Ma m\u00e8re",
                ""
            ],
            [
                "2009",
                "European Award d'honneur-Contribution europ\u00e9enne au cin\u00e9ma mondial",
                "",
                ""
            ],
            [
                "2016",
                "Meilleure actrice",
                "Elle",
                ""
            ],
            [
                "2017",
                "Meilleure actrice",
                "Happy End",
                ""
            ]
        ],
        "column_types": [
            "numeric",
            "string",
            "string",
            "string"
        ],
        "key_column": 0,
        "numeric_columns": [
            0
        ],
        "date_columns": {},
        "qas": [
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "How many Ann\u00e9e had R\u00e9compense string starts with European?",
                "answers": [
                    "1"
                ],
                "reasoning_type": "counting"
            }
        ]
    },
    {
        "id": "43734",
        "title": "Isabelle Huppert",
        "url": "https://fr.wikipedia.org/?curid=43734",
        "header": [
            "Ann\u00e9e",
            "R\u00e9compense",
            "Film",
            "Re\u00e7ue ?"
        ],
        "rows": [
            [
                "1978",
                "Meilleur espoir f\u00e9minin",
                "La Dentelli\u00e8re",
                ""
            ]
        ],
        "column_types": [
            "numeric",
            "string",
            "string",
            "string"
        ],
        "key_column": 0,
        "numeric_columns": [
            0
        ],
        "date_columns": {},
        "qas": [
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "How many Ann\u00e9e had Film string contains La?",
                "answers": [
                    "1"
                ],
                "reasoning_type": "counting"
            }
        ]
    },
    {
        "id": "43734",
        "title": "Isabelle Huppert",
        "url": "https://fr.wikipedia.org/?curid=43734",
        "header": [
            "Ann\u00e9e",
            "R\u00e9compense",
            "Film",
            "Re\u00e7ue ?"
        ],
        "rows": [
            [
                "1980",
                "Meilleure actrice \u00e9trang\u00e8re",
                "La Dentelli\u00e8re",
                ""
            ],
            [
                "1989",
                "Meilleure actrice \u00e9trang\u00e8re",
                "Une affaire de femmes",
                ""
            ],
            [
                "2003",
                "prix sp\u00e9cial",
                "",
                ""
            ]
        ],
        "column_types": [
            "numeric",
            "string",
            "string",
            "string"
        ],
        "key_column": 0,
        "numeric_columns": [
            0
        ],
        "date_columns": {},
        "qas": []
    }
]