[
    {
        "id": "3036056",
        "title": "Liste des conjoints des souverains de Su\u00e8de",
        "url": "https://fr.wikipedia.org/?curid=3036056",
        "header": [
            "Portrait",
            "Nom\n(dates)",
            "Conjoint",
            "Titres",
            "El\u00e9ments biographiques",
            "Armoiries"
        ],
        "rows": [
            [
                "111x111px",
                "Louise-Ulrique de Prusse( - )",
                "* Adolphe-Fr\u00e9d\u00e9ric de Su\u00e8de (mariage le 17 juillet 1744)",
                "* Princesse h\u00e9riti\u00e8re de Su\u00e8de (17 juillet 1744 - 25 mars 1751)\n*Princesse de L\u00fcbeck (17 juillet 1744 - 18 octobre 1750)\n*Reine de Su\u00e8de (25 mars 1751 - 12 f\u00e9vrier 1771)",
                "* Princesse de la Maison de Hohenzollern. Fille de Fr\u00e9d\u00e9ric-Guillaume  de Prusse et de Sophie-Doroth\u00e9e de Hanovre.\n* M\u00e8re de Gustave III de Su\u00e8de, de Charles XIII de Su\u00e8de, de Fr\u00e9d\u00e9ric-Adolphe de Su\u00e8de et de Sophie-Albertine de Su\u00e8de.",
                "93x93px"
            ],
            [
                "103x103px",
                "Sophie-Madeleine de Danemark( - )",
                "* Gustave III de Su\u00e8de (mariage le 1er octobre 1766)",
                "* Princesse h\u00e9riti\u00e8re pr\u00e9somptive de Danemark et de Norv\u00e8ge (de plein droit, 3 juin 1747 - 29 janvier 1749)\n*Princesse h\u00e9riti\u00e8re de Su\u00e8de ( octobre 1766 - 12 f\u00e9vrier 1771)\n*Reine de Su\u00e8de (12 f\u00e9vrier 1771 - 29 mars 1792)",
                "* Princesse de la Maison d'Oldenbourg. Fille de Fr\u00e9d\u00e9ric  de Danemark et de Louise de Grande-Bretagne.\n* M\u00e8re de Gustave IV Adolphe de Su\u00e8de et de Charles-Gustave de Su\u00e8de.",
                "80x80px"
            ],
            [
                "95x95px",
                "Fr\u00e9d\u00e9rique de Bade( - )",
                "* Gustave IV Adolphe de Su\u00e8de (mariage le 31 octobre 1797)",
                "* Reine de Su\u00e8de (31 octobre 1797 - 29 mars 1809)",
                "* Princesse de la Maison de Bade. Fille de Charles-Louis de Bade et d'Am\u00e9lie de Hesse-Darmstadt.\n* M\u00e8re de Gustave de Vasa, de Sophie de Su\u00e8de, de Charles-Gustave de Su\u00e8de, d'Am\u00e9lie de Su\u00e8de et de C\u00e9cile de Su\u00e8de.",
                "83x83px"
            ],
            [
                "106x106px",
                "Hedwige-\u00c9lisabeth-Charlotte de Schleswig-Holstein-Gottorp( - )",
                "* Charles XIII de Su\u00e8de (mariage le 7 juillet 1774)",
                "* Duchesse de S\u00f6dermanland (7 juillet 1774 - 29 mars 1809)\n*Reine de Su\u00e8de (29 mars 1809 - 5 f\u00e9vrier 1818)\n*Reine de Norv\u00e8ge (4 novembre 1814 - 5 f\u00e9vrier 1818)",
                "* Princesse de la Maison d'Oldenbourg. Fille de Fr\u00e9d\u00e9ric-Auguste  d'Oldenbourg et d'Ulrique-Fr\u00e9d\u00e9rique de Hesse-Cassel.\n* M\u00e8re de Charles-Adolphe de Su\u00e8de.",
                "96x96px"
            ]
        ],
        "column_types": [
            "string",
            "string",
            "string",
            "string",
            "string",
            "string"
        ],
        "key_column": -1,
        "numeric_columns": [],
        "date_columns": {},
        "qas": [
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "What was the Armoiries when the Conjoint string contains le and the Titres string contains de?",
                "answers": [
                    "93x93px",
                    "80x80px",
                    "83x83px",
                    "96x96px"
                ],
                "reasoning_type": "conjunction"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "What was the Armoiries when the El\u00e9ments biographiques string contains de and the Titres string contains 12?",
                "answers": [
                    "93x93px",
                    "80x80px"
                ],
                "reasoning_type": "conjunction"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "Does only Armoiries, with Titres string contains de, have Nom\n(dates) string contains de?",
                "answers": [
                    "Yes"
                ],
                "reasoning_type": "quantifiers"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "Does every Armoiries, with El\u00e9ments biographiques string contains de, have Conjoint string contains le?",
                "answers": [
                    "Yes"
                ],
                "reasoning_type": "quantifiers"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "How many Armoiries had Conjoint string contains de and El\u00e9ments biographiques string contains de?",
                "answers": [
                    "4"
                ],
                "reasoning_type": "counting"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "How many Armoiries had Titres string contains mars and El\u00e9ments biographiques string contains la?",
                "answers": [
                    "4"
                ],
                "reasoning_type": "counting"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "How many Armoiries had El\u00e9ments biographiques string contains de and Conjoint string contains 17?",
                "answers": [
                    "4"
                ],
                "reasoning_type": "counting"
            }
        ]
    },
    {
        "id": "3036056",
        "title": "Liste des conjoints des souverains de Su\u00e8de",
        "url": "https://fr.wikipedia.org/?curid=3036056",
        "header": [
            "Nom",
            "Conjoint(s)",
            "Titres",
            "El\u00e9ments biographiques"
        ],
        "rows": [
            [
                "Vana de Vanaheim",
                "* Sveig\u00f0ir",
                "* Reine de Su\u00e8de",
                "* M\u00e8re de Vanlandi."
            ],
            [
                "Drifa",
                "* Vanlandi",
                "* Reine de Su\u00e8de",
                "* Fille de Snj\u00e1r le Vieil."
            ],
            [
                "Drott",
                "* Domar",
                "* Reine de Su\u00e8de ()",
                "* S\u0153ur de Dan."
            ],
            [
                "Skj\u00e1lf",
                "* Agni",
                "* Reine de Su\u00e8de ()",
                "* Fille de Frosti."
            ],
            [
                "Bera",
                "* Alf",
                "* Reine de Su\u00e8de ()",
                ""
            ],
            [
                "Yrsa",
                "* Helgi\n* Adils",
                "* Reine de Su\u00e8de ()",
                "* Fille d'Helgi.\n* M\u00e8re d'Hr\u00f3lfr Kraki."
            ],
            [
                "Gauthildr Algautsd\u00f3ttir de G\u00f6taland",
                "* Ingjald",
                "* Reine de Su\u00e8de ()",
                "* Fille d'Algaut.\n* M\u00e8re d'Olof Tr\u00e4t\u00e4lja."
            ],
            [
                "Heidreksdotter de Sm\u00e5land",
                "* Ivar Vidfamne",
                "* Reine de Su\u00e8de (655-695)",
                ""
            ],
            [
                "Inghild de Su\u00e8de",
                "* Harald Hildetand",
                "* Reine de Su\u00e8de (695-705)",
                ""
            ]
        ],
        "column_types": [
            "string",
            "string",
            "string",
            "string"
        ],
        "key_column": -1,
        "numeric_columns": [],
        "date_columns": {},
        "qas": [
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "What was the El\u00e9ments biographiques when the Nom string contains de and the El\u00e9ments biographiques string contains de?",
                "answers": [
                    "* M\u00e8re de Vanlandi."
                ],
                "reasoning_type": "conjunction"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "What was the El\u00e9ments biographiques when the Titres string contains de and the El\u00e9ments biographiques string contains de?",
                "answers": [
                    "* M\u00e8re de Vanlandi.",
                    "* Fille de Snj\u00e1r le Vieil.",
                    "* S\u0153ur de Dan.",
                    "* Fille de Frosti."
                ],
                "reasoning_type": "conjunction"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "Does every El\u00e9ments biographiques, with Nom string contains de, have Titres string contains de?",
                "answers": [
                    "Yes"
                ],
                "reasoning_type": "quantifiers"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "Does every El\u00e9ments biographiques, with Titres string contains de, have Conjoint(s) string ends with Agni?",
                "answers": [
                    "No"
                ],
                "reasoning_type": "quantifiers"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "How many El\u00e9ments biographiques had Titres string contains de?",
                "answers": [
                    "9"
                ],
                "reasoning_type": "counting"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "How many El\u00e9ments biographiques had El\u00e9ments biographiques string contains Fille?",
                "answers": [
                    "4"
                ],
                "reasoning_type": "counting"
            }
        ]
    },
    {
        "id": "3036056",
        "title": "Liste des conjoints des souverains de Su\u00e8de",
        "url": "https://fr.wikipedia.org/?curid=3036056",
        "header": [
            "Portrait",
            "Nom\n(dates)",
            "Conjoint(s)",
            "Titres",
            "El\u00e9ments biographiques"
        ],
        "rows": [
            [
                "80x80px",
                "\u015awi\u0119tos\u0142awa\n(968-1014)",
                "* \u00c9ric VI de Su\u00e8de (mariage entre 980 et 988)\n* Sven \u00e0 la Barbe fourchue (mariage en 998)",
                "* Reine de Su\u00e8de (980/88-995)\n* Reine de Danemark (998 - 3 f\u00e9vrier 1014)\n* Reine de Norv\u00e8ge (1000 - 3 f\u00e9vrier 1014)\n* Reine d'Angleterre (1013 - 3 f\u00e9vrier 1014)",
                "* Princesse de la Maison Piast. Fille de Miezko  de Pologne et de Dubravka.\n* M\u00e8re d'Olof Sk\u00f6tkonung, de Knut le Grand, d'Harald II de Danemark et d'Estrid Svendsdatter."
            ],
            [
                "",
                "Aud de Lade",
                "* \u00c9ric VI de Su\u00e8de (mariage vers 995)",
                "* Reine de Su\u00e8de (995-?)",
                "* fille d'H\u00e5kon Sigurdsson."
            ],
            [
                "",
                "Estrid des Obotrites\n(979-1035)",
                "* Olof Sk\u00f6tkonung",
                "* Reine de Su\u00e8de (1000-1022)",
                "* Princesse nakonide.\n* M\u00e8re d'Ingigerd de Su\u00e8de et d'Anund Jacob."
            ],
            [
                "",
                "Gunild\n(?-1060)",
                "* Anund Jacob\n* Sven  de Danemark (mariage en 1050)",
                "* Reine de Su\u00e8de (? - 8 octobre 1050)\n* Reine de Danemark (1050-1052)",
                "* Fille de Svein H\u00e5konsson et d'Holmfrid de Su\u00e8de.\n* M\u00e8re de Gyda de Su\u00e8de et de Sven le Crois\u00e9."
            ],
            [
                "",
                "Astrid Njalsdotter\n(?-1060)",
                "* Ragnvald Ulfsson\n* Emund de Su\u00e8de",
                "* Reine de Su\u00e8de (1050-1060)",
                "* Fille de Njal Finnsson.\n* M\u00e8re de Stenkil."
            ],
            [
                "",
                "Ingamoder",
                "* Stenkil",
                "* Reine de Su\u00e8de (1061-1066)",
                "* Princesse de la dynastie de Muns\u00f6. Fille d'Emund de Su\u00e8de.\n* M\u00e8re d'Inge  de Su\u00e8de, d'Halsten de Su\u00e8de et d'\u00c9ric VII de Su\u00e8de."
            ],
            [
                "",
                "Gyla",
                "* \u00c9ric VIII de Su\u00e8de\n* H\u00e5kan de Su\u00e8de",
                "* Reine de Su\u00e8de (1066-1067, 1070-1079)",
                ""
            ]
        ],
        "column_types": [
            "string",
            "string",
            "string",
            "string",
            "string"
        ],
        "key_column": -1,
        "numeric_columns": [],
        "date_columns": {},
        "qas": [
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "What was the El\u00e9ments biographiques when the Nom\n(dates) string contains de and the Titres string contains de?",
                "answers": [
                    "* fille d'H\u00e5kon Sigurdsson.",
                    "* Princesse nakonide.\n* M\u00e8re d'Ingigerd de Su\u00e8de et d'Anund Jacob.",
                    "* Princesse de la dynastie de Muns\u00f6. Fille d'Emund de Su\u00e8de.\n* M\u00e8re d'Inge  de Su\u00e8de, d'Halsten de Su\u00e8de et d'\u00c9ric VII de Su\u00e8de."
                ],
                "reasoning_type": "conjunction"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "What was the El\u00e9ments biographiques when the Titres string contains de and the Conjoint(s) string contains en?",
                "answers": [
                    "* Princesse de la Maison Piast. Fille de Miezko  de Pologne et de Dubravka.\n* M\u00e8re d'Olof Sk\u00f6tkonung, de Knut le Grand, d'Harald II de Danemark et d'Estrid Svendsdatter.",
                    "* Fille de Svein H\u00e5konsson et d'Holmfrid de Su\u00e8de.\n* M\u00e8re de Gyda de Su\u00e8de et de Sven le Crois\u00e9.",
                    "* Princesse de la dynastie de Muns\u00f6. Fille d'Emund de Su\u00e8de.\n* M\u00e8re d'Inge  de Su\u00e8de, d'Halsten de Su\u00e8de et d'\u00c9ric VII de Su\u00e8de."
                ],
                "reasoning_type": "conjunction"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "Does only El\u00e9ments biographiques, with El\u00e9ments biographiques string contains de, have Titres string contains de?",
                "answers": [
                    "No"
                ],
                "reasoning_type": "quantifiers"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "Does only El\u00e9ments biographiques, with Titres string contains de, have Nom\n(dates) string contains Lade?",
                "answers": [
                    "Yes"
                ],
                "reasoning_type": "quantifiers"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "How many El\u00e9ments biographiques had Nom\n(dates) string contains de?",
                "answers": [
                    "3"
                ],
                "reasoning_type": "counting"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "How many El\u00e9ments biographiques had El\u00e9ments biographiques string contains de?",
                "answers": [
                    "5"
                ],
                "reasoning_type": "counting"
            }
        ]
    },
    {
        "id": "3036056",
        "title": "Liste des conjoints des souverains de Su\u00e8de",
        "url": "https://fr.wikipedia.org/?curid=3036056",
        "header": [
            "Portrait",
            "Nom\n(dates)",
            "Conjoints",
            "Titres",
            "El\u00e9ments biographiques",
            "Armoiries"
        ],
        "rows": [
            [
                "109x109px",
                "Doroth\u00e9e de Brandebourg-Kulmbach\n(31 d\u00e9cembre 1430 - 25 novembre 1495)",
                "* Christophe de Bavi\u00e8re (mariage le 12 septembre 1445)\n* Christian  de Danemark (mariage le 28 octobre 1449)",
                "* Reine de Danemark (12 septembre 1445 - 5 janvier 1448, 28 octobre 1449 - 21 mai 1481)\n* Reine de Norv\u00e8ge (12 septembre 1445 - 28 octobre 1448, 13 mai 1450 - 21 mai 1481)\n* Reine de Su\u00e8de (12 septembre 1445 - 28 octobre 1448, 23 juin 1457 - 23 juin 1464)\n* Duchesse de Schleswig (5 mars 1460 - 21 mai 1481)\n* Comtesse (5 mars 1460 - 1474) puis duchesse (1474 - 21 mai 1481) d'Holstein",
                "* Princesse de la Maison de Hohenzollern. Fille de Jean IV de Brandebourg-K\u00fclmbach et de Barbara de Saxe.\n* M\u00e8re de Jean de Danemark, de Marguerite de Danemark et de Fr\u00e9d\u00e9ric  de Danemark.",
                "131x131px"
            ]
        ],
        "column_types": [
            "string",
            "string",
            "string",
            "string",
            "string",
            "string"
        ],
        "key_column": -1,
        "numeric_columns": [],
        "date_columns": {},
        "qas": [
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "What was the Armoiries when the Conjoints string contains de and the Nom\n(dates) string contains 25?",
                "answers": [
                    "131x131px"
                ],
                "reasoning_type": "conjunction"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "What was the Armoiries when the Conjoints string contains de and the El\u00e9ments biographiques string contains Fille?",
                "answers": [
                    "131x131px"
                ],
                "reasoning_type": "conjunction"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "Does only Armoiries, with Nom\n(dates) string contains 25, have Conjoints string contains 28?",
                "answers": [
                    "Yes"
                ],
                "reasoning_type": "quantifiers"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "Does every Armoiries, with Conjoints string contains 28, have Titres string contains mars?",
                "answers": [
                    "Yes"
                ],
                "reasoning_type": "quantifiers"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "How many Armoiries had El\u00e9ments biographiques string contains IV?",
                "answers": [
                    "1"
                ],
                "reasoning_type": "counting"
            }
        ]
    },
    {
        "id": "3036056",
        "title": "Liste des conjoints des souverains de Su\u00e8de",
        "url": "https://fr.wikipedia.org/?curid=3036056",
        "header": [
            "Portrait",
            "Nom\n(dates)",
            "Conjoint",
            "Titres",
            "El\u00e9ments biographiques",
            "Armoiries"
        ],
        "rows": [
            [
                "106x106px",
                "Ulrique-\u00c9l\u00e9onore de Su\u00e8de( - )",
                "* Fr\u00e9d\u00e9ric de Hesse-Cassel (mariage le 24 mars 1715)",
                "* Reine de Su\u00e8de (de plein droit du 5 d\u00e9cembre 1718 au 29 f\u00e9vrier 1720 et consort du 24 mars 1720 au 24 novembre 1741)\n*Landgravine de Hesse-Cassel (23 mars 1730 - 24 novembre 1741)\n*R\u00e9gente de Su\u00e8de (1731-1738)",
                "* Princesse de la Maison de Palatinat-Deux-Ponts. Fille de Charles XI de Su\u00e8de et d'Ulrique-\u00c9l\u00e9onore de Danemark.",
                "80x80px"
            ]
        ],
        "column_types": [
            "string",
            "string",
            "string",
            "string",
            "string",
            "string"
        ],
        "key_column": -1,
        "numeric_columns": [],
        "date_columns": {},
        "qas": [
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "What was the Armoiries when the El\u00e9ments biographiques string contains de and the Nom\n(dates) string contains de?",
                "answers": [
                    "80x80px"
                ],
                "reasoning_type": "conjunction"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "What was the Armoiries when the Titres string contains au and the Conjoint string contains 24?",
                "answers": [
                    "80x80px"
                ],
                "reasoning_type": "conjunction"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "Does only Armoiries, with El\u00e9ments biographiques string contains de, have Conjoint string contains de?",
                "answers": [
                    "Yes"
                ],
                "reasoning_type": "quantifiers"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "Does only Armoiries, with Titres string contains 29, have El\u00e9ments biographiques string contains de?",
                "answers": [
                    "Yes"
                ],
                "reasoning_type": "quantifiers"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "How many Armoiries had El\u00e9ments biographiques string contains la and Titres string contains 24?",
                "answers": [
                    "1"
                ],
                "reasoning_type": "counting"
            }
        ]
    },
    {
        "id": "3036056",
        "title": "Liste des conjoints des souverains de Su\u00e8de",
        "url": "https://fr.wikipedia.org/?curid=3036056",
        "header": [
            "Portrait",
            "Nom\n(dates)",
            "Conjoint",
            "Titres",
            "El\u00e9ments biographiques",
            "Armoiries"
        ],
        "rows": [
            [
                "109x109px",
                "Edwige-\u00c9l\u00e9onore de Holstein-Gottorp( - )",
                "* Charles X Gustave de Su\u00e8de (mariage le 24 octobre 1654)",
                "* Reine de Su\u00e8de et duchesse de Br\u00eame-et-Verden (24 octobre 1654 - 13 f\u00e9vrier 1660)",
                "* Princesse de la Maison de Holstein-Gottorp. Fille de Fr\u00e9d\u00e9ric III de Holstein-Gottorp et de Marie-\u00c9lisabeth de Saxe.\n* M\u00e8re de Charles XI de Su\u00e8de.",
                "105x105px"
            ],
            [
                "103x103px",
                "Ulrique-\u00c9l\u00e9onore de Danemark( - )",
                "* Charles XI de Su\u00e8de (mariage le 6 mai 1680)",
                "* Reine de Su\u00e8de et duchesse de Br\u00eame-et-Verden (6 mai 1680 - 26 juillet 1693)",
                "* Princesse de la Maison d'Oldenbourg. Fille de Fr\u00e9d\u00e9ric III de Danemark et de Sophie-Am\u00e9lie de Brunswick-Calenberg.\n* M\u00e8re d'Edwige-Sophie de Su\u00e8de, de Charles XII de Su\u00e8de et d'Ulrique-\u00c9l\u00e9onore de Su\u00e8de.",
                ""
            ],
            [
                "100x100px",
                "Fr\u00e9d\u00e9ric de Hesse-Cassel( - )",
                "* Louise-Doroth\u00e9e de Brandebourg (mariage le 31 mai 1700)\n*Ulrique-\u00c9l\u00e9onore de Su\u00e8de (mariage le 24 mars 1715)",
                "* Roi de Su\u00e8de (consort du 5 d\u00e9cembre 1718 au 29 f\u00e9vrier 1720, r\u00e9gnant du 24 mars 1720 au 25 mars 1751)\n*Landgrave de Hesse-Cassel (23 mars 1730 - 25 mars 1751)",
                "* Prince de la Maison de Hesse. Fils de Charles  de Hesse-Cassel et d'Am\u00e9lie de Courlande.",
                "85x85px"
            ]
        ],
        "column_types": [
            "string",
            "string",
            "string",
            "string",
            "string",
            "string"
        ],
        "key_column": -1,
        "numeric_columns": [],
        "date_columns": {},
        "qas": [
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "What was the Armoiries when the Nom\n(dates) string contains de and the Titres string contains 26?",
                "answers": [
                    ""
                ],
                "reasoning_type": "conjunction"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "What was the Armoiries when the Nom\n(dates) string contains de and the Conjoint string contains 24?",
                "answers": [
                    "105x105px",
                    "85x85px"
                ],
                "reasoning_type": "conjunction"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "Does every Armoiries, with Titres string contains 25, have El\u00e9ments biographiques string contains de?",
                "answers": [
                    "Yes"
                ],
                "reasoning_type": "quantifiers"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "Does every Armoiries, with Conjoint string contains 24, have Titres string contains mars?",
                "answers": [
                    "No"
                ],
                "reasoning_type": "quantifiers"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "How many Armoiries had Titres string contains de and Conjoint string contains 31?",
                "answers": [
                    "1"
                ],
                "reasoning_type": "counting"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "How many Armoiries had Conjoint string contains 24 and Nom\n(dates) string contains de?",
                "answers": [
                    "2"
                ],
                "reasoning_type": "counting"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "How many Armoiries had Titres string contains de and El\u00e9ments biographiques string contains de?",
                "answers": [
                    "3"
                ],
                "reasoning_type": "counting"
            }
        ]
    },
    {
        "id": "3036056",
        "title": "Liste des conjoints des souverains de Su\u00e8de",
        "url": "https://fr.wikipedia.org/?curid=3036056",
        "header": [
            "Portrait",
            "Nom\n(dates)",
            "Conjoint",
            "Titres",
            "El\u00e9ments biographiques",
            "Armoiries"
        ],
        "rows": [
            [
                "113x113px",
                "Catherine de Saxe-Lauenbourg( - )",
                "* Gustave  Vasa (mariage le 24 septembre 1531)",
                "* Reine de Su\u00e8de (24 septembre 1531 - 23 septembre 1535)",
                "* Princesse de la Maison d'Ascanie. Fille de Magnus  de Saxe-Lauenbourg et de Catherine de Brunswick-Wolfenb\u00fcttel.\n* M\u00e8re d'\u00c9ric XIV de Su\u00e8de.",
                "89x89px"
            ],
            [
                "101x101px",
                "Marguerite Lejonhufvud( - )",
                "* Gustave  Vasa (mariage le 1er octobre 1536)",
                "* Reine de Su\u00e8de ( octobre 1536 - 26 ao\u00fbt 1551)",
                "* Princesse de la Maison Leijonhufvud. fille d'Erik Abrahamsson Leijonhufvud et d'Ebba Eriksdotter Vasa.\n* M\u00e8re de Jean III de Su\u00e8de, de Catherine de Su\u00e8de, de C\u00e9cile de Su\u00e8de, de Magnus de Su\u00e8de, d'Anne de Su\u00e8de, de Sophie de Su\u00e8de, d'\u00c9lisabeth de Su\u00e8de et de Charles IX de Su\u00e8de.",
                "89x89px"
            ],
            [
                "91x91px",
                "Catherine Stenbock( - )",
                "* Gustave  Vasa (mariage le 22 ao\u00fbt 1552)",
                "* Reine de Su\u00e8de (22 ao\u00fbt 1552 - 29 septembre 1560)",
                "* Princesse de la Maison Stenbock. Fille de Gustave Olofsson Stenbock et de Brita Eriksdotter Leijonhufvud.",
                "89x89px"
            ],
            [
                "111x111px",
                "Karin M\u00e5nsdotter( - )",
                "* \u00c9ric XIV de Su\u00e8de (mariage le 4 juillet 1568)",
                "* Reine de Su\u00e8de (4 juillet 1568 - 29 septembre 1568)",
                "* Fille de M\u00e5ns M\u00e5nsson et d'Ingrid Jakobsdotter.\n* M\u00e8re de Gustave de Su\u00e8de.",
                ""
            ],
            [
                "89x89px",
                "Catherine Jagellon( - )",
                "* Jean III de Su\u00e8de (mariage le 4 octobre 1562)",
                "* Duchesse de Finlande (4 octobre 1562 - 12 ao\u00fbt 1563)\n*Reine de Su\u00e8de (30 septembre 1568 - 16 octobre 1583)",
                "* Princesse de la Maison Jagellon. Fille de Sigismond  de Pologne et de Bona Sforza.\n* M\u00e8re de Sigismond Vasa et d'Anne de Su\u00e8de.",
                "99x99px"
            ],
            [
                "90x90px",
                "Gunilla Bielke( - )",
                "* Jean III de Su\u00e8de (mariage le 21 f\u00e9vrier 1585)",
                "* Demoiselle d'honneur de Catherine Jagellon (1582-1583)\n*Reine de Su\u00e8de (21 f\u00e9vrier 1585 - 17 novembre 1592)",
                "* Princesse de la Maison de Bielke. Fille de Johan Axelsson Bielke et de Margareta Posse.\n* M\u00e8re de Jean de Su\u00e8de.",
                "99x99px"
            ],
            [
                "97x97px",
                "Anne d'Autriche( - )",
                "* Sigismond Vasa (mariage le 31 mai 1592)",
                "* Reine de Pologne, grande-duchesse de Lituanie (31 mai 1592 - 10 f\u00e9vrier 1598)\n*Reine de Su\u00e8de (17 novembre 1592 - 10 f\u00e9vrier 1598)",
                "* Princesse de la Maison de Habsbourg. Fille de Charles II d'Autriche-Styrie et de Marie-Anne de Bavi\u00e8re.\n* M\u00e8re de Ladislas IV Vasa.",
                ""
            ],
            [
                "107x107px",
                "Christine de Holstein-Gottorp( - )",
                "* Charles IX de Su\u00e8de (mariage le 27 ao\u00fbt 1592)",
                "* Duchesse de S\u00f6dermanland, N\u00e4rke et de V\u00e4rmland (27 ao\u00fbt 1592 - 22 mars 1604)\n*Reine de Su\u00e8de (22 mars 1604 - 30 octobre 1611)\n*R\u00e9gente de Su\u00e8de (1605, 1611)\n*R\u00e9gente de S\u00f6dermanland (1611-1622)",
                "* Princesse de la Maison de Holstein-Gottorp. Fille d'Adolphe de Holstein-Gottorp et de Christine de Hesse.\n* M\u00e8re de Gustave II Adolphe de Su\u00e8de, de Marie-\u00c9lisabeth de Su\u00e8de et de Charles-Philippe de Su\u00e8de.",
                "80x80px"
            ],
            [
                "105x105px",
                "Marie-\u00c9l\u00e9onore de Brandebourg( - )",
                "* Gustave II Adolphe de Su\u00e8de (mariage le 25 novembre 1620)",
                "* Reine de Su\u00e8de (25 novembre 1620 - 6 novembre 1632)",
                "* Princesse de la Maison de Hohenzollern. Fille de Jean III Sigismond de Brandebourg et d'Anne de Prusse.\n* M\u00e8re de Christine de Su\u00e8de.",
                ""
            ]
        ],
        "column_types": [
            "string",
            "string",
            "string",
            "string",
            "string",
            "string"
        ],
        "key_column": -1,
        "numeric_columns": [],
        "date_columns": {},
        "qas": [
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "What was the Armoiries when the El\u00e9ments biographiques string contains de and the Conjoint string contains 31?",
                "answers": [
                    "89x89px",
                    ""
                ],
                "reasoning_type": "conjunction"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "What was the Armoiries when the El\u00e9ments biographiques string contains de and the Titres string contains Catherine?",
                "answers": [
                    "99x99px"
                ],
                "reasoning_type": "conjunction"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "Does only Armoiries, with El\u00e9ments biographiques string contains de, have Nom\n(dates) string starts with Catherine?",
                "answers": [
                    "Yes"
                ],
                "reasoning_type": "quantifiers"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "Does only Armoiries, with Nom\n(dates) string starts with Catherine, have El\u00e9ments biographiques string contains la?",
                "answers": [
                    "No"
                ],
                "reasoning_type": "quantifiers"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "How many Armoiries had Conjoint string contains le?",
                "answers": [
                    "9"
                ],
                "reasoning_type": "counting"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "How many Armoiries had El\u00e9ments biographiques string contains Fille?",
                "answers": [
                    "8"
                ],
                "reasoning_type": "counting"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "How many Armoiries had El\u00e9ments biographiques string contains de?",
                "answers": [
                    "9"
                ],
                "reasoning_type": "counting"
            }
        ]
    },
    {
        "id": "3036056",
        "title": "Liste des conjoints des souverains de Su\u00e8de",
        "url": "https://fr.wikipedia.org/?curid=3036056",
        "header": [
            "Nom\n(dates)",
            "Conjoint",
            "Titres",
            "El\u00e9ments biographiques"
        ],
        "rows": [
            [
                "Catherine de Bjurum\n(1418 - 7 septembre 1450)",
                "* Karl Knutsson (mariage le 5 octobre 1438)",
                "* Reine de Su\u00e8de (20 juin 1448 - 7 septembre 1450)\n*Reine de Norv\u00e8ge (25 octobre 1449 - 13 mai 1450)",
                "* Princesse de la Maison de Gumsehuvud. Fille de Karl Ormsson Gumsehuvud et de M\u00e4rta Gregersdotter.\n* M\u00e8re de Magdalena de Su\u00e8de."
            ],
            [
                "Christine Abrahamsdotter\n(1432-1495)",
                "* Karl Knutsson (mariage en 1470)",
                "* Reine de Su\u00e8de (1470)",
                "* Fille d'Abraham Pedersson."
            ]
        ],
        "column_types": [
            "string",
            "string",
            "string",
            "string"
        ],
        "key_column": -1,
        "numeric_columns": [],
        "date_columns": {},
        "qas": [
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "What was the El\u00e9ments biographiques when the Titres string contains de and the Nom\n(dates) string contains Catherine?",
                "answers": [
                    "* Princesse de la Maison de Gumsehuvud. Fille de Karl Ormsson Gumsehuvud et de M\u00e4rta Gregersdotter.\n* M\u00e8re de Magdalena de Su\u00e8de."
                ],
                "reasoning_type": "conjunction"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "What was the El\u00e9ments biographiques when the Conjoint string contains en and the El\u00e9ments biographiques string contains Fille?",
                "answers": [
                    "* Fille d'Abraham Pedersson."
                ],
                "reasoning_type": "conjunction"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "Does every El\u00e9ments biographiques, with Titres string contains de, have Nom\n(dates) string starts with Catherine?",
                "answers": [
                    "No"
                ],
                "reasoning_type": "quantifiers"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "Does only El\u00e9ments biographiques, with Conjoint string contains le, have Nom\n(dates) string contains 7?",
                "answers": [
                    "Yes"
                ],
                "reasoning_type": "quantifiers"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "How many El\u00e9ments biographiques had Titres string contains de and El\u00e9ments biographiques string contains Fille?",
                "answers": [
                    "2"
                ],
                "reasoning_type": "counting"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "How many El\u00e9ments biographiques had El\u00e9ments biographiques string contains de and Titres string contains 7?",
                "answers": [
                    "2"
                ],
                "reasoning_type": "counting"
            }
        ]
    },
    {
        "id": "3036056",
        "title": "Liste des conjoints des souverains de Su\u00e8de",
        "url": "https://fr.wikipedia.org/?curid=3036056",
        "header": [
            "Portrait",
            "Nom\n(dates)",
            "Conjoint(s)",
            "Titres",
            "El\u00e9ments biographiques",
            "Armoiries"
        ],
        "rows": [
            [
                "105x105px",
                "Philippa d'Angleterre\n(4 juin 1394 - 5 juin 1430)",
                "* \u00c9ric de Pom\u00e9ranie (mariage le 26 octobre 1406)",
                "* Reine de Danemark, de Norv\u00e8ge et de Su\u00e8de (26 octobre 1406 - 5 juin 1430)",
                "* Princesse de la Maison de Lancastre. Fille d'Henri IV d'Angleterre et de Marie de Bohun.",
                "132x132px"
            ]
        ],
        "column_types": [
            "string",
            "string",
            "string",
            "string",
            "string",
            "string"
        ],
        "key_column": -1,
        "numeric_columns": [],
        "date_columns": {},
        "qas": [
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "What was the Armoiries when the Conjoint(s) string contains de and the El\u00e9ments biographiques string contains la?",
                "answers": [
                    "132x132px"
                ],
                "reasoning_type": "conjunction"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "What was the Armoiries when the Conjoint(s) string contains de and the Nom\n(dates) string contains 5?",
                "answers": [
                    "132x132px"
                ],
                "reasoning_type": "conjunction"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "Does every Armoiries, with Titres string contains de, have El\u00e9ments biographiques string contains Fille?",
                "answers": [
                    "Yes"
                ],
                "reasoning_type": "quantifiers"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "Does only Armoiries, with El\u00e9ments biographiques string contains de, have Conjoint(s) string contains le?",
                "answers": [
                    "Yes"
                ],
                "reasoning_type": "quantifiers"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "How many Armoiries had Nom\n(dates) string contains 5?",
                "answers": [
                    "1"
                ],
                "reasoning_type": "counting"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "How many Armoiries had El\u00e9ments biographiques string contains de and Conjoint(s) string contains de?",
                "answers": [
                    "1"
                ],
                "reasoning_type": "counting"
            }
        ]
    },
    {
        "id": "3036056",
        "title": "Liste des conjoints des souverains de Su\u00e8de",
        "url": "https://fr.wikipedia.org/?curid=3036056",
        "header": [
            "Portrait",
            "Nom\n(dates)",
            "Conjoint(s)",
            "Titres",
            "El\u00e9ments biographiques",
            "Armoiries"
        ],
        "rows": [
            [
                "109x109px",
                "Doroth\u00e9e de Brandebourg-Kulmbach\n(31 d\u00e9cembre 1430 - 25 novembre 1495)",
                "*Christophe de Bavi\u00e8re (mariage le 12 septembre 1445)\n* Christian  de Danemark (mariage le 28 octobre 1449)",
                "*Reine de Danemark (12 septembre 1445 - 5 janvier 1448, 28 octobre 1449 - 21 mai 1481)\n* Reine de Norv\u00e8ge (12 septembre 1445 - 28 octobre 1448, 13 mai 1450 - 21 mai 1481)\n* Reine de Su\u00e8de (12 septembre 1445 - 28 octobre 1448, 23 juin 1457 - 23 juin 1464)\n* Duchesse de Schleswig (5 mars 1460 - 21 mai 1481)\n* Comtesse (5 mars 1460 - 1474) puis duchesse (1474 - 21 mai 1481) d'Holstein",
                "* Princesse de la Maison de Hohenzollern. Fille de Jean IV de Brandebourg-K\u00fclmbach et de Barbara de Saxe.\n* M\u00e8re de Jean de Danemark, de Marguerite de Danemark et de Fr\u00e9d\u00e9ric Ier de Danemark.",
                "131x131px"
            ],
            [
                "100x100px",
                "Christine de Saxe\n(25 d\u00e9cembre 1461 - 8 d\u00e9cembre 1521)",
                "* Jean de Danemark (mariage le 6 septembre 1478)",
                "* Reine de Danemark (21 mai 1481 - 20 f\u00e9vrier 1513)\n* Duchesse de Schleswig-Holstein (12 septembre 1482 - 20 f\u00e9vrier 1513)\n* Reine de Norv\u00e8ge (20 juillet 1483 - 20 f\u00e9vrier 1513)\n* Reine de Su\u00e8de (6 octobre 1497 - 1er ao\u00fbt 1501)",
                "* Princesse de la Maison de Wettin. Fille d'Ernest de Saxe et d'\u00c9lisabeth de Bavi\u00e8re.\n* M\u00e8re de Christian II de Danemark, d'\u00c9lisabeth de Danemark et de Fran\u00e7ois de Danemark.",
                "131x131px"
            ],
            [
                "118x118px",
                "Isabelle d'Autriche\n(18 juillet 1501 - 19 janvier 1526)",
                "* Christian II de Danemark (mariage le 12 ao\u00fbt 1515)",
                "* Reine de Danemark et de Norv\u00e8ge (12 ao\u00fbt 1515 - 20 janvier 1523)\n* Reine de Su\u00e8de ( novembre 1520 - 23 ao\u00fbt 1521)",
                "* Princesse de la Maison de Habsbourg. Fille de Philippe de Habsbourg et de Jeanne de Castille.\n* M\u00e8re de Jean de Danemark, de Doroth\u00e9e de Danemark et de Christine de Danemark.",
                "80x80px"
            ]
        ],
        "column_types": [
            "string",
            "string",
            "string",
            "string",
            "string",
            "string"
        ],
        "key_column": -1,
        "numeric_columns": [],
        "date_columns": {},
        "qas": [
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "What was the Armoiries when the Nom\n(dates) string contains 8 and the El\u00e9ments biographiques string contains Saxe?",
                "answers": [
                    "131x131px"
                ],
                "reasoning_type": "conjunction"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "What was the Armoiries when the Conjoint(s) string contains le and the Nom\n(dates) string contains 25?",
                "answers": [
                    "131x131px"
                ],
                "reasoning_type": "conjunction"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "Does every Armoiries, with Conjoint(s) string contains 6, have Titres string contains de?",
                "answers": [
                    "Yes"
                ],
                "reasoning_type": "quantifiers"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "Does only Armoiries, with El\u00e9ments biographiques string contains de, have Nom\n(dates) string contains de?",
                "answers": [
                    "Yes"
                ],
                "reasoning_type": "quantifiers"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "How many Armoiries had El\u00e9ments biographiques string contains de and Titres string contains 20?",
                "answers": [
                    "2"
                ],
                "reasoning_type": "counting"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "How many Armoiries had Conjoint(s) string contains Christian?",
                "answers": [
                    "2"
                ],
                "reasoning_type": "counting"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "How many Armoiries had Nom\n(dates) string contains 8 and Conjoint(s) string contains de?",
                "answers": [
                    "2"
                ],
                "reasoning_type": "counting"
            }
        ]
    },
    {
        "id": "3036056",
        "title": "Liste des conjoints des souverains de Su\u00e8de",
        "url": "https://fr.wikipedia.org/?curid=3036056",
        "header": [
            "Portrait",
            "Nom\n(dates)",
            "Conjoint",
            "Titres",
            "El\u00e9ments biographiques"
        ],
        "rows": [
            [
                "108x108px",
                "Richardis de Schwerin\n(1347-1377)",
                "* Albert de Su\u00e8de (mariage en 1365)",
                "* Reine de Su\u00e8de (1365-1377)",
                "* Princesse de la Maison de Schwerin. Fille d'Otto de Schwerin et de Mathilda de Mecklembourg-Werle.\n* M\u00e8re d'\u00c9ric de Mecklembourg et de Richarde-Catherine de Su\u00e8de."
            ]
        ],
        "column_types": [
            "string",
            "string",
            "string",
            "string",
            "string"
        ],
        "key_column": -1,
        "numeric_columns": [],
        "date_columns": {},
        "qas": [
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "What was the El\u00e9ments biographiques when the Titres string contains de and the El\u00e9ments biographiques string contains de?",
                "answers": [
                    "* Princesse de la Maison de Schwerin. Fille d'Otto de Schwerin et de Mathilda de Mecklembourg-Werle.\n* M\u00e8re d'\u00c9ric de Mecklembourg et de Richarde-Catherine de Su\u00e8de."
                ],
                "reasoning_type": "conjunction"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "What was the El\u00e9ments biographiques when the El\u00e9ments biographiques string contains de and the Conjoint string contains de?",
                "answers": [
                    "* Princesse de la Maison de Schwerin. Fille d'Otto de Schwerin et de Mathilda de Mecklembourg-Werle.\n* M\u00e8re d'\u00c9ric de Mecklembourg et de Richarde-Catherine de Su\u00e8de."
                ],
                "reasoning_type": "conjunction"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "Does only El\u00e9ments biographiques, with Nom\n(dates) string contains de, have Conjoint string contains de?",
                "answers": [
                    "Yes"
                ],
                "reasoning_type": "quantifiers"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "Does every El\u00e9ments biographiques, with El\u00e9ments biographiques string contains de, have Nom\n(dates) string contains de?",
                "answers": [
                    "Yes"
                ],
                "reasoning_type": "quantifiers"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "How many El\u00e9ments biographiques had Nom\n(dates) string contains de and El\u00e9ments biographiques string contains de?",
                "answers": [
                    "1"
                ],
                "reasoning_type": "counting"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "How many El\u00e9ments biographiques had Conjoint string contains de and El\u00e9ments biographiques string contains de?",
                "answers": [
                    "1"
                ],
                "reasoning_type": "counting"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "How many El\u00e9ments biographiques had Titres string contains de and El\u00e9ments biographiques string contains de?",
                "answers": [
                    "1"
                ],
                "reasoning_type": "counting"
            }
        ]
    },
    {
        "id": "3036056",
        "title": "Liste des conjoints des souverains de Su\u00e8de",
        "url": "https://fr.wikipedia.org/?curid=3036056",
        "header": [
            "Portrait",
            "Nom\n(dates)",
            "Conjoint",
            "Titres",
            "El\u00e9ments biographiques",
            "Armoiries"
        ],
        "rows": [
            [
                "125x125px",
                "Sophie de Danemark\n(1241-1286)",
                "* Valdemar Birgersson (mariage en 1260)",
                "* Reine de Su\u00e8de (1261 - 22 juillet 1275)",
                "* Princesse de la Maison d'Estridsen. Fille d'\u00c9ric IV de Danemark et de Jutte de Saxe.\n* M\u00e8re d'Erik Valdemarsson.",
                ""
            ],
            [
                "95x95px",
                "Helwig de Holstein\n(1257-1324)",
                "* Magnus III de Su\u00e8de (mariage le 11 novembre 1276)",
                "* Reine de Su\u00e8de (11 novembre 1276 - 18 d\u00e9cembre 1290)",
                "* Princesse de la Maison de Holstein. Fille de G\u00e9rard  de Holstein-Itzehoe et d'\u00c9lisabeth de Mecklembourg.\n* M\u00e8re d'Ingeburg de Su\u00e8de, de Birger Magnusson, d'Erik Magnusson et de Valdemar Magnusson.",
                ""
            ],
            [
                "",
                "Marthe de Danemark\n(1277-1341)",
                "* Birger Magnusson (mariage le 25 novembre 1298)",
                "* Reine de Su\u00e8de (25 novembre 1298 - 1er novembre 1318)",
                "* Princesse de la Maison d'Estridsen. Fille d'\u00c9ric V de Danemark et d'Agn\u00e8s de Brandebourg.\n* M\u00e8re de Magnus Birgersson.",
                ""
            ],
            [
                "99x99px",
                "Blanche de Namur\n(1320-1363)",
                "* Magnus IV de Su\u00e8de (mariage en 1335)",
                "* Reine de Su\u00e8de (1335 - 30 novembre 1363)\n* Reine de Norv\u00e8ge (1335 - 18 novembre 1343)",
                "* Princesse de la Maison de Dampierre. Fille de Jean  de Namur et de Marie d'Artois.\n*M\u00e8re d'\u00c9ric XII de Su\u00e8de et d'Haakon VI de Norv\u00e8ge.",
                "131x131px"
            ],
            [
                "",
                "B\u00e9atrice de Bavi\u00e8re\n(1344-1359)",
                "* \u00c9ric XII de Su\u00e8de (mariage en 1356)",
                "* Reine de Su\u00e8de (17 octobre 1356 - 20 juin 1359)",
                "* Princesse de la Maison de Wittelsbach. Fille de Louis IV du Saint-Empire et de Marguerite II de Hainaut.",
                ""
            ],
            [
                "104x104px",
                "Marguerite Ire de Danemark\n(1353 - 28 octobre 1412)",
                "* Haakon VI de Norv\u00e8ge (mariage le 9 avril 1363)",
                "* Reine de Su\u00e8de (consort du 9 avril 1363 au 15 f\u00e9vrier 1364, de plein droit du 24 f\u00e9vrier 1389 au 28 octobre 1412)\n*Reine de Norv\u00e8ge (consort du 9 avril 1363 au 11 septembre 1380, de plein droit du 2 f\u00e9vrier 1388 au 28 octobre 1412)\n*Reine de Danemark (de plein droit, 10 ao\u00fbt 1387 - 28 octobre 1412)",
                "* Princesse de la Maison d'Estridsen. Fille de Valdemar  de Danemark et d'Hedwige de Schleswig.\n* M\u00e8re d'Oluf Hakonsen.",
                "80x80px"
            ]
        ],
        "column_types": [
            "string",
            "string",
            "string",
            "string",
            "string",
            "string"
        ],
        "key_column": -1,
        "numeric_columns": [],
        "date_columns": {},
        "qas": [
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "What was the Armoiries when the Conjoint string contains de and the Nom\n(dates) string starts with Marguerite?",
                "answers": [
                    "80x80px"
                ],
                "reasoning_type": "conjunction"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "What was the Armoiries when the Conjoint string contains le and the Nom\n(dates) string contains de?",
                "answers": [
                    "",
                    "80x80px"
                ],
                "reasoning_type": "conjunction"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "Does only Armoiries, with El\u00e9ments biographiques string contains Fille, have Titres string contains de?",
                "answers": [
                    "Yes"
                ],
                "reasoning_type": "quantifiers"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "Does every Armoiries, with Titres string contains de, have El\u00e9ments biographiques string contains de?",
                "answers": [
                    "Yes"
                ],
                "reasoning_type": "quantifiers"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "How many Armoiries had El\u00e9ments biographiques string contains Fille?",
                "answers": [
                    "6"
                ],
                "reasoning_type": "counting"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "How many Armoiries had Titres string contains de and Conjoint string contains 11?",
                "answers": [
                    "1"
                ],
                "reasoning_type": "counting"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "How many Armoiries had El\u00e9ments biographiques string contains de and Nom\n(dates) string contains de?",
                "answers": [
                    "6"
                ],
                "reasoning_type": "counting"
            }
        ]
    },
    {
        "id": "3036056",
        "title": "Liste des conjoints des souverains de Su\u00e8de",
        "url": "https://fr.wikipedia.org/?curid=3036056",
        "header": [
            "Portrait",
            "Nom\n(dates)",
            "Conjoint(s)",
            "Titres",
            "El\u00e9ments biographiques"
        ],
        "rows": [
            [
                "",
                "H\u00e9l\u00e8ne de Su\u00e8de",
                "* Inge  de Su\u00e8de",
                "* Reine de Su\u00e8de (1079-1084, 1087-1105)",
                "* S\u0153ur de Sven de Su\u00e8de.\n* M\u00e8re de Christine Ingesdotter, de Marguerite Fredkulla et de Catherine Ingesdotter."
            ],
            [
                "",
                "Blotstulka",
                "* Sven de Su\u00e8de",
                "* Reine de Su\u00e8de (1084-1087)",
                "* M\u00e8re d'Erik \u00c5rs\u00e4ll."
            ],
            [
                "",
                "Ingegerd de Norv\u00e8ge\n(1046-1120)",
                "* Oluf  de Danemark\n* Philippe de Su\u00e8de",
                "* Reine de Danemark (? - 18 ao\u00fbt 1095)\n* Reine de Su\u00e8de (1110-1118)",
                "* Princesse de la dynastie Hardrada. Fille de Harald Hardrada et d'\u00c9lisabeth de Kiev."
            ],
            [
                "108x108px",
                "Ragnhild\n(?-1117)",
                "* Inge II de Su\u00e8de",
                "* Reine de Su\u00e8de (1105-1117)",
                ""
            ],
            [
                "",
                "Ulvhild H\u00e5kansdotter\n(1095-1148)",
                "* Inge II de Su\u00e8de (mariage en 1117)\n* Niels de Danemark (mariage en 1130)\n* Sverker  de Su\u00e8de (mariage en 1134)",
                "* Reine de Su\u00e8de (1117-1125, 1134-1148)\n* Reine de Danemark (1130-1134)",
                "* Fille d'Haakon Finnsson.\n* M\u00e8re d'H\u00e9l\u00e8ne de Su\u00e8de, de Johan Sverkersson l'Ancien, de Karl Sverkersson."
            ],
            [
                "",
                "Richezza de Pologne\n(12 avril 1116 - 25 d\u00e9cembre 1156)",
                "* Magnus  de Su\u00e8de (mariage en 1129)\n* Volodar de Polock (mariage en 1139)\n* Sverker  de Su\u00e8de (mariage en 1145)",
                "* Reine de Su\u00e8de (1129-1130, 1151-1156)\n* Princesse de Minsk (1139-?)",
                "* Princesse de la Maison Piast. Fille de Boleslas III Bouche-Torse et de Salom\u00e9 de Berg.\n* M\u00e8re de Knut V de Danemark, de Sophie de Polock et de Burislev de Su\u00e8de."
            ]
        ],
        "column_types": [
            "string",
            "string",
            "string",
            "string",
            "string"
        ],
        "key_column": -1,
        "numeric_columns": [],
        "date_columns": {},
        "qas": [
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "What was the El\u00e9ments biographiques when the Nom\n(dates) string contains de and the Conjoint(s) string contains en?",
                "answers": [
                    "* Princesse de la Maison Piast. Fille de Boleslas III Bouche-Torse et de Salom\u00e9 de Berg.\n* M\u00e8re de Knut V de Danemark, de Sophie de Polock et de Burislev de Su\u00e8de."
                ],
                "reasoning_type": "conjunction"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "What was the El\u00e9ments biographiques when the Nom\n(dates) string contains de and the Titres string contains de?",
                "answers": [
                    "* S\u0153ur de Sven de Su\u00e8de.\n* M\u00e8re de Christine Ingesdotter, de Marguerite Fredkulla et de Catherine Ingesdotter.",
                    "* Princesse de la dynastie Hardrada. Fille de Harald Hardrada et d'\u00c9lisabeth de Kiev.",
                    "* Princesse de la Maison Piast. Fille de Boleslas III Bouche-Torse et de Salom\u00e9 de Berg.\n* M\u00e8re de Knut V de Danemark, de Sophie de Polock et de Burislev de Su\u00e8de."
                ],
                "reasoning_type": "conjunction"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "Does only El\u00e9ments biographiques, with El\u00e9ments biographiques string contains de, have Titres string contains 18?",
                "answers": [
                    "Yes"
                ],
                "reasoning_type": "quantifiers"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "Does every El\u00e9ments biographiques, with El\u00e9ments biographiques string contains de, have Conjoint(s) string contains Inge?",
                "answers": [
                    "No"
                ],
                "reasoning_type": "quantifiers"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "How many El\u00e9ments biographiques had El\u00e9ments biographiques string contains de?",
                "answers": [
                    "4"
                ],
                "reasoning_type": "counting"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "How many El\u00e9ments biographiques had El\u00e9ments biographiques string contains de and Titres string contains de?",
                "answers": [
                    "4"
                ],
                "reasoning_type": "counting"
            }
        ]
    },
    {
        "id": "3036056",
        "title": "Liste des conjoints des souverains de Su\u00e8de",
        "url": "https://fr.wikipedia.org/?curid=3036056",
        "header": [
            "Portrait",
            "Nom\n(dates)",
            "Conjoint(s)",
            "Titres",
            "El\u00e9ments biographiques"
        ],
        "rows": [
            [
                "",
                "Ulvhild H\u00e5kansdotter\n(1095-1148)",
                "*Inge II de Su\u00e8de (mariage en 1117)\n* Niels de Danemark (mariage en 1130)\n* Sverker  de Su\u00e8de (mariage en 1134)",
                "*Reine de Su\u00e8de (1117-1125, 1134-1148)\n* Reine de Danemark (1130-1134)",
                "*Fille d'Haakon Finnsson.\n* M\u00e8re d'H\u00e9l\u00e8ne de Su\u00e8de, de Johan Sverkersson l'Ancien, de Karl Sverkersson."
            ],
            [
                "",
                "Richezza de Pologne\n(12 avril 1116 - 25 d\u00e9cembre 1156)",
                "*Magnus  de Su\u00e8de (mariage en 1129)\n* Volodar de Polock (mariage en 1139)\n* Sverker  de Su\u00e8de (mariage en 1145)",
                "*Reine de Su\u00e8de (1129-1130, 1151-1156)\n* Princesse de Minsk (1139-?)",
                "*Princesse de la Maison Piast. Fille de Boleslas III Bouche-Torse et de Salom\u00e9 de Berg.\n* M\u00e8re de Knut V de Danemark, de Sophie de Polock et de Burislev de Su\u00e8de."
            ],
            [
                "",
                "Christine Bj\u00f6rnsdotter\n(1120-1170)",
                "* \u00c9ric IX de Su\u00e8de",
                "* Reine de Su\u00e8de (1156-1160)",
                "* Princesse de la Maison d'Estridsen. Fille de Bj\u00f6rn Jernsida de Danemark et de Catherine Ingesdotter.\n* Fille de Knut  de Su\u00e8de et de Marguerite de Su\u00e8de."
            ],
            [
                "",
                "Brigide Haraldsdotter de Norv\u00e8ge\n(1131-1208)",
                "* Magnus II de Su\u00e8de\n*Birger Brosa",
                "* Reine de Su\u00e8de (1160-1161)",
                "* Princesse de la Dynastie H\u00e5rfagre. Fille d'Harald IV de Norv\u00e8ge.\n* M\u00e8re de Knut Birgersson, de Folke Birgersson et d'Ingegerd Birgersdotter de Bjelbo."
            ],
            [
                "",
                "Christine Stigsdatter de Hvide\n(1145-1200)",
                "* Karl Sverkersson (mariage en 1163)",
                "* Reine de Su\u00e8de (1163-1167)",
                "* Fille de Stig Tokesen Hvide et de Marguerite de Danemark.\n* M\u00e8re de Sverker II de Su\u00e8de."
            ],
            [
                "",
                "C\u00e9cile de Su\u00e8de\n(1145-?)",
                "* Knut  de Su\u00e8de (mariage en 1160)",
                "* Reine de Su\u00e8de (1167-1190)",
                "* Princesse de la Maison de Sverker. Fille de Johan Sverkersson l'Ancien.\n* M\u00e8re d'\u00c9ric X de Su\u00e8de."
            ],
            [
                "",
                "B\u00e9nedicte de Hvide\n(1165-1199)",
                "* Sverker II de Su\u00e8de (mariage vers 1180)",
                "* Reine de Su\u00e8de (1196-1199)",
                "* Fille d'Ebbe Sunesen Hvide.\n* M\u00e8re d'H\u00e9l\u00e8ne Sverkersdotter."
            ],
            [
                "",
                "Ingegerd Birgersdotter de Bjelbo\n(1180-1230)",
                "* Sverker II de Su\u00e8de (mariage vers 1200)",
                "* Reine de Su\u00e8de (1200-1208)",
                "* Fille de Birger Brosa et de Brigide Haraldsdotter de Norv\u00e8ge.\n* M\u00e8re de Jean Ier de Su\u00e8de."
            ],
            [
                "122x122px",
                "Richardis de Danemark\n(1190 - 8 mai 1220)",
                "* \u00c9ric X de Su\u00e8de (mariage en 1210)",
                "* Reine de Su\u00e8de (1210 - 12 avril 1216)",
                "* Princesse de la Maison d'Estridsen. Fille de Valdemar Ier de Danemark et de Sophie de Polock.\n* M\u00e8re d'Ingeborg de Su\u00e8de et d'\u00c9ric XI de Su\u00e8de."
            ],
            [
                "",
                "H\u00e9l\u00e8ne Pedersdatter de Strange\n(1200-1255)",
                "* Knut II de Su\u00e8de\n*Filip Larsson de Runby",
                "* Reine de Su\u00e8de (28 novembre 1229 - 1234)",
                "* Fille de Peder Strange et d'Ingeborg Esbernsdatter Snarre.\n* M\u00e8re d'Holmger Knutsson."
            ],
            [
                "104x104px",
                "Catherine de Ymseborg\n(1215-1252)",
                "* \u00c9ric XI de Su\u00e8de (mariage en 1244)",
                "* Reine de Su\u00e8de (1244 - 2 f\u00e9vrier 1250)",
                "* Princesse de la Maison de Bj\u00e4lbo. Fille de Sune Folkesson et d'H\u00e9l\u00e8ne Sverkersdotter."
            ]
        ],
        "column_types": [
            "string",
            "string",
            "string",
            "string",
            "string"
        ],
        "key_column": -1,
        "numeric_columns": [],
        "date_columns": {},
        "qas": [
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "What was the El\u00e9ments biographiques when the Titres string contains 2 and the El\u00e9ments biographiques string contains de?",
                "answers": [
                    "*Fille d'Haakon Finnsson.\n* M\u00e8re d'H\u00e9l\u00e8ne de Su\u00e8de, de Johan Sverkersson l'Ancien, de Karl Sverkersson.",
                    "*Princesse de la Maison Piast. Fille de Boleslas III Bouche-Torse et de Salom\u00e9 de Berg.\n* M\u00e8re de Knut V de Danemark, de Sophie de Polock et de Burislev de Su\u00e8de.",
                    "* Fille de Birger Brosa et de Brigide Haraldsdotter de Norv\u00e8ge.\n* M\u00e8re de Jean Ier de Su\u00e8de.",
                    "* Princesse de la Maison d'Estridsen. Fille de Valdemar Ier de Danemark et de Sophie de Polock.\n* M\u00e8re d'Ingeborg de Su\u00e8de et d'\u00c9ric XI de Su\u00e8de.",
                    "* Fille de Peder Strange et d'Ingeborg Esbernsdatter Snarre.\n* M\u00e8re d'Holmger Knutsson.",
                    "* Princesse de la Maison de Bj\u00e4lbo. Fille de Sune Folkesson et d'H\u00e9l\u00e8ne Sverkersdotter."
                ],
                "reasoning_type": "conjunction"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "What was the El\u00e9ments biographiques when the El\u00e9ments biographiques string contains de and the Nom\n(dates) string contains 25?",
                "answers": [
                    "*Princesse de la Maison Piast. Fille de Boleslas III Bouche-Torse et de Salom\u00e9 de Berg.\n* M\u00e8re de Knut V de Danemark, de Sophie de Polock et de Burislev de Su\u00e8de.",
                    "* Fille de Peder Strange et d'Ingeborg Esbernsdatter Snarre.\n* M\u00e8re d'Holmger Knutsson.",
                    "* Princesse de la Maison de Bj\u00e4lbo. Fille de Sune Folkesson et d'H\u00e9l\u00e8ne Sverkersdotter."
                ],
                "reasoning_type": "conjunction"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "Does every El\u00e9ments biographiques, with El\u00e9ments biographiques string contains Ier, have Nom\n(dates) string contains de?",
                "answers": [
                    "Yes"
                ],
                "reasoning_type": "quantifiers"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "Does only El\u00e9ments biographiques, with Nom\n(dates) string contains de, have Conjoint(s) string contains en?",
                "answers": [
                    "No"
                ],
                "reasoning_type": "quantifiers"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "How many El\u00e9ments biographiques had El\u00e9ments biographiques string contains de?",
                "answers": [
                    "11"
                ],
                "reasoning_type": "counting"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "How many El\u00e9ments biographiques had Conjoint(s) string contains en?",
                "answers": [
                    "6"
                ],
                "reasoning_type": "counting"
            }
        ]
    },
    {
        "id": "3036056",
        "title": "Liste des conjoints des souverains de Su\u00e8de",
        "url": "https://fr.wikipedia.org/?curid=3036056",
        "header": [
            "Portrait",
            "Nom\n(dates)",
            "Conjoint",
            "Titres",
            "El\u00e9ments biographiques",
            "Armoiries"
        ],
        "rows": [
            [
                "95x95px",
                "D\u00e9sir\u00e9e Clary( - )",
                "* Charles XIV Jean de Su\u00e8de (mariage le 17 ao\u00fbt 1798)",
                "* Princesse de Pontecorvo (5 juin 1806 - 5 novembre 1810)\n* Princesse h\u00e9riti\u00e8re de Su\u00e8de (5 novembre 1810 - 5 f\u00e9vrier 1818)\n* Princesse h\u00e9riti\u00e8re de Norv\u00e8ge (4 novembre 1814 - 5 f\u00e9vrier 1818)\n* Reine de Su\u00e8de et de Norv\u00e8ge (5 f\u00e9vrier 1818 - 8 mars 1844)",
                "* Princesse de la Famille Clary. Fille de Fran\u00e7ois Clary et de Fran\u00e7oise Somis.\n* M\u00e8re d'Oscar Ier de Su\u00e8de.",
                "96x96px"
            ],
            [
                "99x99px",
                "Jos\u00e9phine de Leuchtenberg( - )",
                "* Oscar Ier de Su\u00e8de (mariage le 19 juin 1823)",
                "* Princesse de Bologne (de plein droit, 29 d\u00e9cembre 1807 - 14 avril 1814)\n* Duchesse de Galliera (de plein droit, 28 mai 1813 - 1837)\n* Princesse h\u00e9riti\u00e8re de Su\u00e8de et de Norv\u00e8ge, duchesse de S\u00f6dermanland (22 mai 1823 - 8 mars 1844)\n* Reine de Su\u00e8de et de Norv\u00e8ge (8 mars 1844 - 8 juillet 1859)",
                "* Princesse de la Maison de Leuchtenberg. Fille d'Eug\u00e8ne de Beauharnais et d'Augusta-Am\u00e9lie de Bavi\u00e8re.\n* M\u00e8re de Charles XV de Su\u00e8de, de Gustave de Su\u00e8de, d'Oscar II de Su\u00e8de, d'Eug\u00e9nie de Su\u00e8de et d'Auguste de Su\u00e8de.",
                "93x93px"
            ],
            [
                "107x107px",
                "Louise des Pays-Bas( - )",
                "* Charles XV de Su\u00e8de (mariage le 19 juin 1850)",
                "* Princesse h\u00e9riti\u00e8re de Su\u00e8de et de Norv\u00e8ge, duchesse de Scanie (19 juin 1850 - 8 juillet 1859)\n* Reine de Su\u00e8de et de Norv\u00e8ge (8 juillet 1859 - 30 mars 1871)",
                "* Princesse de la Maison d'Orange-Nassau. Fille de Fr\u00e9d\u00e9ric d'Orange-Nassau et de Louise de Prusse.\n* M\u00e8re de Louise de Su\u00e8de et de Charles-Oscar de Su\u00e8de.",
                "93x93px"
            ],
            [
                "99x99px",
                "Sophie de Nassau( - )",
                "* Oscar II de Su\u00e8de (mariage le 6 juin 1857)",
                "* Duchesse d'\u00d6sterg\u00f6tland (8 juillet 1859 - 18 septembre 1872)\n* Reine de Su\u00e8de (18 septembre 1872 - 8 d\u00e9cembre 1907)\n* Reine de Norv\u00e8ge (18 septembre 1872 - 7 juin 1905)",
                "* Princesse de la Maison de Nassau. fille de Guillaume de Nassau et de Pauline de Wurtemberg.\n* M\u00e8re de Gustave V de Su\u00e8de, d'Oscar de Su\u00e8de, de Charles de Su\u00e8de et d'Eug\u00e8ne de Su\u00e8de.",
                "93x93px"
            ],
            [
                "121x121px",
                "Victoria de Bade( - )",
                "* Gustave V de Su\u00e8de (mariage le 20 septembre 1881)",
                "* Princesse h\u00e9riti\u00e8re de Su\u00e8de, duchesse de V\u00e4rmland (20 septembre 1881 - 8 d\u00e9cembre 1907)\n* Princesse h\u00e9riti\u00e8re de Norv\u00e8ge (20 septembre 1881 - 7 juin 1905)\n* Reine de Su\u00e8de (8 d\u00e9cembre 1907 - 4 avril 1930)",
                "* Princesse de la Maison de Bade. Fille de Fr\u00e9d\u00e9ric  de Bade et de Louise de Prusse.\n* M\u00e8re de Gustave VI Adolphe de Su\u00e8de, de Guillaume de Su\u00e8de et d'Erik de Su\u00e8de.",
                "124x124px"
            ],
            [
                "118x118px",
                "Louise Mountbatten( - )",
                "* Gustave VI Adolphe de Su\u00e8de (mariage le 3 novembre 1923)",
                "* Princesse h\u00e9riti\u00e8re de Su\u00e8de, duchesse de Scanie (3 novembre 1923 - 29 octobre 1950)\n* Reine de Su\u00e8de (29 octobre 1950 - 7 mars 1965)",
                "* Princesse de la Maison de Battenberg. Fille de Louis de Battenberg et de Victoria de Hesse-Darmstadt.",
                "137x137px"
            ],
            [
                "101x101px",
                "Silvia Sommerlath(n\u00e9e le )",
                "* Charles XVI Gustave de Su\u00e8de (mariage le 19 juin 1976)",
                "* Reine de Su\u00e8de (19 juin 1976)",
                "* Fille de Walther Sommerlath et d'Alice Soares de Toledo.\n* M\u00e8re de Victoria de Su\u00e8de, de Carl Philip de Su\u00e8de et de Madeleine de Su\u00e8de.",
                "88x88px"
            ]
        ],
        "column_types": [
            "string",
            "string",
            "string",
            "string",
            "string",
            "string"
        ],
        "key_column": -1,
        "numeric_columns": [],
        "date_columns": {},
        "qas": [
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "What was the Armoiries when the Nom\n(dates) string starts with Victoria and the El\u00e9ments biographiques string contains de?",
                "answers": [
                    "124x124px"
                ],
                "reasoning_type": "conjunction"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "What was the Armoiries when the Conjoint string contains de and the El\u00e9ments biographiques string contains de?",
                "answers": [
                    "96x96px",
                    "93x93px",
                    "124x124px",
                    "137x137px",
                    "88x88px"
                ],
                "reasoning_type": "conjunction"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "Does only Armoiries, with Nom\n(dates) string starts with Silvia, have Conjoint string contains le?",
                "answers": [
                    "No"
                ],
                "reasoning_type": "quantifiers"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "Does only Armoiries, with El\u00e9ments biographiques string contains de, have Nom\n(dates) string starts with Silvia?",
                "answers": [
                    "Yes"
                ],
                "reasoning_type": "quantifiers"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "How many Armoiries had El\u00e9ments biographiques string contains de?",
                "answers": [
                    "7"
                ],
                "reasoning_type": "counting"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "How many Armoiries had El\u00e9ments biographiques string contains de and Nom\n(dates) string contains de?",
                "answers": [
                    "4"
                ],
                "reasoning_type": "counting"
            }
        ]
    }
]