[
    {
        "id": "648459",
        "title": "Liste des \u00e9pouses des rois et pr\u00e9tendants au tr\u00f4ne de Gr\u00e8ce",
        "url": "https://fr.wikipedia.org/?curid=648459",
        "header": [
            "Portrait",
            "Nom et titre(s)",
            "Conjoint",
            "Filiation",
            "\u00c9l\u00e9ments biographiques",
            "Armoiries"
        ],
        "rows": [
            [
                "Am\u00e9lie d'Oldenbourg",
                "Am\u00e9lie d'Oldenbourg( - )\u00ab\u00a0Reine de Gr\u00e8ce\u00a0\u00bb( - )()",
                "Othon ( - )",
                "Maison d'OldenbourgAuguste  d'Oldenbourg( - )Ad\u00e9la\u00efde d'Anhalt-Bernbourg-Schaumbourg-Hoym( - )",
                "D\u00e9pos\u00e9e avec son \u00e9poux lors de la r\u00e9volution de 1862, Am\u00e9lie finit ses jours en exil \u00e0 Bamberg, en Bavi\u00e8reApr\u00e8s la mort d'Othon  et d'Am\u00e9lie, les Wittelsbach n'\u00e9mettent plus aucune revendication sur le tr\u00f4ne de Gr\u00e8ce mais ce n'est qu'en 1959 qu'ils reconnaissent officiellement le changement de dynastie ..",
                "Armoiries de la reine Am\u00e9lie"
            ]
        ],
        "column_types": [
            "string",
            "string",
            "string",
            "string",
            "string",
            "string"
        ],
        "key_column": -1,
        "numeric_columns": [],
        "date_columns": {},
        "qas": [
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "What was the Armoiries when the Armoiries string contains la and the Nom et titre(s) string contains de?",
                "answers": [
                    "Armoiries de la reine Am\u00e9lie"
                ],
                "reasoning_type": "conjunction"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "What was the Armoiries when the Armoiries string contains de and the Nom et titre(s) string contains de?",
                "answers": [
                    "Armoiries de la reine Am\u00e9lie"
                ],
                "reasoning_type": "conjunction"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "Does every Armoiries, with Armoiries string contains de, have \u00c9l\u00e9ments biographiques string contains ce?",
                "answers": [
                    "Yes"
                ],
                "reasoning_type": "quantifiers"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "Does only Armoiries, with Nom et titre(s) string contains de, have Armoiries string contains de?",
                "answers": [
                    "Yes"
                ],
                "reasoning_type": "quantifiers"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "How many Armoiries had \u00c9l\u00e9ments biographiques string contains de?",
                "answers": [
                    "1"
                ],
                "reasoning_type": "counting"
            }
        ]
    },
    {
        "id": "648459",
        "title": "Liste des \u00e9pouses des rois et pr\u00e9tendants au tr\u00f4ne de Gr\u00e8ce",
        "url": "https://fr.wikipedia.org/?curid=648459",
        "header": [
            "Portrait",
            "Nom et titre(s)",
            "Conjoint",
            "Filiation",
            "\u00c9l\u00e9ments biographiques",
            "Armoiries"
        ],
        "rows": [
            [
                "C\u00e9libat du roi Georges ( - )",
                "C\u00e9libat du roi Georges ( - )",
                "C\u00e9libat du roi Georges ( - )",
                "C\u00e9libat du roi Georges ( - )",
                "C\u00e9libat du roi Georges ( - )",
                "C\u00e9libat du roi Georges ( - )"
            ],
            [
                "Olga Constantinovna de Russie",
                "Olga Constantinovna de Russie.( - )Reine des Hell\u00e8nes( - )()R\u00e9gente de Gr\u00e8ce( - ) ()",
                "Georges ( - )",
                "Maison RomanovConstantin Nikola\u00efevitch de Russie( - )Alexandra de Saxe-Altenbourg( - )",
                "Devenue reine \u00e0 l'\u00e2ge de 16 ans, Olga garde toute sa vie la nostalgie de l'Empire russe. \u00c9loign\u00e9e de la politique grecque malgr\u00e9 ses id\u00e9es conservatrices, elle s'implique dans le travail social et soutient plusieurs institutions charitables. M\u00e8re de nombreux enfants, elle devient veuve apr\u00e8s l'assassinat de son \u00e9poux en 1913. Populaire jusqu'\u00e0 sa mort, elle est nomm\u00e9e bri\u00e8vement r\u00e9gente en 1920.",
                "Armoiries de la reine Olga"
            ],
            [
                "Sophie de Prusse",
                "Sophie de Prusse.( - )Reine des Hell\u00e8nes( - )()",
                "Constantin ( - )",
                "Maison de HohenzollernFr\u00e9d\u00e9ric III d'Allemagne( - )Victoria du Royaume-Uni( - )",
                "Dot\u00e9e d'un pr\u00e9nom jug\u00e9 de bon augure par les GrecsLe nom de la reine rappelle en effet celui de la basilique Sainte-Sophie de Constantinople et fait esp\u00e9rer aux Grecs la reconqu\u00eate prochaine de l'antique capitale ., Sophie donne le jour \u00e0 de nombreux enfants et s'investit activement dans les \u0153uvres sociales. S\u0153ur du Kaiser, la reine est accus\u00e9e par les v\u00e9niz\u00e9listes d'\u00eatre pro-allemande pendant le premier conflit mondial. Affaiblie par le Schisme national, elle est d\u00e9pos\u00e9e avec son \u00e9poux en 1917 et s'exile en Suisse.",
                "Armoiries de la reine Sophie"
            ],
            [
                "C\u00e9libat du roi Alexandre ( - )",
                "C\u00e9libat du roi Alexandre ( - )",
                "C\u00e9libat du roi Alexandre ( - )",
                "C\u00e9libat du roi Alexandre ( - )",
                "C\u00e9libat du roi Alexandre ( - )",
                "C\u00e9libat du roi Alexandre ( - )"
            ]
        ],
        "column_types": [
            "string",
            "string",
            "string",
            "string",
            "string",
            "string"
        ],
        "key_column": -1,
        "numeric_columns": [],
        "date_columns": {},
        "qas": [
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "What was the Armoiries when the Armoiries string contains la and the Nom et titre(s) string contains de?",
                "answers": [
                    "Armoiries de la reine Olga",
                    "Armoiries de la reine Sophie"
                ],
                "reasoning_type": "conjunction"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "What was the Armoiries when the Filiation string contains roi and the Conjoint string contains Georges?",
                "answers": [
                    "C\u00e9libat du roi Georges ( - )"
                ],
                "reasoning_type": "conjunction"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "Does every Armoiries, with Nom et titre(s) string contains roi, have Portrait string contains Georges?",
                "answers": [
                    "No"
                ],
                "reasoning_type": "quantifiers"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "Does every Armoiries, with Portrait string contains de, have Filiation string contains de?",
                "answers": [
                    "Yes"
                ],
                "reasoning_type": "quantifiers"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "How many Armoiries had Filiation string contains de and Armoiries string contains la?",
                "answers": [
                    "2"
                ],
                "reasoning_type": "counting"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "How many Armoiries had Armoiries string contains roi and Filiation string contains roi?",
                "answers": [
                    "2"
                ],
                "reasoning_type": "counting"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "How many Armoiries had Conjoint string contains Georges?",
                "answers": [
                    "2"
                ],
                "reasoning_type": "counting"
            }
        ]
    },
    {
        "id": "648459",
        "title": "Liste des \u00e9pouses des rois et pr\u00e9tendants au tr\u00f4ne de Gr\u00e8ce",
        "url": "https://fr.wikipedia.org/?curid=648459",
        "header": [
            "Portrait",
            "Nom et titre(s)",
            "Conjoint",
            "Filiation",
            "\u00c9l\u00e9ments biographiques",
            "Armoiries"
        ],
        "rows": [
            [
                "C\u00e9libat du roi Othon ( - )",
                "C\u00e9libat du roi Othon ( - )",
                "C\u00e9libat du roi Othon ( - )",
                "C\u00e9libat du roi Othon ( - )",
                "C\u00e9libat du roi Othon ( - )",
                "C\u00e9libat du roi Othon ( - )"
            ],
            [
                "Am\u00e9lie d'Oldenbourg",
                "Am\u00e9lie d'Oldenbourg.( - )Reine de Gr\u00e8ce( - )()R\u00e9gente de Gr\u00e8ce(1850-1851 et 1861-1862)",
                "Othon ( - )",
                "Maison d'OldenbourgAuguste  d'Oldenbourg( - )Ad\u00e9la\u00efde d'Anhalt-Bernbourg-Schaumbourg-Hoym( - )",
                "Arriv\u00e9e en Gr\u00e8ce en 1837, Am\u00e9lie joue un r\u00f4le important dans la vie sociale, culturelle et politique de son royaume. Nomm\u00e9e plusieurs fois r\u00e9gente \u00e0 l'occasion de s\u00e9jours de son \u00e9poux \u00e0 l'\u00e9tranger, elle se montre volontiers conservatrice et nationaliste. D'abord appr\u00e9ci\u00e9e de ses sujets, elle devient progressivement impopulaire \u00e0 cause de sa st\u00e9rilit\u00e9.",
                "Armoiries de la reine Am\u00e9lie"
            ],
            [
                "Interr\u00e8gne( - )",
                "Interr\u00e8gne( - )",
                "Interr\u00e8gne( - )",
                "Interr\u00e8gne( - )",
                "Interr\u00e8gne( - )",
                "Interr\u00e8gne( - )"
            ]
        ],
        "column_types": [
            "string",
            "string",
            "string",
            "string",
            "string",
            "string"
        ],
        "key_column": -1,
        "numeric_columns": [],
        "date_columns": {},
        "qas": [
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "What was the Armoiries when the Nom et titre(s) string contains de and the Armoiries string contains de?",
                "answers": [
                    "Armoiries de la reine Am\u00e9lie"
                ],
                "reasoning_type": "conjunction"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "What was the Armoiries when the \u00c9l\u00e9ments biographiques string contains roi and the Portrait string contains roi?",
                "answers": [
                    "C\u00e9libat du roi Othon ( - )"
                ],
                "reasoning_type": "conjunction"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "Does every Armoiries, with Nom et titre(s) string contains roi, have \u00c9l\u00e9ments biographiques string contains roi?",
                "answers": [
                    "Yes"
                ],
                "reasoning_type": "quantifiers"
            }
        ]
    },
    {
        "id": "648459",
        "title": "Liste des \u00e9pouses des rois et pr\u00e9tendants au tr\u00f4ne de Gr\u00e8ce",
        "url": "https://fr.wikipedia.org/?curid=648459",
        "header": [
            "Portrait",
            "Nom et titre(s)",
            "Conjoint",
            "Filiation",
            "\u00c9l\u00e9ments biographiques",
            "Armoiries"
        ],
        "rows": [
            [
                "C\u00e9libat du roi Georges II( - )",
                "C\u00e9libat du roi Georges II( - )",
                "C\u00e9libat du roi Georges II( - )",
                "C\u00e9libat du roi Georges II( - )",
                "C\u00e9libat du roi Georges II( - )",
                "C\u00e9libat du roi Georges II( - )"
            ],
            [
                "Frederika de Hanovre",
                "Frederika de Hanovre.( - )Reine des Hell\u00e8nes( - )()",
                "Paul ( - )",
                "Maison de HanovreErnest-Auguste  de Brunswick( - )Victoria-Louise de Prusse( - )",
                "Femme forte et conservatrice, Frederika devient reine pendant la guerre civile. Avec son \u00e9poux, elle m\u00e8ne la lutte contre le communisme et entretient des liens directs avec plusieurs chefs d'\u00c9tat occidentaux. Elle intervient aussi dans la vie politique, ce qui contribue \u00e0 ternir l'image de la dynastie. Apr\u00e8s le d\u00e9c\u00e8s de son mari, elle se retire de la vie publique mais appara\u00eet comme l'\u00e9minence grise de son fils.",
                "Armoiries de la reine Frederika"
            ],
            [
                "C\u00e9libat du roi Constantin II( - )",
                "C\u00e9libat du roi Constantin II( - )",
                "C\u00e9libat du roi Constantin II( - )",
                "C\u00e9libat du roi Constantin II( - )",
                "C\u00e9libat du roi Constantin II( - )",
                "C\u00e9libat du roi Constantin II( - )"
            ],
            [
                "Anne-Marie de Danemark",
                "Anne-Marie de Danemark.()Reine des Hell\u00e8nes( - )()",
                "Constantin II( - )",
                "Maison de Gl\u00fccksbourgFr\u00e9d\u00e9ric IX de Danemark( - )Ingrid de Su\u00e8de( - )",
                "Mont\u00e9e sur le tr\u00f4ne \u00e0 l'\u00e2ge de 18 ans, Anne-Marie est une reine effac\u00e9e, qui reste \u00e9loign\u00e9e de la politique. Active dans le domaine social, elle se consacre surtout \u00e0 ses enfants. En 1967, la mise en place de la \u00ab\u00a0Dictature des colonels\u00a0\u00bb affaiblit la famille royale, d'abord critiqu\u00e9e pour sa collaboration avec les militaires puis contrainte \u00e0 l'exil apr\u00e8s l'\u00e9chec d'un contre-coup d'\u00c9tat. Chass\u00e9e de son pays, Anne-Marie reste officiellement reine jusqu'en 1973, date \u00e0 laquelle est proclam\u00e9e la R\u00e9publique.",
                "Armoiries de la reine Anne-Marie"
            ],
            [
                "P\u00e9riode r\u00e9publicaine de la Dictature des colonels ( - )Transition d\u00e9mocratique ( - )Troisi\u00e8me R\u00e9publique hell\u00e9nique (depuis le )",
                "P\u00e9riode r\u00e9publicaine de la Dictature des colonels ( - )Transition d\u00e9mocratique ( - )Troisi\u00e8me R\u00e9publique hell\u00e9nique (depuis le )",
                "P\u00e9riode r\u00e9publicaine de la Dictature des colonels ( - )Transition d\u00e9mocratique ( - )Troisi\u00e8me R\u00e9publique hell\u00e9nique (depuis le )",
                "P\u00e9riode r\u00e9publicaine de la Dictature des colonels ( - )Transition d\u00e9mocratique ( - )Troisi\u00e8me R\u00e9publique hell\u00e9nique (depuis le )",
                "P\u00e9riode r\u00e9publicaine de la Dictature des colonels ( - )Transition d\u00e9mocratique ( - )Troisi\u00e8me R\u00e9publique hell\u00e9nique (depuis le )",
                "P\u00e9riode r\u00e9publicaine de la Dictature des colonels ( - )Transition d\u00e9mocratique ( - )Troisi\u00e8me R\u00e9publique hell\u00e9nique (depuis le )"
            ]
        ],
        "column_types": [
            "string",
            "string",
            "string",
            "string",
            "string",
            "string"
        ],
        "key_column": -1,
        "numeric_columns": [],
        "date_columns": {},
        "qas": [
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "What was the Armoiries when the Portrait string contains de and the Nom et titre(s) string contains de?",
                "answers": [
                    "Armoiries de la reine Frederika",
                    "Armoiries de la reine Anne-Marie",
                    "P\u00e9riode r\u00e9publicaine de la Dictature des colonels ( - )Transition d\u00e9mocratique ( - )Troisi\u00e8me R\u00e9publique hell\u00e9nique (depuis le )"
                ],
                "reasoning_type": "conjunction"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "What was the Armoiries when the \u00c9l\u00e9ments biographiques string contains de and the Nom et titre(s) string contains colonels?",
                "answers": [
                    "P\u00e9riode r\u00e9publicaine de la Dictature des colonels ( - )Transition d\u00e9mocratique ( - )Troisi\u00e8me R\u00e9publique hell\u00e9nique (depuis le )"
                ],
                "reasoning_type": "conjunction"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "Does every Armoiries, with Filiation string contains de, have Portrait string contains roi?",
                "answers": [
                    "No"
                ],
                "reasoning_type": "quantifiers"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "Does only Armoiries, with Portrait string contains Georges, have Conjoint string contains roi?",
                "answers": [
                    "No"
                ],
                "reasoning_type": "quantifiers"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "How many Armoiries had Nom et titre(s) string contains de?",
                "answers": [
                    "3"
                ],
                "reasoning_type": "counting"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "How many Armoiries had \u00c9l\u00e9ments biographiques string contains la?",
                "answers": [
                    "3"
                ],
                "reasoning_type": "counting"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "How many Armoiries had \u00c9l\u00e9ments biographiques string contains roi?",
                "answers": [
                    "3"
                ],
                "reasoning_type": "counting"
            }
        ]
    },
    {
        "id": "648459",
        "title": "Liste des \u00e9pouses des rois et pr\u00e9tendants au tr\u00f4ne de Gr\u00e8ce",
        "url": "https://fr.wikipedia.org/?curid=648459",
        "header": [
            "Portrait",
            "Nom et titre(s)",
            "Conjoint",
            "Filiation",
            "\u00c9l\u00e9ments biographiques",
            "Armoiries"
        ],
        "rows": [
            [
                "Interr\u00e8gne( - )",
                "Interr\u00e8gne( - )",
                "Interr\u00e8gne( - )",
                "Interr\u00e8gne( - )",
                "Interr\u00e8gne( - )",
                "Interr\u00e8gne( - )"
            ],
            [
                "Sophie de Prusse",
                "Sophie de Prusse( - )Reine des Hell\u00e8nes( - )()",
                "Constantin ( - )",
                "Maison de HohenzollernFr\u00e9d\u00e9ric III d'Allemagne( - )Victoria du Royaume-Uni( - )",
                "Restaur\u00e9e sur le tr\u00f4ne avec son mari apr\u00e8s la chute de Veniz\u00e9los et le d\u00e9c\u00e8s d'Alexandre , Sophie revient en Gr\u00e8ce dans un contexte difficile. Toujours suspect\u00e9 d'\u00eatre pro-allemand, le couple royal est abandonn\u00e9 par les Alli\u00e9s au moment de la guerre gr\u00e9co-turque. En 1922, les souverains sont contraints de renoncer \u00e0 la couronne et de partir en exil en Italie, o\u00f9 Sophie passe l'essentiel de ses derni\u00e8res ann\u00e9es.",
                "Armoiries de la reine Sophie"
            ],
            [
                "\u00c9lisabeth de Roumanie",
                "\u00c9lisabeth de Roumanie.( - )Reine des Hell\u00e8nes( - )()",
                "Georges II( - )",
                "Maison de Hohenzollern-SigmaringenFerdinand  de Roumanie( - )Marie de Saxe-Cobourg-Gotha( - )",
                "Dot\u00e9e d'un caract\u00e8re difficile, qui l'isole du reste de la famille royale, \u00c9lisabeth ne parvient jamais \u00e0 s'adapter \u00e0 la vie en Gr\u00e8ce. Mont\u00e9e sur le tr\u00f4ne avec son \u00e9poux au moment de la \u00ab\u00a0Grande Catastrophe\u00a0\u00bb, elle s'investit activement dans l'aide aux r\u00e9fugi\u00e9s micrasiates. Elle accueille cependant avec soulagement la proclamation de la R\u00e9publique, qui lui permet de partir en exil dans son pays natal.",
                "Armoiries de la reine \u00c9lisabeth"
            ],
            [
                "Deuxi\u00e8me R\u00e9publique hell\u00e9nique( - )",
                "Deuxi\u00e8me R\u00e9publique hell\u00e9nique( - )",
                "Deuxi\u00e8me R\u00e9publique hell\u00e9nique( - )",
                "Deuxi\u00e8me R\u00e9publique hell\u00e9nique( - )",
                "Deuxi\u00e8me R\u00e9publique hell\u00e9nique( - )",
                "Deuxi\u00e8me R\u00e9publique hell\u00e9nique( - )"
            ]
        ],
        "column_types": [
            "string",
            "string",
            "string",
            "string",
            "string",
            "string"
        ],
        "key_column": -1,
        "numeric_columns": [],
        "date_columns": {},
        "qas": [
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "What was the Armoiries when the \u00c9l\u00e9ments biographiques string contains Catastrophe and the Armoiries string contains de?",
                "answers": [
                    "Armoiries de la reine \u00c9lisabeth"
                ],
                "reasoning_type": "conjunction"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "What was the Armoiries when the Portrait string contains de and the Conjoint string starts with Georges?",
                "answers": [
                    "Armoiries de la reine \u00c9lisabeth"
                ],
                "reasoning_type": "conjunction"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "Does only Armoiries, with Portrait string contains de, have \u00c9l\u00e9ments biographiques string contains en?",
                "answers": [
                    "Yes"
                ],
                "reasoning_type": "quantifiers"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "Does every Armoiries, with Nom et titre(s) string contains de, have Conjoint string starts with Georges?",
                "answers": [
                    "No"
                ],
                "reasoning_type": "quantifiers"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "How many Armoiries had Armoiries string contains la and Filiation string contains de?",
                "answers": [
                    "2"
                ],
                "reasoning_type": "counting"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "How many Armoiries had Armoiries string contains la?",
                "answers": [
                    "2"
                ],
                "reasoning_type": "counting"
            }
        ]
    },
    {
        "id": "648459",
        "title": "Liste des \u00e9pouses des rois et pr\u00e9tendants au tr\u00f4ne de Gr\u00e8ce",
        "url": "https://fr.wikipedia.org/?curid=648459",
        "header": [
            "Portrait",
            "Nom et titre(s)",
            "Conjoint",
            "Filiation",
            "\u00c9l\u00e9ments biographiques",
            "Armoiries"
        ],
        "rows": [
            [
                "Aspas\u00eda M\u00e1nos",
                "Aspas\u00eda M\u00e1nos.( - )\u00ab\u00a0Madame M\u00e1nos\u00a0\u00bb( - )()Princesse de Gr\u00e8ce et de Danemark( - )()",
                "Alexandre ( - )",
                "Famille ManosP\u00e9tros M\u00e1nos( - )Maria Argyropoulos(1874-1930)",
                "Aspas\u00eda est le premier membre de la dynastie \u00e0 \u00eatre de souche grecque mais ses origines non royales l'emp\u00eachent d'\u00eatre proclam\u00e9e reine. Ayant conclu un mariage secret avec Alexandre , elle est exil\u00e9e quelque temps avant d'\u00eatre autoris\u00e9e \u00e0 rentrer \u00e0 Ath\u00e8nes \u00e0 l'\u00e9t\u00e9 1920. Apr\u00e8s le d\u00e9c\u00e8s de son \u00e9poux et la naissance d'une fille posthume, Aspas\u00eda parvient finalement \u00e0 faire reconna\u00eetre son mariage et \u00e0 int\u00e9grer la maison royale.",
                "Armoiries de la princesse Aspas\u00eda"
            ]
        ],
        "column_types": [
            "string",
            "string",
            "string",
            "string",
            "string",
            "string"
        ],
        "key_column": -1,
        "numeric_columns": [],
        "date_columns": {},
        "qas": [
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "What was the Armoiries when the Nom et titre(s) string contains de and the \u00c9l\u00e9ments biographiques string contains de?",
                "answers": [
                    "Armoiries de la princesse Aspas\u00eda"
                ],
                "reasoning_type": "conjunction"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "What was the Armoiries when the Armoiries string contains de and the Nom et titre(s) string contains de?",
                "answers": [
                    "Armoiries de la princesse Aspas\u00eda"
                ],
                "reasoning_type": "conjunction"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "Does only Armoiries, with \u00c9l\u00e9ments biographiques string contains le, have Nom et titre(s) string contains de?",
                "answers": [
                    "Yes"
                ],
                "reasoning_type": "quantifiers"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "Does every Armoiries, with Nom et titre(s) string contains de, have Armoiries string contains de?",
                "answers": [
                    "Yes"
                ],
                "reasoning_type": "quantifiers"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "How many Armoiries had Armoiries string contains la?",
                "answers": [
                    "1"
                ],
                "reasoning_type": "counting"
            }
        ]
    },
    {
        "id": "648459",
        "title": "Liste des \u00e9pouses des rois et pr\u00e9tendants au tr\u00f4ne de Gr\u00e8ce",
        "url": "https://fr.wikipedia.org/?curid=648459",
        "header": [
            "Portrait",
            "Nom et titre(s)",
            "Conjoint",
            "Filiation",
            "\u00c9l\u00e9ments biographiques",
            "Armoiries"
        ],
        "rows": [
            [
                "Anne-Marie de Danemark",
                "Anne-Marie de Danemark()\u00ab\u00a0Reine des Hell\u00e8nes\u00a0\u00bb( - )()",
                "Constantin II( - )",
                "Maison de Gl\u00fccksbourgFr\u00e9d\u00e9ric IX de Danemark( - )Ingrid de Su\u00e8de( - )",
                "Un r\u00e9f\u00e9rendum d\u00e9mocratique ayant confirm\u00e9 l'abolition de la monarchie en 1974, Anne-Marie et Constantin II sont maintenus en exil jusqu'en 2004.. Confront\u00e9 \u00e0 l'opposition de la classe politique, le couple royal voit ses biens confisqu\u00e9s en 1994, avant d'\u00eatre indemnis\u00e9 en 2000. Toujours impliqu\u00e9e dans les questions sociales, Anne-Marie pr\u00e9side aujourd'hui une fondation qui porte son nom.",
                "Armoiries de la reine Anne-Marie"
            ],
            [
                "Marie-Chantal Miller",
                "Marie-Chantal Miller.()\u00c9pouse du chef de la maison royale de Gr\u00e8ce(depuis le )()",
                "Paul de Gr\u00e8ce()",
                "Famille MillerRobert Warren Miller()Mar\u00eda Clara Pesantes()",
                "Fille d'un riche homme d'affaires am\u00e9ricain, Marie-Chantal grandit entre l'Asie, l'Europe et l'Am\u00e9rique.. Mari\u00e9e en grande pompe au diadoque Paul en 1995., elle fonde une entreprise de mode enfantine dans les ann\u00e9es 2000. Personnalit\u00e9 incontournable des magazines de mode et de la presse du c\u0153ur, elle a \u00e9t\u00e9 class\u00e9e  la plus riche du Royaume-Uni par le  en 2021..",
                ""
            ]
        ],
        "column_types": [
            "string",
            "string",
            "string",
            "string",
            "string",
            "string"
        ],
        "key_column": -1,
        "numeric_columns": [],
        "date_columns": {},
        "qas": [
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "What was the Armoiries when the Nom et titre(s) string contains de and the Conjoint string starts with Paul?",
                "answers": [
                    ""
                ],
                "reasoning_type": "conjunction"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "What was the Armoiries when the Nom et titre(s) string contains la and the Conjoint string starts with Paul?",
                "answers": [
                    ""
                ],
                "reasoning_type": "conjunction"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "Does every Armoiries, with Conjoint string starts with Paul, have Portrait string ends with Miller?",
                "answers": [
                    "Yes"
                ],
                "reasoning_type": "quantifiers"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "Does every Armoiries, with Filiation string contains de, have Armoiries string contains la?",
                "answers": [
                    "Yes"
                ],
                "reasoning_type": "quantifiers"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "How many Armoiries had Conjoint string starts with Paul and Nom et titre(s) string contains la?",
                "answers": [
                    "1"
                ],
                "reasoning_type": "counting"
            }
        ]
    },
    {
        "id": "648459",
        "title": "Liste des \u00e9pouses des rois et pr\u00e9tendants au tr\u00f4ne de Gr\u00e8ce",
        "url": "https://fr.wikipedia.org/?curid=648459",
        "header": [
            "Portrait",
            "Nom et titre(s)",
            "Conjoint",
            "Filiation",
            "\u00c9l\u00e9ments biographiques",
            "Armoiries"
        ],
        "rows": [
            [
                "\u00c9lisabeth de Roumanie",
                "\u00c9lisabeth de Roumanie( - )\u00ab\u00a0Reine des Hell\u00e8nes\u00a0\u00bb( - )()",
                "Georges II( - )",
                "Maison de Hohenzollern-SigmaringenFerdinand  de Roumanie( - )Marie de Saxe-Cobourg-Gotha( - )",
                "Exil\u00e9e en Roumanie, \u00c9lisabeth s'\u00e9loigne progressivement de son \u00e9poux et noue une relation amoureuse avec un banquier. Effray\u00e9e par la perspective de restauration de la monarchie en Gr\u00e8ce, elle divorce finalement de Georges II et ne rentre jamais dans son pays.",
                "Armoiries de la reine \u00c9lisabeth"
            ],
            [
                "C\u00e9libat du pr\u00e9tendant au tr\u00f4ne( - )",
                "C\u00e9libat du pr\u00e9tendant au tr\u00f4ne( - )",
                "C\u00e9libat du pr\u00e9tendant au tr\u00f4ne( - )",
                "C\u00e9libat du pr\u00e9tendant au tr\u00f4ne( - )",
                "C\u00e9libat du pr\u00e9tendant au tr\u00f4ne( - )",
                "C\u00e9libat du pr\u00e9tendant au tr\u00f4ne( - )"
            ]
        ],
        "column_types": [
            "string",
            "string",
            "string",
            "string",
            "string",
            "string"
        ],
        "key_column": -1,
        "numeric_columns": [],
        "date_columns": {},
        "qas": [
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "What was the Armoiries when the Portrait string contains de and the Conjoint string contains Georges?",
                "answers": [
                    "Armoiries de la reine \u00c9lisabeth"
                ],
                "reasoning_type": "conjunction"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "What was the Armoiries when the Nom et titre(s) string contains de and the \u00c9l\u00e9ments biographiques string contains au?",
                "answers": [
                    "Armoiries de la reine \u00c9lisabeth"
                ],
                "reasoning_type": "conjunction"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "Does only Armoiries, with Armoiries string contains de, have Conjoint string starts with Georges?",
                "answers": [
                    "Yes"
                ],
                "reasoning_type": "quantifiers"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "Does every Armoiries, with \u00c9l\u00e9ments biographiques string contains au, have Nom et titre(s) string contains au?",
                "answers": [
                    "No"
                ],
                "reasoning_type": "quantifiers"
            },
            {
                "source": "synthetic_qa",
                "question": "How many Armoiries had Conjoint string starts with Georges?",
                "answers": [
                    "1"
                ],
                "reasoning_type": "counting"
            }
        ]
    }
]