{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:S\u00e9ries t\u00e9l\u00e9vis\u00e9es/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:S\u00e9ries t\u00e9l\u00e9vis\u00e9es/Articles li\u00e9s", "nbPages": 30391, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "\u00c9l\u00e8ve de l'Institut d'\u00e9tudes politiques de Paris", "_source": {"name": "\u00c9l\u00e8ve de l'Institut d'\u00e9tudes politiques de Paris", "nbPages": 1669, "children": ["Docteur de l'Institut d'\u00e9tudes politiques de Paris"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance \u00e0 Garmisch-Partenkirchen", "_source": {"name": "Naissance \u00e0 Garmisch-Partenkirchen", "nbPages": 44, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant Lien pour un article existant", "_source": {"name": "Page utilisant Lien pour un article existant", "nbPages": 7701, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Naples/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Naples/Articles li\u00e9s", "nbPages": 1423, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance \u00e0 Rocourt", "_source": {"name": "Naissance \u00e0 Rocourt", "nbPages": 31, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Cin\u00e9ma am\u00e9ricain/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Cin\u00e9ma am\u00e9ricain/Articles li\u00e9s", "nbPages": 51122, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Bon article en az\u00e9ri", "_source": {"name": "Bon article en az\u00e9ri", "nbPages": 250, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Ski/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Ski/Articles li\u00e9s", "nbPages": 8361, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Biathlon/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Biathlon/Articles li\u00e9s", "nbPages": 1472, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Biographie/Articles li\u00e9s/Culture et arts", "_source": {"name": "Portail:Biographie/Articles li\u00e9s/Culture et arts", "nbPages": 259262, "children": ["Portail:Biographie/Articles li\u00e9s/Peinture", "Portail:Biographie/Articles li\u00e9s/Photographie", "Portail:Biographie/Articles li\u00e9s/Gravure"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Biographie/Articles li\u00e9s/Militaire", "_source": {"name": "Portail:Biographie/Articles li\u00e9s/Militaire", "nbPages": 30677, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Ministre fran\u00e7ais du Travail (ou des Affaires sociales)", "_source": {"name": "Ministre fran\u00e7ais du Travail (ou des Affaires sociales)", "nbPages": 103, "children": ["Ministre fran\u00e7ais des Pensions", "Ministre fran\u00e7ais de la Qualit\u00e9 de la vie", "Ministre fran\u00e7ais de l'Emploi"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance dans la pr\u00e9fecture de Hokkaid\u014d", "_source": {"name": "Naissance dans la pr\u00e9fecture de Hokkaid\u014d", "nbPages": 102, "children": ["Naissance \u00e0 Kushiro", "Naissance \u00e0 Hokkaid\u014d par sous-pr\u00e9fecture"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Femme membre du cabinet pr\u00e9sidentiel des \u00c9tats-Unis", "_source": {"name": "Femme membre du cabinet pr\u00e9sidentiel des \u00c9tats-Unis", "nbPages": 46, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "\u00c9tudiant de l'universit\u00e9 de G\u00f6ttingen", "_source": {"name": "\u00c9tudiant de l'universit\u00e9 de G\u00f6ttingen", "nbPages": 547, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Projet:Math\u00e9matiques/Articles", "_source": {"name": "Projet:Math\u00e9matiques/Articles", "nbPages": 18590, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:\u00c9poque moderne/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:\u00c9poque moderne/Articles li\u00e9s", "nbPages": 40481, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Lumi\u00e8res/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Lumi\u00e8res/Articles li\u00e9s", "nbPages": 672, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Discographie d'artiste am\u00e9ricain", "_source": {"name": "Discographie d'artiste am\u00e9ricain", "nbPages": 224, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Politique fran\u00e7aise/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Politique fran\u00e7aise/Articles li\u00e9s", "nbPages": 41012, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Empire russe/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Empire russe/Articles li\u00e9s", "nbPages": 3405, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Professeur \u00e0 l'universit\u00e9 de G\u00f6ttingen", "_source": {"name": "Professeur \u00e0 l'universit\u00e9 de G\u00f6ttingen", "nbPages": 216, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "D\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en \u00e9lu en France 2009-2014", "_source": {"name": "D\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en \u00e9lu en France 2009-2014", "nbPages": 88, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "D\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en \u00e9lu en France 1979-1984", "_source": {"name": "D\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en \u00e9lu en France 1979-1984", "nbPages": 120, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Athl\u00e8te (femme) aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2004", "_source": {"name": "Athl\u00e8te (femme) aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2004", "nbPages": 544, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Vainqueur de coupe du monde d'escalade femme", "_source": {"name": "Vainqueur de coupe du monde d'escalade femme", "nbPages": 23, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Acad\u00e9mie fran\u00e7aise/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Acad\u00e9mie fran\u00e7aise/Articles li\u00e9s", "nbPages": 1073, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "\u00c9tudiant de l'universit\u00e9 Brown", "_source": {"name": "\u00c9tudiant de l'universit\u00e9 Brown", "nbPages": 241, "children": ["Docteur de l'universit\u00e9 Brown", "Joueur des Bears de Brown"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:T\u00e9l\u00e9vision britannique/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:T\u00e9l\u00e9vision britannique/Articles li\u00e9s", "nbPages": 4535, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Deux-S\u00e8vres/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Deux-S\u00e8vres/Articles li\u00e9s", "nbPages": 1218, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Couronn\u00e9 \u00e0 l'abbaye de Westminster", "_source": {"name": "Couronn\u00e9 \u00e0 l'abbaye de Westminster", "nbPages": 40, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Grand-croix de l'ordre du M\u00e9rite de la R\u00e9publique f\u00e9d\u00e9rale d'Allemagne", "_source": {"name": "Grand-croix de l'ordre du M\u00e9rite de la R\u00e9publique f\u00e9d\u00e9rale d'Allemagne", "nbPages": 322, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Grimpeuse comp\u00e9titrice", "_source": {"name": "Grimpeuse comp\u00e9titrice", "nbPages": 82, "children": ["Championne d'Europe d'escalade", "Championne du monde d'escalade", "Vainqueur de coupe du monde d'escalade femme", "Championne d'Afrique d'escalade"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Article trop long", "_source": {"name": "Article trop long", "nbPages": 81, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Coupe Volpi pour la meilleure interpr\u00e9tation f\u00e9minine", "_source": {"name": "Coupe Volpi pour la meilleure interpr\u00e9tation f\u00e9minine", "nbPages": 67, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Article de Wikip\u00e9dia avec notice d'autorit\u00e9", "_source": {"name": "Article de Wikip\u00e9dia avec notice d'autorit\u00e9", "nbPages": 413903, "children": ["Page utilisant le mod\u00e8le Autorit\u00e9 avec un param\u00e8tre local", "Page utilisant le mod\u00e8le Autorit\u00e9 avec un param\u00e8tre erron\u00e9", "Page utilisant le mod\u00e8le Autorit\u00e9 avec un param\u00e8tre invalide", "Page utilisant le mod\u00e8le Autorit\u00e9 inactif"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Sportif li\u00e9geois", "_source": {"name": "Sportif li\u00e9geois", "nbPages": 30, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Humanitaire et d\u00e9veloppement/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Humanitaire et d\u00e9veloppement/Articles li\u00e9s", "nbPages": 1480, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Article de qualit\u00e9 en arm\u00e9nien", "_source": {"name": "Article de qualit\u00e9 en arm\u00e9nien", "nbPages": 51, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Article de qualit\u00e9 en kazakh", "_source": {"name": "Article de qualit\u00e9 en kazakh", "nbPages": 17, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Commentateur sportif", "_source": {"name": "Commentateur sportif", "nbPages": 97, "children": ["Commentateur d'esport", "Commentateur sportif am\u00e9ricain", "Commentateur de la Ligue majeure de baseball", "Commentateur sportif fran\u00e7ais", "Commentateur sportif belge", "Commentateur de catch", "Commentateur du Tour de France", "Commentateur sportif nig\u00e9rian"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Biathl\u00e8te (femme) aux Jeux olympiques d'hiver de 2010", "_source": {"name": "Biathl\u00e8te (femme) aux Jeux olympiques d'hiver de 2010", "nbPages": 92, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Toul/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Toul/Articles li\u00e9s", "nbPages": 396, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Auteur de la collection Le Masque", "_source": {"name": "Auteur de la collection Le Masque", "nbPages": 655, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Athl\u00e8te (femme) aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2012", "_source": {"name": "Athl\u00e8te (femme) aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2012", "nbPages": 716, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Nageuse aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2012", "_source": {"name": "Nageuse aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2012", "nbPages": 249, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:France d'outre-mer/Articles li\u00e9s directement", "_source": {"name": "Portail:France d'outre-mer/Articles li\u00e9s directement", "nbPages": 304, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Coureuse cycliste aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2012", "_source": {"name": "Coureuse cycliste aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2012", "nbPages": 167, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Collaborateur de l'IFRI", "_source": {"name": "Collaborateur de l'IFRI", "nbPages": 40, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Dessinatrice fran\u00e7aise", "_source": {"name": "Dessinatrice fran\u00e7aise", "nbPages": 200, "children": ["Dessinatrice fran\u00e7aise de bande dessin\u00e9e", "Wikip\u00e9dia:\u00e9bauche dessinateur fran\u00e7ais"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Prix Romy-Schneider", "_source": {"name": "Prix Romy-Schneider", "nbPages": 35, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "M\u00e9daill\u00e9e de bronze olympique italienne", "_source": {"name": "M\u00e9daill\u00e9e de bronze olympique italienne", "nbPages": 73, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "M\u00e9daill\u00e9e d'argent olympique am\u00e9ricaine", "_source": {"name": "M\u00e9daill\u00e9e d'argent olympique am\u00e9ricaine", "nbPages": 474, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "M\u00e9daill\u00e9e de bronze olympique fran\u00e7aise", "_source": {"name": "M\u00e9daill\u00e9e de bronze olympique fran\u00e7aise", "nbPages": 103, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "M\u00e9daill\u00e9e d'argent olympique russe", "_source": {"name": "M\u00e9daill\u00e9e d'argent olympique russe", "nbPages": 133, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Personnalit\u00e9 de l'Union des d\u00e9mocrates et ind\u00e9pendants", "_source": {"name": "Personnalit\u00e9 de l'Union des d\u00e9mocrates et ind\u00e9pendants", "nbPages": 96, "children": ["Personnalit\u00e9 du Parti radical \u00ab valoisien \u00bb", "Personnalit\u00e9 de la Gauche moderne", "Personnalit\u00e9 de Force europ\u00e9enne d\u00e9mocrate", "S\u00e9nateur membre de l'Union des d\u00e9mocrates et ind\u00e9pendants", "Membre du groupe UDI et ind\u00e9pendants", "D\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en membre de l'Union des d\u00e9mocrates et ind\u00e9pendants", "Maire membre de l'Union des d\u00e9mocrates et ind\u00e9pendants", "Personnalit\u00e9 de l'Alliance centriste", "Personnalit\u00e9 du Nouveau Centre"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Enseignant \u00e0 l'\u00c9cole nationale d'administration (France)", "_source": {"name": "Enseignant \u00e0 l'\u00c9cole nationale d'administration (France)", "nbPages": 59, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Pr\u00e9sidence de Fran\u00e7ois Mitterrand", "_source": {"name": "Pr\u00e9sidence de Fran\u00e7ois Mitterrand", "nbPages": 49, "children": ["Gouvernement Mauroy", "Gouvernement Fabius", "Gouvernement Rocard", "Gouvernement B\u00e9r\u00e9govoy", "Gouvernement Balladur", "Gouvernement Cresson", "Gouvernement Chirac (2)"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "D\u00e9put\u00e9 de la XIVe l\u00e9gislature de la Ve R\u00e9publique", "_source": {"name": "D\u00e9put\u00e9 de la XIVe l\u00e9gislature de la Ve R\u00e9publique", "nbPages": 639, "children": ["D\u00e9put\u00e9 des Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques (XIVe l\u00e9gislature de la Ve R\u00e9publique)", "D\u00e9put\u00e9 de la Loire-Atlantique (XIVe l\u00e9gislature de la Ve R\u00e9publique)"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "D\u00e9put\u00e9 de la XIe l\u00e9gislature de la Ve R\u00e9publique", "_source": {"name": "D\u00e9put\u00e9 de la XIe l\u00e9gislature de la Ve R\u00e9publique", "nbPages": 583, "children": ["D\u00e9put\u00e9 des Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques (XIe l\u00e9gislature de la Ve R\u00e9publique)", "D\u00e9put\u00e9 de la Loire-Atlantique (XIe l\u00e9gislature de la Ve R\u00e9publique)"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Actrice ayant incarn\u00e9 Cl\u00e9op\u00e2tre VII", "_source": {"name": "Actrice ayant incarn\u00e9 Cl\u00e9op\u00e2tre VII", "nbPages": 25, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Auteur de litt\u00e9rature d'alpinisme", "_source": {"name": "Auteur de litt\u00e9rature d'alpinisme", "nbPages": 79, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Commandeur de l'ordre du M\u00e9rite maritime", "_source": {"name": "Commandeur de l'ordre du M\u00e9rite maritime", "nbPages": 71, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance \u00e0 Saginaw (Michigan)", "_source": {"name": "Naissance \u00e0 Saginaw (Michigan)", "nbPages": 35, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Scream Queen", "_source": {"name": "Scream Queen", "nbPages": 64, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "D\u00e9c\u00e8s sur l'\u00eele de Wight", "_source": {"name": "D\u00e9c\u00e8s sur l'\u00eele de Wight", "nbPages": 44, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "D\u00e9c\u00e8s dans l'Oxfordshire", "_source": {"name": "D\u00e9c\u00e8s dans l'Oxfordshire", "nbPages": 107, "children": ["D\u00e9c\u00e8s \u00e0 Oxford", "D\u00e9c\u00e8s \u00e0 Henley-on-Thames", "D\u00e9c\u00e8s \u00e0 Abingdon-on-Thames", "D\u00e9c\u00e8s \u00e0 Wallingford"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Noblesse lorraine", "_source": {"name": "Noblesse lorraine", "nbPages": 18, "children": ["Famille noble de Lorraine"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance dans l'ancien 6e arrondissement de Paris", "_source": {"name": "Naissance dans l'ancien 6e arrondissement de Paris", "nbPages": 187, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Actrice ayant incarn\u00e9 George Sand", "_source": {"name": "Actrice ayant incarn\u00e9 George Sand", "nbPages": 15, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Vampires/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Vampires/Articles li\u00e9s", "nbPages": 1227, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance \u00e0 Saint-R\u00e9my (Sa\u00f4ne-et-Loire)", "_source": {"name": "Naissance \u00e0 Saint-R\u00e9my (Sa\u00f4ne-et-Loire)", "nbPages": 18, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Ours d'argent de la meilleure actrice", "_source": {"name": "Ours d'argent de la meilleure actrice", "nbPages": 75, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Gagnante de la Coupe du monde de ski alpin", "_source": {"name": "Gagnante de la Coupe du monde de ski alpin", "nbPages": 31, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Gagnante de la Coupe du monde de super-G de ski alpin", "_source": {"name": "Gagnante de la Coupe du monde de super-G de ski alpin", "nbPages": 19, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Gagnante de la Coupe du monde de slalom de ski alpin", "_source": {"name": "Gagnante de la Coupe du monde de slalom de ski alpin", "nbPages": 34, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "\u00c9tudiant de l'universit\u00e9 de Californie \u00e0 Los Angeles", "_source": {"name": "\u00c9tudiant de l'universit\u00e9 de Californie \u00e0 Los Angeles", "nbPages": 637, "children": ["Joueur des Bruins de l'UCLA", "Docteur de l'universit\u00e9 de Californie \u00e0 Los Angeles", "Joueuse des Bruins de l'UCLA"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Laur\u00e9at du prix Juno", "_source": {"name": "Laur\u00e9at du prix Juno", "nbPages": 177, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Cam\u00e9ra de la Berlinale", "_source": {"name": "Cam\u00e9ra de la Berlinale", "nbPages": 58, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Critics' Choice Movie Award de la meilleure actrice dans un second r\u00f4le", "_source": {"name": "Critics' Choice Movie Award de la meilleure actrice dans un second r\u00f4le", "nbPages": 29, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Satellite Award de la meilleure actrice", "_source": {"name": "Satellite Award de la meilleure actrice", "nbPages": 101, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Liste d'imp\u00e9ratrices", "_source": {"name": "Liste d'imp\u00e9ratrices", "nbPages": 8, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Monarchie luxembourgeoise", "_source": {"name": "Monarchie luxembourgeoise", "nbPages": 13, "children": ["Grand-duc h\u00e9ritier et grande-duchesse h\u00e9riti\u00e8re de Luxembourg", "Grand-duc et grande-duchesse de Luxembourg", "Grande-duchesse et prince consorts de Luxembourg", "Prince et princesse de Luxembourg"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "\u00c9tudiant de l'universit\u00e9 Lyon-III", "_source": {"name": "\u00c9tudiant de l'universit\u00e9 Lyon-III", "nbPages": 54, "children": ["Docteur de l'universit\u00e9 Lyon-III"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "R\u00e9cipiendaire du collier de l'ordre de la Croix de Terra Mariana", "_source": {"name": "R\u00e9cipiendaire du collier de l'ordre de la Croix de Terra Mariana", "nbPages": 50, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Litt\u00e9rature d'enfance et de jeunesse/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Litt\u00e9rature d'enfance et de jeunesse/Articles li\u00e9s", "nbPages": 5878, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Young leader de la Fondation franco-am\u00e9ricaine", "_source": {"name": "Young leader de la Fondation franco-am\u00e9ricaine", "nbPages": 69, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Mariage homosexuel en France", "_source": {"name": "Mariage homosexuel en France", "nbPages": 6, "children": ["Opposition au mariage homosexuel en France"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Litt\u00e9rature britannique/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Litt\u00e9rature britannique/Articles li\u00e9s", "nbPages": 7207, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:D\u00e9troit/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:D\u00e9troit/Articles li\u00e9s", "nbPages": 501, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Cat\u00e9gorie Commons avec lien local diff\u00e9rent sur Wikidata", "_source": {"name": "Cat\u00e9gorie Commons avec lien local diff\u00e9rent sur Wikidata", "nbPages": 43985, "children": ["Religieux", "Cyclisme urbain", "D\u00e9l\u00e9gation aux Jeux olympiques d'hiver de 1972", "Ravno", "XIXe si\u00e8cle en litt\u00e9rature", "Salon", "Glossaire", "Publicit\u00e9 sur Internet", "Femme de lettres polonaise", "Femme de lettres grecque", "Femme de lettres chilienne", "Ufologie", "Patriarche", "Militaire sovi\u00e9tique de la Seconde Guerre mondiale", "Motocyclette", "Moteur", "Peugeot", "Grand Prix moto", "Parti politique au Cameroun", "Cantique ou hymne", "Industrie", "Langue mongole", "Patrimoine immobilier exceptionnel de la R\u00e9gion wallonne", "Prix Sangeet Natak Akademi", "Danemark", "Danse en Azerba\u00efdjan", "Tilia", "\u00c9mission diffus\u00e9e sur MSNBC", "Kiseljak", "K\u00e9a (\u00eele)", "Haut-Karabagh", "Tryo", "Carme (moine)", "Art", "Utilisateur habite Oc\u00e9anie", "Substance ou mat\u00e9riau pyrotechnique", "M\u00e9tier de la sant\u00e9", "\u0152uvre de Ralph Vaughan Williams", "Oc\u00e9anie", "Science en Irlande (pays)", "Naissance \u00e0 Halifax (Nouvelle-\u00c9cosse)", "Wikip\u00e9dia:Livres", "Bruxelles-ville", "H\u00e9l\u00e8ne et Victor Basch", "Pont sur l'Oignin", "Kne\u017eevo", "Ljubinje", "\u0152uvre de L\u00e9onard de Vinci", "Collaborateur de La Libre Parole", "Lexique juridique", "Document conserv\u00e9 \u00e0 la Pierpont Morgan Library", "Fichier", "Duc d'Albe de Tormes", "Ra\u0161ka", "Facteur de clarinettes", "Femme de lettres argentine", "Femme de lettres bulgare", "Mort dans l'art et la culture", "Tramway en Chine", "Sodium (min\u00e9ral)", "Fojnica", "Kre\u0161evo", "Novi Travnik", "Sapna", "Te\u0161anj", "\u010celi\u0107", "Femme de lettres finlandaise", "Ambassade en Suisse", "\u0152uvre conserv\u00e9e au Fitzwilliam Museum", "\u0152uvre conserv\u00e9e au mus\u00e9e St\u00e4del", "XVIIIe si\u00e8cle en litt\u00e9rature", "Facteur de hautbois", "Femme de lettres cubaine", "Sportive yougoslave", "Retraite", "XIIIe si\u00e8cle en litt\u00e9rature", "XVe si\u00e8cle en litt\u00e9rature", "XVIIe si\u00e8cle en litt\u00e9rature", "Auteur chilien de bande dessin\u00e9e", "Musicienne britannique", "Histoire de la Mac\u00e9doine grecque", "Naissance en octobre 1986", "Fiducie du patrimoine ontarien", "Peinture romantique", "Silly", "Cyclisme", "Langue ou\u00efghoure (famille de langues)", "BMW", "Coleoptera", "Bor", "Taxon d\u00e9crit par Johan Christian Fabricius", "Serrurerie", "XXIe si\u00e8cle en litt\u00e9rature", "Acteur italien de doublage", "XXe si\u00e8cle en litt\u00e9rature", "Industriel britannique", "1", "2", "Objet conserv\u00e9 au mus\u00e9e national d'anthropologie de Mexico", "\u00c9v\u00eaque cor\u00e9en", "Naissance \u00e0 Trbovlje", "\u0152uvre conserv\u00e9e au mus\u00e9e d'Art Kimbell", "B\u00e2timent en Italie par ville", "Virtualisation", "Diaspora arm\u00e9nienne en Isra\u00ebl"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Actrice am\u00e9ricaine", "_source": {"name": "Actrice am\u00e9ricaine", "nbPages": 4296, "children": ["Actrice pornographique am\u00e9ricaine", "Actrice am\u00e9ricaine de doublage", "Actrice am\u00e9ricaine de t\u00e9l\u00e9vision", "Actrice afro-am\u00e9ricaine", "Wikip\u00e9dia:\u00e9bauche acteur am\u00e9ricain", "Actrice am\u00e9ricaine de cin\u00e9ma", "Actrice am\u00e9ricaine de th\u00e9\u00e2tre", "Actrice am\u00e9ricaine du XXe si\u00e8cle", "Actrice am\u00e9ricaine du XXIe si\u00e8cle", "Actrice am\u00e9ricaine du XIXe si\u00e8cle", "Actrice am\u00e9ricaine de jeu vid\u00e9o"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Actrice isra\u00e9lienne", "_source": {"name": "Actrice isra\u00e9lienne", "nbPages": 94, "children": ["Wikip\u00e9dia:\u00e9bauche acteur isra\u00e9lien", "Actrice isra\u00e9lienne de doublage", "Actrice isra\u00e9lienne de cin\u00e9ma", "Actrice isra\u00e9lienne de th\u00e9\u00e2tre", "Actrice isra\u00e9lienne de t\u00e9l\u00e9vision"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Actrice sud-cor\u00e9enne", "_source": {"name": "Actrice sud-cor\u00e9enne", "nbPages": 148, "children": ["Wikip\u00e9dia:\u00e9bauche acteur sud-cor\u00e9en", "Actrice sud-cor\u00e9enne de th\u00e9\u00e2tre", "Actrice sud-cor\u00e9enne de doublage", "Actrice sud-cor\u00e9enne de cin\u00e9ma", "Actrice sud-cor\u00e9enne de t\u00e9l\u00e9vision", "Actrice sud-cor\u00e9enne du XXe si\u00e8cle", "Actrice sud-cor\u00e9enne du XXIe si\u00e8cle"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Bourgogne m\u00e9di\u00e9vale", "_source": {"name": "Bourgogne m\u00e9di\u00e9vale", "nbPages": 122, "children": ["Duc de Bourgogne", "Comte d'Auxerre", "Comte de Tonnerre", "Burgondes", "Maison de Vergy", "Roi de Bourgogne", "Comt\u00e9 de Ch\u00e2teau-Chinon", "Comte de Bourgogne", "Duchesse de Bourgogne", "Comte de Nevers", "Maison de Vienne", "Maison de Beauvoir-Chastellux", "Maison de Nevers", "Maison d'Ivr\u00e9e", "Maison cap\u00e9tienne de Bourgogne", "Maison de Toucy", "Palais des ducs de Bourgogne", "Maison de Grancey", "Maison de Noyers", "Maison de Montr\u00e9al", "Duch\u00e9 de Bourgogne", "Comtesse d'Auxerre", "Comtesse de Nevers", "Personnalit\u00e9 bourguignonne du Moyen \u00c2ge", "Comtesse de Tonnerre"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Biblioth\u00e8que verte", "_source": {"name": "Biblioth\u00e8que verte", "nbPages": 49, "children": ["Langelot", "Alice Roy", "Les Trois Jeunes D\u00e9tectives", "Les Conqu\u00e9rants de l'impossible", "Le Trio de la Tamise", "Les Six Compagnons"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Bill Clinton", "_source": {"name": "Bill Clinton", "nbPages": 24, "children": ["Scandale du Whitewater", "Pr\u00e9sidence de Bill Clinton"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Bon article", "_source": {"name": "Bon article", "nbPages": 3919, "children": ["Bon article g\u00e9olocalis\u00e9 sur Terre", "Maintenance des bons articles", "Article potentiellement bon", "Bon article contest\u00e9", "Article d'avancement BA", "Bon article g\u00e9olocalis\u00e9 extraterrestre", "Ancien bon article"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Biathl\u00e8te italienne", "_source": {"name": "Biathl\u00e8te italienne", "nbPages": 16, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Bio\u00e9thique", "_source": {"name": "Bio\u00e9thique", "nbPages": 215, "children": ["Eug\u00e9nisme", "Euthanasie", "Bio\u00e9thicien", "Transplantation m\u00e9dicale", "Organisme g\u00e9n\u00e9tiquement modifi\u00e9", "Avortement", "Mouvement pour les droits des personnes autistes", "G\u00e9nie g\u00e9n\u00e9tique", "Biopunk", "Bien-\u00eatre animal", "Bioterrorisme", "Transhumanisme", "Modification corporelle", "Contr\u00f4le des naissances", "Procr\u00e9ation m\u00e9dicalement assist\u00e9e", "Exp\u00e9rimentation humaine"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Championne de tennis titr\u00e9e en Grand Chelem (double mixte)", "_source": {"name": "Championne de tennis titr\u00e9e en Grand Chelem (double mixte)", "nbPages": 181, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Championne olympique allemande", "_source": {"name": "Championne olympique allemande", "nbPages": 150, "children": ["Championne olympique de l'\u00c9quipe unifi\u00e9e d'Allemagne"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Championne olympique am\u00e9ricaine", "_source": {"name": "Championne olympique am\u00e9ricaine", "nbPages": 602, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Championne olympique belge", "_source": {"name": "Championne olympique belge", "nbPages": 11, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Championne olympique fran\u00e7aise", "_source": {"name": "Championne olympique fran\u00e7aise", "nbPages": 72, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Championne olympique n\u00e9erlandaise", "_source": {"name": "Championne olympique n\u00e9erlandaise", "nbPages": 125, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Cycle litt\u00e9raire", "_source": {"name": "Cycle litt\u00e9raire", "nbPages": 79, "children": ["Cycle troyen", "Cycle d'Ulster", "Cycle mythologique irlandais", "Cycle de fantasy", "Cycle de science-fiction", "Cycle de fantastique", "Cycle de litt\u00e9rature polici\u00e8re", "Cycle de litt\u00e9rature d'espionnage", "Fargo", "Dossiers de la NUMA", "Suite romanesque", "Roman-fleuve", "Cycle de Guillaume d'Orange", "Cycle th\u00e9\u00e2tral", "La Com\u00e9die humaine"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "George Sand", "_source": {"name": "George Sand", "nbPages": 17, "children": ["Famille de George Sand", "Adaptation d'une \u0153uvre de George Sand \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision", "Film tir\u00e9 d'une \u0153uvre de George Sand", "\u0152uvre de George Sand", "Entourage de George Sand", "Actrice ayant incarn\u00e9 George Sand"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Histoire de la Lorraine", "_source": {"name": "Histoire de la Lorraine", "nbPages": 115, "children": ["Bataille de Lorraine", "Duch\u00e9 de Lorraine", "Histoire de la Meurthe", "Patronyme lorrain", "Bailliage de Lorraine", "Duch\u00e9 de Bar", "Site m\u00e9galithique dans le Grand Est", "Conseil r\u00e9gional de Lorraine", "Histoire du Pays de Bitche", "Famille noble de Lorraine", "Famille de Lorraine", "Terre de Gorze", "Palais des ducs de Lorraine", "Noblesse lorraine", "Meurthe (d\u00e9partement)", "Lorraine m\u00e9di\u00e9vale", "Historien de la Lorraine", "Histoire de la Meuse", "Histoire de la Moselle", "Histoire de Meurthe-et-Moselle", "Histoire du d\u00e9partement des Vosges", "Chronologie de la Lorraine"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Histoire de l'Aisne", "_source": {"name": "Histoire de l'Aisne", "nbPages": 100, "children": ["Comte de Guise", "Comte de Soissons", "Lieu de m\u00e9moire de la Premi\u00e8re Guerre mondiale dans l'Aisne", "Histoire des transports dans l'Aisne", "Histoire de Saint-Quentin", "Histoire de Soissons", "Histoire de Laon", "M\u00e9moire de la Seconde Guerre mondiale dans l'Aisne", "Site arch\u00e9ologique dans l'Aisne", "Histoire du Moyen \u00c2ge dans l'Aisne", "Comtesse de Guise"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Histoire de l'Autriche", "_source": {"name": "Histoire de l'Autriche", "nbPages": 198, "children": ["Historien autrichien", "Noblesse autrichienne", "Trait\u00e9 sign\u00e9 par l'Autriche", "Fronti\u00e8re de l'Autriche", "Souverain de l'Autriche", "Histoire des \u00c9tats d'Autriche", "Politique \u00e9trang\u00e8re de l'Autriche", "Affaire criminelle en Autriche", "Chronologie de l'Autriche", "Autriche-Hongrie", "R\u00e9volution autrichienne de 1848", "Maison Esterh\u00e1zy", "Guerre de Sept Ans", "Histoire de Vienne (Autriche)", "Saint-Empire romain germanique", "Empire d'Autriche", "Site arch\u00e9ologique en Autriche", "Pays-Bas m\u00e9ridionaux", "R\u00e9gion historique en Autriche", "D\u00e9c\u00e8s dans le duch\u00e9 d'Autriche", "Histoire de l'Autriche par th\u00e8me", "Monarchie de Habsbourg", "Royaume de Hongrie", "Archiduch\u00e9 d'Autriche", "Pays-Bas autrichiens", "Histoire militaire de l'Autriche", "Histoire de l'Autriche pendant la Seconde Guerre mondiale", "Confins militaires", "Guerre de Succession d'Autriche", "Naissance dans le duch\u00e9 d'Autriche", "Administration imp\u00e9riale (Autriche)", "Ville ou oppidum celtique en Autriche", "Ancienne commune en Autriche", "Pr\u00e9histoire de l'Autriche", "Occupation de l'Autriche apr\u00e8s la Seconde Guerre mondiale", "Histoire de l'Autriche-Hongrie", "Arch\u00e9ologie en Autriche", "Catastrophe en Autriche", "Attentat en Autriche", "Chef d'\u00c9tat de l'Autriche", "Nationalisme en Autriche", "Histoire de la Carniole"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Judokate am\u00e9ricaine", "_source": {"name": "Judokate am\u00e9ricaine", "nbPages": 17, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Joueuse canadienne de tennis", "_source": {"name": "Joueuse canadienne de tennis", "nbPages": 24, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Joueuse de tennis victorieuse en Fed Cup", "_source": {"name": "Joueuse de tennis victorieuse en Fed Cup", "nbPages": 118, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Joueuse russe de tennis", "_source": {"name": "Joueuse russe de tennis", "nbPages": 73, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Joueuse suisse de tennis", "_source": {"name": "Joueuse suisse de tennis", "nbPages": 29, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Joueuse tunisienne de tennis", "_source": {"name": "Joueuse tunisienne de tennis", "nbPages": 2, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Ministre fran\u00e7ais charg\u00e9 des questions familiales", "_source": {"name": "Ministre fran\u00e7ais charg\u00e9 des questions familiales", "nbPages": 12, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Ministre fran\u00e7ais de l'Environnement", "_source": {"name": "Ministre fran\u00e7ais de l'Environnement", "nbPages": 32, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Ministre fran\u00e7ais de la Coop\u00e9ration", "_source": {"name": "Ministre fran\u00e7ais de la Coop\u00e9ration", "nbPages": 30, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Ministre fran\u00e7ais de la Fonction publique", "_source": {"name": "Ministre fran\u00e7ais de la Fonction publique", "nbPages": 36, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Ministre fran\u00e7ais de la Recherche", "_source": {"name": "Ministre fran\u00e7ais de la Recherche", "nbPages": 37, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Ministre fran\u00e7ais de la Sant\u00e9", "_source": {"name": "Ministre fran\u00e7ais de la Sant\u00e9", "nbPages": 67, "children": ["Ministre fran\u00e7ais de la S\u00e9curit\u00e9 sociale"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Membre du Conseil constitutionnel fran\u00e7ais", "_source": {"name": "Membre du Conseil constitutionnel fran\u00e7ais", "nbPages": 90, "children": ["Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Conseil constitutionnel fran\u00e7ais", "Pr\u00e9sident du Conseil constitutionnel fran\u00e7ais"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "M\u00e9moire de la Shoah", "_source": {"name": "M\u00e9moire de la Shoah", "nbPages": 576, "children": ["Film sur la Shoah", "Litt\u00e9rature de la Shoah", "Juste parmi les nations", "Survivant de la Shoah", "Mus\u00e9e de l'Holocauste", "Laur\u00e9at du prix autrichien pour la m\u00e9moire de l'Holocauste", "Camp de concentration de Mauthausen", "Convoi de la d\u00e9portation des Juifs de Belgique", "Passeur de m\u00e9moire", "Ghetto en Italie", "M\u00e9moire de la Shoah en France", "Photographie de la Shoah", "Chanson sur la Shoah", "S\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e sur la Shoah", "Laur\u00e9at du prix M\u00e9moire de la Shoah", "Stolpersteine", "Camp de concentration de Neuengamme", "Centre d'extermination de Treblinka", "Camp de concentration d'Oranienbourg-Sachsenhausen"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "All\u00e9e des c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s canadiennes", "_source": {"name": "All\u00e9e des c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s canadiennes", "nbPages": 187, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Article soup\u00e7onn\u00e9 de non pertinence", "_source": {"name": "Article soup\u00e7onn\u00e9 de non pertinence", "nbPages": 1128, "children": ["Criminel financier"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Chevalier de l'ordre national du M\u00e9rite", "_source": {"name": "Chevalier de l'ordre national du M\u00e9rite", "nbPages": 1620, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Chevalier de la L\u00e9gion d'honneur", "_source": {"name": "Chevalier de la L\u00e9gion d'honneur", "nbPages": 8681, "children": ["Chevalier de la L\u00e9gion d'honneur par ann\u00e9e de d\u00e9coration", "Chevalier de la L\u00e9gion d'honneur nomm\u00e9 en 2023"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Consultant sportif", "_source": {"name": "Consultant sportif", "nbPages": 542, "children": ["Consultant du Tour de France", "Consultant du Tour de France Femmes"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Conseiller d'\u00c9tat fran\u00e7ais", "_source": {"name": "Conseiller d'\u00c9tat fran\u00e7ais", "nbPages": 520, "children": ["Vice-pr\u00e9sident du Conseil d'\u00c9tat fran\u00e7ais", "Pr\u00e9sident de section au Conseil d'\u00c9tat fran\u00e7ais", "Conseiller d'\u00c9tat en service extraordinaire"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Conseiller de Paris", "_source": {"name": "Conseiller de Paris", "nbPages": 226, "children": ["Maire d'arrondissement de Paris", "Maire de Paris", "Pr\u00e9sident du Conseil de Paris (1968-1977)"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "D\u00e9tective de fiction", "_source": {"name": "D\u00e9tective de fiction", "nbPages": 202, "children": ["Ric Hochet", "Lefranc (bande dessin\u00e9e)", "Les Trois Jeunes D\u00e9tectives", "Dirk Gently", "Hercule Poirot", "Miss Marple", "Le Trio de la Tamise", "Les Six Compagnons", "Henri Bencolin", "Nicolas Le Floch"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "D\u00e9put\u00e9 de Meurthe-et-Moselle", "_source": {"name": "D\u00e9put\u00e9 de Meurthe-et-Moselle", "nbPages": 78, "children": ["D\u00e9put\u00e9 de Meurthe-et-Moselle (Troisi\u00e8me R\u00e9publique)"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "D\u00e9put\u00e9 de Saint-Pierre-et-Miquelon", "_source": {"name": "D\u00e9put\u00e9 de Saint-Pierre-et-Miquelon", "nbPages": 15, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "D\u00e9put\u00e9 des Deux-S\u00e8vres", "_source": {"name": "D\u00e9put\u00e9 des Deux-S\u00e8vres", "nbPages": 91, "children": ["D\u00e9put\u00e9 des Deux-S\u00e8vres (Troisi\u00e8me R\u00e9publique)"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Hollywood Walk of Fame", "_source": {"name": "Hollywood Walk of Fame", "nbPages": 1933, "children": ["Godzilla"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Joueuse am\u00e9ricaine de basket-ball", "_source": {"name": "Joueuse am\u00e9ricaine de basket-ball", "nbPages": 482, "children": ["Wikip\u00e9dia:\u00e9bauche joueuse am\u00e9ricaine de basket-ball"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Liste en rapport avec la Su\u00e8de", "_source": {"name": "Liste en rapport avec la Su\u00e8de", "nbPages": 39, "children": ["Liste de personnalit\u00e9s su\u00e9doises", "Liste en rapport avec la faune de Su\u00e8de", "Liste en rapport avec la politique su\u00e9doise", "Liste de localit\u00e9s en Su\u00e8de"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Liste incompl\u00e8te", "_source": {"name": "Liste incompl\u00e8te", "nbPages": 825, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Liste de personnalit\u00e9s politiques am\u00e9ricaines", "_source": {"name": "Liste de personnalit\u00e9s politiques am\u00e9ricaines", "nbPages": 15, "children": ["Liste de gouverneurs am\u00e9ricains par \u00c9tat", "Liste de maires am\u00e9ricains", "Liste de parlementaires des \u00c9tats-Unis", "Liste d'ambassadeurs des \u00c9tats-Unis"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Liste en rapport avec l'Autriche", "_source": {"name": "Liste en rapport avec l'Autriche", "nbPages": 49, "children": ["Liste d'\u00e9v\u00eaques et d'archev\u00eaques en Autriche", "Liste des titres musicaux num\u00e9ro un en Autriche", "Liste en rapport avec la faune d'Autriche", "Liste en rapport avec la politique autrichienne", "Liste de personnalit\u00e9s autrichiennes"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Liste en rapport avec l'histoire de France", "_source": {"name": "Liste en rapport avec l'histoire de France", "nbPages": 139, "children": ["Liste de comtes fran\u00e7ais", "Liste de ducs fran\u00e7ais", "Liste de barons fran\u00e7ais", "Liste de vicomtes fran\u00e7ais", "Liste de seigneurs fran\u00e7ais", "Liste d'administrateurs coloniaux fran\u00e7ais", "Liste de marquis fran\u00e7ais", "Liste de commanderies templi\u00e8res en France", "Liste en rapport avec l'arch\u00e9ologie en France", "Liste des m\u00e9moriaux et cimeti\u00e8res militaires en France", "Liste des \u00e9missions de franc fran\u00e7ais", "Liste de monuments aux morts en France", "Liste en rapport avec la R\u00e9volution fran\u00e7aise"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Maison d'Albret", "_source": {"name": "Maison d'Albret", "nbPages": 45, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Noblesse danoise", "_source": {"name": "Noblesse danoise", "nbPages": 74, "children": ["Famille von Wrangel", "Famille von Sievers", "Duc de Schleswig", "Royaut\u00e9 danoise", "Famille noble danoise", "Noblesse danoise par si\u00e8cle"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Noblesse en Gr\u00e8ce", "_source": {"name": "Noblesse en Gr\u00e8ce", "nbPages": 16, "children": ["Famille royale de Gr\u00e8ce (Oldenbourg)", "Famille royale de Gr\u00e8ce (Wittelsbach)", "Phanariote", "R\u00e9gent de Gr\u00e8ce", "Duc d'Ath\u00e8nes", "Famille noble grecque", "Souveraine de Gr\u00e8ce", "Souverain de Gr\u00e8ce", "Noblesse des \u00eeles Ioniennes", "Diadoque de Gr\u00e8ce"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Nom de plume", "_source": {"name": "Nom de plume", "nbPages": 3966, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance \u00e0 Paris", "_source": {"name": "Naissance \u00e0 Paris", "nbPages": 9464, "children": ["Naissance \u00e0 Paris par arrondissement", "Naissance \u00e0 Paris par ancien arrondissement", "Naissance \u00e0 La Chapelle (Seine)", "Naissance \u00e0 Montmartre"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Officier de la L\u00e9gion d'honneur", "_source": {"name": "Officier de la L\u00e9gion d'honneur", "nbPages": 2636, "children": ["Officier de la L\u00e9gion d'honneur par ann\u00e9e de d\u00e9coration"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Oscar de la meilleure actrice", "_source": {"name": "Oscar de la meilleure actrice", "nbPages": 82, "children": ["Film avec un Oscar de la meilleure actrice"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page en semi-protection longue", "_source": {"name": "Page en semi-protection longue", "nbPages": 1345, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Personnalit\u00e9 f\u00e9minine am\u00e9ricaine", "_source": {"name": "Personnalit\u00e9 f\u00e9minine am\u00e9ricaine", "nbPages": 416, "children": ["R\u00e9alisatrice am\u00e9ricaine", "Actrice am\u00e9ricaine", "Aviatrice am\u00e9ricaine", "Premi\u00e8re dame des \u00c9tats-Unis", "Musicienne am\u00e9ricaine", "Femme de lettres am\u00e9ricaine", "Religieuse am\u00e9ricaine", "Miss USA", "Sportive am\u00e9ricaine", "Miss America", "Danseuse am\u00e9ricaine", "Femme politique am\u00e9ricaine", "Journaliste am\u00e9ricaine", "Productrice am\u00e9ricaine", "Infirmi\u00e8re am\u00e9ricaine", "Femme m\u00e9decin am\u00e9ricaine", "Mannequin femme am\u00e9ricain", "F\u00e9ministe am\u00e9ricaine", "Seconde dame des \u00c9tats-Unis", "Blogueuse am\u00e9ricaine", "Physicienne am\u00e9ricaine", "Peintre am\u00e9ricaine", "Paroli\u00e8re am\u00e9ricaine", "Monteuse am\u00e9ricaine", "Plasticienne am\u00e9ricaine", "Historienne am\u00e9ricaine", "Math\u00e9maticienne am\u00e9ricaine", "Graveuse am\u00e9ricaine", "Antiraciste am\u00e9ricaine", "Sc\u00e9nariste am\u00e9ricaine de bande dessin\u00e9e", "Sc\u00e9nariste am\u00e9ricaine de cin\u00e9ma", "Personnalit\u00e9 f\u00e9minine afro-am\u00e9ricaine", "Dessinatrice am\u00e9ricaine", "Entra\u00eeneuse sportive am\u00e9ricaine", "Avocate am\u00e9ricaine", "Pr\u00eatre am\u00e9ricaine", "\u00c9ditrice am\u00e9ricaine", "Diariste am\u00e9ricaine", "Femme d'affaires am\u00e9ricaine", "Miss Teen USA", "Inscrite au National Women's Hall of Fame", "Linguiste am\u00e9ricaine", "Informaticienne am\u00e9ricaine", "D\u00e9butante am\u00e9ricaine", "Scientifique am\u00e9ricaine", "R\u00e9alisatrice am\u00e9ricaine de cin\u00e9ma", "Animatrice am\u00e9ricaine de t\u00e9l\u00e9vision", "Sc\u00e9nariste am\u00e9ricaine", "Animatrice am\u00e9ricaine de radio", "Philosophe am\u00e9ricaine", "Diplomate am\u00e9ricaine"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Personnalit\u00e9 du Parti radical de gauche", "_source": {"name": "Personnalit\u00e9 du Parti radical de gauche", "nbPages": 113, "children": ["S\u00e9nateur membre du Parti radical de gauche", "D\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en membre du Parti radical de gauche"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Personnalit\u00e9 du Rassemblement pour la R\u00e9publique", "_source": {"name": "Personnalit\u00e9 du Rassemblement pour la R\u00e9publique", "nbPages": 723, "children": ["Maire membre du Rassemblement pour la R\u00e9publique", "D\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en membre du Rassemblement pour la R\u00e9publique"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Personnalit\u00e9 de l'Ancien R\u00e9gime", "_source": {"name": "Personnalit\u00e9 de l'Ancien R\u00e9gime", "nbPages": 428, "children": ["Personnalit\u00e9 de la guerre de Trente Ans", "Militaire de l'Ancien R\u00e9gime", "Personnalit\u00e9 de la Fronde", "Personnalit\u00e9 des guerres de religion", "Grand chambrier de France", "Ma\u00eetresse d'un roi de France", "Espion de l'Ancien R\u00e9gime", "Officier de plume", "Lieutenant g\u00e9n\u00e9ral de police", "Pair de France sous l'Ancien r\u00e9gime", "Garde du Tr\u00e9sor royal", "Personnalit\u00e9 politique de l'Ancien R\u00e9gime", "Grand bouteiller de France", "Personnalit\u00e9 espagnole d'Ancien R\u00e9gime", "Intendant de la Marine", "Grand office de la couronne de France", "Intendant (Ancien R\u00e9gime)", "Personnalit\u00e9 incarc\u00e9r\u00e9e \u00e0 la Bastille", "Officier des finances sous l'Ancien R\u00e9gime", "D\u00e9put\u00e9 aux \u00c9tats de Bretagne", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Louis XIV", "Mazarinette", "Magistrat d'un parlement d'Ancien R\u00e9gime", "S\u00e9n\u00e9chal"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Personnalit\u00e9 des Verts (France)", "_source": {"name": "Personnalit\u00e9 des Verts (France)", "nbPages": 78, "children": ["D\u00e9put\u00e9 membre des Verts (France)", "S\u00e9nateur membre des Verts (France)", "D\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en membre des Verts (France)", "Secr\u00e9taire national des Verts (France)"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Personnalit\u00e9 wallonne", "_source": {"name": "Personnalit\u00e9 wallonne", "nbPages": 143, "children": ["Personnalit\u00e9 politique wallonne", "Artiste wallon", "Personnalit\u00e9 wallonne du protestantisme", "Personnalit\u00e9 wallonne du monde des affaires", "Liste de personnalit\u00e9s wallonnes", "Compositeur wallon", "D\u00e9c\u00e8s en Wallonie", "Personnalit\u00e9 li\u00e9geoise", "Personnalit\u00e9 montoise", "Naissance en Wallonie", "Laur\u00e9at du M\u00e9rite wallon", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 la Gaume"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Place des femmes en politique", "_source": {"name": "Place des femmes en politique", "nbPages": 35, "children": ["Femme politique", "Droit de vote des femmes", "Place des femmes en politique en France", "Liste de femmes politiques"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Politologue am\u00e9ricain", "_source": {"name": "Politologue am\u00e9ricain", "nbPages": 145, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Premi\u00e8re dame des \u00c9tats-Unis", "_source": {"name": "Premi\u00e8re dame des \u00c9tats-Unis", "nbPages": 55, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Porte-parole du gouvernement fran\u00e7ais", "_source": {"name": "Porte-parole du gouvernement fran\u00e7ais", "nbPages": 31, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "R\u00e9alisatrice am\u00e9ricaine", "_source": {"name": "R\u00e9alisatrice am\u00e9ricaine", "nbPages": 559, "children": ["R\u00e9alisatrice am\u00e9ricaine de films pornographiques", "Wikip\u00e9dia:\u00e9bauche r\u00e9alisateur am\u00e9ricain", "R\u00e9alisatrice am\u00e9ricaine dont l'\u0153uvre est marqu\u00e9e par les th\u00e8mes LGBT", "R\u00e9alisatrice am\u00e9ricaine de cin\u00e9ma", "R\u00e9alisatrice am\u00e9ricaine de t\u00e9l\u00e9vision", "Cat\u00e9gorie d'un r\u00e9alisateur am\u00e9ricain", "Documentariste am\u00e9ricaine"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Secr\u00e9taire d'\u00c9tat des \u00c9tats-Unis", "_source": {"name": "Secr\u00e9taire d'\u00c9tat des \u00c9tats-Unis", "nbPages": 76, "children": ["Secr\u00e9taire d'\u00c9tat de l'Illinois"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Seigneur de Man", "_source": {"name": "Seigneur de Man", "nbPages": 10, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Skieuse alpine am\u00e9ricaine", "_source": {"name": "Skieuse alpine am\u00e9ricaine", "nbPages": 69, "children": ["Skieuse alpine handisport am\u00e9ricaine"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "S\u00e9nateur de Saint-Pierre-et-Miquelon", "_source": {"name": "S\u00e9nateur de Saint-Pierre-et-Miquelon", "nbPages": 9, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Troupe de la Com\u00e9die-Fran\u00e7aise", "_source": {"name": "Troupe de la Com\u00e9die-Fran\u00e7aise", "nbPages": 205, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Wikip\u00e9dia:\u00e9bauche liste", "_source": {"name": "Wikip\u00e9dia:\u00e9bauche liste", "nbPages": 1003, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Coureuse cycliste n\u00e9erlandaise", "_source": {"name": "Coureuse cycliste n\u00e9erlandaise", "nbPages": 162, "children": ["Coureuse cycliste handisport n\u00e9erlandaise"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Championne olympique en cyclisme sur route", "_source": {"name": "Championne olympique en cyclisme sur route", "nbPages": 13, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance \u00e0 Nice", "_source": {"name": "Naissance \u00e0 Nice", "nbPages": 874, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Histoire de la Belgique", "_source": {"name": "Histoire de la Belgique", "nbPages": 318, "children": ["Belgique au XVIIIe si\u00e8cle", "Belgique au XIXe si\u00e8cle", "Belgique au XXe si\u00e8cle", "Belgique au XXIe si\u00e8cle", "Anciens Pays-Bas", "Site arch\u00e9ologique en Belgique", "Armorial de Belgique", "Comt\u00e9 de Hainaut", "Ancien d\u00e9partement fran\u00e7ais en Belgique", "Duc de Basse-Lotharingie", "Espion belge", "Exposition internationale en Belgique", "Fronti\u00e8re de la Belgique", "Gaule belgique", "Germanie inf\u00e9rieure", "Gouverneur des Pays-Bas bourguignons", "Guerre de Quatre-Vingts Ans", "H\u00e9raldique belge", "Historien belge", "Monarchie belge", "Noblesse belge", "Pays-Bas espagnols", "Pays-Bas m\u00e9ridionaux", "Personnalit\u00e9 belge (avant 1830)", "Histoire postale de la Belgique", "Renaissance flamande", "Royaume uni des Pays-Bas", "Terrorisme en Belgique", "Pays-Bas autrichiens", "S\u00e9isme en Belgique", "D\u00e9c\u00e8s dans le comt\u00e9 de Flandre", "D\u00e9c\u00e8s dans le comt\u00e9 de Hainaut", "Naissance dans le comt\u00e9 de Flandre", "Naissance dans le comt\u00e9 de Hainaut", "Gr\u00e8ve en Belgique", "Ville ou oppidum celtique en Belgique", "Recherche g\u00e9n\u00e9alogique en Belgique", "\u00c9meute ou d\u00e9sordre civil en Belgique", "R\u00e9volution belge", "Histoire de la Belgique par r\u00e9gion", "Histoire de la Belgique par province", "Histoire de la Belgique par ville", "Chronologie de la Belgique", "Pr\u00e9histoire de la Belgique", "Principaut\u00e9 de Li\u00e8ge", "Radio Bruxelles", "Radio Belgique", "Navire-\u00e9cole belge", "Histoire de la Belgique par th\u00e8me", "Gouverneur g\u00e9n\u00e9ral du Congo belge", "Histoire du protestantisme en Belgique", "Ancien arrondissement fran\u00e7ais en Belgique", "Arch\u00e9ologie en Belgique", "Empire colonial belge", "\u00c9v\u00e9nement en Belgique", "Naissance dans le duch\u00e9 de Brabant", "D\u00e9c\u00e8s dans le duch\u00e9 de Brabant", "D\u00e9c\u00e8s dans le comt\u00e9 de Namur", "Tournaisis", "Parti socialiste belge"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Pr\u00e9sident de communaut\u00e9 urbaine", "_source": {"name": "Pr\u00e9sident de communaut\u00e9 urbaine", "nbPages": 32, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance \u00e0 New York", "_source": {"name": "Naissance \u00e0 New York", "nbPages": 4164, "children": ["Naissance \u00e0 New York par arrondissement"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance \u00e0 Odessa", "_source": {"name": "Naissance \u00e0 Odessa", "nbPages": 339, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Membre du International Tennis Hall of Fame", "_source": {"name": "Membre du International Tennis Hall of Fame", "nbPages": 256, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Histoire de la Navarre", "_source": {"name": "Histoire de la Navarre", "nbPages": 79, "children": ["Clerg\u00e9 catholique navarrais", "Comt\u00e9 de Sobrarbe", "Dynastie de Navarre", "Maison de Champagne en Espagne", "Royaume de Navarre", "Vice-roi de Navarre", "Maison d'\u00c9vreux-Navarre"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Actrice am\u00e9ricaine de t\u00e9l\u00e9vision", "_source": {"name": "Actrice am\u00e9ricaine de t\u00e9l\u00e9vision", "nbPages": 1632, "children": ["Actrice am\u00e9ricaine de telenovela"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Histoire militaire/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Histoire militaire/Articles li\u00e9s", "nbPages": 98186, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Sport/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Sport/Articles li\u00e9s", "nbPages": 333436, "children": ["Portail:Biographie/Articles li\u00e9s/Sport"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Football/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Football/Articles li\u00e9s", "nbPages": 97436, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Laur\u00e9at du Grammy Award", "_source": {"name": "Laur\u00e9at du Grammy Award", "nbPages": 612, "children": ["Snarky Puppy", "Grammy Award de la meilleure prestation hard rock", "Grammy Award de la meilleure prestation rock", "Grammy Award de la meilleure prestation vocale rock par un groupe ou un duo", "Grammy Award du meilleur album de blues", "Grammy Award du meilleur album de blues contemporain", "Grammy Award du meilleur album de blues traditionnel", "Grammy Award du meilleur album de musique alternative", "Grammy Award du meilleur album de rap", "Grammy Award du meilleur album rock", "Grammy Award du meilleur nouvel artiste", "Grammy Award de l'album de l'ann\u00e9e", "Grammy Award de la meilleure chanson rock", "Grammy Award de la meilleure performance pop d'un duo ou groupe avec chant", "Grammy Award de l'enregistrement de l'ann\u00e9e", "Grammy Award de la chanson de l'ann\u00e9e", "Grammy Award de la meilleure prestation pop solo", "Grammy Award du meilleur album vocal pop", "Grammy Award du meilleur chanteur rock", "Grammy Award de la meilleure chanteuse rock"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:France/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:France/Articles li\u00e9s", "nbPages": 426636, "children": ["Portail:Droit du travail en France/Articles li\u00e9s"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Rock/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Rock/Articles li\u00e9s", "nbPages": 25907, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance en Tch\u00e9coslovaquie", "_source": {"name": "Naissance en Tch\u00e9coslovaquie", "nbPages": 3142, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Personnage de fiction f\u00e9minin", "_source": {"name": "Personnage de fiction f\u00e9minin", "nbPages": 459, "children": ["Prostitu\u00e9e de fiction", "Princesse de fiction", "Reine de fiction", "Lesbienne de fiction", "Tueuse de Vampires (Buffyverse)", "Transformers femelle", "S\u00e9ductrice de fiction", "Magical girl", "Bisexuelle de fiction", "Comtesse de fiction", "Duchesse de fiction", "Aventuri\u00e8re de fiction", "Anna Kar\u00e9nine", "Femme d'affaires de fiction", "Prisonni\u00e8re de fiction", "Super-h\u00e9ro\u00efne", "Infirmi\u00e8re de fiction", "H\u00e9ro\u00efne de bande dessin\u00e9e", "Musicienne de fiction", "Po\u00e9tesse de fiction", "Actrice de fiction", "Religieuse de fiction", "Personnage f\u00e9minin de jeu vid\u00e9o", "Miss Marple", "Marianne", "Personnage du Bene Gesserit", "Emmanuelle", "Avocate de fiction"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance \u00e0 Rio de Janeiro", "_source": {"name": "Naissance \u00e0 Rio de Janeiro", "nbPages": 904, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Championne olympique en cyclisme sur piste", "_source": {"name": "Championne olympique en cyclisme sur piste", "nbPages": 30, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Article de qualit\u00e9 en espagnol", "_source": {"name": "Article de qualit\u00e9 en espagnol", "nbPages": 1118, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance \u00e0 Montr\u00e9al", "_source": {"name": "Naissance \u00e0 Montr\u00e9al", "nbPages": 3198, "children": ["Naissance \u00e0 Westmount"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Cecil B. DeMille Award", "_source": {"name": "Cecil B. DeMille Award", "nbPages": 64, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Laur\u00e9at du prix Edgar-Allan-Poe", "_source": {"name": "Laur\u00e9at du prix Edgar-Allan-Poe", "nbPages": 278, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "D\u00e9c\u00e8s \u00e0 71 ans", "_source": {"name": "D\u00e9c\u00e8s \u00e0 71 ans", "nbPages": 6491, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "D\u00e9c\u00e8s \u00e0 76 ans", "_source": {"name": "D\u00e9c\u00e8s \u00e0 76 ans", "nbPages": 6973, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "D\u00e9c\u00e8s \u00e0 79 ans", "_source": {"name": "D\u00e9c\u00e8s \u00e0 79 ans", "nbPages": 7105, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "D\u00e9c\u00e8s \u00e0 96 ans", "_source": {"name": "D\u00e9c\u00e8s \u00e0 96 ans", "nbPages": 1464, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "D\u00e9c\u00e8s \u00e0 81 ans", "_source": {"name": "D\u00e9c\u00e8s \u00e0 81 ans", "nbPages": 6851, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "D\u00e9c\u00e8s \u00e0 53 ans", "_source": {"name": "D\u00e9c\u00e8s \u00e0 53 ans", "nbPages": 2639, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Cinqui\u00e8me R\u00e9publique/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Cinqui\u00e8me R\u00e9publique/Articles li\u00e9s", "nbPages": 1248, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "D\u00e9c\u00e8s \u00e0 Princeton (New Jersey)", "_source": {"name": "D\u00e9c\u00e8s \u00e0 Princeton (New Jersey)", "nbPages": 115, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Japonais expatri\u00e9 en France", "_source": {"name": "Japonais expatri\u00e9 en France", "nbPages": 36, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Duch\u00e9 de Lorraine/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Duch\u00e9 de Lorraine/Articles li\u00e9s", "nbPages": 278, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Navarre/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Navarre/Articles li\u00e9s", "nbPages": 1016, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Actrice ayant incarn\u00e9 Anne Boleyn", "_source": {"name": "Actrice ayant incarn\u00e9 Anne Boleyn", "nbPages": 20, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Indre/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Indre/Articles li\u00e9s", "nbPages": 1256, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Artiste pour la paix de l'UNESCO", "_source": {"name": "Artiste pour la paix de l'UNESCO", "nbPages": 37, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Aventuri\u00e8re de fiction", "_source": {"name": "Aventuri\u00e8re de fiction", "nbPages": 43, "children": ["James Bond girl"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "\u00c9tudiant de l'universit\u00e9 de Tsukuba", "_source": {"name": "\u00c9tudiant de l'universit\u00e9 de Tsukuba", "nbPages": 42, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance \u00e0 Ksar Hellal", "_source": {"name": "Naissance \u00e0 Ksar Hellal", "nbPages": 16, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Championne du monde de cyclisme sur route", "_source": {"name": "Championne du monde de cyclisme sur route", "nbPages": 68, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Mort d'un cancer du pancr\u00e9as", "_source": {"name": "Mort d'un cancer du pancr\u00e9as", "nbPages": 468, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Roi et reine consort d'Espagne", "_source": {"name": "Roi et reine consort d'Espagne", "nbPages": 28, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Skieuse alpine aux Jeux olympiques d'hiver de 2014", "_source": {"name": "Skieuse alpine aux Jeux olympiques d'hiver de 2014", "nbPages": 106, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Docteur honoris causa de l'universit\u00e9 de Princeton", "_source": {"name": "Docteur honoris causa de l'universit\u00e9 de Princeton", "nbPages": 44, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Reine consort de Sicile", "_source": {"name": "Reine consort de Sicile", "nbPages": 28, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Reine consort de Castille", "_source": {"name": "Reine consort de Castille", "nbPages": 24, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Reine consort de Navarre", "_source": {"name": "Reine consort de Navarre", "nbPages": 33, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Reine consort des Deux-Siciles", "_source": {"name": "Reine consort des Deux-Siciles", "nbPages": 6, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Joueuse de tennis membre du top 10", "_source": {"name": "Joueuse de tennis membre du top 10", "nbPages": 148, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Litt\u00e9rature fran\u00e7aise ou francophone/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Litt\u00e9rature fran\u00e7aise ou francophone/Articles li\u00e9s", "nbPages": 25508, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance en mars 1995", "_source": {"name": "Naissance en mars 1995", "nbPages": 426, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance en juin 1981", "_source": {"name": "Naissance en juin 1981", "nbPages": 489, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance en septembre 1994", "_source": {"name": "Naissance en septembre 1994", "nbPages": 385, "children": ["Naissance le 19 septembre 1994"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Wikip\u00e9dia:Article biographique", "_source": {"name": "Wikip\u00e9dia:Article biographique", "nbPages": 698854, "children": ["Wikip\u00e9dia:Article biographique d\u00e9taill\u00e9"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance en avril 1990", "_source": {"name": "Naissance en avril 1990", "nbPages": 536, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance en mars 1993", "_source": {"name": "Naissance en mars 1993", "nbPages": 497, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance en octobre 1993", "_source": {"name": "Naissance en octobre 1993", "nbPages": 381, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Grand-croix de l'ordre de l'Infant Dom Henri", "_source": {"name": "Grand-croix de l'ordre de l'Infant Dom Henri", "nbPages": 132, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance en mars 1972", "_source": {"name": "Naissance en mars 1972", "nbPages": 457, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance en mai 1987", "_source": {"name": "Naissance en mai 1987", "nbPages": 554, "children": ["Naissance le 16 mai 1987"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance en ao\u00fbt 1950", "_source": {"name": "Naissance en ao\u00fbt 1950", "nbPages": 333, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance en novembre 1965", "_source": {"name": "Naissance en novembre 1965", "nbPages": 383, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance en avril 1982", "_source": {"name": "Naissance en avril 1982", "nbPages": 540, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance en avril 1975", "_source": {"name": "Naissance en avril 1975", "nbPages": 427, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance en ao\u00fbt 1972", "_source": {"name": "Naissance en ao\u00fbt 1972", "nbPages": 430, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Maire membre de l'Union pour un mouvement populaire", "_source": {"name": "Maire membre de l'Union pour un mouvement populaire", "nbPages": 252, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance en mars 1953", "_source": {"name": "Naissance en mars 1953", "nbPages": 362, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance en janvier 1961", "_source": {"name": "Naissance en janvier 1961", "nbPages": 418, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance en juin 1955", "_source": {"name": "Naissance en juin 1955", "nbPages": 352, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Militant pour les victimes d'abus sexuels", "_source": {"name": "Militant pour les victimes d'abus sexuels", "nbPages": 83, "children": ["D\u00e9fenseur des droits des victimes d'abus sexuels dans l'\u00c9glise catholique"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance en juin 1959", "_source": {"name": "Naissance en juin 1959", "nbPages": 412, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance en avril 1977", "_source": {"name": "Naissance en avril 1977", "nbPages": 448, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance en mars 1968", "_source": {"name": "Naissance en mars 1968", "nbPages": 424, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance en septembre 1984", "_source": {"name": "Naissance en septembre 1984", "nbPages": 537, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance en ao\u00fbt 1964", "_source": {"name": "Naissance en ao\u00fbt 1964", "nbPages": 396, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "D\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en du groupe du Parti populaire europ\u00e9en 2014-2019", "_source": {"name": "D\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en du groupe du Parti populaire europ\u00e9en 2014-2019", "nbPages": 252, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance en ao\u00fbt 1933", "_source": {"name": "Naissance en ao\u00fbt 1933", "nbPages": 269, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance en novembre 1985", "_source": {"name": "Naissance en novembre 1985", "nbPages": 442, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Imp\u00e9ratrice consort d'Autriche", "_source": {"name": "Imp\u00e9ratrice consort d'Autriche", "nbPages": 7, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance en septembre 1981", "_source": {"name": "Naissance en septembre 1981", "nbPages": 486, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Souveraine de Gr\u00e8ce", "_source": {"name": "Souveraine de Gr\u00e8ce", "nbPages": 7, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance en juillet 1804", "_source": {"name": "Naissance en juillet 1804", "nbPages": 56, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance en avril 1940", "_source": {"name": "Naissance en avril 1940", "nbPages": 333, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "D\u00e9c\u00e8s en janvier 1976", "_source": {"name": "D\u00e9c\u00e8s en janvier 1976", "nbPages": 149, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance \u00e0 J\u00e9rusalem", "_source": {"name": "Naissance \u00e0 J\u00e9rusalem", "nbPages": 248, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Championne olympique de basket-ball", "_source": {"name": "Championne olympique de basket-ball", "nbPages": 92, "children": ["Championne olympique de basket-ball \u00e0 trois"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Catcheuse am\u00e9ricaine", "_source": {"name": "Catcheuse am\u00e9ricaine", "nbPages": 137, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Japon/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Japon/Articles li\u00e9s", "nbPages": 48162, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Championne du monde d'athl\u00e9tisme", "_source": {"name": "Championne du monde d'athl\u00e9tisme", "nbPages": 381, "children": ["Championne du monde d'athl\u00e9tisme en salle", "Championne du monde de cross-country", "Championne du monde de semi-marathon", "Championne du monde junior d'athl\u00e9tisme", "Championne du monde d'athl\u00e9tisme handisport", "Championne du monde universitaire d'athl\u00e9tisme"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Yvelines/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Yvelines/Articles li\u00e9s", "nbPages": 2692, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Championne de tennis titr\u00e9e \u00e0 l'Open d'Australie", "_source": {"name": "Championne de tennis titr\u00e9e \u00e0 l'Open d'Australie", "nbPages": 136, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Championne de tennis titr\u00e9e \u00e0 Roland-Garros", "_source": {"name": "Championne de tennis titr\u00e9e \u00e0 Roland-Garros", "nbPages": 167, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Championne de tennis titr\u00e9e \u00e0 Wimbledon", "_source": {"name": "Championne de tennis titr\u00e9e \u00e0 Wimbledon", "nbPages": 143, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Championne de tennis titr\u00e9e \u00e0 l'US Open", "_source": {"name": "Championne de tennis titr\u00e9e \u00e0 l'US Open", "nbPages": 175, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:\u00c9conomie/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:\u00c9conomie/Articles li\u00e9s", "nbPages": 65260, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance dans le d\u00e9partement de la Seine", "_source": {"name": "Naissance dans le d\u00e9partement de la Seine", "nbPages": 3032, "children": ["Naissance \u00e0 Pantin", "Naissance \u00e0 Saint-Mand\u00e9", "Naissance \u00e0 Cr\u00e9teil", "Naissance \u00e0 Neuilly-sur-Seine", "Naissance \u00e0 Nanterre", "Naissance \u00e0 Courbevoie", "Naissance \u00e0 Gennevilliers", "Naissance \u00e0 Issy-les-Moulineaux", "Naissance \u00e0 Levallois-Perret", "Naissance \u00e0 Maisons-Alfort", "Naissance \u00e0 Ivry-sur-Seine", "Naissance \u00e0 Nogent-sur-Marne", "Naissance \u00e0 Montrouge", "Naissance \u00e0 Charenton-le-Pont", "Naissance \u00e0 Bondy", "Naissance \u00e0 Champigny-sur-Marne", "Naissance \u00e0 Vitry-sur-Seine", "Naissance \u00e0 Antony", "Naissance \u00e0 Colombes", "Naissance \u00e0 Fontenay-sous-Bois", "Naissance \u00e0 Choisy-le-Roi", "Naissance \u00e0 Ch\u00e2tenay-Malabry", "Naissance \u00e0 Clamart", "Naissance \u00e0 Suresnes", "Naissance \u00e0 Gentilly (Val-de-Marne)", "Naissance \u00e0 Vanves", "Naissance \u00e0 Bourg-la-Reine", "Naissance \u00e0 Joinville-le-Pont", "Naissance \u00e0 Puteaux", "Naissance \u00e0 Bois-Colombes", "Naissance \u00e0 Fontenay-aux-Roses", "Naissance \u00e0 Drancy", "Naissance \u00e0 Thiais", "Naissance \u00e0 Ch\u00e2tillon", "Naissance \u00e0 Bagnolet", "Naissance \u00e0 Villejuif", "Naissance \u00e0 Asni\u00e8res-sur-Seine", "Naissance \u00e0 Bagneux (Hauts-de-Seine)", "Naissance \u00e0 Sceaux (Hauts-de-Seine)", "Naissance \u00e0 Saint-Denis (Seine-Saint-Denis)", "Naissance \u00e0 Saint-Maur-des-Foss\u00e9s", "Naissance \u00e0 Saint-Maurice (Val-de-Marne)", "Naissance \u00e0 Bobigny", "Naissance \u00e0 Malakoff (Hauts-de-Seine)", "Naissance \u00e0 La Garenne-Colombes", "Naissance \u00e0 L'Ha\u00ff-les-Roses", "Naissance au Perreux-sur-Marne", "Naissance \u00e0 Alfortville", "Naissance \u00e0 Noisy-le-Sec", "Naissance \u00e0 Villeneuve-la-Garenne", "Naissance \u00e0 Arcueil", "Naissance \u00e0 La Courneuve", "Naissance \u00e0 La Chapelle (Seine)", "Naissance \u00e0 Vincennes", "Naissance \u00e0 Romainville", "Naissance \u00e0 Dugny", "Naissance \u00e0 Stains", "Naissance au Bourget (Seine-Saint-Denis)", "Naissance \u00e0 L'\u00cele-Saint-Denis", "Naissance \u00e0 Pierrefitte-sur-Seine", "Naissance au Pr\u00e9-Saint-Gervais", "Naissance \u00e0 Bry-sur-Marne", "Naissance \u00e0 Cachan", "Naissance \u00e0 Orly", "Naissance \u00e0 Fresnes (Val-de-Marne)", "Naissance \u00e0 Passy (Seine)", "Naissance au Plessis-Robinson", "Naissance \u00e0 Saint-Ouen-sur-Seine"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Commandeur des Arts et des Lettres", "_source": {"name": "Commandeur des Arts et des Lettres", "nbPages": 1240, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Commandeur de l'ordre national du M\u00e9rite", "_source": {"name": "Commandeur de l'ordre national du M\u00e9rite", "nbPages": 730, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Officier de l'ordre national du M\u00e9rite", "_source": {"name": "Officier de l'ordre national du M\u00e9rite", "nbPages": 1156, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Personnalit\u00e9 \u00e9vang\u00e9lique", "_source": {"name": "Personnalit\u00e9 \u00e9vang\u00e9lique", "nbPages": 21, "children": ["Dirigeant d'organisation \u00e9vang\u00e9lique", "Personnalit\u00e9 politique chr\u00e9tienne \u00e9vang\u00e9lique", "Artiste chr\u00e9tien \u00e9vang\u00e9lique", "Chanteur chr\u00e9tien \u00e9vang\u00e9lique", "\u00c9crivain chr\u00e9tien \u00e9vang\u00e9lique", "Sportif chr\u00e9tien \u00e9vang\u00e9lique", "Chanteuse chr\u00e9tienne \u00e9vang\u00e9lique", "Groupe chr\u00e9tien \u00e9vang\u00e9lique", "Personnalit\u00e9 du R\u00e9veil", "Personnalit\u00e9 anabaptiste", "Personnalit\u00e9 baptiste", "Personnalit\u00e9 pentec\u00f4tiste", "Personnalit\u00e9 charismatique \u00e9vang\u00e9lique", "Ministre \u00e9vang\u00e9lique", "Personnalit\u00e9 \u00e9vang\u00e9lique par pays", "Conseiller spirituel pr\u00e9sidentiel \u00e9vang\u00e9lique"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Pair la\u00efc primitif", "_source": {"name": "Pair la\u00efc primitif", "nbPages": 12, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "\u00c9crivain am\u00e9ricain du XXIe si\u00e8cle", "_source": {"name": "\u00c9crivain am\u00e9ricain du XXIe si\u00e8cle", "nbPages": 1274, "children": ["Essayiste am\u00e9ricain du XXIe si\u00e8cle", "Essayiste am\u00e9ricaine du XXIe si\u00e8cle", "Romanci\u00e8re am\u00e9ricaine du XXIe si\u00e8cle", "Romancier am\u00e9ricain du XXIe si\u00e8cle", "Po\u00e9tesse am\u00e9ricaine du XXIe si\u00e8cle", "Po\u00e8te am\u00e9ricain du XXIe si\u00e8cle", "Dramaturge am\u00e9ricain du XXIe si\u00e8cle", "Nouvelliste am\u00e9ricain du XXIe si\u00e8cle", "Philosophe am\u00e9ricain du XXIe si\u00e8cle"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Tennis/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Tennis/Articles li\u00e9s", "nbPages": 12463, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Bourgogne/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Bourgogne/Articles li\u00e9s", "nbPages": 10030, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Ministre de la Cinqui\u00e8me R\u00e9publique", "_source": {"name": "Ministre de la Cinqui\u00e8me R\u00e9publique", "nbPages": 574, "children": ["Premier ministre de la Cinqui\u00e8me R\u00e9publique fran\u00e7aise"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:\u00c9tats-Unis/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:\u00c9tats-Unis/Articles li\u00e9s", "nbPages": 241035, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Athl\u00e9tisme/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Athl\u00e9tisme/Articles li\u00e9s", "nbPages": 22179, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Natation/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Natation/Articles li\u00e9s", "nbPages": 6984, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Basket-ball/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Basket-ball/Articles li\u00e9s", "nbPages": 17987, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Chanteuse hongkongaise", "_source": {"name": "Chanteuse hongkongaise", "nbPages": 30, "children": ["Wikip\u00e9dia:\u00e9bauche chanteur hongkongais", "Chanteuse hongkongaise du XXe si\u00e8cle", "Chanteuse hongkongaise du XXIe si\u00e8cle"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Championne du monde d'athl\u00e9tisme en salle", "_source": {"name": "Championne du monde d'athl\u00e9tisme en salle", "nbPages": 199, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "C\u00e9line Dion", "_source": {"name": "C\u00e9line Dion", "nbPages": 16, "children": ["Chanson interpr\u00e9t\u00e9e par C\u00e9line Dion", "Album de C\u00e9line Dion"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance dans le 4e arrondissement de Paris", "_source": {"name": "Naissance dans le 4e arrondissement de Paris", "nbPages": 293, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Alpinisme et escalade/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Alpinisme et escalade/Articles li\u00e9s", "nbPages": 1916, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Buffy contre les vampires/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Buffy contre les vampires/Articles li\u00e9s", "nbPages": 429, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance \u00e0 Riga", "_source": {"name": "Naissance \u00e0 Riga", "nbPages": 497, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Joueuse lettonne de tennis", "_source": {"name": "Joueuse lettonne de tennis", "nbPages": 5, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Tunisie/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Tunisie/Articles li\u00e9s", "nbPages": 8432, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:T\u00e9l\u00e9vision/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:T\u00e9l\u00e9vision/Articles li\u00e9s", "nbPages": 74209, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance \u00e0 Sapporo", "_source": {"name": "Naissance \u00e0 Sapporo", "nbPages": 96, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:New York/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:New York/Articles li\u00e9s", "nbPages": 6414, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Arts/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Arts/Articles li\u00e9s", "nbPages": 117900, "children": ["Portail:Biographie/Articles li\u00e9s/Culture et arts"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page au nom prot\u00e9g\u00e9", "_source": {"name": "Page au nom prot\u00e9g\u00e9", "nbPages": 165, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:France au XIXe si\u00e8cle/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:France au XIXe si\u00e8cle/Articles li\u00e9s", "nbPages": 17732, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Allemagne/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Allemagne/Articles li\u00e9s", "nbPages": 87414, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Br\u00e9sil/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Br\u00e9sil/Articles li\u00e9s", "nbPages": 25138, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Ukraine/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Ukraine/Articles li\u00e9s", "nbPages": 9463, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Conjoint de personnalit\u00e9 politique", "_source": {"name": "Conjoint de personnalit\u00e9 politique", "nbPages": 485, "children": ["Seconde dame des \u00c9tats-Unis", "Conjoint de chancelier allemand", "Conjoint du Premier ministre britannique", "\u00c9pouse morganatique", "\u00c9poux royal", "Premi\u00e8re dame", "Conjoint d'un chef d'\u00c9tat fran\u00e7ais", "Conjoint de personnalit\u00e9 politique canadienne par province et territoire", "Conjoint d'un s\u00e9nateur des \u00c9tats-Unis", "Conjoint ou conjointe d'un ministre de la Cinqui\u00e8me R\u00e9publique", "\u00c9pouse secr\u00e8te", "Ma\u00eetresse royale", "Conjoint du Premier ministre isra\u00e9lien", "Deuxi\u00e8me gentilhomme des \u00c9tats-Unis"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance \u00e0 Ko\u0161ice", "_source": {"name": "Naissance \u00e0 Ko\u0161ice", "nbPages": 94, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "F\u00e9ministe am\u00e9ricaine", "_source": {"name": "F\u00e9ministe am\u00e9ricaine", "nbPages": 524, "children": ["Lesbienne politique am\u00e9ricaine", "F\u00e9ministe libertaire am\u00e9ricaine"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Protestantisme/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Protestantisme/Articles li\u00e9s", "nbPages": 6696, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "F\u00e9ministe fran\u00e7aise du XXe si\u00e8cle", "_source": {"name": "F\u00e9ministe fran\u00e7aise du XXe si\u00e8cle", "nbPages": 252, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Journaliste fran\u00e7aise du XIXe si\u00e8cle", "_source": {"name": "Journaliste fran\u00e7aise du XIXe si\u00e8cle", "nbPages": 43, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Bretagne/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Bretagne/Articles li\u00e9s", "nbPages": 17617, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Championne du monde de natation", "_source": {"name": "Championne du monde de natation", "nbPages": 232, "children": ["Championne du monde de natation synchronis\u00e9e", "Championne du monde de plongeon", "Championne du monde junior de natation", "Championne du monde de natation en eau libre", "Championne du monde de natation en petit bassin", "Championne du monde de natation handisport"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance \u00e0 S\u00e9oul", "_source": {"name": "Naissance \u00e0 S\u00e9oul", "nbPages": 761, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Californie/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Californie/Articles li\u00e9s", "nbPages": 11725, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant un sommaire limit\u00e9", "_source": {"name": "Page utilisant un sommaire limit\u00e9", "nbPages": 25236, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Oc\u00e9anie/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Oc\u00e9anie/Articles li\u00e9s", "nbPages": 44693, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance \u00e0 Brunico", "_source": {"name": "Naissance \u00e0 Brunico", "nbPages": 29, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Monde \u00e9questre/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Monde \u00e9questre/Articles li\u00e9s", "nbPages": 7042, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Afrique/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Afrique/Articles li\u00e9s", "nbPages": 144413, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:S\u00e9ries t\u00e9l\u00e9vis\u00e9es am\u00e9ricaines/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:S\u00e9ries t\u00e9l\u00e9vis\u00e9es am\u00e9ricaines/Articles li\u00e9s", "nbPages": 17448, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Article pouvant contenir un travail in\u00e9dit", "_source": {"name": "Article pouvant contenir un travail in\u00e9dit", "nbPages": 4328, "children": ["Article pouvant contenir un travail in\u00e9dit, date manquante"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Franche-Comt\u00e9/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Franche-Comt\u00e9/Articles li\u00e9s", "nbPages": 7118, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Union europ\u00e9enne/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Union europ\u00e9enne/Articles li\u00e9s", "nbPages": 5976, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Arts martiaux et sports de combat/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Arts martiaux et sports de combat/Articles li\u00e9s", "nbPages": 2358, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Personnalit\u00e9 gauch\u00e8re", "_source": {"name": "Personnalit\u00e9 gauch\u00e8re", "nbPages": 44, "children": ["Guitariste gaucher", "Joueur de tennis gaucher", "Joueuse de tennis gauch\u00e8re", "Batteur gaucher", "Bassiste gaucher"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Ain/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Ain/Articles li\u00e9s", "nbPages": 3067, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Article utilisant le mod\u00e8le du DHS", "_source": {"name": "Article utilisant le mod\u00e8le du DHS", "nbPages": 5025, "children": ["Identifiant DHS absent de Wikidata", "Identifiant DHS diff\u00e9rent sur Wikidata", "Identifiant LIR diff\u00e9rent sur Wikidata", "Identifiant LIR absent de Wikidata", "Identifiant DHS identique sur Wikidata"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance \u00e0 Maisons-Alfort", "_source": {"name": "Naissance \u00e0 Maisons-Alfort", "nbPages": 43, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Footballeuse s\u00e9lectionn\u00e9e plus de 100 fois en \u00e9quipe nationale", "_source": {"name": "Footballeuse s\u00e9lectionn\u00e9e plus de 100 fois en \u00e9quipe nationale", "nbPages": 230, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance \u00e0 Fort Worth", "_source": {"name": "Naissance \u00e0 Fort Worth", "nbPages": 144, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Participant \u00e0 American Idol", "_source": {"name": "Participant \u00e0 American Idol", "nbPages": 67, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Article \u00e0 r\u00e9f\u00e9rence souhait\u00e9e", "_source": {"name": "Article \u00e0 r\u00e9f\u00e9rence souhait\u00e9e", "nbPages": 22371, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Autriche/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Autriche/Articles li\u00e9s", "nbPages": 14949, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Math\u00e9maticien juif contraint de quitter l'Allemagne nazie", "_source": {"name": "Math\u00e9maticien juif contraint de quitter l'Allemagne nazie", "nbPages": 21, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Presse \u00e9crite/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Presse \u00e9crite/Articles li\u00e9s", "nbPages": 17550, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Dauphine de France", "_source": {"name": "Dauphine de France", "nbPages": 16, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Sicile/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Sicile/Articles li\u00e9s", "nbPages": 2551, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Espagne/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Espagne/Articles li\u00e9s", "nbPages": 49060, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Asie/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Asie/Articles li\u00e9s", "nbPages": 228428, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Cor\u00e9e/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Cor\u00e9e/Articles li\u00e9s", "nbPages": 10910, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Sports de raquette/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Sports de raquette/Articles li\u00e9s", "nbPages": 16599, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Humour/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Humour/Articles li\u00e9s", "nbPages": 13066, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Reine de Bavi\u00e8re", "_source": {"name": "Reine de Bavi\u00e8re", "nbPages": 5, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Lusophonie/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Lusophonie/Articles li\u00e9s", "nbPages": 39615, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Wallonie/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Wallonie/Articles li\u00e9s", "nbPages": 13538, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "D\u00e9c\u00e8s en Indre-et-Loire", "_source": {"name": "D\u00e9c\u00e8s en Indre-et-Loire", "nbPages": 157, "children": ["D\u00e9c\u00e8s \u00e0 Tours", "D\u00e9c\u00e8s \u00e0 Amboise", "D\u00e9c\u00e8s \u00e0 Loches", "D\u00e9c\u00e8s \u00e0 Chinon", "D\u00e9c\u00e8s \u00e0 Jou\u00e9-l\u00e8s-Tours", "D\u00e9c\u00e8s \u00e0 Ch\u00e2teau-Renault", "D\u00e9c\u00e8s \u00e0 Chambray-l\u00e8s-Tours", "D\u00e9c\u00e8s \u00e0 Bourgueil", "D\u00e9c\u00e8s \u00e0 Saint-Avertin", "D\u00e9c\u00e8s \u00e0 Saint-Beno\u00eet-la-For\u00eat", "D\u00e9c\u00e8s \u00e0 Saint-Cyr-sur-Loire", "D\u00e9c\u00e8s \u00e0 Vernou-sur-Brenne", "D\u00e9c\u00e8s \u00e0 Azay-le-Rideau"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Droit/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Droit/Articles li\u00e9s", "nbPages": 27292, "children": ["Portail:Droits de l'homme/Articles li\u00e9s", "Portail:Droit fran\u00e7ais/Articles li\u00e9s", "Portail:Droit suisse/Articles li\u00e9s", "Portail:Droits des animaux/Articles li\u00e9s", "Portail:Biographie/Articles li\u00e9s/Droit"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Langues/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Langues/Articles li\u00e9s", "nbPages": 14229, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Th\u00e9\u00e2tre/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Th\u00e9\u00e2tre/Articles li\u00e9s", "nbPages": 25238, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Lituanie/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Lituanie/Articles li\u00e9s", "nbPages": 2650, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Loire-Atlantique/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Loire-Atlantique/Articles li\u00e9s", "nbPages": 4304, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Nantes/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Nantes/Articles li\u00e9s", "nbPages": 2264, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Le Mans/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Le Mans/Articles li\u00e9s", "nbPages": 531, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Picardie/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Picardie/Articles li\u00e9s", "nbPages": 8978, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Aisne/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Aisne/Articles li\u00e9s", "nbPages": 3201, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Haute-Marne/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Haute-Marne/Articles li\u00e9s", "nbPages": 1605, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Lettonie/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Lettonie/Articles li\u00e9s", "nbPages": 2297, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Pays baltes/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Pays baltes/Articles li\u00e9s", "nbPages": 10168, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Pologne/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Pologne/Articles li\u00e9s", "nbPages": 58321, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Catch/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Catch/Articles li\u00e9s", "nbPages": 3096, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:LGBT/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:LGBT/Articles li\u00e9s", "nbPages": 8956, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:New York (\u00c9tat)/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:New York (\u00c9tat)/Articles li\u00e9s", "nbPages": 10269, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:XXIe si\u00e8cle/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:XXIe si\u00e8cle/Articles li\u00e9s", "nbPages": 106624, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:XIXe si\u00e8cle/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:XIXe si\u00e8cle/Articles li\u00e9s", "nbPages": 40718, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:France d'outre-mer/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:France d'outre-mer/Articles li\u00e9s", "nbPages": 12914, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Moyen-Orient/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Moyen-Orient/Articles li\u00e9s", "nbPages": 41532, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Monde arabe/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Monde arabe/Articles li\u00e9s", "nbPages": 52299, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Monde chinois/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Monde chinois/Articles li\u00e9s", "nbPages": 30626, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "24 Heures du Mans", "_source": {"name": "24 Heures du Mans", "nbPages": 117, "children": ["Pilote des 24 Heures du Mans"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Londres/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Londres/Articles li\u00e9s", "nbPages": 6514, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Anjou et Maine-et-Loire/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Anjou et Maine-et-Loire/Articles li\u00e9s", "nbPages": 3246, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Personnalit\u00e9 f\u00e9minine grecque", "_source": {"name": "Personnalit\u00e9 f\u00e9minine grecque", "nbPages": 35, "children": ["Femme de lettres grecque", "Musicienne grecque", "Actrice grecque", "Sportive grecque", "R\u00e9alisatrice grecque", "F\u00e9ministe grecque", "Gagnante de Miss Star Hellas ou Miss Gr\u00e8ce", "Souveraine de Gr\u00e8ce", "Personnalit\u00e9 f\u00e9minine de la Gr\u00e8ce antique", "Femme politique grecque", "Productrice grecque", "Mannequin femme grec", "Premi\u00e8re dame de Gr\u00e8ce", "Danseuse grecque", "Peintre grecque", "Sculptrice grecque", "Physicienne grecque", "Princesse grecque", "Animatrice grecque de t\u00e9l\u00e9vision", "R\u00e9sistante grecque", "Scientifique grecque"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Soci\u00e9t\u00e9/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Soci\u00e9t\u00e9/Articles li\u00e9s", "nbPages": 121869, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Article \u00e0 r\u00e9f\u00e9rence n\u00e9cessaire", "_source": {"name": "Article \u00e0 r\u00e9f\u00e9rence n\u00e9cessaire", "nbPages": 81502, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Ko\u0161ice/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Ko\u0161ice/Articles li\u00e9s", "nbPages": 168, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Haut Moyen \u00c2ge/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Haut Moyen \u00c2ge/Articles li\u00e9s", "nbPages": 12720, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Moyen \u00c2ge/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Moyen \u00c2ge/Articles li\u00e9s", "nbPages": 37104, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:XXe si\u00e8cle/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:XXe si\u00e8cle/Articles li\u00e9s", "nbPages": 178310, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Am\u00e9rique du Sud/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Am\u00e9rique du Sud/Articles li\u00e9s", "nbPages": 72525, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Hong Kong/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Hong Kong/Articles li\u00e9s", "nbPages": 3134, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Star Wars/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Star Wars/Articles li\u00e9s", "nbPages": 519, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Technologies/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Technologies/Articles li\u00e9s", "nbPages": 131565, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "S\u00e9nateur de la Cinqui\u00e8me R\u00e9publique fran\u00e7aise", "_source": {"name": "S\u00e9nateur de la Cinqui\u00e8me R\u00e9publique fran\u00e7aise", "nbPages": 1185, "children": ["S\u00e9nateur des Basses-Pyr\u00e9n\u00e9es (Cinqui\u00e8me R\u00e9publique)", "S\u00e9nateur de la Communaut\u00e9"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance \u00e0 Croix (Nord)", "_source": {"name": "Naissance \u00e0 Croix (Nord)", "nbPages": 53, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Religions et croyances/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Religions et croyances/Articles li\u00e9s", "nbPages": 110122, "children": ["Portail:Biographie/Articles li\u00e9s/Religions et croyances"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Femmes/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Femmes/Articles li\u00e9s", "nbPages": 13534, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Royaume de Bavi\u00e8re", "_source": {"name": "Royaume de Bavi\u00e8re", "nbPages": 35, "children": ["Nonce apostolique dans le royaume de Bavi\u00e8re", "Ordre honorifique de Bavi\u00e8re", "Membre du Reichsrat bavarois", "Personnalit\u00e9 bavaroise", "Membre de la chambre des d\u00e9put\u00e9s de Bavi\u00e8re", "Acad\u00e9mie bavaroise des sciences", "R\u00e9cipiendaire de l'ordre de Th\u00e9r\u00e8se", "Wikip\u00e9dia:\u00e9bauche royaume de Bavi\u00e8re", "Naissance dans le royaume de Bavi\u00e8re", "D\u00e9c\u00e8s dans le royaume de Bavi\u00e8re", "Bataille impliquant le royaume de Bavi\u00e8re", "Roi de Bavi\u00e8re"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Culture/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Culture/Articles li\u00e9s", "nbPages": 71842, "children": ["Portail:Culture ivoirienne/Articles li\u00e9s", "Portail:Culture russe/Articles li\u00e9s", "Portail:Culture de la Suisse/Articles li\u00e9s", "Portail:Culture am\u00e9ricaine/Articles li\u00e9s", "Portail:Biographie/Articles li\u00e9s/Culture et arts"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "M\u00e9morialiste am\u00e9ricain", "_source": {"name": "M\u00e9morialiste am\u00e9ricain", "nbPages": 221, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Duch\u00e9 de Bretagne/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Duch\u00e9 de Bretagne/Articles li\u00e9s", "nbPages": 887, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:G\u00e9n\u00e9alogie/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:G\u00e9n\u00e9alogie/Articles li\u00e9s", "nbPages": 4986, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Laur\u00e9at du prix de la Banque de Su\u00e8de en sciences \u00e9conomiques en m\u00e9moire d'Alfred Nobel", "_source": {"name": "Laur\u00e9at du prix de la Banque de Su\u00e8de en sciences \u00e9conomiques en m\u00e9moire d'Alfred Nobel", "nbPages": 92, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Laur\u00e9at am\u00e9ricain du prix Nobel", "_source": {"name": "Laur\u00e9at am\u00e9ricain du prix Nobel", "nbPages": 359, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Judokate aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2008", "_source": {"name": "Judokate aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2008", "nbPages": 109, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance en RSFS de Russie", "_source": {"name": "Naissance en RSFS de Russie", "nbPages": 3901, "children": ["Naissance \u00e0 Stalingrad", "Naissance \u00e0 Kalinine", "Naissance \u00e0 Kou\u00efbychev (Samara)", "Naissance \u00e0 Andropov", "Naissance \u00e0 Gorki", "Naissance \u00e0 Tchkalov", "Naissance \u00e0 Ordjonikidze", "Naissance en RSSA bachkire", "Naissance en RSSA kabardino-balkare", "Naissance \u00e0 L\u00e9ningrad", "Naissance en RSSA du Daghestan", "Naissance \u00e0 Sverdlovsk", "Naissance dans le gouvernement de Vitebsk", "Naissance en RSSA tch\u00e9tch\u00e9no-ingouche", "Naissance en RSSA kazakhe"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Judokate aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2004", "_source": {"name": "Judokate aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2004", "nbPages": 103, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:M\u00e9dias/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:M\u00e9dias/Articles li\u00e9s", "nbPages": 100813, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Magistrat fran\u00e7ais du XXe si\u00e8cle", "_source": {"name": "Magistrat fran\u00e7ais du XXe si\u00e8cle", "nbPages": 239, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Flandres/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Flandres/Articles li\u00e9s", "nbPages": 15384, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Grammy Award du meilleur nouvel artiste", "_source": {"name": "Grammy Award du meilleur nouvel artiste", "nbPages": 62, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "\u00c9tudiant de l'universit\u00e9 Harvard", "_source": {"name": "\u00c9tudiant de l'universit\u00e9 Harvard", "nbPages": 2264, "children": ["Docteur de l'universit\u00e9 Harvard", "Joueur du Crimson d'Harvard", "Joueuse de basket-ball du Crimson d'Harvard", "\u00c9tudiant de la Harvard Medical School", "\u00c9tudiant de la facult\u00e9 de droit de Harvard", "\u00c9tudiant de la John F. Kennedy School of Government", "Titulaire d'un MBA de la Harvard Business School"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "\u00c9tudiant de l'universit\u00e9 de Poitiers", "_source": {"name": "\u00c9tudiant de l'universit\u00e9 de Poitiers", "nbPages": 147, "children": ["Docteur de l'universit\u00e9 de Poitiers"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Article \u00e0 pr\u00e9cision n\u00e9cessaire", "_source": {"name": "Article \u00e0 pr\u00e9cision n\u00e9cessaire", "nbPages": 1434, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Comtesse de Flandre", "_source": {"name": "Comtesse de Flandre", "nbPages": 47, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Archiduchesse d'Autriche", "_source": {"name": "Archiduchesse d'Autriche", "nbPages": 9, "children": ["Princesse-abbesse du chapitre imp\u00e9rial des Dames nobles de Prague", "Archiduchesse d'Autriche du XVIe si\u00e8cle", "Archiduchesse d'Autriche du XXe si\u00e8cle", "Archiduchesse d'Autriche du XVIIIe si\u00e8cle", "Archiduchesse d'Autriche du XVIIe si\u00e8cle", "Archiduchesse d'Autriche du XIXe si\u00e8cle", "Archiduchesse d'Autriche du XVe si\u00e8cle", "Archiduchesse d'Autriche du XXIe si\u00e8cle"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Article contenant un appel \u00e0 traduction en arabe", "_source": {"name": "Article contenant un appel \u00e0 traduction en arabe", "nbPages": 1179, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Article contenant un appel \u00e0 traduction en allemand", "_source": {"name": "Article contenant un appel \u00e0 traduction en allemand", "nbPages": 48219, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Article contenant un appel \u00e0 traduction en espagnol", "_source": {"name": "Article contenant un appel \u00e0 traduction en espagnol", "nbPages": 19159, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Article contenant un appel \u00e0 traduction en polonais", "_source": {"name": "Article contenant un appel \u00e0 traduction en polonais", "nbPages": 4670, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Article contenant un appel \u00e0 traduction en portugais", "_source": {"name": "Article contenant un appel \u00e0 traduction en portugais", "nbPages": 4606, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Article contenant un appel \u00e0 traduction en cor\u00e9en", "_source": {"name": "Article contenant un appel \u00e0 traduction en cor\u00e9en", "nbPages": 429, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Article de qualit\u00e9 en norv\u00e9gien", "_source": {"name": "Article de qualit\u00e9 en norv\u00e9gien", "nbPages": 405, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Article de qualit\u00e9 en chinois", "_source": {"name": "Article de qualit\u00e9 en chinois", "nbPages": 885, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Article de qualit\u00e9 en serbe", "_source": {"name": "Article de qualit\u00e9 en serbe", "nbPages": 275, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Article de qualit\u00e9 en letton", "_source": {"name": "Article de qualit\u00e9 en letton", "nbPages": 56, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Article de qualit\u00e9 en bulgare", "_source": {"name": "Article de qualit\u00e9 en bulgare", "nbPages": 148, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Article de qualit\u00e9 en polonais", "_source": {"name": "Article de qualit\u00e9 en polonais", "nbPages": 871, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Article de qualit\u00e9 en grec", "_source": {"name": "Article de qualit\u00e9 en grec", "nbPages": 124, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Article de qualit\u00e9 en bengali", "_source": {"name": "Article de qualit\u00e9 en bengali", "nbPages": 9, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Article de qualit\u00e9 en galicien", "_source": {"name": "Article de qualit\u00e9 en galicien", "nbPages": 212, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Bon article en allemand", "_source": {"name": "Bon article en allemand", "nbPages": 3096, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Bon article en tch\u00e8que", "_source": {"name": "Bon article en tch\u00e8que", "nbPages": 533, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Bon article en norv\u00e9gien", "_source": {"name": "Bon article en norv\u00e9gien", "nbPages": 794, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Bon article en ukrainien", "_source": {"name": "Bon article en ukrainien", "nbPages": 589, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Bon article en chinois classique", "_source": {"name": "Bon article en chinois classique", "nbPages": 125, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Bon article en letton", "_source": {"name": "Bon article en letton", "nbPages": 95, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Bon article en slovaque", "_source": {"name": "Bon article en slovaque", "nbPages": 188, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Bon article en persan", "_source": {"name": "Bon article en persan", "nbPages": 319, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "\u00c9l\u00e8ve du Conservatoire national sup\u00e9rieur d'art dramatique", "_source": {"name": "\u00c9l\u00e8ve du Conservatoire national sup\u00e9rieur d'art dramatique", "nbPages": 614, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Article de qualit\u00e9 en mac\u00e9donien", "_source": {"name": "Article de qualit\u00e9 en mac\u00e9donien", "nbPages": 309, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Chanteuse de rhythm and blues", "_source": {"name": "Chanteuse de rhythm and blues", "nbPages": 62, "children": ["Chanteuse de RnB"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "\u00c9l\u00e8ve de l'\u00c9cole nationale d'administration (France)", "_source": {"name": "\u00c9l\u00e8ve de l'\u00c9cole nationale d'administration (France)", "nbPages": 968, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance \u00e0 Tuzla", "_source": {"name": "Naissance \u00e0 Tuzla", "nbPages": 52, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Grand-croix avec collier de l'ordre de Saint-Olaf", "_source": {"name": "Grand-croix avec collier de l'ordre de Saint-Olaf", "nbPages": 30, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Article avec source \u00e0 lier", "_source": {"name": "Article avec source \u00e0 lier", "nbPages": 11485, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Combattante de l'UFC", "_source": {"name": "Combattante de l'UFC", "nbPages": 59, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Endurance automobile/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Endurance automobile/Articles li\u00e9s", "nbPages": 4761, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Image locale diff\u00e9rente de celle de Wikidata", "_source": {"name": "Image locale diff\u00e9rente de celle de Wikidata", "nbPages": 9708, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Pas d'image locale ni d'image sur Wikidata", "_source": {"name": "Pas d'image locale ni d'image sur Wikidata", "nbPages": 38367, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "M\u00e9daill\u00e9e d'or aux Jeux europ\u00e9ens", "_source": {"name": "M\u00e9daill\u00e9e d'or aux Jeux europ\u00e9ens", "nbPages": 199, "children": ["Karat\u00e9ka m\u00e9daill\u00e9e d'or aux Jeux europ\u00e9ens"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Gagnant du Concours Eurovision de la chanson", "_source": {"name": "Gagnant du Concours Eurovision de la chanson", "nbPages": 81, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Collaborateur fran\u00e7ais de Spirou", "_source": {"name": "Collaborateur fran\u00e7ais de Spirou", "nbPages": 115, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Collaborateur de Spirou", "_source": {"name": "Collaborateur de Spirou", "nbPages": 143, "children": ["Collaborateur de Spirou par d\u00e9cennie", "Collaborateur de Spirou par nationalit\u00e9"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "\u00c9l\u00e8ve du lyc\u00e9e Sainte-Genevi\u00e8ve", "_source": {"name": "\u00c9l\u00e8ve du lyc\u00e9e Sainte-Genevi\u00e8ve", "nbPages": 75, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Catcheuse de la World Wrestling Entertainment", "_source": {"name": "Catcheuse de la World Wrestling Entertainment", "nbPages": 119, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P154", "_source": {"name": "Page utilisant P154", "nbPages": 5459, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P1884", "_source": {"name": "Page utilisant P1884", "nbPages": 1213, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P570", "_source": {"name": "Page utilisant P570", "nbPages": 207902, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P27", "_source": {"name": "Page utilisant P27", "nbPages": 288816, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P106", "_source": {"name": "Page utilisant P106", "nbPages": 333887, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P69", "_source": {"name": "Page utilisant P69", "nbPages": 119009, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P166", "_source": {"name": "Page utilisant P166", "nbPages": 88976, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P20", "_source": {"name": "Page utilisant P20", "nbPages": 163195, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P22", "_source": {"name": "Page utilisant P22", "nbPages": 51272, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P25", "_source": {"name": "Page utilisant P25", "nbPages": 28498, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P856", "_source": {"name": "Page utilisant P856", "nbPages": 137214, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P136", "_source": {"name": "Page utilisant P136", "nbPages": 25315, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P737", "_source": {"name": "Page utilisant P737", "nbPages": 3227, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P109", "_source": {"name": "Page utilisant P109", "nbPages": 8470, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P2048", "_source": {"name": "Page utilisant P2048", "nbPages": 15983, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P463", "_source": {"name": "Page utilisant P463", "nbPages": 50449, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "R\u00e9cipiendaire de l'ordre de Sainte-Catherine", "_source": {"name": "R\u00e9cipiendaire de l'ordre de Sainte-Catherine", "nbPages": 301, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P412", "_source": {"name": "Page utilisant P412", "nbPages": 2675, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Personnalit\u00e9 de Walmart", "_source": {"name": "Personnalit\u00e9 de Walmart", "nbPages": 9, "children": ["Famille Walton"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Personnalit\u00e9 fran\u00e7aise du d\u00e9bat sur les d\u00e9rives sectaires", "_source": {"name": "Personnalit\u00e9 fran\u00e7aise du d\u00e9bat sur les d\u00e9rives sectaires", "nbPages": 22, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Grand-croix avec collier de l'ordre de Vytautas le Grand", "_source": {"name": "Grand-croix avec collier de l'ordre de Vytautas le Grand", "nbPages": 21, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P1581", "_source": {"name": "Page utilisant P1581", "nbPages": 743, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Collaborateur de France Inter", "_source": {"name": "Collaborateur de France Inter", "nbPages": 347, "children": ["Animatrice sur France Inter", "\u00c9quipe de Rien \u00e0 cirer", "Collaborateur du Fou du roi", "Collaborateur du Masque et la Plume", "Collaborateur de C'est encore nous !", "Producteur de France Inter", "Animateur sur France Inter", "Collaborateur de La Bande originale"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes/Articles li\u00e9s", "nbPages": 29334, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Liste en rapport avec la Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "_source": {"name": "Liste en rapport avec la Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "nbPages": 22, "children": ["Liste en rapport avec l'Yonne", "Liste en rapport avec la C\u00f4te-d'Or", "Liste en rapport avec la Ni\u00e8vre", "Liste en rapport avec le d\u00e9partement de Sa\u00f4ne-et-Loire", "Liste en rapport avec la Haute-Sa\u00f4ne", "Liste en rapport avec le Doubs", "Liste en rapport avec le Territoire de Belfort", "Liste en rapport avec le d\u00e9partement du Jura"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Grand collier de l'ordre national de la Croix du Sud", "_source": {"name": "Grand collier de l'ordre national de la Croix du Sud", "nbPages": 32, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Biographie/Articles li\u00e9s/Droit", "_source": {"name": "Portail:Biographie/Articles li\u00e9s/Droit", "nbPages": 3455, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Biographie/Articles li\u00e9s/Entreprises", "_source": {"name": "Portail:Biographie/Articles li\u00e9s/Entreprises", "nbPages": 123239, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Actrice fran\u00e7aise de cin\u00e9ma", "_source": {"name": "Actrice fran\u00e7aise de cin\u00e9ma", "nbPages": 3424, "children": ["Actrice fran\u00e7aise du muet"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Grand officier de l'ordre des Trois \u00c9toiles", "_source": {"name": "Grand officier de l'ordre des Trois \u00c9toiles", "nbPages": 25, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Liste en rapport avec l'histoire de l'Italie", "_source": {"name": "Liste en rapport avec l'histoire de l'Italie", "nbPages": 58, "children": ["Liste de chefs d'ancien \u00c9tat italien", "Liste de ducs italiens", "Liste de marquis italiens", "Liste de commanderies templi\u00e8res en Italie"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Avocat am\u00e9ricain du XXe si\u00e8cle", "_source": {"name": "Avocat am\u00e9ricain du XXe si\u00e8cle", "nbPages": 171, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "D\u00e9put\u00e9 membre du Parti socialiste (France)", "_source": {"name": "D\u00e9put\u00e9 membre du Parti socialiste (France)", "nbPages": 773, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant des arguments dupliqu\u00e9s dans les appels de mod\u00e8le", "_source": {"name": "Page utilisant des arguments dupliqu\u00e9s dans les appels de mod\u00e8le", "nbPages": 2349, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Joueuse de l'ASJ Soyaux-Charente", "_source": {"name": "Joueuse de l'ASJ Soyaux-Charente", "nbPages": 43, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Laur\u00e9at du prix Princesse des Asturies en coop\u00e9ration internationale", "_source": {"name": "Laur\u00e9at du prix Princesse des Asturies en coop\u00e9ration internationale", "nbPages": 43, "children": ["Wikip\u00e9dia"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Liste de nobles fran\u00e7ais", "_source": {"name": "Liste de nobles fran\u00e7ais", "nbPages": 9, "children": ["Liste de comtes fran\u00e7ais", "Liste de vicomtes fran\u00e7ais", "Liste de barons fran\u00e7ais", "Liste de seigneurs fran\u00e7ais", "Liste de ducs fran\u00e7ais"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Collier de l'ordre de l'\u00c9toile de Roumanie", "_source": {"name": "Collier de l'ordre de l'\u00c9toile de Roumanie", "nbPages": 45, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance en d\u00e9cembre 2001", "_source": {"name": "Naissance en d\u00e9cembre 2001", "nbPages": 129, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "D\u00e9c\u00e8s en novembre 1799", "_source": {"name": "D\u00e9c\u00e8s en novembre 1799", "nbPages": 17, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Grand prix Serge-Kampf de l'Acad\u00e9mie des sports", "_source": {"name": "Grand prix Serge-Kampf de l'Acad\u00e9mie des sports", "nbPages": 59, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance en mai 1819", "_source": {"name": "Naissance en mai 1819", "nbPages": 68, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Personnalit\u00e9 engag\u00e9e dans la lutte contre le sida aux \u00c9tats-Unis", "_source": {"name": "Personnalit\u00e9 engag\u00e9e dans la lutte contre le sida aux \u00c9tats-Unis", "nbPages": 78, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance en octobre 1706", "_source": {"name": "Naissance en octobre 1706", "nbPages": 9, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Laur\u00e9at de l'Alph-Art humour", "_source": {"name": "Laur\u00e9at de l'Alph-Art humour", "nbPages": 14, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Ministre fran\u00e7ais des Personnes handicap\u00e9es", "_source": {"name": "Ministre fran\u00e7ais des Personnes handicap\u00e9es", "nbPages": 10, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "\u00c9poux royal", "_source": {"name": "\u00c9poux royal", "nbPages": 77, "children": ["\u00c9poux royal britannique", "Reine consort de Naples", "Reine consort de Le\u00f3n", "Reine consort des Asturies", "Imp\u00e9ratrice consort d'Autriche", "Consort de Pologne", "Reine consort des Deux-Siciles", "Reine consort des Lombards", "Reine de Roumanie", "Reine consort de Sardaigne", "Reine de Saxe", "Reine de Serbie", "Reine de Prusse", "Marquise de Saluces", "Souveraine de Gr\u00e8ce", "Reine des Belges", "Reine consort de Boh\u00eame", "Roi et reine consort d'Espagne", "Reine consort de Hongrie", "Roi consort de Naples", "Reine consort de Norv\u00e8ge", "Reine de France", "Reine consort de Su\u00e8de", "Imp\u00e9ratrice du Saint-Empire", "Imp\u00e9ratrice du Mexique", "Tsarine russe", "Reine consort d'Aragon", "Reine consort de Navarre", "Reine consort des Wisigoths", "Duchesse de Milan", "Reine consort de Castille", "Reine consort d'Arm\u00e9nie", "Grande-duchesse consort de Lituanie", "Reine consort d'Aquitaine", "Duchesse d'Anjou", "Reine consort d'Albanie", "Reine consort de Finlande", "Reine consort de Chypre", "Reine de Germanie", "Reine consort de G\u00e9orgie", "Margravine de Bade-Bade", "Grande-duchesse et prince consorts de Luxembourg", "Reine consort de Lombardie-V\u00e9n\u00e9tie", "Grande \u00e9pouse royale", "\u00c9pouses des pr\u00e9tendants au tr\u00f4ne de France", "Reine d'\u00c9gypte", "Duchesse de Savoie", "Roi consort de Navarre", "Consort de Monaco", "Marquise de Montferrat", "Duchesse de Pologne", "Consort d'Im\u00e9r\u00e9thie", "Reine consort", "\u00c9pouse du pr\u00e9tendant carliste au tr\u00f4ne d'Espagne", "Reine consort de Tha\u00eflande"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance dans la Loire-Inf\u00e9rieure", "_source": {"name": "Naissance dans la Loire-Inf\u00e9rieure", "nbPages": 930, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "\u00c9tudiant du Wellesley College", "_source": {"name": "\u00c9tudiant du Wellesley College", "nbPages": 117, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Amb\u00e9rieu-en-Bugey", "_source": {"name": "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Amb\u00e9rieu-en-Bugey", "nbPages": 11, "children": ["D\u00e9c\u00e8s \u00e0 Amb\u00e9rieu-en-Bugey", "Maire d'Amb\u00e9rieu-en-Bugey", "Naissance \u00e0 Amb\u00e9rieu-en-Bugey"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Ramblers de Loyola", "_source": {"name": "Ramblers de Loyola", "nbPages": 4, "children": ["Joueur des Ramblers de Loyola"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P2020", "_source": {"name": "Page utilisant P2020", "nbPages": 28355, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P2369", "_source": {"name": "Page utilisant P2369", "nbPages": 31031, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Commonwealth/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Commonwealth/Articles li\u00e9s", "nbPages": 289, "children": ["Jeux du Commonwealth de 2018 par jour", "D\u00e9l\u00e9gation aux Jeux du Commonwealth de 2022", "Gymnastique aux Jeux du Commonwealth de 2022", "Angleterre aux Jeux du Commonwealth", "D\u00e9l\u00e9gation aux Jeux du Commonwealth", "Guernesey aux Jeux du Commonwealth"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Hommage national", "_source": {"name": "Hommage national", "nbPages": 32, "children": ["Personnalit\u00e9 transf\u00e9r\u00e9e au Panth\u00e9on de Paris", "Attentats du 13 novembre 2015 en France", "Personnalit\u00e9 ayant eu des obs\u00e8ques nationales en France"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Joueuse de tennis aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2016", "_source": {"name": "Joueuse de tennis aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2016", "nbPages": 91, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Athl\u00e8te (femme) aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2016", "_source": {"name": "Athl\u00e8te (femme) aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2016", "nbPages": 724, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Auteur fran\u00e7ais de journal intime", "_source": {"name": "Auteur fran\u00e7ais de journal intime", "nbPages": 95, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Auteur britannique de journal intime", "_source": {"name": "Auteur britannique de journal intime", "nbPages": 46, "children": ["Auteur anglais de journal intime", "Auteur \u00e9cossais de journal intime", "Auteur gallois de journal intime"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Grand officier de l'ordre national du Lion du S\u00e9n\u00e9gal", "_source": {"name": "Grand officier de l'ordre national du Lion du S\u00e9n\u00e9gal", "nbPages": 13, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Personnalit\u00e9 v\u00e9g\u00e9tarienne", "_source": {"name": "Personnalit\u00e9 v\u00e9g\u00e9tarienne", "nbPages": 349, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Laur\u00e9at d'un Golden Globe", "_source": {"name": "Laur\u00e9at d'un Golden Globe", "nbPages": 35, "children": ["Cecil B. DeMille Award", "Golden Globe de la meilleure actrice", "Golden Globe de la meilleure actrice dans un second r\u00f4le (film)", "Golden Globe de la meilleure actrice dans une s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e", "Golden Globe de la meilleure chanson originale", "Golden Globe de la meilleure musique de film", "Golden Globe de la meilleure s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e", "Golden Globe de la r\u00e9v\u00e9lation masculine de l'ann\u00e9e", "Golden Globe du meilleur acteur", "Golden Globe du meilleur acteur dans un second r\u00f4le (film)", "Golden Globe du meilleur acteur dans une s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e", "Golden Globe du meilleur film", "Golden Globe du meilleur film d'animation", "Golden Globe du meilleur film en langue \u00e9trang\u00e8re", "Golden Globe de la meilleure r\u00e9alisation", "Golden Globe du meilleur sc\u00e9nario", "Golden Globe du meilleur film dramatique", "Golden Globe du meilleur film musical ou de com\u00e9die", "Golden Globe de la meilleure actrice dans un film dramatique", "Golden Globe de la meilleure actrice dans un film musical ou une com\u00e9die", "Golden Globe de la meilleure s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e dramatique", "Golden Globe du meilleur acteur dans un film musical ou une com\u00e9die", "Golden Globe du meilleur acteur dans une s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e dramatique", "Golden Globe de la meilleure actrice dans une s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e dramatique", "Golden Globe du meilleur acteur dans un second r\u00f4le (t\u00e9l\u00e9vision)", "Golden Globe de la meilleure actrice dans un second r\u00f4le (t\u00e9l\u00e9vision)", "Golden Globe de la r\u00e9v\u00e9lation f\u00e9minine de l'ann\u00e9e"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Enfant acteur britannique", "_source": {"name": "Enfant acteur britannique", "nbPages": 99, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Histoire des Hauts-de-France", "_source": {"name": "Histoire des Hauts-de-France", "nbPages": 132, "children": ["Bassin minier du Nord-Pas-de-Calais", "Comte de Boulogne", "Histoire de la Flandre", "Histoire de la Picardie", "Gaule belgique", "Histoire du Nord", "Histoire du Nord-Pas-de-Calais pendant la Premi\u00e8re Guerre mondiale", "Histoire du Nord-Pas-de-Calais pendant la Seconde Guerre mondiale", "Histoire du Pas-de-Calais", "Pays-Bas m\u00e9ridionaux", "Site m\u00e9galithique dans les Hauts-de-France", "Histoire de la Somme", "Histoire de l'Oise", "Histoire de l'Aisne", "Picardie (1939-1945)", "Pr\u00e9histoire en Picardie", "Picardie antique", "Picardie (\u00e9poque moderne)", "Picardie (1789-1815)", "Picardie (1815-1914)", "Picardie m\u00e9di\u00e9vale", "Picardie (1914-1918)"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Nouvelle-Aquitaine/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Nouvelle-Aquitaine/Articles li\u00e9s", "nbPages": 26156, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Chanteuse de soul", "_source": {"name": "Chanteuse de soul", "nbPages": 149, "children": ["Chanteuse de blue-eyed soul", "Chanteuse de neo soul"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Salonni\u00e8re fran\u00e7aise", "_source": {"name": "Salonni\u00e8re fran\u00e7aise", "nbPages": 193, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Folkloriste fran\u00e7ais", "_source": {"name": "Folkloriste fran\u00e7ais", "nbPages": 56, "children": ["Folkloriste de Bretagne", "Folkloriste alacien", "Folkloriste lorrain", "Folkloriste vosgien", "Folkloriste gascon", "Folkloriste comtois", "Folkloriste bourguignon"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Laur\u00e9at du prix des quatre libert\u00e9s de Roosevelt", "_source": {"name": "Laur\u00e9at du prix des quatre libert\u00e9s de Roosevelt", "nbPages": 85, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "\u00c9l\u00e8ve du Lee Strasberg Theatre and Film Institute", "_source": {"name": "\u00c9l\u00e8ve du Lee Strasberg Theatre and Film Institute", "nbPages": 104, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Golden Globe de la meilleure actrice dans un film dramatique", "_source": {"name": "Golden Globe de la meilleure actrice dans un film dramatique", "nbPages": 63, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Chanteuse des ann\u00e9es 1960", "_source": {"name": "Chanteuse des ann\u00e9es 1960", "nbPages": 134, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Chanteuse des ann\u00e9es 2000", "_source": {"name": "Chanteuse des ann\u00e9es 2000", "nbPages": 284, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Chanteuse des ann\u00e9es 1990", "_source": {"name": "Chanteuse des ann\u00e9es 1990", "nbPages": 242, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Chanteuse des ann\u00e9es 1980", "_source": {"name": "Chanteuse des ann\u00e9es 1980", "nbPages": 248, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Chanteuse des ann\u00e9es 1970", "_source": {"name": "Chanteuse des ann\u00e9es 1970", "nbPages": 159, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Chef d'\u00c9tat de Gambie", "_source": {"name": "Chef d'\u00c9tat de Gambie", "nbPages": 5, "children": ["Pr\u00e9sident de Gambie", "Gouverneur de la Gambie"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Laur\u00e9at du prix Adamson du meilleur auteur international", "_source": {"name": "Laur\u00e9at du prix Adamson du meilleur auteur international", "nbPages": 59, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P2447", "_source": {"name": "Page utilisant P2447", "nbPages": 5109, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P3427", "_source": {"name": "Page utilisant P3427", "nbPages": 9668, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Utilisation du param\u00e8tre parcours pro dans le mod\u00e8le infobox Footballeur", "_source": {"name": "Utilisation du param\u00e8tre parcours pro dans le mod\u00e8le infobox Footballeur", "nbPages": 31705, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page pointant vers des bases relatives au sport", "_source": {"name": "Page pointant vers des bases relatives au sport", "nbPages": 154376, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P2642", "_source": {"name": "Page utilisant P2642", "nbPages": 939, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P3363", "_source": {"name": "Page utilisant P3363", "nbPages": 212, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P1663", "_source": {"name": "Page utilisant P1663", "nbPages": 12994, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P2709", "_source": {"name": "Page utilisant P2709", "nbPages": 828, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P1409", "_source": {"name": "Page utilisant P1409", "nbPages": 14172, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P2640", "_source": {"name": "Page utilisant P2640", "nbPages": 1708, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P2593", "_source": {"name": "Page utilisant P2593", "nbPages": 175, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P3542", "_source": {"name": "Page utilisant P3542", "nbPages": 5330, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P2857", "_source": {"name": "Page utilisant P2857", "nbPages": 525, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P2772", "_source": {"name": "Page utilisant P2772", "nbPages": 1406, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P3619", "_source": {"name": "Page utilisant P3619", "nbPages": 1087, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P3691", "_source": {"name": "Page utilisant P3691", "nbPages": 351, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Joueuse des Urawa Red Diamonds Ladies", "_source": {"name": "Joueuse des Urawa Red Diamonds Ladies", "nbPages": 8, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "\u00c9l\u00e8ve du Cours Cochet", "_source": {"name": "\u00c9l\u00e8ve du Cours Cochet", "nbPages": 69, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "\u00c9l\u00e8ve de Sainte-Marie de Neuilly", "_source": {"name": "\u00c9l\u00e8ve de Sainte-Marie de Neuilly", "nbPages": 3, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P3814", "_source": {"name": "Page utilisant P3814", "nbPages": 153, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Grand Est/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Grand Est/Articles li\u00e9s", "nbPages": 28999, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Candidat aux \u00e9lections l\u00e9gislatives fran\u00e7aises de 2017", "_source": {"name": "Candidat aux \u00e9lections l\u00e9gislatives fran\u00e7aises de 2017", "nbPages": 322, "children": ["D\u00e9put\u00e9 de la XVe l\u00e9gislature de la Ve R\u00e9publique"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Actrice ayant incarn\u00e9 Belle", "_source": {"name": "Actrice ayant incarn\u00e9 Belle", "nbPages": 8, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P3883", "_source": {"name": "Page utilisant P3883", "nbPages": 470, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P3882", "_source": {"name": "Page utilisant P3882", "nbPages": 2495, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Math\u00e9maticienne allemande", "_source": {"name": "Math\u00e9maticienne allemande", "nbPages": 55, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P3923", "_source": {"name": "Page utilisant P3923", "nbPages": 2395, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P3924", "_source": {"name": "Page utilisant P3924", "nbPages": 2540, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Ministre fran\u00e7ais de l'\u00c9conomie num\u00e9rique", "_source": {"name": "Ministre fran\u00e7ais de l'\u00c9conomie num\u00e9rique", "nbPages": 13, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Auteur d'aphorismes", "_source": {"name": "Auteur d'aphorismes", "nbPages": 44, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P4053", "_source": {"name": "Page utilisant P4053", "nbPages": 804, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P4062", "_source": {"name": "Page utilisant P4062", "nbPages": 712, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P4063", "_source": {"name": "Page utilisant P4063", "nbPages": 1141, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P4069", "_source": {"name": "Page utilisant P4069", "nbPages": 862, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P1417", "_source": {"name": "Page utilisant P1417", "nbPages": 46092, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Liste de femmes ministres par pays", "_source": {"name": "Liste de femmes ministres par pays", "nbPages": 12, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Villieu-Loyes-Mollon", "_source": {"name": "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Villieu-Loyes-Mollon", "nbPages": 4, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P4262", "_source": {"name": "Page utilisant P4262", "nbPages": 624, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Personnalit\u00e9 des R\u00e9publicains", "_source": {"name": "Personnalit\u00e9 des R\u00e9publicains", "nbPages": 649, "children": ["D\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en membre des R\u00e9publicains", "Personnalit\u00e9 de l'Union pour un mouvement populaire", "S\u00e9nateur membre des R\u00e9publicains", "D\u00e9put\u00e9 membre des R\u00e9publicains", "Maire membre des R\u00e9publicains"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Docteur honoris causa de l'universit\u00e9 de G\u00f6teborg", "_source": {"name": "Docteur honoris causa de l'universit\u00e9 de G\u00f6teborg", "nbPages": 41, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Nouvelliste britannique du XXe si\u00e8cle", "_source": {"name": "Nouvelliste britannique du XXe si\u00e8cle", "nbPages": 329, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P4544", "_source": {"name": "Page utilisant P4544", "nbPages": 1810, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Grand-croix de l'ordre de la Double Croix blanche", "_source": {"name": "Grand-croix de l'ordre de la Double Croix blanche", "nbPages": 19, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page pointant vers des bases relatives \u00e0 la bande dessin\u00e9e", "_source": {"name": "Page pointant vers des bases relatives \u00e0 la bande dessin\u00e9e", "nbPages": 12748, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P2342", "_source": {"name": "Page utilisant P2342", "nbPages": 8450, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P1988", "_source": {"name": "Page utilisant P1988", "nbPages": 6781, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P3965", "_source": {"name": "Page utilisant P3965", "nbPages": 6171, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P4432", "_source": {"name": "Page utilisant P4432", "nbPages": 17235, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P2041", "_source": {"name": "Page utilisant P2041", "nbPages": 1831, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Laur\u00e9at du Troph\u00e9e national du M\u00e9rite sportif", "_source": {"name": "Laur\u00e9at du Troph\u00e9e national du M\u00e9rite sportif", "nbPages": 81, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P2031", "_source": {"name": "Page utilisant P2031", "nbPages": 28448, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Membre de l'International Swimming Hall of Fame", "_source": {"name": "Membre de l'International Swimming Hall of Fame", "nbPages": 311, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance \u00e0 Vail (Colorado)", "_source": {"name": "Naissance \u00e0 Vail (Colorado)", "nbPages": 7, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P4408", "_source": {"name": "Page utilisant P4408", "nbPages": 1190, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P4391", "_source": {"name": "Page utilisant P4391", "nbPages": 9346, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Docteur honoris causa de l'universit\u00e9 Bar-Ilan", "_source": {"name": "Docteur honoris causa de l'universit\u00e9 Bar-Ilan", "nbPages": 43, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Article manquant de r\u00e9f\u00e9rences/Liste compl\u00e8te", "_source": {"name": "Article manquant de r\u00e9f\u00e9rences/Liste compl\u00e8te", "nbPages": 116695, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Romanci\u00e8re anglaise", "_source": {"name": "Romanci\u00e8re anglaise", "nbPages": 129, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P7578", "_source": {"name": "Page utilisant P7578", "nbPages": 4351, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Championne d'Europe junior de natation", "_source": {"name": "Championne d'Europe junior de natation", "nbPages": 85, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Liste des m\u00e9daill\u00e9s aux Jeux olympiques d'hiver par sport", "_source": {"name": "Liste des m\u00e9daill\u00e9s aux Jeux olympiques d'hiver par sport", "nbPages": 15, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Liste des m\u00e9daill\u00e9s aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 par sport", "_source": {"name": "Liste des m\u00e9daill\u00e9s aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 par sport", "nbPages": 34, "children": ["Liste des m\u00e9daill\u00e9s aux Jeux olympiques en athl\u00e9tisme", "Liste des m\u00e9daill\u00e9s aux Jeux olympiques en cyclisme", "Liste des m\u00e9daill\u00e9s aux Jeux olympiques en gymnastique", "Liste des m\u00e9daill\u00e9s aux Jeux olympiques en judo", "Liste des m\u00e9daill\u00e9s aux Jeux olympiques en natation"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Joueuse de basket-ball en junior college", "_source": {"name": "Joueuse de basket-ball en junior college", "nbPages": 19, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Kelly Clarkson", "_source": {"name": "Kelly Clarkson", "nbPages": 6, "children": ["Album de Kelly Clarkson", "Chanson interpr\u00e9t\u00e9e par Kelly Clarkson"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Conseiller de tribunal administratif et de cour administrative d'appel", "_source": {"name": "Conseiller de tribunal administratif et de cour administrative d'appel", "nbPages": 28, "children": ["Conseiller de tribunal administratif fran\u00e7ais", "Conseiller de cour administrative d'appel"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Survivant de la Shoah", "_source": {"name": "Survivant de la Shoah", "nbPages": 884, "children": ["Survivant des Marches de la mort"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Article utilisant l'infobox Personnalit\u00e9 des sciences humaines et sociales", "_source": {"name": "Article utilisant l'infobox Personnalit\u00e9 des sciences humaines et sociales", "nbPages": 1234, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Personnage de fiction cr\u00e9\u00e9 en 1930", "_source": {"name": "Personnage de fiction cr\u00e9\u00e9 en 1930", "nbPages": 5, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "D\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en membre du Parti radical de gauche", "_source": {"name": "D\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en membre du Parti radical de gauche", "nbPages": 19, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P7982", "_source": {"name": "Page utilisant P7982", "nbPages": 12792, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P7962", "_source": {"name": "Page utilisant P7962", "nbPages": 517, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "D\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en membre des R\u00e9publicains", "_source": {"name": "D\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en membre des R\u00e9publicains", "nbPages": 22, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Personnalit\u00e9 du Mouvement radical", "_source": {"name": "Personnalit\u00e9 du Mouvement radical", "nbPages": 49, "children": ["D\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en membre du Mouvement radical"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "D\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en membre de l'Union pour un mouvement populaire", "_source": {"name": "D\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en membre de l'Union pour un mouvement populaire", "nbPages": 52, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Article \u00e0 r\u00e9f\u00e9rence insuffisante", "_source": {"name": "Article \u00e0 r\u00e9f\u00e9rence insuffisante", "nbPages": 7003, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Liste en rapport avec la Tch\u00e9quie", "_source": {"name": "Liste en rapport avec la Tch\u00e9quie", "nbPages": 39, "children": ["Liste de d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens de Tch\u00e9quie", "Liste en rapport avec la faune de Tch\u00e9quie", "Liste d'\u00e9v\u00eaques et d'archev\u00eaques en Tch\u00e9quie"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P8134", "_source": {"name": "Page utilisant P8134", "nbPages": 232, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Histoire de la Tch\u00e9quie", "_source": {"name": "Histoire de la Tch\u00e9quie", "nbPages": 81, "children": ["Histoire de la Tch\u00e9quie par p\u00e9riode", "Reine consort de Boh\u00eame", "Site arch\u00e9ologique en Tch\u00e9quie", "P\u0159emyslides", "Histoire de la Sil\u00e9sie", "Histoire militaire de la Tch\u00e9quie", "Hussitisme", "Archev\u00each\u00e9 de Prague", "Duc de Boh\u00eame", "Chronologie de la Tch\u00e9quie", "Tch\u00e9coslovaquie", "Histoire de Prague", "Reine de Boh\u00eame", "Roi de Boh\u00eame", "Trait\u00e9 sign\u00e9 par la Tch\u00e9quie", "Politique \u00e9trang\u00e8re de la Tch\u00e9quie", "Boh\u00eame", "Histoire de la Tch\u00e9coslovaquie", "Autriche-Hongrie", "Histoire de la Tch\u00e9quie par th\u00e8me", "Moravie", "Histoire de la Moravie", "Grande-Moravie", "\u00c9v\u00e9nement en Tch\u00e9quie", "Histoire des Juifs en Tch\u00e9quie", "Association ou organisme disparu en Tch\u00e9quie", "Marcomans"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Anglo-Qu\u00e9b\u00e9cois", "_source": {"name": "Anglo-Qu\u00e9b\u00e9cois", "nbPages": 448, "children": ["Diaspora \u00e9cossaise au Qu\u00e9bec", "Culture anglo-qu\u00e9b\u00e9coise", "Famille Molson", "Famille Price", "Chanteur qu\u00e9b\u00e9cois anglophone", "Chanteuse qu\u00e9b\u00e9coise anglophone"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Anglicanisme/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Anglicanisme/Articles li\u00e9s", "nbPages": 1049, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Golden Globe de la meilleure actrice dans un second r\u00f4le (film)", "_source": {"name": "Golden Globe de la meilleure actrice dans un second r\u00f4le (film)", "nbPages": 77, "children": ["Film avec un Golden Globe de la meilleure actrice dans un second r\u00f4le"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Personnalit\u00e9 afro-am\u00e9ricaine du XXe si\u00e8cle", "_source": {"name": "Personnalit\u00e9 afro-am\u00e9ricaine du XXe si\u00e8cle", "nbPages": 157, "children": ["Scientifique afro-am\u00e9ricain du XXe si\u00e8cle"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Survivant de Bergen-Belsen", "_source": {"name": "Survivant de Bergen-Belsen", "nbPages": 94, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Personnalit\u00e9 afro-am\u00e9ricaine du XXIe si\u00e8cle", "_source": {"name": "Personnalit\u00e9 afro-am\u00e9ricaine du XXIe si\u00e8cle", "nbPages": 108, "children": ["Scientifique afro-am\u00e9ricain du XXIe si\u00e8cle"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Histoire des femmes en France", "_source": {"name": "Histoire des femmes en France", "nbPages": 28, "children": ["Reine de France", "F\u00e9minisme en France", "Religieuse catholique fran\u00e7aise"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Productrice am\u00e9ricaine de cin\u00e9ma", "_source": {"name": "Productrice am\u00e9ricaine de cin\u00e9ma", "nbPages": 276, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Camp de Drancy", "_source": {"name": "Camp de Drancy", "nbPages": 222, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Participant \u00e0 Mask Singer (France)", "_source": {"name": "Participant \u00e0 Mask Singer (France)", "nbPages": 62, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Famille Voight", "_source": {"name": "Famille Voight", "nbPages": 5, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Noblesse du Pays basque", "_source": {"name": "Noblesse du Pays basque", "nbPages": 12, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Swann d'or de la meilleure actrice", "_source": {"name": "Swann d'or de la meilleure actrice", "nbPages": 24, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Article manquant de r\u00e9f\u00e9rences depuis ao\u00fbt 2020", "_source": {"name": "Article manquant de r\u00e9f\u00e9rences depuis ao\u00fbt 2020", "nbPages": 794, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Ambassadeur de bonne volont\u00e9 de l'UNICEF", "_source": {"name": "Ambassadeur de bonne volont\u00e9 de l'UNICEF", "nbPages": 47, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P4514", "_source": {"name": "Page utilisant P4514", "nbPages": 5122, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "R\u00e9cipiendaire de la m\u00e9daille de l'ordre du M\u00e9rite pour la Patrie, 1re classe", "_source": {"name": "R\u00e9cipiendaire de la m\u00e9daille de l'ordre du M\u00e9rite pour la Patrie, 1re classe", "nbPages": 151, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "R\u00e9cipiendaire de la m\u00e9daille de l'ordre du M\u00e9rite pour la Patrie, 2e classe", "_source": {"name": "R\u00e9cipiendaire de la m\u00e9daille de l'ordre du M\u00e9rite pour la Patrie, 2e classe", "nbPages": 398, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Mouvement am\u00e9ricain pour les droits civiques", "_source": {"name": "Mouvement am\u00e9ricain pour les droits civiques", "nbPages": 70, "children": ["National Association for the Advancement of Colored People", "Film sur le mouvement am\u00e9ricain pour les droits civiques"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Membre de la Soci\u00e9t\u00e9 des gens de lettres", "_source": {"name": "Membre de la Soci\u00e9t\u00e9 des gens de lettres", "nbPages": 42, "children": ["Pr\u00e9sident de la Soci\u00e9t\u00e9 des gens de lettres"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P8618", "_source": {"name": "Page utilisant P8618", "nbPages": 3383, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Actrice anglaise de cin\u00e9ma", "_source": {"name": "Actrice anglaise de cin\u00e9ma", "nbPages": 548, "children": ["Actrice anglaise du muet"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P8591", "_source": {"name": "Page utilisant P8591", "nbPages": 8559, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Actrice ayant incarn\u00e9 Sonya Blade", "_source": {"name": "Actrice ayant incarn\u00e9 Sonya Blade", "nbPages": 5, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Dame de l'ordre royal de Sainte-Isabelle de Portugal", "_source": {"name": "Dame de l'ordre royal de Sainte-Isabelle de Portugal", "nbPages": 111, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Physicien bavarois", "_source": {"name": "Physicien bavarois", "nbPages": 12, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Mort d'un cancer aux \u00c9tats-Unis", "_source": {"name": "Mort d'un cancer aux \u00c9tats-Unis", "nbPages": 2153, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Math\u00e9maticien allemand du XXe si\u00e8cle", "_source": {"name": "Math\u00e9maticien allemand du XXe si\u00e8cle", "nbPages": 293, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Docteur honoris causa de l'universit\u00e9 d'Uppsala", "_source": {"name": "Docteur honoris causa de l'universit\u00e9 d'Uppsala", "nbPages": 106, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "S\u00e9nateur des \u00c9tats-Unis pour l'\u00c9tat de New York", "_source": {"name": "S\u00e9nateur des \u00c9tats-Unis pour l'\u00c9tat de New York", "nbPages": 25, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P1960", "_source": {"name": "Page utilisant P1960", "nbPages": 2307, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Grand collier de l'ordre du Soleil", "_source": {"name": "Grand collier de l'ordre du Soleil", "nbPages": 25, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P3040", "_source": {"name": "Page utilisant P3040", "nbPages": 4075, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Personnalit\u00e9 v\u00e9g\u00e9talienne", "_source": {"name": "Personnalit\u00e9 v\u00e9g\u00e9talienne", "nbPages": 91, "children": ["Militant v\u00e9gane"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Personnalit\u00e9 sportive li\u00e9e \u00e0 l'Ain", "_source": {"name": "Personnalit\u00e9 sportive li\u00e9e \u00e0 l'Ain", "nbPages": 47, "children": ["Entra\u00eeneur de la Jeunesse la\u00efque de Bourg-en-Bresse", "Entra\u00eeneur du Football Bourg-en-Bresse P\u00e9ronnas 01", "Joueur d'Oyonnax rugby", "Joueur de la Jeunesse la\u00efque de Bourg-en-Bresse", "Joueur du Football Bourg-en-Bresse P\u00e9ronnas 01", "Entra\u00eeneur de l'Union sportive bressane Pays de l'Ain", "Joueur de l'Union sportive bressane Pays de l'Ain", "Joueur d'Ain Sud", "Entra\u00eeneur d'Ain Sud"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Enfant musicien", "_source": {"name": "Enfant musicien", "nbPages": 75, "children": ["Groupe de musique d'enfants", "Personnalit\u00e9 pass\u00e9e \u00e0 l'\u00c9cole des fans quand elle \u00e9tait enfant"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance dans le comt\u00e9 de Terry", "_source": {"name": "Naissance dans le comt\u00e9 de Terry", "nbPages": 1, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Article \u00e0 recycler/catch", "_source": {"name": "Article \u00e0 recycler/catch", "nbPages": 324, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Pionni\u00e8re en sport", "_source": {"name": "Pionni\u00e8re en sport", "nbPages": 80, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "R\u00e9cipiendaire de la m\u00e9daille d'or de la Renaissance fran\u00e7aise", "_source": {"name": "R\u00e9cipiendaire de la m\u00e9daille d'or de la Renaissance fran\u00e7aise", "nbPages": 39, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Pionni\u00e8re en litt\u00e9rature", "_source": {"name": "Pionni\u00e8re en litt\u00e9rature", "nbPages": 55, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P5035", "_source": {"name": "Page utilisant P5035", "nbPages": 3423, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Personnalit\u00e9 de la r\u00e9publique de Weimar", "_source": {"name": "Personnalit\u00e9 de la r\u00e9publique de Weimar", "nbPages": 108, "children": ["Chancelier de la r\u00e9publique de Weimar", "Ministre de la r\u00e9publique de Weimar", "Personnalit\u00e9 du Zentrum", "D\u00e9put\u00e9 du Reichstag (r\u00e9publique de Weimar)", "D\u00e9put\u00e9 du Landtag (r\u00e9publique de Weimar)", "Personnalit\u00e9 du Parti d\u00e9mocrate allemand", "D\u00e9put\u00e9 d'un parlement provincial de l'\u00c9tat libre de Prusse", "Personnalit\u00e9 du Parti populaire national allemand", "Personnalit\u00e9 du Parti populaire allemand (r\u00e9publique de Weimar)", "Membre du conseil \u00e9conomique provisoire du Reich", "Personnalit\u00e9 du Parti populaire allemand de la libert\u00e9", "Personnalit\u00e9 du Parti chr\u00e9tien-national des paysans et des fermiers"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Membre du jury de The Voice (\u00c9tats-Unis)", "_source": {"name": "Membre du jury de The Voice (\u00c9tats-Unis)", "nbPages": 8, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Physicien allemand du XXe si\u00e8cle", "_source": {"name": "Physicien allemand du XXe si\u00e8cle", "nbPages": 271, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P4450", "_source": {"name": "Page utilisant P4450", "nbPages": 266, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Chanteuse de synthpop", "_source": {"name": "Chanteuse de synthpop", "nbPages": 15, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Personnalit\u00e9 politique li\u00e9e \u00e0 l'Arkansas", "_source": {"name": "Personnalit\u00e9 politique li\u00e9e \u00e0 l'Arkansas", "nbPages": 14, "children": ["S\u00e9nateur des \u00c9tats-Unis pour l'Arkansas", "Repr\u00e9sentant des \u00c9tats-Unis pour l'Arkansas", "Personnalit\u00e9 du Parti d\u00e9mocrate en Arkansas", "Lieutenant-gouverneur de l'Arkansas", "Gouverneur de l'Arkansas", "Procureur g\u00e9n\u00e9ral de l'Arkansas", "Personnalit\u00e9 du Parti r\u00e9publicain en Arkansas"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P2732", "_source": {"name": "Page utilisant P2732", "nbPages": 11966, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P2428", "_source": {"name": "Page utilisant P2428", "nbPages": 377, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P4369", "_source": {"name": "Page utilisant P4369", "nbPages": 1909, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P4491", "_source": {"name": "Page utilisant P4491", "nbPages": 3935, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page pointant vers des bases relatives \u00e0 la musique", "_source": {"name": "Page pointant vers des bases relatives \u00e0 la musique", "nbPages": 77910, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P1953", "_source": {"name": "Page utilisant P1953", "nbPages": 38945, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P3017", "_source": {"name": "Page utilisant P3017", "nbPages": 1196, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P3997", "_source": {"name": "Page utilisant P3997", "nbPages": 679, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P4104", "_source": {"name": "Page utilisant P4104", "nbPages": 7817, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P5287", "_source": {"name": "Page utilisant P5287", "nbPages": 910, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page pointant vers des bases relatives \u00e0 la litt\u00e9rature", "_source": {"name": "Page pointant vers des bases relatives \u00e0 la litt\u00e9rature", "nbPages": 19874, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P2011", "_source": {"name": "Page utilisant P2011", "nbPages": 916, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Docteur honoris causa de l'universit\u00e9 de Zurich", "_source": {"name": "Docteur honoris causa de l'universit\u00e9 de Zurich", "nbPages": 36, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P4123", "_source": {"name": "Page utilisant P4123", "nbPages": 2094, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P2190", "_source": {"name": "Page utilisant P2190", "nbPages": 3008, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P1157", "_source": {"name": "Page utilisant P1157", "nbPages": 1619, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P4724", "_source": {"name": "Page utilisant P4724", "nbPages": 2557, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P5375", "_source": {"name": "Page utilisant P5375", "nbPages": 3626, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant une frise chronologique", "_source": {"name": "Page utilisant une frise chronologique", "nbPages": 74705, "children": ["Compositeur autrichien du Moyen \u00c2ge", "Compositeur allemand du Moyen \u00c2ge", "Musique de la p\u00e9riode classique", "Musique de la p\u00e9riode romantique", "Musique m\u00e9di\u00e9vale", "Compositeur du Moyen \u00c2ge", "Compositeur de la Renaissance", "Musique ancienne", "Musique baroque", "Histoire de la musique classique", "Gaon", "Histoire de la Chine", "Compositeur de musique classique par p\u00e9riode", "Compositeur de la p\u00e9riode baroque", "Compositeur fran\u00e7ais de la p\u00e9riode romantique", "Compositeur fran\u00e7ais du Moyen \u00c2ge", "Compositeur fran\u00e7ais de la p\u00e9riode classique", "Compositeur de la p\u00e9riode classique", "Compositeur de la p\u00e9riode romantique", "Compositeur de musique classique de la p\u00e9riode moderne", "Compositeur de musique classique de la p\u00e9riode contemporaine", "Compositeur allemand de la Renaissance", "Compositeur fran\u00e7ais de la p\u00e9riode baroque", "Compositeur autrichien de la Renaissance", "Compositeur fran\u00e7ais de la Renaissance", "Compositeur fran\u00e7ais de musique classique de la p\u00e9riode moderne", "Compositeur fran\u00e7ais de musique classique de la p\u00e9riode contemporaine", "Compositeur italien de la p\u00e9riode baroque", "Compositeur italien de la p\u00e9riode classique", "Compositeur italien de musique classique de la p\u00e9riode moderne", "Compositeur italien de musique classique de la p\u00e9riode contemporaine", "Compositeur italien de la p\u00e9riode romantique", "Compositeur allemand de la p\u00e9riode classique", "Compositeur allemand de la p\u00e9riode baroque", "Compositeur allemand de la p\u00e9riode romantique", "Compositeur allemand de musique classique de la p\u00e9riode moderne", "Compositeur allemand de musique classique de la p\u00e9riode contemporaine", "Compositeur autrichien de la p\u00e9riode baroque", "Compositeur autrichien de la p\u00e9riode classique", "Compositeur autrichien de la p\u00e9riode romantique", "Compositeur autrichien de musique classique de la p\u00e9riode moderne", "Compositeur autrichien de musique classique de la p\u00e9riode contemporaine", "Compositeur suisse de musique classique de la p\u00e9riode moderne", "Compositeur suisse de musique classique de la p\u00e9riode contemporaine", "Compositeur polonais de la Renaissance", "Compositeur polonais de la p\u00e9riode baroque", "Compositeur polonais de la p\u00e9riode classique", "Compositeur polonais de la p\u00e9riode romantique", "Compositeur polonais de musique classique de la p\u00e9riode moderne", "Compositeur polonais de musique classique de la p\u00e9riode contemporaine", "Compositeur espagnol de la p\u00e9riode romantique", "Compositeur espagnol de musique classique de la p\u00e9riode moderne", "Compositeur espagnol de musique classique de la p\u00e9riode contemporaine", "Compositeur espagnol de la p\u00e9riode classique", "Compositeur mexicain de musique classique de la p\u00e9riode moderne", "Compositeur mexicain de musique classique de la p\u00e9riode contemporaine", "Compositeur espagnol de la p\u00e9riode baroque", "Compositeur japonais de musique classique de la p\u00e9riode contemporaine", "Compositeur suisse de la p\u00e9riode romantique", "Sage d'Isra\u00ebl", "Compositeur am\u00e9ricain de musique classique de la p\u00e9riode contemporaine", "Compositeur am\u00e9ricain de musique classique de la p\u00e9riode moderne", "Compositeur am\u00e9ricain de la p\u00e9riode romantique", "Compositeur n\u00e9erlandais de la p\u00e9riode baroque", "Compositeur n\u00e9erlandais de la p\u00e9riode romantique", "Compositeur n\u00e9erlandais de musique classique de la p\u00e9riode moderne", "Compositeur n\u00e9erlandais de musique classique de la p\u00e9riode contemporaine", "Compositeur n\u00e9erlandais de la p\u00e9riode classique", "Compositeur belge de la p\u00e9riode classique", "Compositeur belge de la p\u00e9riode romantique", "Compositeur belge de musique classique de la p\u00e9riode contemporaine", "Compositeur belge de musique classique de la p\u00e9riode moderne", "Compositeur canadien de la p\u00e9riode romantique", "Compositeur australien de musique classique de la p\u00e9riode contemporaine", "Compositeur australien de musique classique de la p\u00e9riode moderne", "Compositeur argentin de musique classique de la p\u00e9riode moderne", "Compositeur argentin de musique classique de la p\u00e9riode contemporaine", "Compositeur danois de la p\u00e9riode baroque", "Compositeur n\u00e9erlandais de la Renaissance", "Compositeur canadien de musique classique de la p\u00e9riode moderne", "Compositeur canadien de musique classique de la p\u00e9riode contemporaine", "Compositeur finlandais de la p\u00e9riode romantique", "Compositeur su\u00e9dois de la p\u00e9riode classique", "Compositeur danois de la p\u00e9riode classique", "Compositeur danois de la p\u00e9riode romantique", "Compositeur suisse de la Renaissance", "Compositeur danois de musique classique de la p\u00e9riode moderne", "Compositeur danois de musique classique de la p\u00e9riode contemporaine", "Compositeur danois de la Renaissance", "Compositeur finlandais de la p\u00e9riode classique", "Compositeur finlandais de musique classique de la p\u00e9riode moderne", "Compositeur finlandais de musique classique de la p\u00e9riode contemporaine", "Compositeur su\u00e9dois de la p\u00e9riode romantique", "Compositeur su\u00e9dois de musique classique de la p\u00e9riode moderne", "Compositeur su\u00e9dois de la p\u00e9riode baroque", "Compositeur su\u00e9dois de musique classique de la p\u00e9riode contemporaine", "Compositeur tch\u00e8que de musique classique de la p\u00e9riode moderne", "Compositeur tch\u00e8que de la p\u00e9riode romantique", "Compositeur hongrois de la p\u00e9riode romantique", "Compositeur hongrois de musique classique de la p\u00e9riode moderne", "Compositeur hongrois de musique classique de la p\u00e9riode contemporaine", "Compositeur hongrois de la p\u00e9riode classique", "Compositeur norv\u00e9gien de la p\u00e9riode romantique", "Compositeur norv\u00e9gien de musique classique de la p\u00e9riode moderne", "Compositeur norv\u00e9gien de musique classique de la p\u00e9riode contemporaine", "Compositeur tch\u00e8que de musique classique de la p\u00e9riode contemporaine", "Compositeur russe de la p\u00e9riode romantique", "Compositeur russe de musique classique de la p\u00e9riode moderne", "Compositeur russe de musique classique de la p\u00e9riode contemporaine", "Compositeur suisse de la p\u00e9riode classique", "Compositeur britannique de la p\u00e9riode romantique", "Compositeur britannique de musique classique de la p\u00e9riode moderne", "Compositeur britannique de musique classique de la p\u00e9riode contemporaine", "Compositeur britannique de la p\u00e9riode classique", "Compositeur britannique de la p\u00e9riode baroque", "Compositeur britannique de la Renaissance", "Compositeur britannique du Moyen \u00c2ge", "Compositeur br\u00e9silien de musique classique de la p\u00e9riode moderne", "Compositeur br\u00e9silien de musique classique de la p\u00e9riode contemporaine", "Compositeur br\u00e9silien de la p\u00e9riode romantique", "Compositeur br\u00e9silien de la p\u00e9riode classique", "Compositeur mexicain de la p\u00e9riode romantique", "Compositeur portugais de la p\u00e9riode baroque", "Compositeur portugais de la p\u00e9riode classique", "Compositeur portugais de la p\u00e9riode romantique", "Compositeur portugais de la Renaissance", "Compositeur portugais de musique classique de la p\u00e9riode contemporaine", "Compositeur portugais de musique classique de la p\u00e9riode moderne", "Musique classique de la p\u00e9riode moderne", "Musique classique de la p\u00e9riode contemporaine", "Compositeur chinois de musique classique de la p\u00e9riode contemporaine", "Compositeur v\u00e9n\u00e9zu\u00e9lien de musique classique de la p\u00e9riode contemporaine", "Compositeur v\u00e9n\u00e9zu\u00e9lien de musique classique de la p\u00e9riode moderne", "Compositeur bulgare de musique classique de la p\u00e9riode moderne", "Compositeur japonais de musique classique de la p\u00e9riode moderne", "Compositeur ukrainien de musique classique de la p\u00e9riode moderne", "Compositeur mon\u00e9gasque de musique classique de la p\u00e9riode moderne", "Compositeur philippin de musique classique de la p\u00e9riode moderne", "Compositeur slovaque de musique classique de la p\u00e9riode contemporaine", "Compositeur az\u00e9ri de musique classique de la p\u00e9riode moderne", "Compositeur lituanien de musique classique de la p\u00e9riode moderne", "Compositeur chinois de musique classique de la p\u00e9riode moderne", "Compositeur turc de musique classique de la p\u00e9riode moderne", "Compositeur estonien de musique classique de la p\u00e9riode moderne", "Compositeur slov\u00e8ne de musique classique de la p\u00e9riode moderne", "Compositeur cubain de musique classique de la p\u00e9riode moderne", "Compositeur grec de musique classique de la p\u00e9riode moderne", "Compositeur roumain de musique classique de la p\u00e9riode moderne", "Compositeur paraguayen de musique classique de la p\u00e9riode moderne", "Compositeur arm\u00e9nien de musique classique de la p\u00e9riode moderne", "Compositeur isra\u00e9lien de musique classique de la p\u00e9riode moderne", "Compositeur slovaque de musique classique de la p\u00e9riode moderne", "Compositeur estonien de musique classique de la p\u00e9riode contemporaine", "Compositrice fran\u00e7aise de la p\u00e9riode baroque", "Compositeur slov\u00e8ne de musique classique de la p\u00e9riode contemporaine", "Compositeur roumain de musique classique de la p\u00e9riode contemporaine", "Compositeur roumain de la p\u00e9riode baroque", "Compositeur roumain de la p\u00e9riode romantique", "Compositeur irlandais de la p\u00e9riode baroque", "Compositeur ukrainien de musique classique de la p\u00e9riode contemporaine", "Compositrice de la p\u00e9riode romantique", "Compositrice de musique classique de la p\u00e9riode contemporaine", "Compositrice de la p\u00e9riode baroque", "Compositrice du Moyen \u00c2ge", "Compositrice allemande de la p\u00e9riode baroque", "Compositrice de la Renaissance", "Compositrice italienne de la p\u00e9riode baroque", "Compositrice britannique de la p\u00e9riode baroque", "Compositrice su\u00e9doise de la p\u00e9riode romantique", "Compositrice su\u00e9doise de musique classique de la p\u00e9riode moderne", "Compositrice de musique classique de la p\u00e9riode moderne", "Compositrice su\u00e9doise de musique classique de la p\u00e9riode contemporaine", "Compositrice russe de musique classique de la p\u00e9riode contemporaine", "Compositrice n\u00e9erlandaise de musique classique de la p\u00e9riode moderne", "Compositrice japonaise de musique classique de la p\u00e9riode contemporaine", "Compositrice italienne de musique classique de la p\u00e9riode contemporaine", "Compositrice italienne de musique classique de la p\u00e9riode moderne", "Compositrice italienne de la p\u00e9riode romantique", "Compositrice italienne de la p\u00e9riode classique", "Compositrice de la p\u00e9riode classique", "Compositrice fran\u00e7aise de musique classique de la p\u00e9riode contemporaine", "Compositrice fran\u00e7aise de musique classique de la p\u00e9riode moderne", "Compositrice fran\u00e7aise de la p\u00e9riode romantique", "Compositrice fran\u00e7aise de la p\u00e9riode classique", "Compositrice finlandaise de musique classique de la p\u00e9riode contemporaine", "Compositrice chinoise de musique classique de la p\u00e9riode contemporaine", "Compositrice polonaise de musique classique de la p\u00e9riode moderne", "Compositrice polonaise de musique classique de la p\u00e9riode contemporaine", "Compositrice australienne de musique classique de la p\u00e9riode contemporaine", "Compositrice am\u00e9ricaine de musique classique de la p\u00e9riode contemporaine", "Compositrice am\u00e9ricaine de musique classique de la p\u00e9riode moderne", "Compositrice am\u00e9ricaine de la p\u00e9riode romantique", "Compositeur grec de musique classique de la p\u00e9riode contemporaine", "Compositrice n\u00e9erlandaise de la p\u00e9riode classique", "Compositrice n\u00e9erlandaise de la p\u00e9riode romantique", "Compositrice hongroise de musique classique de la p\u00e9riode moderne", "Compositrice hongroise de musique classique de la p\u00e9riode contemporaine", "Philosophe hell\u00e9nistique", "Tannaim", "Aharonim", "Rishonim", "Amora\u00efm", "P\u00e9riode des guerres des Trois Royaumes", "Rabbin par p\u00e9riode", "Compositeur tch\u00e9coslovaque de musique classique de la p\u00e9riode moderne", "Compositeur tch\u00e9coslovaque de musique classique de la p\u00e9riode contemporaine", "Compositeur prussien de la p\u00e9riode romantique", "Compositeur prussien de la p\u00e9riode classique", "Compositeur prussien de musique classique de la p\u00e9riode moderne", "Compositeur bavarois de la p\u00e9riode classique", "Compositeur bavarois de la p\u00e9riode romantique", "Compositeur mexicain de la p\u00e9riode baroque"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page pointant vers des bases relatives \u00e0 la vie publique", "_source": {"name": "Page pointant vers des bases relatives \u00e0 la vie publique", "nbPages": 36315, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P5395", "_source": {"name": "Page utilisant P5395", "nbPages": 1851, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P5491", "_source": {"name": "Page utilisant P5491", "nbPages": 5985, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P5504", "_source": {"name": "Page utilisant P5504", "nbPages": 7795, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page pointant vers des bases relatives \u00e0 la recherche", "_source": {"name": "Page pointant vers des bases relatives \u00e0 la recherche", "nbPages": 43536, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P701", "_source": {"name": "Page utilisant P701", "nbPages": 2441, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page pointant vers des bases relatives au spectacle", "_source": {"name": "Page pointant vers des bases relatives au spectacle", "nbPages": 23572, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Actrice afro-am\u00e9ricaine", "_source": {"name": "Actrice afro-am\u00e9ricaine", "nbPages": 357, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P5750", "_source": {"name": "Page utilisant P5750", "nbPages": 30990, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P5815", "_source": {"name": "Page utilisant P5815", "nbPages": 20123, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Personnalit\u00e9 inhum\u00e9e au cimeti\u00e8re de Montmartre", "_source": {"name": "Personnalit\u00e9 inhum\u00e9e au cimeti\u00e8re de Montmartre", "nbPages": 583, "children": ["Personnalit\u00e9 inhum\u00e9e au cimeti\u00e8re de Montmartre (division 21)", "Personnalit\u00e9 inhum\u00e9e au cimeti\u00e8re de Montmartre (division 23)", "Personnalit\u00e9 inhum\u00e9e au cimeti\u00e8re de Montmartre (division 26)", "Personnalit\u00e9 inhum\u00e9e au cimeti\u00e8re de Montmartre (division 9)", "Personnalit\u00e9 inhum\u00e9e au cimeti\u00e8re de Montmartre (division 22)", "Personnalit\u00e9 inhum\u00e9e au cimeti\u00e8re de Montmartre (division 24)", "Personnalit\u00e9 inhum\u00e9e au cimeti\u00e8re de Montmartre (division 25)", "Personnalit\u00e9 inhum\u00e9e au cimeti\u00e8re de Montmartre (division 3)", "Personnalit\u00e9 inhum\u00e9e au cimeti\u00e8re de Montmartre (division 4)", "Personnalit\u00e9 inhum\u00e9e au cimeti\u00e8re de Montmartre (division 1)", "Personnalit\u00e9 inhum\u00e9e au cimeti\u00e8re de Montmartre (division 17)", "Personnalit\u00e9 inhum\u00e9e au cimeti\u00e8re de Montmartre (division 20)", "Personnalit\u00e9 inhum\u00e9e au cimeti\u00e8re de Montmartre (division 27)", "Personnalit\u00e9 inhum\u00e9e au cimeti\u00e8re de Montmartre (division 28)", "Personnalit\u00e9 inhum\u00e9e au cimeti\u00e8re de Montmartre (division 29)", "Personnalit\u00e9 inhum\u00e9e au cimeti\u00e8re de Montmartre (division 31)", "Personnalit\u00e9 inhum\u00e9e au cimeti\u00e8re de Montmartre (division 14)", "Personnalit\u00e9 inhum\u00e9e au cimeti\u00e8re de Montmartre (division 5)", "Personnalit\u00e9 inhum\u00e9e au cimeti\u00e8re de Montmartre (division 33)"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Personnalit\u00e9 am\u00e9ricaine n\u00e9e d'un parent anglais", "_source": {"name": "Personnalit\u00e9 am\u00e9ricaine n\u00e9e d'un parent anglais", "nbPages": 81, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Personnalit\u00e9 inhum\u00e9e au cimeti\u00e8re du Montparnasse (division 5)", "_source": {"name": "Personnalit\u00e9 inhum\u00e9e au cimeti\u00e8re du Montparnasse (division 5)", "nbPages": 45, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P5917", "_source": {"name": "Page utilisant P5917", "nbPages": 919, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P5905", "_source": {"name": "Page utilisant P5905", "nbPages": 6643, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P1296", "_source": {"name": "Page utilisant P1296", "nbPages": 25542, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P3365", "_source": {"name": "Page utilisant P3365", "nbPages": 13666, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P4223", "_source": {"name": "Page utilisant P4223", "nbPages": 7852, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P4823", "_source": {"name": "Page utilisant P4823", "nbPages": 5344, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P4124", "_source": {"name": "Page utilisant P4124", "nbPages": 2757, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Personnalit\u00e9 inhum\u00e9e au Royaume-Uni", "_source": {"name": "Personnalit\u00e9 inhum\u00e9e au Royaume-Uni", "nbPages": 63, "children": ["Personnalit\u00e9 inhum\u00e9e au cimeti\u00e8re de Brookwood", "Personnalit\u00e9 inhum\u00e9e \u00e0 Londres", "Personnalit\u00e9 inhum\u00e9e dans la chapelle Saint-Georges", "Personnalit\u00e9 inhum\u00e9e dans le cimeti\u00e8re royal de Frogmore", "Personnalit\u00e9 inhum\u00e9e au cimeti\u00e8re Dean"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Vainqueur de la Hopman Cup", "_source": {"name": "Vainqueur de la Hopman Cup", "nbPages": 56, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P6058", "_source": {"name": "Page utilisant P6058", "nbPages": 3923, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P4342", "_source": {"name": "Page utilisant P4342", "nbPages": 27375, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P3794", "_source": {"name": "Page utilisant P3794", "nbPages": 416, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant un mod\u00e8le Bases inactif", "_source": {"name": "Page utilisant un mod\u00e8le Bases inactif", "nbPages": 119138, "children": ["Page utilisant le mod\u00e8le Bases sport inactif", "Page utilisant le mod\u00e8le Bases litt\u00e9rature inactif", "Page utilisant le mod\u00e8le Bases art inactif", "Page utilisant le mod\u00e8le Bases astronomie inactif", "Page utilisant le mod\u00e8le Bases bande dessin\u00e9e inactif", "Page utilisant le mod\u00e8le Bases g\u00e9ographie inactif", "Page utilisant le mod\u00e8le Bases mode inactif", "Page utilisant le mod\u00e8le Bases musique inactif", "Page utilisant le mod\u00e8le Bases recherche inactif", "Page utilisant le mod\u00e8le Bases religion inactif", "Page utilisant le mod\u00e8le Bases spectacle inactif", "Page utilisant le mod\u00e8le Bases tourisme inactif", "Page utilisant le mod\u00e8le Bases transport inactif", "Page utilisant le mod\u00e8le Bases vie publique inactif", "Page utilisant le mod\u00e8le Bases vivant inactif", "Page utilisant le mod\u00e8le Bases jeu inactif", "Page utilisant le mod\u00e8le Bases sant\u00e9 inactif", "Page utilisant le mod\u00e8le Bases organisation inactif", "Page utilisant le mod\u00e8le Bases audiovisuel inactif", "Page utilisant le mod\u00e8le Bases pornographie inactif", "Page utilisant le mod\u00e8le Bases architecture inactif", "Page utilisant le mod\u00e8le Bases militaire inactif", "Page utilisant le mod\u00e8le Bases jeu vid\u00e9o inactif"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Membre du Rock and Roll Hall of Fame", "_source": {"name": "Membre du Rock and Roll Hall of Fame", "nbPages": 368, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P6132", "_source": {"name": "Page utilisant P6132", "nbPages": 258, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Artiste de 19 Recordings", "_source": {"name": "Artiste de 19 Recordings", "nbPages": 44, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P345", "_source": {"name": "Page utilisant P345", "nbPages": 156952, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P1266", "_source": {"name": "Page utilisant P1266", "nbPages": 37516, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P3204", "_source": {"name": "Page utilisant P3204", "nbPages": 3858, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P1258", "_source": {"name": "Page utilisant P1258", "nbPages": 40136, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page pointant vers des bases relatives \u00e0 l'audiovisuel", "_source": {"name": "Page pointant vers des bases relatives \u00e0 l'audiovisuel", "nbPages": 159733, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Laur\u00e9at d'un Ivor Novello Award", "_source": {"name": "Laur\u00e9at d'un Ivor Novello Award", "nbPages": 219, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Artiste d'Interscope Records", "_source": {"name": "Artiste d'Interscope Records", "nbPages": 158, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Artiste de Checker Records", "_source": {"name": "Artiste de Checker Records", "nbPages": 18, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Personnalit\u00e9 inhum\u00e9e dans le cimeti\u00e8re royal de Frogmore", "_source": {"name": "Personnalit\u00e9 inhum\u00e9e dans le cimeti\u00e8re royal de Frogmore", "nbPages": 33, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Mouvement pour le droit \u00e0 l'avortement", "_source": {"name": "Mouvement pour le droit \u00e0 l'avortement", "nbPages": 44, "children": ["Organisation pour le droit \u00e0 l'avortement", "Manifeste des 343"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Femmes pendant la Seconde Guerre mondiale", "_source": {"name": "Femmes pendant la Seconde Guerre mondiale", "nbPages": 112, "children": ["Femmes de r\u00e9confort", "Aviatrice de la Seconde Guerre mondiale", "Femme dans la R\u00e9sistance", "Aufseherin", "Orchestre des femmes d'Auschwitz", "Femme dans la guerre d'Espagne", "Ravensbr\u00fcck"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Article de qualit\u00e9 en sorani", "_source": {"name": "Article de qualit\u00e9 en sorani", "nbPages": 55, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P6404", "_source": {"name": "Page utilisant P6404", "nbPages": 4628, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P6488", "_source": {"name": "Page utilisant P6488", "nbPages": 768, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Championne d'Europe de natation en petit bassin", "_source": {"name": "Championne d'Europe de natation en petit bassin", "nbPages": 118, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P6706", "_source": {"name": "Page utilisant P6706", "nbPages": 14135, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page pointant vers des bases relatives aux beaux-arts", "_source": {"name": "Page pointant vers des bases relatives aux beaux-arts", "nbPages": 68858, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Docteur honoris causa de l'universit\u00e9 nationale autonome du Mexique", "_source": {"name": "Docteur honoris causa de l'universit\u00e9 nationale autonome du Mexique", "nbPages": 37, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "R\u00e9cipiendaire de l'ordre de la Croix de Terra Mariana de premi\u00e8re classe", "_source": {"name": "R\u00e9cipiendaire de l'ordre de la Croix de Terra Mariana de premi\u00e8re classe", "nbPages": 112, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Membre de l'Acad\u00e9mie nationale des sciences", "_source": {"name": "Membre de l'Acad\u00e9mie nationale des sciences", "nbPages": 1189, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "D\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en \u00e9lu en France 2019-2024", "_source": {"name": "D\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en \u00e9lu en France 2019-2024", "nbPages": 86, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Premier ministre par int\u00e9rim de la Cinqui\u00e8me R\u00e9publique fran\u00e7aise", "_source": {"name": "Premier ministre par int\u00e9rim de la Cinqui\u00e8me R\u00e9publique fran\u00e7aise", "nbPages": 9, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Duchesse consort de Bretagne", "_source": {"name": "Duchesse consort de Bretagne", "nbPages": 25, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Maire du 7e arrondissement de Paris", "_source": {"name": "Maire du 7e arrondissement de Paris", "nbPages": 4, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Liste de comtesses", "_source": {"name": "Liste de comtesses", "nbPages": 30, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "M\u00e9daill\u00e9e aux Jeux olympiques d'hiver de 2014", "_source": {"name": "M\u00e9daill\u00e9e aux Jeux olympiques d'hiver de 2014", "nbPages": 217, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Docteur honoris causa de l'universit\u00e9 norv\u00e9gienne de sciences et de technologie", "_source": {"name": "Docteur honoris causa de l'universit\u00e9 norv\u00e9gienne de sciences et de technologie", "nbPages": 38, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Aretha Franklin", "_source": {"name": "Aretha Franklin", "nbPages": 8, "children": ["Chanson interpr\u00e9t\u00e9e par Aretha Franklin", "Album d'Aretha Franklin"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Ministre d'\u00c9tat (France)", "_source": {"name": "Ministre d'\u00c9tat (France)", "nbPages": 138, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Chanteuse afro-am\u00e9ricaine", "_source": {"name": "Chanteuse afro-am\u00e9ricaine", "nbPages": 177, "children": ["Chanteuse afro-am\u00e9ricaine par si\u00e8cle"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Actrice de Harry Potter", "_source": {"name": "Actrice de Harry Potter", "nbPages": 52, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Billie Eilish", "_source": {"name": "Billie Eilish", "nbPages": 9, "children": ["Tourn\u00e9e de Billie Eilish", "Album de Billie Eilish", "Chanson interpr\u00e9t\u00e9e par Billie Eilish", "Chanson \u00e9crite par Billie Eilish"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "M\u00e9daill\u00e9e aux Jeux olympiques d'hiver de 2010", "_source": {"name": "M\u00e9daill\u00e9e aux Jeux olympiques d'hiver de 2010", "nbPages": 193, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Grand-croix de l'ordre du M\u00e9rite de la r\u00e9publique de Pologne", "_source": {"name": "Grand-croix de l'ordre du M\u00e9rite de la r\u00e9publique de Pologne", "nbPages": 77, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Article utilisant une Infobox", "_source": {"name": "Article utilisant une Infobox", "nbPages": 2052688, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P485", "_source": {"name": "Page utilisant P485", "nbPages": 9618, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Personnalit\u00e9 inhum\u00e9e dans l'Indre", "_source": {"name": "Personnalit\u00e9 inhum\u00e9e dans l'Indre", "nbPages": 18, "children": ["Personnalit\u00e9 inhum\u00e9e \u00e0 Ch\u00e2teauroux", "Personnalit\u00e9 inhum\u00e9e \u00e0 La Ch\u00e2tre"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "R\u00e9cipiendaire de l'ordre de Louise", "_source": {"name": "R\u00e9cipiendaire de l'ordre de Louise", "nbPages": 129, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "R\u00e9cipiendaire de l'ordre des S\u00e9raphins", "_source": {"name": "R\u00e9cipiendaire de l'ordre des S\u00e9raphins", "nbPages": 248, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Chevalier de la L\u00e9gion d'honneur d\u00e9cor\u00e9 en 2012", "_source": {"name": "Chevalier de la L\u00e9gion d'honneur d\u00e9cor\u00e9 en 2012", "nbPages": 40, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Genre/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Genre/Articles li\u00e9s", "nbPages": 524, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Enseignant \u00e0 l'universit\u00e9 Lille-I", "_source": {"name": "Enseignant \u00e0 l'universit\u00e9 Lille-I", "nbPages": 25, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "\u00c9tudiant de l'universit\u00e9 Lille-I", "_source": {"name": "\u00c9tudiant de l'universit\u00e9 Lille-I", "nbPages": 40, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Inscrite au National Women's Hall of Fame", "_source": {"name": "Inscrite au National Women's Hall of Fame", "nbPages": 210, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "\u00c9tudiant de l'universit\u00e9 Yale", "_source": {"name": "\u00c9tudiant de l'universit\u00e9 Yale", "nbPages": 1190, "children": ["Joueur des Bulldogs de Yale", "Docteur de l'universit\u00e9 Yale"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Chanteuse am\u00e9ricaine de jazz", "_source": {"name": "Chanteuse am\u00e9ricaine de jazz", "nbPages": 181, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Pianiste am\u00e9ricaine de jazz", "_source": {"name": "Pianiste am\u00e9ricaine de jazz", "nbPages": 40, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "R\u00e9cipiendaire de l'ordre du M\u00e9rite (Tunisie)", "_source": {"name": "R\u00e9cipiendaire de l'ordre du M\u00e9rite (Tunisie)", "nbPages": 127, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P7666", "_source": {"name": "Page utilisant P7666", "nbPages": 8692, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Lord-grand-amiral", "_source": {"name": "Lord-grand-amiral", "nbPages": 7, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Duchesse d'Autriche", "_source": {"name": "Duchesse d'Autriche", "nbPages": 6, "children": ["Archiduchesse d'Autriche", "Duchesse d'Autriche du XVe si\u00e8cle", "Duchesse d'Autriche du XIVe si\u00e8cle", "Duchesse d'Autriche du XIIIe si\u00e8cle", "Duchesse d'Autriche du XIIe si\u00e8cle"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Claire Bret\u00e9cher", "_source": {"name": "Claire Bret\u00e9cher", "nbPages": 3, "children": ["Bande dessin\u00e9e de Claire Bret\u00e9cher"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Lumi\u00e8re de la meilleure actrice", "_source": {"name": "Lumi\u00e8re de la meilleure actrice", "nbPages": 21, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Personnalit\u00e9 entart\u00e9e", "_source": {"name": "Personnalit\u00e9 entart\u00e9e", "nbPages": 29, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Personnalit\u00e9 du Parti radical \u00ab valoisien \u00bb", "_source": {"name": "Personnalit\u00e9 du Parti radical \u00ab valoisien \u00bb", "nbPages": 111, "children": ["D\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en membre du Parti radical valoisien"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Nageuse du Cercle des nageurs de Marseille", "_source": {"name": "Nageuse du Cercle des nageurs de Marseille", "nbPages": 24, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Entra\u00eeneur du Clermont Foot 63", "_source": {"name": "Entra\u00eeneur du Clermont Foot 63", "nbPages": 15, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Artiste f\u00e9ministe", "_source": {"name": "Artiste f\u00e9ministe", "nbPages": 134, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P10028", "_source": {"name": "Page utilisant P10028", "nbPages": 3165, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P9728", "_source": {"name": "Page utilisant P9728", "nbPages": 89, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P10190", "_source": {"name": "Page utilisant P10190", "nbPages": 544, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "\u00c9l\u00e8ve du cours Florent", "_source": {"name": "\u00c9l\u00e8ve du cours Florent", "nbPages": 432, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Pr\u00e9sidence du jury du Festival de Cannes", "_source": {"name": "Pr\u00e9sidence du jury du Festival de Cannes", "nbPages": 69, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "M\u00e9daill\u00e9e aux Jeux olympiques d'hiver de 2022", "_source": {"name": "M\u00e9daill\u00e9e aux Jeux olympiques d'hiver de 2022", "nbPages": 184, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Princesse de Hanovre", "_source": {"name": "Princesse de Hanovre", "nbPages": 31, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "\u00c9tudiant de l'universit\u00e9 Paris-Nanterre", "_source": {"name": "\u00c9tudiant de l'universit\u00e9 Paris-Nanterre", "nbPages": 249, "children": ["Docteur de l'universit\u00e9 Paris-X"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Magistrate fran\u00e7aise", "_source": {"name": "Magistrate fran\u00e7aise", "nbPages": 20, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "\u00c9tudiant de l'universit\u00e9 Paris-Diderot", "_source": {"name": "\u00c9tudiant de l'universit\u00e9 Paris-Diderot", "nbPages": 146, "children": ["Docteur de l'universit\u00e9 Paris VII"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "\u00c9tudiant de l'universit\u00e9 Paris-Sorbonne", "_source": {"name": "\u00c9tudiant de l'universit\u00e9 Paris-Sorbonne", "nbPages": 307, "children": ["Docteur de l'universit\u00e9 Paris-Sorbonne"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Empire carolingien", "_source": {"name": "Empire carolingien", "nbPages": 177, "children": ["Empereur d'Occident", "Rorgonide", "Charlemagne", "Renaissance carolingienne", "Architecture carolingienne"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Artiste ayant interpr\u00e9t\u00e9 une bande originale de James Bond", "_source": {"name": "Artiste ayant interpr\u00e9t\u00e9 une bande originale de James Bond", "nbPages": 24, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "\u00c9l\u00e8ve du lyc\u00e9e Paul-Val\u00e9ry", "_source": {"name": "\u00c9l\u00e8ve du lyc\u00e9e Paul-Val\u00e9ry", "nbPages": 23, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Actrice de Star Wars", "_source": {"name": "Actrice de Star Wars", "nbPages": 44, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "R\u00e9cipiendaire de l'ordre du Lion d'or (Hesse-Cassel)", "_source": {"name": "R\u00e9cipiendaire de l'ordre du Lion d'or (Hesse-Cassel)", "nbPages": 22, "children": ["Grand-croix de l'ordre du Lion d'or (Hesse-Cassel)"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Docteur honoris causa de l'Universit\u00e9 Laval", "_source": {"name": "Docteur honoris causa de l'Universit\u00e9 Laval", "nbPages": 566, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "D\u00e9put\u00e9 de la XVIe l\u00e9gislature de la Ve R\u00e9publique", "_source": {"name": "D\u00e9put\u00e9 de la XVIe l\u00e9gislature de la Ve R\u00e9publique", "nbPages": 608, "children": ["D\u00e9put\u00e9 des Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques (XVIe l\u00e9gislature de la Ve R\u00e9publique)"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Famille Williams", "_source": {"name": "Famille Williams", "nbPages": 8, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P6181", "_source": {"name": "Page utilisant P6181", "nbPages": 2875, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Porte-drapeau olympique de la Lettonie", "_source": {"name": "Porte-drapeau olympique de la Lettonie", "nbPages": 17, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Porte-drapeau olympique de la Russie", "_source": {"name": "Porte-drapeau olympique de la Russie", "nbPages": 12, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Maison de Holstein-Gottorp-Romanov", "_source": {"name": "Maison de Holstein-Gottorp-Romanov", "nbPages": 141, "children": ["\u0152uf de Faberg\u00e9"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Auteur publi\u00e9 dans la Biblioth\u00e8que de la Pl\u00e9iade", "_source": {"name": "Auteur publi\u00e9 dans la Biblioth\u00e8que de la Pl\u00e9iade", "nbPages": 244, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Actrice ayant incarn\u00e9 Diane de Poitiers", "_source": {"name": "Actrice ayant incarn\u00e9 Diane de Poitiers", "nbPages": 11, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Personnalit\u00e9 berb\u00e8re du XXIe si\u00e8cle", "_source": {"name": "Personnalit\u00e9 berb\u00e8re du XXIe si\u00e8cle", "nbPages": 127, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Montreux Jazz Festival", "_source": {"name": "Montreux Jazz Festival", "nbPages": 49, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Vice-pr\u00e9sident du Conseil sup\u00e9rieur de la magistrature (France)", "_source": {"name": "Vice-pr\u00e9sident du Conseil sup\u00e9rieur de la magistrature (France)", "nbPages": 38, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Universitaire allemand du XXe si\u00e8cle", "_source": {"name": "Universitaire allemand du XXe si\u00e8cle", "nbPages": 97, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Chevalier de l'ordre du Chardon au XXe si\u00e8cle", "_source": {"name": "Chevalier de l'ordre du Chardon au XXe si\u00e8cle", "nbPages": 13, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P1649", "_source": {"name": "Page utilisant P1649", "nbPages": 2768, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Chanteuse afro-am\u00e9ricaine du XXe si\u00e8cle", "_source": {"name": "Chanteuse afro-am\u00e9ricaine du XXe si\u00e8cle", "nbPages": 333, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "D\u00e9c\u00e8s en septembre 2022", "_source": {"name": "D\u00e9c\u00e8s en septembre 2022", "nbPages": 210, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "D\u00e9c\u00e8s dans l'Aberdeenshire", "_source": {"name": "D\u00e9c\u00e8s dans l'Aberdeenshire", "nbPages": 2, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Princesse de Joinville", "_source": {"name": "Princesse de Joinville", "nbPages": 15, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Transfuge tch\u00e9coslovaque", "_source": {"name": "Transfuge tch\u00e9coslovaque", "nbPages": 31, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Imp\u00e9ratrice du XIXe si\u00e8cle", "_source": {"name": "Imp\u00e9ratrice du XIXe si\u00e8cle", "nbPages": 10, "children": ["Imp\u00e9ratrice du Japon du XIXe si\u00e8cle", "Imp\u00e9ratrice du Saint-Empire du XIXe si\u00e8cle"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Monarque du Royaume-Uni du XXIe si\u00e8cle", "_source": {"name": "Monarque du Royaume-Uni du XXIe si\u00e8cle", "nbPages": 2, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Comtesse de Luxembourg", "_source": {"name": "Comtesse de Luxembourg", "nbPages": 12, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Duchesse de Luxembourg", "_source": {"name": "Duchesse de Luxembourg", "nbPages": 27, "children": ["Grande-duchesse et prince consorts de Luxembourg", "Comtesse de Luxembourg"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Personnalit\u00e9 anglicane du XXe si\u00e8cle", "_source": {"name": "Personnalit\u00e9 anglicane du XXe si\u00e8cle", "nbPages": 16, "children": ["\u00c9v\u00eaque anglican du XXe si\u00e8cle", "Archev\u00eaque anglican du XXe si\u00e8cle", "Pr\u00eatre anglican du XXe si\u00e8cle"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Personnalit\u00e9 anglicane du XXIe si\u00e8cle", "_source": {"name": "Personnalit\u00e9 anglicane du XXIe si\u00e8cle", "nbPages": 8, "children": ["\u00c9v\u00eaque anglican du XXIe si\u00e8cle", "Archev\u00eaque anglican du XXIe si\u00e8cle", "Pr\u00eatre anglican du XXIe si\u00e8cle"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Dame de la Jarreti\u00e8re au XXIe si\u00e8cle", "_source": {"name": "Dame de la Jarreti\u00e8re au XXIe si\u00e8cle", "nbPages": 9, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Duchesse d'\u00c9dimbourg au XXe si\u00e8cle", "_source": {"name": "Duchesse d'\u00c9dimbourg au XXe si\u00e8cle", "nbPages": 2, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Actrice fran\u00e7aise du XXe si\u00e8cle", "_source": {"name": "Actrice fran\u00e7aise du XXe si\u00e8cle", "nbPages": 218, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Actrice am\u00e9ricaine du XXe si\u00e8cle", "_source": {"name": "Actrice am\u00e9ricaine du XXe si\u00e8cle", "nbPages": 332, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Sportive am\u00e9ricaine du XXIe si\u00e8cle", "_source": {"name": "Sportive am\u00e9ricaine du XXIe si\u00e8cle", "nbPages": 61, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Vainqueur du Royal Rumble", "_source": {"name": "Vainqueur du Royal Rumble", "nbPages": 33, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Duchesse de Boh\u00eame", "_source": {"name": "Duchesse de Boh\u00eame", "nbPages": 6, "children": ["Duchesse de Boh\u00eame du XIIIe si\u00e8cle", "Duchesse de Boh\u00eame du XIIe si\u00e8cle", "Duchesse de Boh\u00eame du XIe si\u00e8cle"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Infobox avec une l\u00e9gende locale et une image sur Wikidata", "_source": {"name": "Infobox avec une l\u00e9gende locale et une image sur Wikidata", "nbPages": 13434, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Auteur publi\u00e9 par les \u00e9ditions Calmann-L\u00e9vy", "_source": {"name": "Auteur publi\u00e9 par les \u00e9ditions Calmann-L\u00e9vy", "nbPages": 106, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Personnalit\u00e9 artistique baptiste am\u00e9ricaine", "_source": {"name": "Personnalit\u00e9 artistique baptiste am\u00e9ricaine", "nbPages": 8, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Artiste ayant remport\u00e9 un Grammy Award de la meilleure performance pop d'un duo ou groupe avec chant", "_source": {"name": "Artiste ayant remport\u00e9 un Grammy Award de la meilleure performance pop d'un duo ou groupe avec chant", "nbPages": 73, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Artiste ayant remport\u00e9 un Grammy Award de l'album de l'ann\u00e9e", "_source": {"name": "Artiste ayant remport\u00e9 un Grammy Award de l'album de l'ann\u00e9e", "nbPages": 54, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Artiste ayant remport\u00e9 un Grammy Award de l'enregistrement de l'ann\u00e9e", "_source": {"name": "Artiste ayant remport\u00e9 un Grammy Award de l'enregistrement de l'ann\u00e9e", "nbPages": 60, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Actrice chinoise du XXIe si\u00e8cle", "_source": {"name": "Actrice chinoise du XXIe si\u00e8cle", "nbPages": 33, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Actrice chinoise du XXe si\u00e8cle", "_source": {"name": "Actrice chinoise du XXe si\u00e8cle", "nbPages": 21, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Shoah/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Shoah/Articles li\u00e9s", "nbPages": 3453, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Chevalier de la L\u00e9gion d'honneur nomm\u00e9 en 2023", "_source": {"name": "Chevalier de la L\u00e9gion d'honneur nomm\u00e9 en 2023", "nbPages": 2, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Chanteuse br\u00e9silienne du XXIe si\u00e8cle", "_source": {"name": "Chanteuse br\u00e9silienne du XXIe si\u00e8cle", "nbPages": 18, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Danseuse br\u00e9silienne du XXIe si\u00e8cle", "_source": {"name": "Danseuse br\u00e9silienne du XXIe si\u00e8cle", "nbPages": 9, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "\u00c9crivain guyanais du XXe si\u00e8cle", "_source": {"name": "\u00c9crivain guyanais du XXe si\u00e8cle", "nbPages": 11, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Chanteuse afro-am\u00e9ricaine du XXIe si\u00e8cle", "_source": {"name": "Chanteuse afro-am\u00e9ricaine du XXIe si\u00e8cle", "nbPages": 197, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Diplomate am\u00e9ricaine", "_source": {"name": "Diplomate am\u00e9ricaine", "nbPages": 64, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P7119", "_source": {"name": "Page utilisant P7119", "nbPages": 414, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Personnalit\u00e9 engag\u00e9e dans la lutte contre le sida au Qu\u00e9bec", "_source": {"name": "Personnalit\u00e9 engag\u00e9e dans la lutte contre le sida au Qu\u00e9bec", "nbPages": 2, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Vainqueur du classement par points du Tour de France Femmes", "_source": {"name": "Vainqueur du classement par points du Tour de France Femmes", "nbPages": 2, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Vainqueur du prix de la combativit\u00e9 du Tour de France Femmes", "_source": {"name": "Vainqueur du prix de la combativit\u00e9 du Tour de France Femmes", "nbPages": 2, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Vainqueure du Tour d'Italie f\u00e9minin", "_source": {"name": "Vainqueure du Tour d'Italie f\u00e9minin", "nbPages": 5, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Polar/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Polar/Articles li\u00e9s", "nbPages": 6893, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Monarchie/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Monarchie/Articles li\u00e9s", "nbPages": 11022, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Membre de l'Acad\u00e9mie am\u00e9ricaine des arts et des sciences", "_source": {"name": "Membre de l'Acad\u00e9mie am\u00e9ricaine des arts et des sciences", "nbPages": 1517, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Royaume de France/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Royaume de France/Articles li\u00e9s", "nbPages": 13081, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Footballeuse internationale fran\u00e7aise", "_source": {"name": "Footballeuse internationale fran\u00e7aise", "nbPages": 218, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Liste en rapport avec la Sicile", "_source": {"name": "Liste en rapport avec la Sicile", "nbPages": 23, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Joueuse de basket-ball aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2004", "_source": {"name": "Joueuse de basket-ball aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2004", "nbPages": 84, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Artiste d'Atlantic Records", "_source": {"name": "Artiste d'Atlantic Records", "nbPages": 482, "children": ["Artiste de Manticore Records"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Campanie/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Campanie/Articles li\u00e9s", "nbPages": 2612, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Joueuse de basket-ball aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 1996", "_source": {"name": "Joueuse de basket-ball aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 1996", "nbPages": 58, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Joueuse de basket-ball aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2000", "_source": {"name": "Joueuse de basket-ball aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2000", "nbPages": 67, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Syndicalisme dans la magistrature", "_source": {"name": "Syndicalisme dans la magistrature", "nbPages": 6, "children": ["Syndicat ou association professionnelle de juges ou de magistrats"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Liste de femmes", "_source": {"name": "Liste de femmes", "nbPages": 66, "children": ["Liste de duchesses", "Liste de reines", "Liste en rapport avec le f\u00e9minisme", "Liste de princesses", "Liste de comtesses", "Liste d'imp\u00e9ratrices", "Liste de pionni\u00e8res par domaine", "Inscrite au National Women's Hall of Fame", "Liste de femmes politiques", "Concours de beaut\u00e9 f\u00e9minine"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Collaborateur de Pilote", "_source": {"name": "Collaborateur de Pilote", "nbPages": 83, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Collaborateur du Nouvel Observateur", "_source": {"name": "Collaborateur du Nouvel Observateur", "nbPages": 147, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Personnalit\u00e9 de l'ann\u00e9e selon Time Magazine", "_source": {"name": "Personnalit\u00e9 de l'ann\u00e9e selon Time Magazine", "nbPages": 114, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:R\u00e9gion flamande/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:R\u00e9gion flamande/Articles li\u00e9s", "nbPages": 8934, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:R\u00e9publique de Weimar/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:R\u00e9publique de Weimar/Articles li\u00e9s", "nbPages": 2318, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Chevalier de l'ordre espagnol de la Toison d'or (XXe si\u00e8cle)", "_source": {"name": "Chevalier de l'ordre espagnol de la Toison d'or (XXe si\u00e8cle)", "nbPages": 64, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "\u00c9tudiant de l'universit\u00e9 de Bourgogne", "_source": {"name": "\u00c9tudiant de l'universit\u00e9 de Bourgogne", "nbPages": 83, "children": ["Docteur de l'universit\u00e9 de Bourgogne"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Article contenant un appel \u00e0 traduction en anglais", "_source": {"name": "Article contenant un appel \u00e0 traduction en anglais", "nbPages": 337528, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Article contenant un appel \u00e0 traduction en italien", "_source": {"name": "Article contenant un appel \u00e0 traduction en italien", "nbPages": 22169, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Article contenant un appel \u00e0 traduction en n\u00e9erlandais", "_source": {"name": "Article contenant un appel \u00e0 traduction en n\u00e9erlandais", "nbPages": 8681, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin", "_source": {"name": "Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin", "nbPages": 46, "children": ["\u0152uvre de Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin", "\u00c9l\u00e8ve de Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin", "Universit\u00e9 de musique Fr\u00e9d\u00e9ric-Chopin", "Concours international de piano Fr\u00e9d\u00e9ric-Chopin", "Acteur ayant incarn\u00e9 Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Article contenant un appel \u00e0 traduction en catalan", "_source": {"name": "Article contenant un appel \u00e0 traduction en catalan", "nbPages": 1901, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Article contenant un appel \u00e0 traduction en danois", "_source": {"name": "Article contenant un appel \u00e0 traduction en danois", "nbPages": 1186, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Article contenant un appel \u00e0 traduction en ukrainien", "_source": {"name": "Article contenant un appel \u00e0 traduction en ukrainien", "nbPages": 1230, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Noblesse de Flandre", "_source": {"name": "Noblesse de Flandre", "nbPages": 16, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Championne du monde de ski alpin", "_source": {"name": "Championne du monde de ski alpin", "nbPages": 107, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Chanteuse fran\u00e7aise du XXIe si\u00e8cle", "_source": {"name": "Chanteuse fran\u00e7aise du XXIe si\u00e8cle", "nbPages": 686, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Chanteuse fran\u00e7aise du XXe si\u00e8cle", "_source": {"name": "Chanteuse fran\u00e7aise du XXe si\u00e8cle", "nbPages": 725, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Bon article en italien", "_source": {"name": "Bon article en italien", "nbPages": 425, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Article de qualit\u00e9 en hongrois", "_source": {"name": "Article de qualit\u00e9 en hongrois", "nbPages": 930, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Article de qualit\u00e9 en anglais", "_source": {"name": "Article de qualit\u00e9 en anglais", "nbPages": 6157, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Article de qualit\u00e9 en allemand", "_source": {"name": "Article de qualit\u00e9 en allemand", "nbPages": 2481, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Article de qualit\u00e9 en russe", "_source": {"name": "Article de qualit\u00e9 en russe", "nbPages": 2046, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Article de qualit\u00e9 en afrikaans", "_source": {"name": "Article de qualit\u00e9 en afrikaans", "nbPages": 545, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Article de qualit\u00e9 en g\u00e9orgien", "_source": {"name": "Article de qualit\u00e9 en g\u00e9orgien", "nbPages": 240, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Article de qualit\u00e9 en croate", "_source": {"name": "Article de qualit\u00e9 en croate", "nbPages": 711, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Article de qualit\u00e9 en ourdou", "_source": {"name": "Article de qualit\u00e9 en ourdou", "nbPages": 65, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Article de qualit\u00e9 en indon\u00e9sien", "_source": {"name": "Article de qualit\u00e9 en indon\u00e9sien", "nbPages": 375, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Article de qualit\u00e9 en latin", "_source": {"name": "Article de qualit\u00e9 en latin", "nbPages": 206, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Article de qualit\u00e9 en portugais", "_source": {"name": "Article de qualit\u00e9 en portugais", "nbPages": 1421, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Article de qualit\u00e9 en h\u00e9breu", "_source": {"name": "Article de qualit\u00e9 en h\u00e9breu", "nbPages": 553, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Article de qualit\u00e9 en roumain", "_source": {"name": "Article de qualit\u00e9 en roumain", "nbPages": 217, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Article de qualit\u00e9 en vietnamien", "_source": {"name": "Article de qualit\u00e9 en vietnamien", "nbPages": 520, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Article de qualit\u00e9 en tha\u00ef", "_source": {"name": "Article de qualit\u00e9 en tha\u00ef", "nbPages": 175, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "\u00c9l\u00e8ve de l'Institut national des langues et civilisations orientales", "_source": {"name": "\u00c9l\u00e8ve de l'Institut national des langues et civilisations orientales", "nbPages": 237, "children": ["Docteur de l'Institut national des langues et civilisations orientales"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Article de qualit\u00e9 en az\u00e9ri", "_source": {"name": "Article de qualit\u00e9 en az\u00e9ri", "nbPages": 269, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Article de qualit\u00e9 en bi\u00e9lorusse", "_source": {"name": "Article de qualit\u00e9 en bi\u00e9lorusse", "nbPages": 132, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Bon article en finnois", "_source": {"name": "Bon article en finnois", "nbPages": 392, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Bon article en anglais", "_source": {"name": "Bon article en anglais", "nbPages": 19454, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Bon article en espagnol", "_source": {"name": "Bon article en espagnol", "nbPages": 2613, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Bon article en russe", "_source": {"name": "Bon article en russe", "nbPages": 3092, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Bon article en su\u00e9dois", "_source": {"name": "Bon article en su\u00e9dois", "nbPages": 344, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Bon article en japonais", "_source": {"name": "Bon article en japonais", "nbPages": 1026, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Bon article en portugais", "_source": {"name": "Bon article en portugais", "nbPages": 1224, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Bon article en bengali", "_source": {"name": "Bon article en bengali", "nbPages": 99, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Bon article en ouzbek", "_source": {"name": "Bon article en ouzbek", "nbPages": 44, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Actrice am\u00e9ricaine de cin\u00e9ma", "_source": {"name": "Actrice am\u00e9ricaine de cin\u00e9ma", "nbPages": 1426, "children": ["Actrice am\u00e9ricaine du muet"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Footballeuse internationale japonaise", "_source": {"name": "Footballeuse internationale japonaise", "nbPages": 225, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Actrice britannique de t\u00e9l\u00e9vision", "_source": {"name": "Actrice britannique de t\u00e9l\u00e9vision", "nbPages": 692, "children": ["Actrice \u00e9cossaise de t\u00e9l\u00e9vision", "Actrice anglaise de t\u00e9l\u00e9vision", "Actrice nord-irlandaise de t\u00e9l\u00e9vision", "Actrice galloise de t\u00e9l\u00e9vision"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Anciens Pays-Bas", "_source": {"name": "Anciens Pays-Bas", "nbPages": 93, "children": ["Flandre", "Hollande", "Brabant", "Hainaut", "Limbourg", "Artois", "Gueldre", "Z\u00e9lande", "Frise", "Groningue (province)", "Overijssel", "Malines", "Utrecht", "Zutphen", "Pays-Bas m\u00e9ridionaux", "Pays-Bas espagnols", "Royaume de Hollande", "Provinces-Unies", "R\u00e9publique batave", "Pays-Bas autrichiens", "Naissance dans les Pays-Bas bourguignons", "Pays de Bergh", "Marquisat n\u00e9erlandais", "Marquisat belge", "Baronnie de Br\u00e9da", "Fortification dans les anciens Pays-Bas", "F\u00eate dans les anciens Pays-Bas", "Tournaisis", "Comt\u00e9 de Hollande", "Comt\u00e9 de Zutphen", "Duch\u00e9 de Gueldre", "Comt\u00e9 de Namur", "Commune dans les anciens Pays-Bas"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Alice Roy", "_source": {"name": "Alice Roy", "nbPages": 7, "children": ["Adaptation de Nancy Drew", "Roman Alice Roy"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Article contenant un lien mort", "_source": {"name": "Article contenant un lien mort", "nbPages": 52195, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Article \u00e0 internationaliser", "_source": {"name": "Article \u00e0 internationaliser", "nbPages": 1357, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Auteur fran\u00e7ais de bande dessin\u00e9e", "_source": {"name": "Auteur fran\u00e7ais de bande dessin\u00e9e", "nbPages": 855, "children": ["Sc\u00e9nariste fran\u00e7ais de bande dessin\u00e9e", "Dessinateur fran\u00e7ais de bande dessin\u00e9e", "Auteur r\u00e9unionnais de bande dessin\u00e9e", "Auteur de bande dessin\u00e9e dont l'\u0153uvre est marqu\u00e9e par les th\u00e8mes LGBT en France", "Collaborateur fran\u00e7ais de Spirou", "Wikip\u00e9dia:\u00e9bauche auteur fran\u00e7ais de bande dessin\u00e9e", "Dessinatrice fran\u00e7aise de bande dessin\u00e9e", "Sc\u00e9nariste fran\u00e7aise de bande dessin\u00e9e"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Championne de tennis titr\u00e9e en Grand Chelem (double dames)", "_source": {"name": "Championne de tennis titr\u00e9e en Grand Chelem (double dames)", "nbPages": 234, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Championne de tennis titr\u00e9e en Grand Chelem (simple)", "_source": {"name": "Championne de tennis titr\u00e9e en Grand Chelem (simple)", "nbPages": 139, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Championne olympique de natation", "_source": {"name": "Championne olympique de natation", "nbPages": 275, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Championne olympique de ski alpin", "_source": {"name": "Championne olympique de ski alpin", "nbPages": 64, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Conseiller r\u00e9gional d'\u00cele-de-France", "_source": {"name": "Conseiller r\u00e9gional d'\u00cele-de-France", "nbPages": 272, "children": ["Pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional d'\u00cele-de-France"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Conseiller r\u00e9gional de Lorraine", "_source": {"name": "Conseiller r\u00e9gional de Lorraine", "nbPages": 54, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Conseiller r\u00e9gional de Poitou-Charentes", "_source": {"name": "Conseiller r\u00e9gional de Poitou-Charentes", "nbPages": 36, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Conseiller r\u00e9gional du Nord-Pas-de-Calais", "_source": {"name": "Conseiller r\u00e9gional du Nord-Pas-de-Calais", "nbPages": 100, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Conjoint d'un pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise", "_source": {"name": "Conjoint d'un pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise", "nbPages": 26, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Enseignant \u00e0 l'Institut d'\u00e9tudes politiques de Paris", "_source": {"name": "Enseignant \u00e0 l'Institut d'\u00e9tudes politiques de Paris", "nbPages": 536, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "D\u00e9put\u00e9 de Paris", "_source": {"name": "D\u00e9put\u00e9 de Paris", "nbPages": 212, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "D\u00e9put\u00e9 de la Guyane", "_source": {"name": "D\u00e9put\u00e9 de la Guyane", "nbPages": 21, "children": ["D\u00e9put\u00e9 de la Guyane (Troisi\u00e8me R\u00e9publique)"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "D\u00e9put\u00e9 des Yvelines", "_source": {"name": "D\u00e9put\u00e9 des Yvelines", "nbPages": 39, "children": ["D\u00e9put\u00e9 des Yvelines (Cinqui\u00e8me R\u00e9publique)"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "D\u00e9put\u00e9 du Nord", "_source": {"name": "D\u00e9put\u00e9 du Nord", "nbPages": 408, "children": ["D\u00e9put\u00e9 du Nord (Troisi\u00e8me R\u00e9publique)"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Femme pilote automobile", "_source": {"name": "Femme pilote automobile", "nbPages": 30, "children": ["Pilote automobile italienne", "Femme pilote automobile belge", "Femme pilote automobile suisse", "Wikip\u00e9dia:\u00e9bauche pilote automobile", "Pilote automobile turque", "Femme pilote de Formule 1", "Pilote automobile v\u00e9n\u00e9zu\u00e9lienne", "Pilote automobile finlandaise", "Pilote automobile irlandaise", "Femme pilote automobile bulgare", "Pilote automobile canadienne", "Pilote automobile australienne", "Pilote automobile sud-africaine", "Pilote automobile allemande", "Pilote automobile br\u00e9silienne", "Pilote automobile espagnole", "Pilote automobile fran\u00e7aise", "Femme pilote automobile britannique", "Pilote automobile su\u00e9doise", "Pilote automobile am\u00e9ricaine", "Pilote automobile danoise", "Pilote automobile marocaine"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Grand-croix de la L\u00e9gion d'honneur", "_source": {"name": "Grand-croix de la L\u00e9gion d'honneur", "nbPages": 1354, "children": ["Grand chancelier de la L\u00e9gion d'honneur"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Histoire du Luxembourg", "_source": {"name": "Histoire du Luxembourg", "nbPages": 39, "children": ["Chronologie du Luxembourg", "Maison de Luxembourg", "Site arch\u00e9ologique au Luxembourg", "Ancienne enclave luxembourgeoise", "Gouvernement du Luxembourg", "Histoire du Luxembourg par p\u00e9riode", "Histoire du Luxembourg par th\u00e8me", "Orangisme au Luxembourg", "Histoire de Luxembourg", "Fronti\u00e8re du Luxembourg", "\u00c9v\u00e9nement au Luxembourg", "Arch\u00e9ologie au Luxembourg", "Noblesse luxembourgeoise", "Pays-Bas autrichiens", "Duch\u00e9 de Luxembourg"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Hong Kong Film Award de la meilleure actrice", "_source": {"name": "Hong Kong Film Award de la meilleure actrice", "nbPages": 13, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Joueuse allemande de tennis", "_source": {"name": "Joueuse allemande de tennis", "nbPages": 64, "children": ["Joueuse allemande de tennis en fauteuil roulant"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Joueuse am\u00e9ricaine de tennis", "_source": {"name": "Joueuse am\u00e9ricaine de tennis", "nbPages": 360, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Joueuse australienne de tennis", "_source": {"name": "Joueuse australienne de tennis", "nbPages": 115, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Liste en rapport avec la Gr\u00e8ce", "_source": {"name": "Liste en rapport avec la Gr\u00e8ce", "nbPages": 60, "children": ["Liste en rapport avec la Gr\u00e8ce antique", "Liste de ministres grecs", "Liste en rapport avec la faune de Gr\u00e8ce", "Liste de d\u00e9put\u00e9s grecs"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Liste en rapport avec la Norv\u00e8ge", "_source": {"name": "Liste en rapport avec la Norv\u00e8ge", "nbPages": 36, "children": ["Liste des gouverneurs des comt\u00e9s de Norv\u00e8ge", "Liste en rapport avec la faune de Norv\u00e8ge", "Liste de personnalit\u00e9s norv\u00e9giennes", "Liste en rapport avec les transports en Norv\u00e8ge"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Liste en rapport avec la Russie", "_source": {"name": "Liste en rapport avec la Russie", "nbPages": 65, "children": ["Subdivision de sujet f\u00e9d\u00e9ral en Russie", "Liste de bateaux russes", "Liste en rapport avec les transports en Russie", "Box-office Russie", "Liste des dirigeants d'un sujet f\u00e9d\u00e9ral de Russie", "Liste en rapport avec l'oblast de Kaliningrad", "Liste en rapport avec la r\u00e9publique de l'Alta\u00ef", "Liste en rapport avec le kra\u00ef du Primori\u00e9"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Liste de ministres fran\u00e7ais", "_source": {"name": "Liste de ministres fran\u00e7ais", "nbPages": 117, "children": ["Liste des ministres de l'Ancien R\u00e9gime"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Liste de rois", "_source": {"name": "Liste de rois", "nbPages": 169, "children": ["Liste de rois allemands", "Liste de rois europ\u00e9ens", "Liste de rois africains", "Liste de rois asiatiques"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Liste en rapport avec l'histoire", "_source": {"name": "Liste en rapport avec l'histoire", "nbPages": 142, "children": ["Liste en rapport avec la Rome antique", "Liste de ducs", "Liste d'empereurs", "Liste de marquis", "Liste d'\u00e9mirs", "Liste de comtes", "Liste de rois", "Liste de califes", "Liste de barons", "Liste d'\u00e9lecteurs", "Liste de princes", "Liste de sultans", "Liste en rapport avec l'h\u00e9raldique", "Liste en rapport avec la Gr\u00e8ce antique", "Liste en rapport avec l'histoire de France", "Liste de personnalit\u00e9s par \u00e9poque", "Liste en rapport avec l'histoire d'Espagne", "Liste en rapport avec la Yougoslavie", "Liste de trait\u00e9s", "Liste de seigneurs", "Liste de duchesses", "Liste en rapport avec l'histoire de l'Italie", "Liste en rapport avec la Ph\u00e9nicie", "Liste en rapport avec l'histoire militaire", "Liste de forteresses templi\u00e8res", "Liste de commanderies templi\u00e8res", "Liste de succession", "Liste de princesses", "Liste de comtesses", "Liste de reines", "Liste d'imp\u00e9ratrices", "Liste de vicomtes", "Liste en rapport avec l'Histoire de la Flandre", "Liste en rapport avec l'histoire de l'Ukraine", "Liste en rapport avec l'Empire byzantin", "Liste en rapport avec l'histoire du Canada"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Liste en rapport avec l'histoire d'Espagne", "_source": {"name": "Liste en rapport avec l'histoire d'Espagne", "nbPages": 12, "children": ["Liste en rapport avec l'histoire de la Catalogne", "Liste de commanderies templi\u00e8res en Espagne"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Maison princi\u00e8re d'Europe", "_source": {"name": "Maison princi\u00e8re d'Europe", "nbPages": 176, "children": ["Maison Bonaparte", "Maison de Brunswick", "Maison de Chiny", "Maison de Cl\u00e8ves", "Maison d'Egmont", "Maison d'Este", "Dynastie franconienne", "Maison de Habsbourg", "Maison de Hengebach", "Maison de Hesse", "Maison de Hohenzollern", "Maison de Limbourg", "Maison de Lorraine", "Maison de Hollande", "Maison de Namur", "Maison de Nassau", "Maison d'Oldenbourg", "Ottoniens", "Maison de Savoie", "Maison de Wassenberg", "Maison de Wettin", "Maison de Wittelsbach", "P\u0159emyslides", "Maison de Grailly", "Maison de Gonzague", "Riourikides", "Maison Petrovi\u0107-Njego\u0161", "Maison de La Marck", "Maison Stuart", "Maison d'Orange-Nassau", "Maison royale britannique", "Maison d'Ascanie", "Billung", "Maison Grimaldi", "Maison Farn\u00e8se", "Maison Sforza", "Maison Bernadotte", "Maison de Tour et Taxis", "Dynastie Terter", "Famille Ruffo", "Maison Bentivoglio", "Orsini", "Famille Brignole", "Maison de Dunkeld", "Maison de Louvain", "Romanovitch", "Maison de Battenberg", "Maison de Lippe", "\u00c1rp\u00e1d", "Maison de Gen\u00e8ve", "Famille Carafa", "Dynastie amorienne", "Branche b\u00e2tarde de maison princi\u00e8re d'Europe", "Maison de Beauharnais", "Maison de Foix-Grailly", "Famille Murat", "Maison de M\u00e9dicis", "Maison d'Albret", "Maison de Valois", "Famille des Jagellon", "Maison Leszczy\u0144ski", "Famille des Sobieski", "Maison de Valois-Bourgogne", "Kinsky", "Premi\u00e8re maison de Bragance", "Maison de Babenberg", "Famille Borgia", "Famille Visconti", "Maison de Valois-Anjou", "Wuffingas", "Dynastie \u00e9cossaise", "Cirksena", "Famille Volkonski", "Maison de Valois-Alen\u00e7on", "Dynastie cap\u00e9tienne", "Maison Reuss"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Maison de Bourbon", "_source": {"name": "Maison de Bourbon", "nbPages": 21, "children": ["Maison de Bourbon au haut Moyen \u00c2ge", "Maison cap\u00e9tienne de Bourbon"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Maison de Cond\u00e9", "_source": {"name": "Maison de Cond\u00e9", "nbPages": 41, "children": ["Maison de Conti", "Duc d'Enghien", "Prince de Cond\u00e9", "Princesse de Cond\u00e9", "Duchesse d'Enghien"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Maison de Hanovre", "_source": {"name": "Maison de Hanovre", "nbPages": 75, "children": ["\u00c9lecteur de Brunswick-Lunebourg", "Princesse de Hanovre"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Maison de Lorraine", "_source": {"name": "Maison de Lorraine", "nbPages": 173, "children": ["Maison de Habsbourg-Lorraine", "Maison de Guise", "Duchesse de Lorraine"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Agatha Christie", "_source": {"name": "Agatha Christie", "nbPages": 20, "children": ["\u0152uvre d'Agatha Christie", "Personnage d'Agatha Christie", "Adaptation d'une \u0153uvre d'Agatha Christie", "Acteur ayant incarn\u00e9 Hercule Poirot", "Hercule Poirot"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Actrice hongkongaise", "_source": {"name": "Actrice hongkongaise", "nbPages": 95, "children": ["Wikip\u00e9dia:\u00e9bauche acteur hongkongais", "Actrice hongkongaise de cin\u00e9ma", "Actrice hongkongaise de t\u00e9l\u00e9vision", "Actrice hongkongaise de th\u00e9\u00e2tre", "Actrice hongkongaise du XXe si\u00e8cle", "Actrice hongkongaise du XXIe si\u00e8cle"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Candidat \u00e0 la pr\u00e9sidence des \u00c9tats-Unis d\u00e9sign\u00e9 par le Parti d\u00e9mocrate", "_source": {"name": "Candidat \u00e0 la pr\u00e9sidence des \u00c9tats-Unis d\u00e9sign\u00e9 par le Parti d\u00e9mocrate", "nbPages": 35, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Biathl\u00e8te allemande", "_source": {"name": "Biathl\u00e8te allemande", "nbPages": 50, "children": ["Biathl\u00e8te handisport allemande", "Biathl\u00e8te est-allemande"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "C\u00e9sar de la meilleure actrice", "_source": {"name": "C\u00e9sar de la meilleure actrice", "nbPages": 41, "children": ["Film avec un C\u00e9sar de la meilleure actrice"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Histoire de la Picardie", "_source": {"name": "Histoire de la Picardie", "nbPages": 212, "children": ["Histoire de la Somme", "Histoire de l'Oise", "Intendant d'Amiens", "Histoire de l'Aisne", "Histoire de Noyon", "Histoire d'Abbeville", "Histoire d'Amiens", "Histoire de Beauvais", "Histoire de Compi\u00e8gne", "Histoire de P\u00e9ronne", "Histoire de Saint-Quentin", "Histoire de Soissons", "Comte de Guise", "Duc de Guise", "Comte d'Amiens", "Duc de Valois", "Comte de Valois", "Comte de Montreuil", "Comte de Soissons", "Patronyme picard", "\u00c9v\u00eaque d'Amiens", "\u00c9v\u00eaque de Beauvais", "\u00c9v\u00eaque de Noyon", "\u00c9v\u00eaque de Laon", "\u00c9v\u00eaque de Soissons", "\u00c9v\u00eaque de Senlis", "Picardie (\u00e9poque moderne)", "Picardie antique", "Pr\u00e9histoire en Picardie", "Picardie (1789-1815)", "Picardie (1914-1918)", "Picardie (1939-1945)", "Famille noble de Picardie", "Famille de Picardie", "Histoire de Laon", "Intendant de Soissons", "Picardie (1815-1914)", "Picardie m\u00e9di\u00e9vale", "Historien de la Picardie", "Noblesse de Picardie", "Duchesse de Guise", "Comtesse de Guise", "Comtesse de Valois", "Duchesse de Valois"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Histoire de Naples", "_source": {"name": "Histoire de Naples", "nbPages": 63, "children": ["Duc de Naples", "Souverain de Naples et de Sicile", "Ministre du royaume de Naples (1806-1815)", "D\u00e9put\u00e9 du Parlement napolitain", "Personnalit\u00e9 inhum\u00e9e dans la basilique Santa Chiara de Naples", "Prince de Bisignano"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Joueuse tch\u00e8que de tennis", "_source": {"name": "Joueuse tch\u00e8que de tennis", "nbPages": 56, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Joueuse ukrainienne de tennis", "_source": {"name": "Joueuse ukrainienne de tennis", "nbPages": 26, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Joueuse belge de tennis", "_source": {"name": "Joueuse belge de tennis", "nbPages": 30, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Joueuse de l'Olympique lyonnais", "_source": {"name": "Joueuse de l'Olympique lyonnais", "nbPages": 143, "children": ["Joueuse du Football Club de Lyon (football)"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Joueuse de tennis gauch\u00e8re", "_source": {"name": "Joueuse de tennis gauch\u00e8re", "nbPages": 70, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Joueuse espagnole de tennis", "_source": {"name": "Joueuse espagnole de tennis", "nbPages": 34, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Joueuse fran\u00e7aise de tennis", "_source": {"name": "Joueuse fran\u00e7aise de tennis", "nbPages": 97, "children": ["Joueuse fran\u00e7aise de tennis en fauteuil roulant"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Maire de Lille", "_source": {"name": "Maire de Lille", "nbPages": 23, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Maire de Paris", "_source": {"name": "Maire de Paris", "nbPages": 18, "children": ["Liste de maires \u00e0 Paris"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Ministre fran\u00e7ais de l'Outre-mer", "_source": {"name": "Ministre fran\u00e7ais de l'Outre-mer", "nbPages": 79, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Ministre fran\u00e7ais de la Formation professionnelle", "_source": {"name": "Ministre fran\u00e7ais de la Formation professionnelle", "nbPages": 16, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Ministre fran\u00e7ais de la Francophonie", "_source": {"name": "Ministre fran\u00e7ais de la Francophonie", "nbPages": 8, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Ministre fran\u00e7ais de la Justice", "_source": {"name": "Ministre fran\u00e7ais de la Justice", "nbPages": 180, "children": ["Chancelier de France", "Garde des sceaux de France"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Ministre fran\u00e7ais de la Ville", "_source": {"name": "Ministre fran\u00e7ais de la Ville", "nbPages": 19, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Ministre fran\u00e7ais du Budget", "_source": {"name": "Ministre fran\u00e7ais du Budget", "nbPages": 41, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Ministre fran\u00e7ais du Logement", "_source": {"name": "Ministre fran\u00e7ais du Logement", "nbPages": 25, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Militaire britannique de la Seconde Guerre mondiale", "_source": {"name": "Militaire britannique de la Seconde Guerre mondiale", "nbPages": 638, "children": ["Aviateur britannique de la Seconde Guerre mondiale", "Officier de la Royal Navy durant la Seconde Guerre mondiale", "G\u00e9n\u00e9ral de l'arm\u00e9e de terre britannique pendant la Seconde Guerre mondiale", "G\u00e9n\u00e9ral de l'Arm\u00e9e de terre britannique pendant la Seconde Guerre mondiale", "Militaire britannique mort lors de la Seconde Guerre mondiale", "Prisonnier de guerre britannique de la Seconde Guerre mondiale", "Militaire fidjien de la Seconde Guerre mondiale", "Chef militaire britannique de la Seconde Guerre mondiale"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Membre de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise", "_source": {"name": "Membre de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise", "nbPages": 696, "children": ["Membre exclu de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise", "Secr\u00e9taire perp\u00e9tuel de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Membre des Enfoir\u00e9s", "_source": {"name": "Membre des Enfoir\u00e9s", "nbPages": 248, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Nageuse fran\u00e7aise", "_source": {"name": "Nageuse fran\u00e7aise", "nbPages": 220, "children": ["Championne de France de natation", "Nageuse handisport fran\u00e7aise", "Nageuse synchronis\u00e9e fran\u00e7aise"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Nom de sc\u00e8ne", "_source": {"name": "Nom de sc\u00e8ne", "nbPages": 7798, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Nord-Pas-de-Calais", "_source": {"name": "Nord-Pas-de-Calais", "nbPages": 66, "children": ["Peintre du Nord-Pas-de-Calais", "Personnalit\u00e9 politique li\u00e9e au Nord-Pas-de-Calais", "Plaine de Flandre", "Wikip\u00e9dia:\u00e9bauche Nord-Pas-de-Calais"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance \u00e0 Nancy", "_source": {"name": "Naissance \u00e0 Nancy", "nbPages": 813, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Oscar de la meilleure actrice dans un second r\u00f4le", "_source": {"name": "Oscar de la meilleure actrice dans un second r\u00f4le", "nbPages": 88, "children": ["Film avec un Oscar de la meilleure actrice dans un second r\u00f4le"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Personnalit\u00e9 f\u00e9minine par activit\u00e9", "_source": {"name": "Personnalit\u00e9 f\u00e9minine par activit\u00e9", "nbPages": 78, "children": ["Aviatrice", "Ma\u00eetresse royale", "Sportive", "Salonni\u00e8re", "Tueuse en s\u00e9rie", "Infirmi\u00e8re", "Comtesse", "Femme scientifique", "Femme syndicaliste", "Femme artiste", "Personnalit\u00e9 f\u00e9minine de l'audiovisuel", "\u00c9g\u00e9rie", "Concubine", "Femme f\u00e9ministe", "Femme politique", "Exploratrice et grande voyageuse", "Femme d'affaires", "Femme pirate", "Aventuri\u00e8re", "Reine", "Ing\u00e9nieure", "Participante \u00e0 un concours de beaut\u00e9", "Duchesse", "Femme monarque", "Animatrice de radio", "Productrice", "Dame de compagnie", "Informaticienne", "R\u00e9dactrice en chef", "Femme philosophe", "Femme v\u00e9t\u00e9rinaire", "Crois\u00e9e", "Mannequin femme", "Premi\u00e8re dame", "Trobairitz", "Femme trouv\u00e8re", "Femme militaire", "Joueuse de sh\u014dgi", "Personnalit\u00e9 f\u00e9minine du monde religieux", "Journaliste musicale", "Critique musicale", "Travailleuse du sexe", "Agr\u00e9g\u00e9e", "Math\u00e9maticienne", "Radioamatrice", "Illustratrice", "Chercheuse", "Militante", "Joueuse d'\u00e9checs", "Femme universitaire", "Conf\u00e9renci\u00e8re", "Chroniqueuse \u00e0 la radio", "Torera", "Collectionneuse d'\u0153uvres d'art", "Exploratrice", "Pionni\u00e8re par domaine", "Avocate", "Femme diplomate", "Procureure", "Imp\u00e9ratrice", "Femme m\u00e9decin", "Joueuse de dames", "Militante pacifiste", "Magistrate", "Titre social f\u00e9minin", "Pharmacienne", "Animatrice de t\u00e9l\u00e9vision", "Cheffe \u00e9toil\u00e9e Michelin", "Guerri\u00e8re"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Personnalit\u00e9 italienne du XXIe si\u00e8cle", "_source": {"name": "Personnalit\u00e9 italienne du XXIe si\u00e8cle", "nbPages": 1703, "children": ["Personnalit\u00e9 politique italienne du XXIe si\u00e8cle", "Philosophe italien du XXIe si\u00e8cle", "\u00c9crivain italien du XXIe si\u00e8cle", "\u00c9conomiste italien du XXIe si\u00e8cle", "Traducteur italien du XXIe si\u00e8cle", "Militaire italien du XXIe si\u00e8cle", "Universitaire italien du XXIe si\u00e8cle", "Juriste italien du XXIe si\u00e8cle", "Scientifique italien du XXIe si\u00e8cle", "Ing\u00e9nieur italien du XXIe si\u00e8cle", "Navigateur italien du XXIe si\u00e8cle", "Inventeur italien du XXIe si\u00e8cle", "Noblesse italienne du XXIe si\u00e8cle", "Clerg\u00e9 italien du XXIe si\u00e8cle", "Diplomate italien du XXIe si\u00e8cle", "Sportif italien du XXIe si\u00e8cle", "Sportive italienne du XXIe si\u00e8cle", "Acteur italien du XXIe si\u00e8cle", "Actrice italienne du XXIe si\u00e8cle", "Journaliste italien du XXIe si\u00e8cle", "Artiste italien du XXIe si\u00e8cle", "Personnalit\u00e9 italienne du monde des affaires du XXIe si\u00e8cle", "G\u00e9ographe italien du XXIe si\u00e8cle", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 la pand\u00e9mie de Covid-19 en Italie"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Personnalit\u00e9 kabyle", "_source": {"name": "Personnalit\u00e9 kabyle", "nbPages": 270, "children": ["Po\u00e8te kabyle", "Sportif kabyle"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Personnalit\u00e9 lib\u00e9rale fran\u00e7aise", "_source": {"name": "Personnalit\u00e9 lib\u00e9rale fran\u00e7aise", "nbPages": 162, "children": ["Personnalit\u00e9 de D\u00e9mocratie lib\u00e9rale (parti politique)"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Personnalit\u00e9 de la Deuxi\u00e8me R\u00e9publique", "_source": {"name": "Personnalit\u00e9 de la Deuxi\u00e8me R\u00e9publique", "nbPages": 43, "children": ["Ministre de la Deuxi\u00e8me R\u00e9publique", "Membre de l'Assembl\u00e9e constituante de 1848", "D\u00e9port\u00e9 de la Deuxi\u00e8me R\u00e9publique", "D\u00e9put\u00e9 de la Deuxi\u00e8me R\u00e9publique fran\u00e7aise", "Mar\u00e9chal de France de la Deuxi\u00e8me R\u00e9publique", "Pr\u00e9fet de la Deuxi\u00e8me R\u00e9publique"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Personnalit\u00e9 de la culture juive", "_source": {"name": "Personnalit\u00e9 de la culture juive", "nbPages": 150, "children": ["Po\u00e8te juif", "Mystique juif", "Philosophe juif", "Voyageur juif", "Personnalit\u00e9 de la religion juive", "\u00c9crivain de langue yiddish", "Peintre de th\u00e8mes juifs", "Po\u00e9tesse juive", "Personnalit\u00e9 du sionisme"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Personnage de litt\u00e9rature d'enfance et de jeunesse", "_source": {"name": "Personnage de litt\u00e9rature d'enfance et de jeunesse", "nbPages": 104, "children": ["Peter Pan", "Personnage de Winnie l'ourson", "Anastasia Krupnik", "Personnage du pays d'Oz", "Personnage du monde de Narnia", "Personnage d'Alice au pays des merveilles", "Fant\u00f4mette", "Personnage du Hobbit", "Personnage de Harry Potter", "Les Trois Jeunes D\u00e9tectives", "Le Club des cinq", "Le Trio de la Tamise", "Les Six Compagnons"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Premier secr\u00e9taire du Parti socialiste (France)", "_source": {"name": "Premier secr\u00e9taire du Parti socialiste (France)", "nbPages": 13, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Pr\u00e9sident du Parlement europ\u00e9en", "_source": {"name": "Pr\u00e9sident du Parlement europ\u00e9en", "nbPages": 33, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Pr\u00e9sident de conseil r\u00e9gional", "_source": {"name": "Pr\u00e9sident de conseil r\u00e9gional", "nbPages": 108, "children": ["Pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional de Franche-Comt\u00e9", "Pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional de La R\u00e9union", "Liste de pr\u00e9sidents de conseil r\u00e9gional fran\u00e7ais", "Pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional de Haute-Normandie", "Pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional de Bretagne", "Pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional de la Guadeloupe", "Pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional d'Occitanie", "Pr\u00e9sident du conseil ex\u00e9cutif de Corse", "Pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional d'\u00cele-de-France", "Pr\u00e9sident de l'assembl\u00e9e de Corse", "Pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional de Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "Pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional du Centre-Val de Loire", "Pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional des Pays de la Loire"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Reine consort d'Angleterre", "_source": {"name": "Reine consort d'Angleterre", "nbPages": 20, "children": ["Reine consort d'Angleterre du XIIe si\u00e8cle", "Reine consort d'Angleterre du XIIIe si\u00e8cle", "Reine consort d'Angleterre du XIVe si\u00e8cle", "Reine consort d'Angleterre du XVe si\u00e8cle", "Reine consort d'Angleterre du XVIe si\u00e8cle", "Reine consort d'Angleterre du XVIIe si\u00e8cle", "Catherine d'Aragon"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Reine de France", "_source": {"name": "Reine de France", "nbPages": 20, "children": ["Cat\u00e9gorie d'une reine de France", "Reine de France du VIIIe si\u00e8cle", "Reine de France du IXe si\u00e8cle", "Reine de France du Xe si\u00e8cle", "Reine de France du XIIe si\u00e8cle", "Reine de France du XIIIe si\u00e8cle", "Reine de France du XIVe si\u00e8cle", "Reine de France du XVe si\u00e8cle", "Reine de France du XVIe si\u00e8cle", "Reine de France du XVIIe si\u00e8cle", "Reine de France du XVIIIe si\u00e8cle", "Reine de France du XIe si\u00e8cle", "Reine de France du VIIe si\u00e8cle", "Reine de France du VIe si\u00e8cle", "Reine de France du Ve si\u00e8cle", "Reine de France du XIXe si\u00e8cle"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "R\u00e9daction \u00e0 am\u00e9liorer", "_source": {"name": "R\u00e9daction \u00e0 am\u00e9liorer", "nbPages": 3856, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Titre de courtoisie", "_source": {"name": "Titre de courtoisie", "nbPages": 30, "children": ["Titre de la maison d'Orl\u00e9ans"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "T\u00e9moins de J\u00e9hovah", "_source": {"name": "T\u00e9moins de J\u00e9hovah", "nbPages": 17, "children": ["Critique des T\u00e9moins de J\u00e9hovah", "Organisation des T\u00e9moins de J\u00e9hovah", "Histoire des T\u00e9moins de J\u00e9hovah", "Litt\u00e9rature des T\u00e9moins de J\u00e9hovah", "Doctrine des T\u00e9moins de J\u00e9hovah", "Pratique des T\u00e9moins de J\u00e9hovah"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Wikip\u00e9dia:\u00e9bauche Luxembourg", "_source": {"name": "Wikip\u00e9dia:\u00e9bauche Luxembourg", "nbPages": 576, "children": ["Wikip\u00e9dia:\u00e9bauche film luxembourgeois", "Wikip\u00e9dia:\u00e9bauche personnalit\u00e9 luxembourgeoise", "Wikip\u00e9dia:\u00e9bauche \u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision luxembourgeoise", "Wikip\u00e9dia:\u00e9bauche politique luxembourgeoise", "Wikip\u00e9dia:\u00e9bauche localit\u00e9 luxembourgeoise"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Coureuse cycliste sur piste", "_source": {"name": "Coureuse cycliste sur piste", "nbPages": 820, "children": ["Championne du monde de cyclisme sur piste", "Championne d'Asie de cyclisme sur piste", "Championne d'Oc\u00e9anie de cyclisme sur piste", "Championne d'Afrique de cyclisme sur piste"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance \u00e0 Dakar", "_source": {"name": "Naissance \u00e0 Dakar", "nbPages": 569, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Femme politique fran\u00e7aise", "_source": {"name": "Femme politique fran\u00e7aise", "nbPages": 1516, "children": ["Communiste libertaire fran\u00e7aise", "Militante fran\u00e7aise"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance \u00e0 Los Angeles", "_source": {"name": "Naissance \u00e0 Los Angeles", "nbPages": 2143, "children": ["Naissance \u00e0 Hollywood", "Naissance \u00e0 San Pedro (Los Angeles)", "Naissance \u00e0 Woodland Hills", "Naissance \u00e0 Tarzana", "Naissance \u00e0 Encino (Los Angeles)", "Naissance \u00e0 Pacific Palisades (Los Angeles)", "Naissance \u00e0 Northridge (Los Angeles)", "Naissance \u00e0 Van Nuys", "Naissance \u00e0 Panorama City", "Naissance \u00e0 North Hollywood", "Naissance \u00e0 Venice (Los Angeles)", "Naissance \u00e0 West Hills", "Naissance \u00e0 Harbor City", "Naissance \u00e0 Canoga Park", "Naissance \u00e0 Watts"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance \u00e0 Chicago", "_source": {"name": "Naissance \u00e0 Chicago", "nbPages": 2064, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance \u00e0 Nantes", "_source": {"name": "Naissance \u00e0 Nantes", "nbPages": 1165, "children": ["Naissance \u00e0 Chantenay-sur-Loire"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Chef du Commonwealth", "_source": {"name": "Chef du Commonwealth", "nbPages": 4, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Italie/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Italie/Articles li\u00e9s", "nbPages": 92535, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Lorraine/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Lorraine/Articles li\u00e9s", "nbPages": 12207, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Cin\u00e9ma/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Cin\u00e9ma/Articles li\u00e9s", "nbPages": 153165, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:R\u00e9alisation audiovisuelle/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:R\u00e9alisation audiovisuelle/Articles li\u00e9s", "nbPages": 16710, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Ministre fran\u00e7ais de l'Emploi", "_source": {"name": "Ministre fran\u00e7ais de l'Emploi", "nbPages": 18, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Suisse/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Suisse/Articles li\u00e9s", "nbPages": 30320, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance \u00e0 Moscou", "_source": {"name": "Naissance \u00e0 Moscou", "nbPages": 2447, "children": ["Naissance \u00e0 Kolomensko\u00efe"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Musique/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Musique/Articles li\u00e9s", "nbPages": 149481, "children": ["Portail:Chanson/Articles li\u00e9s"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Qu\u00e9bec/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Qu\u00e9bec/Articles li\u00e9s", "nbPages": 33402, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Officier de l'Ordre national du Qu\u00e9bec", "_source": {"name": "Officier de l'Ordre national du Qu\u00e9bec", "nbPages": 271, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Auteur britannique de roman policier", "_source": {"name": "Auteur britannique de roman policier", "nbPages": 598, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Math\u00e9matiques/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Math\u00e9matiques/Articles li\u00e9s", "nbPages": 10430, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Bande dessin\u00e9e/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Bande dessin\u00e9e/Articles li\u00e9s", "nbPages": 14677, "children": ["Portail:Bande dessin\u00e9e francophone/Articles li\u00e9s"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance \u00e0 Cayenne", "_source": {"name": "Naissance \u00e0 Cayenne", "nbPages": 129, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Conseiller r\u00e9gional de la Guyane", "_source": {"name": "Conseiller r\u00e9gional de la Guyane", "nbPages": 9, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Science-fiction/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Science-fiction/Articles li\u00e9s", "nbPages": 20861, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance dans Lanaudi\u00e8re", "_source": {"name": "Naissance dans Lanaudi\u00e8re", "nbPages": 82, "children": ["Naissance \u00e0 Terrebonne", "Naissance \u00e0 Joliette (Qu\u00e9bec)", "Naissance \u00e0 Repentigny (Qu\u00e9bec)", "Naissance \u00e0 Mascouche", "Naissance \u00e0 L'Assomption", "Naissance \u00e0 Berthierville"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Cyclisme/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Cyclisme/Articles li\u00e9s", "nbPages": 30184, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "\u00c9l\u00e8ve de l'\u00c9cole sup\u00e9rieure des sciences \u00e9conomiques et commerciales", "_source": {"name": "\u00c9l\u00e8ve de l'\u00c9cole sup\u00e9rieure des sciences \u00e9conomiques et commerciales", "nbPages": 155, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "\u00c9l\u00e8ve de l'\u00c9cole des hautes \u00e9tudes commerciales de Paris", "_source": {"name": "\u00c9l\u00e8ve de l'\u00c9cole des hautes \u00e9tudes commerciales de Paris", "nbPages": 336, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Bon article en roumain", "_source": {"name": "Bon article en roumain", "nbPages": 382, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Judo/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Judo/Articles li\u00e9s", "nbPages": 2201, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Bavi\u00e8re/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Bavi\u00e8re/Articles li\u00e9s", "nbPages": 5690, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Championne olympique de biathlon", "_source": {"name": "Championne olympique de biathlon", "nbPages": 47, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Joueuse de basket-ball des Red Raiders de Texas Tech", "_source": {"name": "Joueuse de basket-ball des Red Raiders de Texas Tech", "nbPages": 5, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Biographie/Articles li\u00e9s/Sciences", "_source": {"name": "Portail:Biographie/Articles li\u00e9s/Sciences", "nbPages": 55539, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Saint-Empire romain germanique/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Saint-Empire romain germanique/Articles li\u00e9s", "nbPages": 8623, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Biographie/Articles li\u00e9s/Sport", "_source": {"name": "Portail:Biographie/Articles li\u00e9s/Sport", "nbPages": 195832, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Biographie/Articles li\u00e9s/Politique", "_source": {"name": "Portail:Biographie/Articles li\u00e9s/Politique", "nbPages": 116463, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Article partiellement issu du Dictionnaire universel d'histoire et de g\u00e9ographie Bouillet", "_source": {"name": "Article partiellement issu du Dictionnaire universel d'histoire et de g\u00e9ographie Bouillet", "nbPages": 1268, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Sciences/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Sciences/Articles li\u00e9s", "nbPages": 383872, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Liste de reines", "_source": {"name": "Liste de reines", "nbPages": 40, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:\u00c9poque contemporaine/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:\u00c9poque contemporaine/Articles li\u00e9s", "nbPages": 325168, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "D\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en \u00e9lu en France 1984-1989", "_source": {"name": "D\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en \u00e9lu en France 1984-1989", "nbPages": 104, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "D\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en \u00e9lu en France 1989-1994", "_source": {"name": "D\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en \u00e9lu en France 1989-1994", "nbPages": 107, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "D\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en \u00e9lu en France 1994-1999", "_source": {"name": "D\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en \u00e9lu en France 1994-1999", "nbPages": 102, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Athl\u00e8te (femme) aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2008", "_source": {"name": "Athl\u00e8te (femme) aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2008", "nbPages": 642, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Empire britannique/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Empire britannique/Articles li\u00e9s", "nbPages": 2724, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Grimpeuse am\u00e9ricaine", "_source": {"name": "Grimpeuse am\u00e9ricaine", "nbPages": 18, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance \u00e0 Hampstead", "_source": {"name": "Naissance \u00e0 Hampstead", "nbPages": 118, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Femme ministre", "_source": {"name": "Femme ministre", "nbPages": 9, "children": ["Liste de femmes ministres", "Femme ministre par pays", "Ministre des Femmes ou \u00e9quivalent", "Premi\u00e8re ministre"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "British Academy Film Award de la meilleure actrice", "_source": {"name": "British Academy Film Award de la meilleure actrice", "nbPages": 69, "children": ["Film avec un British Academy Film Award de la meilleure actrice"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Histoire de Bretagne/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Histoire de Bretagne/Articles li\u00e9s", "nbPages": 1454, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Prix Charlemagne", "_source": {"name": "Prix Charlemagne", "nbPages": 61, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Meurthe-et-Moselle/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Meurthe-et-Moselle/Articles li\u00e9s", "nbPages": 3365, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Noblesse du Saint-Empire romain germanique", "_source": {"name": "Noblesse du Saint-Empire romain germanique", "nbPages": 115, "children": ["Comte germanique", "Duc de Souabe", "Duc germanique", "Maison de Habsbourg-Lorraine", "Maison de Habsbourg", "Souverain du Saint-Empire", "Maison de Hohenstaufen", "Dynastie franconienne", "Maison de Luxembourg", "Maison de Wittelsbach", "Margrave germanique", "Prince du Saint-Empire romain germanique", "Reine de Boh\u00eame", "Roi de Boh\u00eame", "Maison de Nassau", "Imp\u00e9ratrice du Saint-Empire", "Reine de Germanie", "Duc de Boh\u00eame", "Maison de Gen\u00e8ve", "Maison de Savoie", "Duchesse de Lorraine", "Famille de Bryas", "Noblesse tch\u00e8que", "Maison de Babenberg", "Duchesse allemande", "Princesse allemande", "Princesse-\u00e9lectrice", "Chevalier imp\u00e9rial", "Maison Reuss", "Famille noble d'Alsace", "Noblesse d'Alsace"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Saturn Award de la meilleure actrice", "_source": {"name": "Saturn Award de la meilleure actrice", "nbPages": 64, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "\u00c9tudiant de la facult\u00e9 de droit de Paris", "_source": {"name": "\u00c9tudiant de la facult\u00e9 de droit de Paris", "nbPages": 359, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Fran\u00e7ois Hollande", "_source": {"name": "Fran\u00e7ois Hollande", "nbPages": 16, "children": ["Pr\u00e9sidence de Fran\u00e7ois Hollande", "Petite phrase attribu\u00e9e \u00e0 Fran\u00e7ois Hollande"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Joueuse du Taranto Cras Basket", "_source": {"name": "Joueuse du Taranto Cras Basket", "nbPages": 18, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Candidat aux \u00e9lections l\u00e9gislatives fran\u00e7aises de 2012", "_source": {"name": "Candidat aux \u00e9lections l\u00e9gislatives fran\u00e7aises de 2012", "nbPages": 284, "children": ["D\u00e9put\u00e9 de la XIVe l\u00e9gislature de la Ve R\u00e9publique"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Chanteuse am\u00e9ricaine du XXe si\u00e8cle", "_source": {"name": "Chanteuse am\u00e9ricaine du XXe si\u00e8cle", "nbPages": 873, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Chanteuse am\u00e9ricaine du XXIe si\u00e8cle", "_source": {"name": "Chanteuse am\u00e9ricaine du XXIe si\u00e8cle", "nbPages": 1036, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Catalogne/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Catalogne/Articles li\u00e9s", "nbPages": 6187, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Footballeuse aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2012", "_source": {"name": "Footballeuse aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2012", "nbPages": 167, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Joueuse de tennis aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2012", "_source": {"name": "Joueuse de tennis aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2012", "nbPages": 87, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Joueuse de l'UMMC Iekaterinbourg", "_source": {"name": "Joueuse de l'UMMC Iekaterinbourg", "nbPages": 58, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Cin\u00e9ma britannique/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Cin\u00e9ma britannique/Articles li\u00e9s", "nbPages": 9067, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "M\u00e9daill\u00e9e de bronze olympique ukrainienne", "_source": {"name": "M\u00e9daill\u00e9e de bronze olympique ukrainienne", "nbPages": 52, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "M\u00e9daill\u00e9e d'argent olympique suisse", "_source": {"name": "M\u00e9daill\u00e9e d'argent olympique suisse", "nbPages": 40, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "M\u00e9daill\u00e9e de bronze olympique am\u00e9ricaine", "_source": {"name": "M\u00e9daill\u00e9e de bronze olympique am\u00e9ricaine", "nbPages": 419, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "M\u00e9daill\u00e9e d'argent olympique allemande", "_source": {"name": "M\u00e9daill\u00e9e d'argent olympique allemande", "nbPages": 152, "children": ["M\u00e9daill\u00e9e d'argent olympique de l'\u00c9quipe unifi\u00e9e d'Allemagne"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "M\u00e9daill\u00e9e d'argent olympique fran\u00e7aise", "_source": {"name": "M\u00e9daill\u00e9e d'argent olympique fran\u00e7aise", "nbPages": 109, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "M\u00e9daill\u00e9e de bronze olympique russe", "_source": {"name": "M\u00e9daill\u00e9e de bronze olympique russe", "nbPages": 122, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "\u00c9tudiant de l'universit\u00e9 Friedrich-Alexander d'Erlangen-Nuremberg", "_source": {"name": "\u00c9tudiant de l'universit\u00e9 Friedrich-Alexander d'Erlangen-Nuremberg", "nbPages": 86, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Candidat aux \u00e9lections l\u00e9gislatives fran\u00e7aises de 2007", "_source": {"name": "Candidat aux \u00e9lections l\u00e9gislatives fran\u00e7aises de 2007", "nbPages": 212, "children": ["D\u00e9put\u00e9 de la XIIIe l\u00e9gislature de la Ve R\u00e9publique"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page avec un oldid invalide", "_source": {"name": "Page avec un oldid invalide", "nbPages": 10253, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "D\u00e9put\u00e9 de la XIIIe l\u00e9gislature de la Ve R\u00e9publique", "_source": {"name": "D\u00e9put\u00e9 de la XIIIe l\u00e9gislature de la Ve R\u00e9publique", "nbPages": 607, "children": ["D\u00e9put\u00e9 des Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques (XIIIe l\u00e9gislature de la Ve R\u00e9publique)", "D\u00e9put\u00e9 de la Loire-Atlantique (XIIIe l\u00e9gislature de la Ve R\u00e9publique)"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "D\u00e9put\u00e9 de la XIIe l\u00e9gislature de la Ve R\u00e9publique", "_source": {"name": "D\u00e9put\u00e9 de la XIIe l\u00e9gislature de la Ve R\u00e9publique", "nbPages": 590, "children": ["D\u00e9put\u00e9 des Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques (XIIe l\u00e9gislature de la Ve R\u00e9publique)", "D\u00e9put\u00e9 de la Loire-Atlantique (XIIe l\u00e9gislature de la Ve R\u00e9publique)"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Pr\u00e9sidence de Jacques Chirac", "_source": {"name": "Pr\u00e9sidence de Jacques Chirac", "nbPages": 39, "children": ["Gouvernement Jupp\u00e9", "Gouvernement Jospin", "Gouvernement Villepin", "Gouvernement Raffarin"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "D\u00e9put\u00e9 de la IXe l\u00e9gislature de la Ve R\u00e9publique", "_source": {"name": "D\u00e9put\u00e9 de la IXe l\u00e9gislature de la Ve R\u00e9publique", "nbPages": 577, "children": ["D\u00e9put\u00e9 des Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques (IXe l\u00e9gislature de la Ve R\u00e9publique)", "D\u00e9put\u00e9 de la Loire-Atlantique (IXe l\u00e9gislature de la Ve R\u00e9publique)"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "D\u00e9put\u00e9 de la Xe l\u00e9gislature de la Ve R\u00e9publique", "_source": {"name": "D\u00e9put\u00e9 de la Xe l\u00e9gislature de la Ve R\u00e9publique", "nbPages": 591, "children": ["D\u00e9put\u00e9 des Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques (Xe l\u00e9gislature de la Ve R\u00e9publique)", "D\u00e9put\u00e9 de la Loire-Atlantique (Xe l\u00e9gislature de la Ve R\u00e9publique)"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Ski alpin/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Ski alpin/Articles li\u00e9s", "nbPages": 2339, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "\u00c9tudiant de l'universit\u00e9 de Californie du Sud", "_source": {"name": "\u00c9tudiant de l'universit\u00e9 de Californie du Sud", "nbPages": 589, "children": ["Joueur des Trojans de l'USC", "Joueuse de basket-ball des Trojans de l'USC", "Docteur de l'universit\u00e9 de Californie du Sud", "Joueuse de soccer des Trojans de l'USC", "Joueuse des Trojans de l'USC"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "\u00c9l\u00e8ve du conservatoire \u00e0 rayonnement r\u00e9gional de Versailles", "_source": {"name": "\u00c9l\u00e8ve du conservatoire \u00e0 rayonnement r\u00e9gional de Versailles", "nbPages": 51, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Sportive saint-galloise", "_source": {"name": "Sportive saint-galloise", "nbPages": 33, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance \u00e0 Kensington", "_source": {"name": "Naissance \u00e0 Kensington", "nbPages": 107, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Afro-Am\u00e9ricains/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Afro-Am\u00e9ricains/Articles li\u00e9s", "nbPages": 5977, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "M\u00e9daill\u00e9e d'argent olympique japonaise", "_source": {"name": "M\u00e9daill\u00e9e d'argent olympique japonaise", "nbPages": 105, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "D\u00e9c\u00e8s dans le 10e arrondissement de Paris", "_source": {"name": "D\u00e9c\u00e8s dans le 10e arrondissement de Paris", "nbPages": 817, "children": ["D\u00e9c\u00e8s \u00e0 l'h\u00f4pital Lariboisi\u00e8re"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "British Academy Film Award de la meilleure actrice dans un second r\u00f4le", "_source": {"name": "British Academy Film Award de la meilleure actrice dans un second r\u00f4le", "nbPages": 54, "children": ["Film avec un British Academy Film Award de la meilleure actrice dans un second r\u00f4le"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "D\u00e9c\u00e8s dans le 7e arrondissement de Paris", "_source": {"name": "D\u00e9c\u00e8s dans le 7e arrondissement de Paris", "nbPages": 1889, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Gagnante de la Coupe du monde de slalom g\u00e9ant de ski alpin", "_source": {"name": "Gagnante de la Coupe du monde de slalom g\u00e9ant de ski alpin", "nbPages": 35, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Critics' Choice Movie Award de la meilleure actrice", "_source": {"name": "Critics' Choice Movie Award de la meilleure actrice", "nbPages": 23, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Satellite Award de la meilleure actrice dans un second r\u00f4le", "_source": {"name": "Satellite Award de la meilleure actrice dans un second r\u00f4le", "nbPages": 54, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Screen Actors Guild Award de la meilleure actrice dans un second r\u00f4le", "_source": {"name": "Screen Actors Guild Award de la meilleure actrice dans un second r\u00f4le", "nbPages": 28, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance \u00e0 Saint-Malo", "_source": {"name": "Naissance \u00e0 Saint-Malo", "nbPages": 260, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Coureuse de 100 m\u00e8tres", "_source": {"name": "Coureuse de 100 m\u00e8tres", "nbPages": 777, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "\u00c9quitation aux Jeux olympiques", "_source": {"name": "\u00c9quitation aux Jeux olympiques", "nbPages": 35, "children": ["Cavalier aux Jeux olympiques", "Polo aux Jeux olympiques", "\u00c9quitation aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2012", "Cheval aux Jeux olympiques", "\u00c9quitation aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2016", "\u00c9quitation aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 1984", "\u00c9quitation aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 1988", "\u00c9quitation aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 1992", "\u00c9quitation aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 1996", "\u00c9quitation aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2000", "\u00c9quitation aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2004", "\u00c9quitation aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2008", "\u00c9quitation aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 1932", "\u00c9quitation aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 1936", "\u00c9quitation aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 1948", "\u00c9quitation aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 1952", "\u00c9quitation aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 1964", "\u00c9quitation aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 1968", "\u00c9quitation aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 1972", "\u00c9quitation aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 1956", "\u00c9quitation aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 1960", "\u00c9quitation aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2020", "\u00c9quitation aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2024"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Coureuse de 400 m\u00e8tres", "_source": {"name": "Coureuse de 400 m\u00e8tres", "nbPages": 621, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Coureuse de 200 m\u00e8tres", "_source": {"name": "Coureuse de 200 m\u00e8tres", "nbPages": 550, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "\u00c9crivain romantique", "_source": {"name": "\u00c9crivain romantique", "nbPages": 92, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Biathlon aux Jeux olympiques", "_source": {"name": "Biathlon aux Jeux olympiques", "nbPages": 21, "children": ["Biathlon aux Jeux olympiques de 2010", "Biathlon aux Jeux olympiques de 2014", "Biathl\u00e8te aux Jeux olympiques", "Biathlon aux Jeux olympiques de 2018", "Biathlon aux Jeux olympiques de 2022", "Biathlon aux Jeux olympiques de la jeunesse d'hiver", "Biathlon aux Jeux olympiques de 2006"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:\u00cele-de-France/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:\u00cele-de-France/Articles li\u00e9s", "nbPages": 35901, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Chevalier des Arts et des Lettres", "_source": {"name": "Chevalier des Arts et des Lettres", "nbPages": 1466, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Grand cordon de l'ordre de L\u00e9opold", "_source": {"name": "Grand cordon de l'ordre de L\u00e9opold", "nbPages": 219, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance \u00e0 Brisbane", "_source": {"name": "Naissance \u00e0 Brisbane", "nbPages": 333, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance \u00e0 Neuilly-sur-Seine", "_source": {"name": "Naissance \u00e0 Neuilly-sur-Seine", "nbPages": 887, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance \u00e0 Saint-Germain-en-Laye", "_source": {"name": "Naissance \u00e0 Saint-Germain-en-Laye", "nbPages": 240, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Val-de-Marne/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Val-de-Marne/Articles li\u00e9s", "nbPages": 1343, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Sport automobile/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Sport automobile/Articles li\u00e9s", "nbPages": 13997, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Coureuse de cyclo-cross", "_source": {"name": "Coureuse de cyclo-cross", "nbPages": 194, "children": ["Championne d'Europe de cyclo-cross", "Championne du monde de cyclo-cross"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Championne de tennis titr\u00e9e aux Masters", "_source": {"name": "Championne de tennis titr\u00e9e aux Masters", "nbPages": 71, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Luxembourg/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Luxembourg/Articles li\u00e9s", "nbPages": 3821, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Coureuse cycliste aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2008", "_source": {"name": "Coureuse cycliste aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2008", "nbPages": 128, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Joueuse de tennis championne du monde junior", "_source": {"name": "Joueuse de tennis championne du monde junior", "nbPages": 51, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Histoire de la Bourgogne", "_source": {"name": "Histoire de la Bourgogne", "nbPages": 203, "children": ["Lingons", "Duc de Bourgogne", "Bataille impliquant la Bourgogne", "Comte d'Autun", "Histoire de la Ni\u00e8vre", "Histoire de la C\u00f4te-d'Or", "Histoire de l'Yonne", "Guilhemide", "Histoire de Sa\u00f4ne-et-Loire", "Histoire du Morvan", "Duchesse de Bourgogne", "Ancien dioc\u00e8se catholique en Bourgogne", "Duc de Nevers", "D\u00e9c\u00e8s dans la province de Bourgogne", "Conseiller r\u00e9gional de Bourgogne", "Naissance dans la province de Bourgogne", "Famille noble de Bourgogne", "Famille de Bourgogne", "Bourgogne m\u00e9di\u00e9vale", "Palais des ducs de Bourgogne", "Patronyme bourguignon", "Ch\u00e2teau en Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "Noblesse de Bourgogne", "Duch\u00e9 de Bourgogne", "Administration d'Ancien R\u00e9gime en Bourgogne", "Historien de la Bourgogne"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Nageuse aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2004", "_source": {"name": "Nageuse aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2004", "nbPages": 151, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Joueuse de tennis aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2008", "_source": {"name": "Joueuse de tennis aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2008", "nbPages": 82, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Joueuse de tennis aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 1996", "_source": {"name": "Joueuse de tennis aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 1996", "nbPages": 72, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Joueuse de tennis aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2000", "_source": {"name": "Joueuse de tennis aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2000", "nbPages": 79, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Joueuse de tennis aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2004", "_source": {"name": "Joueuse de tennis aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2004", "nbPages": 80, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Jeux olympiques/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Jeux olympiques/Articles li\u00e9s", "nbPages": 11073, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Sports d'hiver/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Sports d'hiver/Articles li\u00e9s", "nbPages": 34033, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Sports de combat/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Sports de combat/Articles li\u00e9s", "nbPages": 6382, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Championne olympique d'athl\u00e9tisme", "_source": {"name": "Championne olympique d'athl\u00e9tisme", "nbPages": 347, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Prix d'interpr\u00e9tation f\u00e9minine au Festival de Cannes", "_source": {"name": "Prix d'interpr\u00e9tation f\u00e9minine au Festival de Cannes", "nbPages": 92, "children": ["Film avec un prix d'interpr\u00e9tation f\u00e9minine au Festival de Cannes"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Australie/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Australie/Articles li\u00e9s", "nbPages": 23349, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Championne olympique de tennis", "_source": {"name": "Championne olympique de tennis", "nbPages": 30, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Membre du cabinet du pr\u00e9sident Barack Obama", "_source": {"name": "Membre du cabinet du pr\u00e9sident Barack Obama", "nbPages": 36, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Sarthe/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Sarthe/Articles li\u00e9s", "nbPages": 2023, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance dans le 17e arrondissement de Paris", "_source": {"name": "Naissance dans le 17e arrondissement de Paris", "nbPages": 741, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance dans le 12e arrondissement de Paris", "_source": {"name": "Naissance dans le 12e arrondissement de Paris", "nbPages": 582, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance dans le 16e arrondissement de Paris", "_source": {"name": "Naissance dans le 16e arrondissement de Paris", "nbPages": 1019, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance \u00e0 Villeurbanne", "_source": {"name": "Naissance \u00e0 Villeurbanne", "nbPages": 75, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Blues/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Blues/Articles li\u00e9s", "nbPages": 1972, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance \u00e0 Torquay", "_source": {"name": "Naissance \u00e0 Torquay", "nbPages": 25, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Droit fran\u00e7ais/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Droit fran\u00e7ais/Articles li\u00e9s", "nbPages": 6890, "children": ["Portail:Droit du travail en France/Articles li\u00e9s"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Jazz/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Jazz/Articles li\u00e9s", "nbPages": 6895, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Paris/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Paris/Articles li\u00e9s", "nbPages": 22387, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Nageuse aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2008", "_source": {"name": "Nageuse aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2008", "nbPages": 222, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Canada/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Canada/Articles li\u00e9s", "nbPages": 74964, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Eurovision/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Eurovision/Articles li\u00e9s", "nbPages": 4025, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Conjoint d'un s\u00e9nateur des \u00c9tats-Unis", "_source": {"name": "Conjoint d'un s\u00e9nateur des \u00c9tats-Unis", "nbPages": 27, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Philanthrope britannique", "_source": {"name": "Philanthrope britannique", "nbPages": 86, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Russie/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Russie/Articles li\u00e9s", "nbPages": 35268, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance \u00e0 Caracas", "_source": {"name": "Naissance \u00e0 Caracas", "nbPages": 349, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Astronautique/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Astronautique/Articles li\u00e9s", "nbPages": 5621, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Histoire des sciences/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Histoire des sciences/Articles li\u00e9s", "nbPages": 10528, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Femme astronaute", "_source": {"name": "Femme astronaute", "nbPages": 102, "children": ["Wikip\u00e9dia:\u00e9bauche astronaute"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Grand-croix de l'ordre de la Couronne", "_source": {"name": "Grand-croix de l'ordre de la Couronne", "nbPages": 120, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Illinois/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Illinois/Articles li\u00e9s", "nbPages": 6210, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Fantasy et fantastique/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Fantasy et fantastique/Articles li\u00e9s", "nbPages": 19143, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Traduction incompl\u00e8te", "_source": {"name": "Traduction incompl\u00e8te", "nbPages": 1155, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Gr\u00e8ce/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Gr\u00e8ce/Articles li\u00e9s", "nbPages": 12673, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance \u00e0 Bois-le-Duc", "_source": {"name": "Naissance \u00e0 Bois-le-Duc", "nbPages": 92, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Am\u00e9rique/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Am\u00e9rique/Articles li\u00e9s", "nbPages": 420029, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Wikip\u00e9dia:\u00e9bauche personnalit\u00e9 sud-cor\u00e9enne", "_source": {"name": "Wikip\u00e9dia:\u00e9bauche personnalit\u00e9 sud-cor\u00e9enne", "nbPages": 100, "children": ["Wikip\u00e9dia:\u00e9bauche acteur sud-cor\u00e9en", "Wikip\u00e9dia:\u00e9bauche chanteur sud-cor\u00e9en", "Wikip\u00e9dia:\u00e9bauche manhwaga", "Wikip\u00e9dia:\u00e9bauche sportif sud-cor\u00e9en", "Wikip\u00e9dia:\u00e9bauche r\u00e9alisateur sud-cor\u00e9en", "Wikip\u00e9dia:\u00e9bauche personnalit\u00e9 politique sud-cor\u00e9enne"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Actrice fran\u00e7aise de t\u00e9l\u00e9vision", "_source": {"name": "Actrice fran\u00e7aise de t\u00e9l\u00e9vision", "nbPages": 742, "children": ["Actrice de Plus belle la vie"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Transports/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Transports/Articles li\u00e9s", "nbPages": 116154, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Lille M\u00e9tropole/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Lille M\u00e9tropole/Articles li\u00e9s", "nbPages": 2369, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Su\u00e8de/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Su\u00e8de/Articles li\u00e9s", "nbPages": 15663, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Norv\u00e8ge/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Norv\u00e8ge/Articles li\u00e9s", "nbPages": 12735, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Danemark/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Danemark/Articles li\u00e9s", "nbPages": 8962, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Guyane/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Guyane/Articles li\u00e9s", "nbPages": 1808, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "S\u00e9natrice des \u00c9tats-Unis", "_source": {"name": "S\u00e9natrice des \u00c9tats-Unis", "nbPages": 57, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Michigan/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Michigan/Articles li\u00e9s", "nbPages": 2225, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Dame commandeur de l'ordre de l'Empire britannique", "_source": {"name": "Dame commandeur de l'ordre de l'Empire britannique", "nbPages": 333, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Ann\u00e9es 2010/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Ann\u00e9es 2010/Articles li\u00e9s", "nbPages": 52352, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Duch\u00e9 de Bretagne", "_source": {"name": "Duch\u00e9 de Bretagne", "nbPages": 30, "children": ["Office du duch\u00e9 de Bretagne", "R\u00e9sidence des ducs de Bretagne", "Trait\u00e9 sign\u00e9 par la Bretagne", "Histoire militaire du duch\u00e9 de Bretagne", "Ordre du duch\u00e9 de Bretagne", "Personnalit\u00e9 du duch\u00e9 de Bretagne", "Histoire du duch\u00e9 de Bretagne par si\u00e8cle", "Comt\u00e9 de Bretagne", "Wikip\u00e9dia:\u00e9bauche Duch\u00e9 de Bretagne"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance \u00e0 Villeneuve-Saint-Georges", "_source": {"name": "Naissance \u00e0 Villeneuve-Saint-Georges", "nbPages": 83, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance \u00e0 Riverside (Californie)", "_source": {"name": "Naissance \u00e0 Riverside (Californie)", "nbPages": 60, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Auteur britannique de roman d'espionnage", "_source": {"name": "Auteur britannique de roman d'espionnage", "nbPages": 118, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Pays-Bas/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Pays-Bas/Articles li\u00e9s", "nbPages": 21524, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Belgique/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Belgique/Articles li\u00e9s", "nbPages": 47870, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Royaume-Uni/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Royaume-Uni/Articles li\u00e9s", "nbPages": 105973, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Litt\u00e9rature/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Litt\u00e9rature/Articles li\u00e9s", "nbPages": 84824, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Slovaquie/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Slovaquie/Articles li\u00e9s", "nbPages": 5786, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Maghreb/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Maghreb/Articles li\u00e9s", "nbPages": 31142, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Isra\u00ebl/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Isra\u00ebl/Articles li\u00e9s", "nbPages": 6505, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Politique/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Politique/Articles li\u00e9s", "nbPages": 149220, "children": ["Portail:Politique sociale/Articles li\u00e9s", "Portail:Biographie/Articles li\u00e9s/Politique"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Juda\u00efsme/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Juda\u00efsme/Articles li\u00e9s", "nbPages": 10202, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Christianisme/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Christianisme/Articles li\u00e9s", "nbPages": 79333, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Poitou-Charentes/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Poitou-Charentes/Articles li\u00e9s", "nbPages": 7252, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Histoire/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Histoire/Articles li\u00e9s", "nbPages": 485561, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Seconde Guerre mondiale/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Seconde Guerre mondiale/Articles li\u00e9s", "nbPages": 31402, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Harry Potter/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Harry Potter/Articles li\u00e9s", "nbPages": 172, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance \u00e0 Erlangen", "_source": {"name": "Naissance \u00e0 Erlangen", "nbPages": 48, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Europe/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Europe/Articles li\u00e9s", "nbPages": 1126224, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Environnement/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Environnement/Articles li\u00e9s", "nbPages": 14293, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Cin\u00e9ma fran\u00e7ais/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Cin\u00e9ma fran\u00e7ais/Articles li\u00e9s", "nbPages": 32253, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Oscar d'honneur", "_source": {"name": "Oscar d'honneur", "nbPages": 161, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Allier/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Allier/Articles li\u00e9s", "nbPages": 2197, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Auvergne/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Auvergne/Articles li\u00e9s", "nbPages": 7995, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Pays de la Loire/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Pays de la Loire/Articles li\u00e9s", "nbPages": 13648, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Seine-et-Marne/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Seine-et-Marne/Articles li\u00e9s", "nbPages": 2526, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Occitanie/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Occitanie/Articles li\u00e9s", "nbPages": 4813, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Pays basque/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Pays basque/Articles li\u00e9s", "nbPages": 5031, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Pays catalans/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Pays catalans/Articles li\u00e9s", "nbPages": 11813, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "R\u00e9cipiendaire de l'ordre de l'Aigle blanc", "_source": {"name": "R\u00e9cipiendaire de l'ordre de l'Aigle blanc", "nbPages": 347, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance \u00e0 D\u00e9troit (Michigan)", "_source": {"name": "Naissance \u00e0 D\u00e9troit (Michigan)", "nbPages": 719, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Lib\u00e9ralisme/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Lib\u00e9ralisme/Articles li\u00e9s", "nbPages": 1340, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Saint-Pierre-et-Miquelon/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Saint-Pierre-et-Miquelon/Articles li\u00e9s", "nbPages": 232, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:XVIIIe si\u00e8cle/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:XVIIIe si\u00e8cle/Articles li\u00e9s", "nbPages": 23249, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Cor\u00e9e du Sud/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Cor\u00e9e du Sud/Articles li\u00e9s", "nbPages": 8051, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Soul et funk/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Soul et funk/Articles li\u00e9s", "nbPages": 1372, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Records/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Records/Articles li\u00e9s", "nbPages": 1719, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Suisse centrale/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Suisse centrale/Articles li\u00e9s", "nbPages": 1005, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:R\u00e9publique populaire de Chine/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:R\u00e9publique populaire de Chine/Articles li\u00e9s", "nbPages": 26741, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Monde colonial/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Monde colonial/Articles li\u00e9s", "nbPages": 8516, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Angleterre/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Angleterre/Articles li\u00e9s", "nbPages": 39205, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "D\u00e9tentrice d'un record du monde d'athl\u00e9tisme", "_source": {"name": "D\u00e9tentrice d'un record du monde d'athl\u00e9tisme", "nbPages": 305, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Los Angeles/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Los Angeles/Articles li\u00e9s", "nbPages": 2768, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Bande dessin\u00e9e francophone/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Bande dessin\u00e9e francophone/Articles li\u00e9s", "nbPages": 6525, "children": ["Portail:Ast\u00e9rix/Articles li\u00e9s"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Entre-deux-guerres/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Entre-deux-guerres/Articles li\u00e9s", "nbPages": 20369, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Chicago/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Chicago/Articles li\u00e9s", "nbPages": 2176, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "M\u00e9daill\u00e9e d'argent olympique tch\u00e8que", "_source": {"name": "M\u00e9daill\u00e9e d'argent olympique tch\u00e8que", "nbPages": 9, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Biathl\u00e8te (femme) aux Jeux olympiques d'hiver de 2014", "_source": {"name": "Biathl\u00e8te (femme) aux Jeux olympiques d'hiver de 2014", "nbPages": 94, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Militant pour les droits LGBT aux \u00c9tats-Unis", "_source": {"name": "Militant pour les droits LGBT aux \u00c9tats-Unis", "nbPages": 432, "children": ["Militant pour les droits des personnes trans aux \u00c9tats-Unis"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Militant pour les droits LGBT au Royaume-Uni", "_source": {"name": "Militant pour les droits LGBT au Royaume-Uni", "nbPages": 46, "children": ["Militant pour les droits des personnes trans au Royaume-Uni"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Chevalier de l'ordre de la Pl\u00e9iade", "_source": {"name": "Chevalier de l'ordre de la Pl\u00e9iade", "nbPages": 92, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "D\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en du groupe du Parti populaire europ\u00e9en 2009-2014", "_source": {"name": "D\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en du groupe du Parti populaire europ\u00e9en 2009-2014", "nbPages": 252, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Personnalit\u00e9 ayant fait son coming out", "_source": {"name": "Personnalit\u00e9 ayant fait son coming out", "nbPages": 2161, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Reine consort d'Aragon", "_source": {"name": "Reine consort d'Aragon", "nbPages": 32, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Reine de Castille", "_source": {"name": "Reine de Castille", "nbPages": 6, "children": ["Reine consort de Castille"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "\u00c9tudiant de l'universit\u00e9 de Lorraine", "_source": {"name": "\u00c9tudiant de l'universit\u00e9 de Lorraine", "nbPages": 76, "children": ["\u00c9l\u00e8ve de l'\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure des mines de Nancy", "Docteur de l'universit\u00e9 de Lorraine"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Reine consort de Boh\u00eame", "_source": {"name": "Reine consort de Boh\u00eame", "nbPages": 11, "children": ["Reine consort de Boh\u00eame du XIIIe si\u00e8cle", "Reine consort de Boh\u00eame du XVe si\u00e8cle", "Reine consort de Boh\u00eame du XVIIe si\u00e8cle", "Reine consort de Boh\u00eame du XVIIIe si\u00e8cle", "Reine consort de Boh\u00eame du XIXe si\u00e8cle", "Reine consort de Boh\u00eame du XVIe si\u00e8cle", "Reine consort de Boh\u00eame du XIVe si\u00e8cle", "Reine consort de Boh\u00eame du XIIe si\u00e8cle", "Reine consort de Boh\u00eame du XXe si\u00e8cle"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance en juin 1997", "_source": {"name": "Naissance en juin 1997", "nbPages": 301, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance en septembre 1999", "_source": {"name": "Naissance en septembre 1999", "nbPages": 218, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance en juin 1999", "_source": {"name": "Naissance en juin 1999", "nbPages": 244, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Reine consort de Su\u00e8de", "_source": {"name": "Reine consort de Su\u00e8de", "nbPages": 21, "children": ["Reine consort de Su\u00e8de du XVIe si\u00e8cle", "Reine consort de Su\u00e8de du XXe si\u00e8cle", "Reine consort de Su\u00e8de du XVe si\u00e8cle", "Reine consort de Su\u00e8de du XIVe si\u00e8cle", "Reine consort de Su\u00e8de du XIXe si\u00e8cle", "Reine consort de Su\u00e8de du XVIIe si\u00e8cle", "Reine consort de Su\u00e8de du XXIe si\u00e8cle", "Reine consort de Su\u00e8de du XIIIe si\u00e8cle", "Reine consort de Su\u00e8de du XVIIIe si\u00e8cle", "Reine consort de Su\u00e8de du XIIe si\u00e8cle"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Reine consort de Norv\u00e8ge", "_source": {"name": "Reine consort de Norv\u00e8ge", "nbPages": 19, "children": ["Reine consort de Norv\u00e8ge du XVIe si\u00e8cle", "Reine consort de Norv\u00e8ge du XIXe si\u00e8cle", "Reine consort de Norv\u00e8ge du XVe si\u00e8cle", "Reine consort de Norv\u00e8ge du XIVe si\u00e8cle", "Reine consort de Norv\u00e8ge du XXe si\u00e8cle", "Reine consort de Norv\u00e8ge du XIIIe si\u00e8cle", "Reine consort de Norv\u00e8ge du XVIIIe si\u00e8cle", "Reine consort de Norv\u00e8ge du XVIIe si\u00e8cle", "Reine consort de Norv\u00e8ge du XXIe si\u00e8cle", "Reine consort de Norv\u00e8ge du XIIe si\u00e8cle"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "D\u00e9c\u00e8s en juin 2012", "_source": {"name": "D\u00e9c\u00e8s en juin 2012", "nbPages": 256, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Professeur \u00e0 l'universit\u00e9 de l'Indiana \u00e0 Bloomington", "_source": {"name": "Professeur \u00e0 l'universit\u00e9 de l'Indiana \u00e0 Bloomington", "nbPages": 57, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "D\u00e9c\u00e8s \u00e0 Bloomington (Indiana)", "_source": {"name": "D\u00e9c\u00e8s \u00e0 Bloomington (Indiana)", "nbPages": 34, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Chanteuse qu\u00e9b\u00e9coise francophone", "_source": {"name": "Chanteuse qu\u00e9b\u00e9coise francophone", "nbPages": 221, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Maire membre du Parti socialiste (France)", "_source": {"name": "Maire membre du Parti socialiste (France)", "nbPages": 540, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance en ao\u00fbt 1994", "_source": {"name": "Naissance en ao\u00fbt 1994", "nbPages": 390, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance en f\u00e9vrier 1994", "_source": {"name": "Naissance en f\u00e9vrier 1994", "nbPages": 422, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance en mars 1942", "_source": {"name": "Naissance en mars 1942", "nbPages": 356, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "D\u00e9c\u00e8s en mars 2011", "_source": {"name": "D\u00e9c\u00e8s en mars 2011", "nbPages": 251, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance en mars 1964", "_source": {"name": "Naissance en mars 1964", "nbPages": 414, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Couronne d'Aragon/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Couronne d'Aragon/Articles li\u00e9s", "nbPages": 238, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance en octobre 1986", "_source": {"name": "Naissance en octobre 1986", "nbPages": 496, "children": ["Naissance le 7 octobre 1986", "Naissance le 6 octobre 1986", "Naissance le 8 octobre 1986"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance en mars 1984", "_source": {"name": "Naissance en mars 1984", "nbPages": 540, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance en mars 1971", "_source": {"name": "Naissance en mars 1971", "nbPages": 457, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance en avril 1987", "_source": {"name": "Naissance en avril 1987", "nbPages": 593, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Princesse de Russie", "_source": {"name": "Princesse de Russie", "nbPages": 6, "children": ["Princesse de Russie au XXe si\u00e8cle", "Princesse de Russie au XXIe si\u00e8cle", "Princesse de Russie au XIXe si\u00e8cle", "Princesse de Russie au XVIIIe si\u00e8cle", "Princesse de Russie au XVIIe si\u00e8cle"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance en novembre 1963", "_source": {"name": "Naissance en novembre 1963", "nbPages": 410, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance en septembre 1987", "_source": {"name": "Naissance en septembre 1987", "nbPages": 522, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance en f\u00e9vrier 1987", "_source": {"name": "Naissance en f\u00e9vrier 1987", "nbPages": 588, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance en juin 1975", "_source": {"name": "Naissance en juin 1975", "nbPages": 422, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "D\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en \u00e9lu en France 2014-2019", "_source": {"name": "D\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en \u00e9lu en France 2014-2019", "nbPages": 83, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance en octobre 1947", "_source": {"name": "Naissance en octobre 1947", "nbPages": 388, "children": ["Naissance le 6 octobre 1947"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance en octobre 1990", "_source": {"name": "Naissance en octobre 1990", "nbPages": 475, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Litt\u00e9rature am\u00e9ricaine/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Litt\u00e9rature am\u00e9ricaine/Articles li\u00e9s", "nbPages": 10403, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance en septembre 1980", "_source": {"name": "Naissance en septembre 1980", "nbPages": 505, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance en septembre 1953", "_source": {"name": "Naissance en septembre 1953", "nbPages": 344, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance en ao\u00fbt 1974", "_source": {"name": "Naissance en ao\u00fbt 1974", "nbPages": 414, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance en f\u00e9vrier 1932", "_source": {"name": "Naissance en f\u00e9vrier 1932", "nbPages": 240, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Collaborateur de L'\u00c9cho des savanes", "_source": {"name": "Collaborateur de L'\u00c9cho des savanes", "nbPages": 35, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance en juillet 1927", "_source": {"name": "Naissance en juillet 1927", "nbPages": 275, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance en f\u00e9vrier 1952", "_source": {"name": "Naissance en f\u00e9vrier 1952", "nbPages": 395, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance en juin 1982", "_source": {"name": "Naissance en juin 1982", "nbPages": 494, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "\u00c9conomiste fran\u00e7ais du XXIe si\u00e8cle", "_source": {"name": "\u00c9conomiste fran\u00e7ais du XXIe si\u00e8cle", "nbPages": 288, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance en juillet 1967", "_source": {"name": "Naissance en juillet 1967", "nbPages": 381, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Consort de Pologne", "_source": {"name": "Consort de Pologne", "nbPages": 4, "children": ["Reine consort de Pologne", "Duchesse de Pologne"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance en mars 1882", "_source": {"name": "Naissance en mars 1882", "nbPages": 153, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Commandeur de l'ordre royal de l'\u00c9toile polaire", "_source": {"name": "Commandeur de l'ordre royal de l'\u00c9toile polaire", "nbPages": 32, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance en avril 1926", "_source": {"name": "Naissance en avril 1926", "nbPages": 250, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "\u00c9l\u00e8ve de l'\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure des arts et techniques du th\u00e9\u00e2tre", "_source": {"name": "\u00c9l\u00e8ve de l'\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure des arts et techniques du th\u00e9\u00e2tre", "nbPages": 66, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "D\u00e9c\u00e8s en juin 1876", "_source": {"name": "D\u00e9c\u00e8s en juin 1876", "nbPages": 65, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance en septembre 1890", "_source": {"name": "Naissance en septembre 1890", "nbPages": 136, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "D\u00e9c\u00e8s en avril 1935", "_source": {"name": "D\u00e9c\u00e8s en avril 1935", "nbPages": 113, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "D\u00e9c\u00e8s en janvier 1901", "_source": {"name": "D\u00e9c\u00e8s en janvier 1901", "nbPages": 79, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Enfance/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Enfance/Articles li\u00e9s", "nbPages": 5594, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Entra\u00eeneuse am\u00e9ricaine de basket-ball", "_source": {"name": "Entra\u00eeneuse am\u00e9ricaine de basket-ball", "nbPages": 90, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Joueuse des Comets de Houston", "_source": {"name": "Joueuse des Comets de Houston", "nbPages": 39, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Joueuse du Storm de Seattle", "_source": {"name": "Joueuse du Storm de Seattle", "nbPages": 81, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Joueuse du Shock de Tulsa", "_source": {"name": "Joueuse du Shock de Tulsa", "nbPages": 37, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Screen Actors Guild Award de la meilleure actrice dans une s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e", "_source": {"name": "Screen Actors Guild Award de la meilleure actrice dans une s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e", "nbPages": 61, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Golden Globe de la meilleure actrice dans une s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e", "_source": {"name": "Golden Globe de la meilleure actrice dans une s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e", "nbPages": 81, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Femme en \u00e9conomie", "_source": {"name": "Femme en \u00e9conomie", "nbPages": 100, "children": ["Historienne de l'\u00e9conomie"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "D\u00e9c\u00e8s \u00e0 D\u00e9troit (Michigan)", "_source": {"name": "D\u00e9c\u00e8s \u00e0 D\u00e9troit (Michigan)", "nbPages": 100, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Candidat aux \u00e9lections l\u00e9gislatives fran\u00e7aises de 2002", "_source": {"name": "Candidat aux \u00e9lections l\u00e9gislatives fran\u00e7aises de 2002", "nbPages": 237, "children": ["D\u00e9put\u00e9 de la XIIe l\u00e9gislature de la Ve R\u00e9publique"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "\u00c9tudiant de l'universit\u00e9 Panth\u00e9on-Assas", "_source": {"name": "\u00c9tudiant de l'universit\u00e9 Panth\u00e9on-Assas", "nbPages": 298, "children": ["Docteur de l'universit\u00e9 Panth\u00e9on-Assas", "\u00c9l\u00e8ve de l'Institut fran\u00e7ais de presse", "\u00c9l\u00e8ve du Centre de formation des journalistes"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Liste de duchesses", "_source": {"name": "Liste de duchesses", "nbPages": 42, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Personnalit\u00e9 de Kering", "_source": {"name": "Personnalit\u00e9 de Kering", "nbPages": 14, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Aragon/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Aragon/Articles li\u00e9s", "nbPages": 1879, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Chevalier grand-croix de l'ordre du Lion n\u00e9erlandais", "_source": {"name": "Chevalier grand-croix de l'ordre du Lion n\u00e9erlandais", "nbPages": 101, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Commandeur de l'ordre d'Isabelle la Catholique", "_source": {"name": "Commandeur de l'ordre d'Isabelle la Catholique", "nbPages": 92, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Reine consort de Naples", "_source": {"name": "Reine consort de Naples", "nbPages": 36, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Roi consort de Naples", "_source": {"name": "Roi consort de Naples", "nbPages": 5, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Cat\u00e9gorie Commons avec lien local identique sur Wikidata", "_source": {"name": "Cat\u00e9gorie Commons avec lien local identique sur Wikidata", "nbPages": 329348, "children": ["Arm\u00e9e", "Pomme de terre", "Rostock", "Schaerbeek", "Ordre de l'Empire britannique", "La Nouvelle-Orl\u00e9ans", "Utilisateur habite Allemagne", "Utilisateur habite Pologne", "Baie", "Rappeur", "1758", "1761", "1765", "1767", "1773", "1774", "1782", "1784", "1802", "1803", "1805", "1808", "1813", "1814", "1815", "1819", "1821", "1825", "1826", "1828", "1829", "1831", "1832", "1833", "1834", "1835", "1836", "1841", "1843", "1846", "1847", "1852", "1853", "1854", "1855", "1856", "1858", "1862", "1866", "1867", "1874", "1876", "1877", "1878", "1879", "Chine", "Tour (construction)", "Seine", "D\u00e9veloppement logiciel", "1475", "1536", "1564", "1685", "1735", "1736", "1739", "1743", "1744", "1730", "1666", "1696", "1421", "1466", "1542", "Romancier am\u00e9ricain", "Antiquit\u00e9", "1454", "1510", "1541", "1618", "1628", "1642", "1643", "1646", "1664", "1681", "1706", "1707", "1716", "1727", "1741", "1747", "1756", "1766", "1778", "1787", "1804", "1809", "1811", "1822", "1840", "1848", "1860", "1861", "1865", "1868", "1870", "1872", "1873", "1881", "1883", "1885", "1887", "1888", "1892", "1893", "1894", "1895", "1899", "1914", "1916", "1918", "1919", "1922", "1923", "1924", "1927", "1928", "1929", "1931", "1932", "1934", "1936", "1940", "1941", "1942", "1943", "1945", "1946", "1947", "1949", "1951", "1952", "1953", "1954", "1955", "1957", "1958", "1959", "1960", "1961", "1962", "1963", "1965", "1966", "1967", "1968", "1969", "1971", "1972", "1973", "1974", "1975", "1979", "1980", "1981", "1982", "1983", "1984", "1985", "1986", "1992", "1993", "1995", "1997", "1999", "2002", "2006", "2008", "2010", "2013", "Alphabet", "Architecture", "Antarctique", "Arm\u00e9nie", "Oc\u00e9an Atlantique", "Australie", "Asie", "Belgique", "Arbre", "Botanique", "Zoologie", "Angleterre", "Litt\u00e9rature m\u00e9di\u00e9vale", "Union europ\u00e9enne", "Philosophe", "France", "Grammaire", "Gr\u00e8ce", "Machine", "Honduras", "Outil", "Internet", "Calendrier", "Archipel", "Lettonie", "Litt\u00e9rature", "Lituanie", "Math\u00e9matiques", "Mexique", "Mer", "Nom", "Norv\u00e8ge", "Nouvelle-Z\u00e9lande", "Politique", "Afrique du Sud", "Mer du Nord", "Mod\u00e8le cr\u00e9ant un lien externe", "Religion", "Agriculture", "Langue", "Linguistique", "Mill\u00e9naire", "Typographie", "Chronologie des \u00c9tats-Unis au XIXe si\u00e8cle", "Environnement", "G\u00e9ographie de l'\u00c9milie-Romagne", "G\u00e9ographie du Molise", "G\u00e9ographie de l'Ombrie", "G\u00e9ographie de la V\u00e9n\u00e9tie", "G\u00e9ographie du Trentin-Haut-Adige", "OpenOffice.org", "Vo\u00efvodie d'Opole", "Skateboard", "Robotique", "Haute-Marne", "Mer M\u00e9diterran\u00e9e", "H\u00e9rault", "Alpes-Maritimes", "Alpes-de-Haute-Provence", "Allier", "Ardennes", "Aube", "Aveyron", "Calvados", "Loz\u00e8re", "Gard", "Manche", "Meurthe-et-Moselle", "Orne", "Indre-et-Loire", "Jura (d\u00e9partement)", "Hauts-de-Seine", "Liverpool", "Amsterdam", "Padoue", "Montagne par continent", "Karlsruhe", "Anhui", "Jiangsu", "Gansu", "Guangdong", "Guizhou", "Hubei", "Hunan", "Jiangxi", "Jilin", "Liaoning", "Dakar", "Utrecht (commune)", "Parme", "Cr\u00e9mone", "Kozani", "Messine", "G\u00e9ographie des Abruzzes", "Moravie-du-Sud", "Amman", "Aoste", "Ouagadougou", "G\u00e9ographie des Marches", "G\u00e9ographie de la Toscane", "G\u00e9ographie de la Lombardie", "G\u00e9ographie du Latium", "G\u00e9ographie de la Ligurie", "G\u00e9ographie de la Sicile", "G\u00e9ographie des Pouilles", "G\u00e9ographie de la Calabre", "Vo\u00efvodie de Lubusz", "Arrondissement de Guntzbourg", "Dragueur de mines", "Isthme", "Sport nautique", "Bateau des ann\u00e9es 1980", "Bateau des ann\u00e9es 1990", "Manche (mer)", "Polder", "Vicomte", "Troubadour", "Utilisateur habite Pays-Bas", "Utilisateur habite France", "Utilisateur habite Canada", "Utilisateur habite Suisse", "Utilisateur habite Japon", "Utilisateur habite Belgique", "Utilisateur habite Bulgarie", "Utilisateur habite P\u00e9rou", "Utilisateur habite Pakistan", "Utilisateur habite Br\u00e9sil", "Utilisateur habite \u00c9tats-Unis", "Utilisateur habite Australie", "Utilisateur habite Espagne", "Utilisateur habite Europe", "Berne", "Langue akkadienne", "Andalousie", "Reims", "Strasbourg", "Arctique", "Madone de Botticelli", "1520", "1521", "1522", "1523", "1525", "1526", "1527", "1529", "1524", "1528", "1519", "1518", "1517", "1516", "1511", "1512", "1513", "1514", "1515", "1509", "1507", "1500", "1508", "1505", "1504", "1503", "1502", "1501", "1506", "1531", "1530", "1532", "1537", "1538", "1539", "1535", "1534", "1533", "1540", "1543", "1544", "1545", "1546", "1547", "1549", "1550", "1552", "1553", "1555", "1556", "1557", "1558", "1559", "1560", "1561", "1562", "1563", "1565", "1566", "1567", "1568", "1569", "1570", "1571", "1572", "1573", "1574", "1575", "1576", "1577", "1578", "1579", "1580", "1581", "1582", "1583", "1584", "1585", "1586", "1587", "1588", "1589", "1590", "1591", "1592", "1593", "1594", "1596", "1595", "1599", "1598", "1597", "1414", "1415", "1416", "1417", "1418", "1419", "1420", "1422", "1423", "1424", "1425", "1426", "1427", "1428", "1429", "1430", "1431", "1432", "1433", "1434", "1435", "1436", "1437", "1438", "1439", "1440", "1441", "1442", "1443", "1444", "1445", "1446", "1447", "1448", "1449", "1450", "1451", "1452", "1453", "1455", "1456", "1457", "1458", "1459", "1460", "1461", "1462", "1463", "1464", "1465", "1467", "1468", "1469", "1470", "1471", "1472", "1473", "1474", "1476", "1477", "1478", "1479", "1480", "1481", "1482", "1483", "1484", "1485", "1486", "1487", "1488", "1489", "1490", "1491", "1492", "1493", "1494", "1495", "1496", "1497", "1498", "1499", "1600", "1601", "1602", "1603", "1604", "1605", "1606", "1607", "1608", "1609", "1610", "1611", "1612", "1613", "1614", "1615", "1616", "1617", "1619", "1620", "1621", "1622", "1623", "1624", "1625", "1626", "1627", "1629", "1630", "1631", "1632", "1633", "1634", "1635", "1636", "1637", "1638", "1639", "1640", "1641", "1644", "1645", "1647", "1648", "1649", "1650", "1651", "1652", "1653", "1654", "1655", "1656", "1657", "1658", "1659", "1660", "1661", "1662", "1663", "1665", "1667", "1668", "1669", "1670", "1671", "1672", "1673", "1675", "1676", "1677", "1678", "1679", "1680", "1682", "1683", "1684", "1686", "1687", "1688", "1689", "1690", "1691", "1692", "1693", "1694", "1695", "1697", "1698", "1699", "1700", "1701", "1702", "1703", "1704", "1705", "1708", "1709", "1710", "1711", "1712", "1713", "1714", "1715", "1717", "1718", "1722", "1719", "1720", "1723", "1724", "1726", "1729", "1731", "1732", "1733", "1734", "1737", "1738", "1740", "1742", "1745", "1748", "1749", "1750", "1751", "1752", "1753", "1754", "1755", "1757", "1759", "1762", "1763", "1764", "1770", "1771", "1772", "1775", "1776", "1781", "1779", "1780", "1785", "1786", "1789", "1801", "1806", "1807", "1810", "1812", "1817", "1818", "1820", "1823", "1824", "1827", "1837", "1838", "1839", "1844", "1845", "1849", "1850", "1851", "1857", "1859", "1863", "1864", "1869", "1871", "1875", "1880", "1882", "1884", "1886", "1889", "1890", "1891", "1896", "1897", "1898", "1912", "1915", "1917", "1920", "1921", "1925", "1926", "1930", "1933", "1935", "1937", "1950", "1956", "1964", "1970", "1976", "1977", "1978", "1987", "1988", "1989", "1990", "1991", "1994", "1996", "2000", "2001", "2003", "2004", "2005", "2007", "2009", "2012", "2014", "1760", "Aliment", "Corr\u00e8ze", "Morbihan", "Ille-et-Vilaine", "Grenoble", "Statut UICN En danger critique d'extinction", "Monarchie", "Vent", "Agriculture en Nouvelle-Z\u00e9lande", "Whisky", "Empire byzantin", "Charleville-M\u00e9zi\u00e8res", "Braille", "Transport", "Alger", "Mat\u00e9riel informatique", "Acari", "Astronome sud-africain", "Mod\u00e8le de maintenance", "Jeu vid\u00e9o libre", "Imagerie num\u00e9rique", "Flandre", "Pr\u00e9histoire", "Tumulus", "Automobile", "Statut UICN", "Politique internationale", "V\u00eatement", "Statut UICN Pr\u00e9occupation mineure", "\u00c9conomiste", "Mayence", "Syst\u00e8me hydrologique de l'Escaut", "Moselle (rivi\u00e8re)", "Armorial de la noblesse", "\u00c9pernay", "G\u00e9rardmer", "Syst\u00e8me hydrologique de la Sa\u00f4ne", "Cours d'eau du bassin de l'Ourthe", "Moyen \u00c2ge", "\u00c9lectricit\u00e9", "Bande dessin\u00e9e", "Turquie", "Philippines", "Commerce", "Bible", "Haute-Garonne", "Dr\u00f4me", "P\u00e2tisserie", "Viticulture", "Marketing", "\u00c9cole", "Langue japonaise", "Charles de Gaulle", "Linux", "Berlin", "Finist\u00e8re", "Louisiane", "Volley-ball", "Comptabilit\u00e9", "Ard\u00e8che", "Aude", "Cantal", "Gare", "Tchad", "Lot-et-Garonne", "Aristote", "Eure-et-Loir", "Puy-de-D\u00f4me", "Langue grecque", "Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques", "Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales", "P\u00e9trole", "Microsoft", "Nouveau Testament", "Golf", "Vatican", "Alpinisme", "Dordogne", "A\u00efkido", "Nauru", "Football am\u00e9ricain", "Boxe", "\u00c9trusques", "Empire ottoman", "Langue n\u00e9erlandaise", "Metz", "Orl\u00e9ans", "Tournai", "Protocole r\u00e9seau", "Namur", "Anatomiste", "Angers", "Montauban", "Anvers", "Chicago", "Francfort-sur-le-Main", "Poker", "Laon", "Aviateur par nationalit\u00e9", "Ostende", "Religion aux \u00c9tats-Unis", "Bicyclette", "Comte de Namur", "\u00c9pinal", "Microsoft Office", "\u00c2ne", "Clarinette", "Burgondes", "Lourdes", "Optique g\u00e9om\u00e9trique", "Arlon", "Durbuy", "Habay", "Herbeumont", "Virton", "Tournoi de Wimbledon", "L\u00e9gion romaine", "Architecture au Cambodge", "Langue slovaque", "Beauraing", "Cerfontaine (Belgique)", "Ciney", "Couvin", "Dinant", "Andenne", "Philippeville", "Ostrogoths", "Wisigoths", "Histoire de la Sardaigne", "\u00celes de L\u00e9rins", "Monarque", "Saint-Hubert (Belgique)", "Apple", "Droit en France", "Histoire postale", "Mons (Hainaut)", "Cour europ\u00e9enne des droits de l'homme", "Gand", "Binche", "Lessines", "Enghien", "Boussu", "Saint-Ghislain", "Ath", "Mouscron", "Anderlues", "Morlanwelz", "Thuin", "Antoing", "Estaimpuis", "Chimay", "Fleurus (Hainaut)", "Thionville", "Motocyclette Cagiva", "Blason du Br\u00e9sil", "Langue tch\u00e8que", "Automobile Alfa Romeo", "Langue hongroise", "Ambassade des \u00c9tats-Unis", "\u00c9checs", "Histoire de Florence", "Championnat d'Angleterre de football", "Bourg-en-Bresse", "Saint-Quentin", "Carcassonne", "Quartieri de Rome", "Art au Royaume-Uni", "Tib\u00e9tologue", "D\u00e9partement d'\u00c9tat des \u00c9tats-Unis", "Neupr\u00e9", "Personnalit\u00e9 malienne par profession", "Christianisme aux \u00c9tats-Unis", "Automobile De Tomaso", "Courtrai", "Armorial de la France", "Armorial du Royaume-Uni", "Syst\u00e8me hydrologique de la Loire", "Compi\u00e8gne", "Uccle", "Syst\u00e8me hydrologique de la Seine", "Huy", "Dioc\u00e8se catholique en Belgique", "Alouettes de Montr\u00e9al", "Trooz", "Lune", "Bastogne", "Herve", "Ma\u00eetre brasseur", "Stavelot", "Bar-le-Duc", "Jette", "Ixelles", "Etterbeek", "Anderlecht", "Auderghem", "\u00cele Jan Mayen", "Wavre", "Attert (commune)", "Martelange", "La Bruy\u00e8re (Namur)", "Seraing", "Nivelles", "Rebecq", "Tubize", "Perwez", "Aubange", "Messancy", "Chiny", "Florenville", "Rouvroy (Belgique)", "Hotton", "Houffalize", "La Roche-en-Ardenne", "Marche-en-Famenne", "Nassogne", "Viroinval", "Hasti\u00e8re", "Onhaye", "Yvoir", "Bertrix", "Malmedy", "Theux", "Limbourg (ville)", "Wanze", "Ferri\u00e8res (Li\u00e8ge)", "Paquebot", "Tongres", "Pizza", "Saint-Trond", "YouTube", "Saint-L\u00e9ger (Gaume)", "Berkeley (Californie)", "Peintre sur vase de la Gr\u00e8ce antique", "Potier de la Gr\u00e8ce antique", "Forme de la c\u00e9ramique grecque antique", "Style de la c\u00e9ramique grecque antique", "Histoire du Dod\u00e9can\u00e8se", "Ypres", "Soldat", "Diest", "Airbus A380", "Militant pour les droits LGBT", "Dixmude", "Furnes", "Aqueduc en Espagne", "Biblioth\u00e8que aux \u00c9tats-Unis", "Harmonica", "Roulers", "Site arch\u00e9ologique en Belgique", "Alg\u00e8bre lin\u00e9aire", "Syst\u00e8me hydrologique de la S\u00fbre", "Esch-sur-Alzette", "Plombi\u00e8res (Li\u00e8ge)", "Am\u00e9rique", "Turin", "Manosque", "Sarreguemines", "Aide humanitaire", "Langue h\u00e9bra\u00efque", "Espagne", "Mars (plan\u00e8te)", "Anatomie", "Alg\u00e8bre", "Lun\u00e9ville", "Meuse (fleuve)", "Coreidae", "Imprimerie", "Jardinage", "Forbach", "Grade militaire", "Stargate", "Langage de programmation", "Wikip\u00e9diens par pays", "\u00c9dimbourg", "Mars", "Sociologie", "Logiciel", "Management", "Droit", "\u00c9sot\u00e9risme", "M\u00e9taphysique", "G\u00e9nie logiciel", "Pas-de-Calais", "Italie", "Suisse", "Terrorisme", "Dictionnaire", "Ann\u00e9e", "C\u00f4tes-d'Armor", "Luxembourg", "Venise", "Peine de mort", "Chanson", "Aquitaine", "Ukraine", "Argentine", "Anarchiste", "Tintin", "XML", "\u00c9toile", "Charente-Maritime", "Charente", "Corse-du-Sud", "C\u00f4te-d'Or", "Slovaquie", "Loir-et-Cher", "Loire-Atlantique", "Langue russe", "Loiret", "Langue s\u00e9mitique", "Maine-et-Loire", "Si\u00e8cle", "Requin", "Mayenne", "M\u00e9tal", "Haute-Corse", "Position sexuelle", "Franc-ma\u00e7onnerie", "Football canadien", "Blason", "Pomme", "PHP", "C\u00e9ramique", "Diacritique", "Famille de langues", "D\u00e9cennie", "Immigration", "Cologne", "Grotte", "Bourges", "Dent", "Transformers", "Paix", "Semaine", "Instrument de mesure", "M\u00e9ditation", "Sandwich", "Karat\u00e9", "Snowboard", "P\u00e9kin", "Spiritisme", "Caricaturiste", "Zurich", "Divinit\u00e9 nordique", "Prestidigitation", "Physique atomique", "Singe", "Oslo", "Article audio", "Stuttgart", "Musculation", "Baron", "Spire", "Bonn", "Benelux", "P\u00e9riode historique", "Vilnius", "Hypnose", "R\u00e9publique d\u00e9mocratique allemande", "Utilisateur habite Afrique", "Utilisateur habite Asie", "Utilisateur habite Italie", "Langue anglaise", "Utilisateur habite Croatie", "Utilisateur habite Hongrie", "Utilisateur habite Isra\u00ebl", "Race de lapin", "C\u00f4te-Nord", "Phonologie", "Couteau", "AJAX", "Jet\u00e9e", "Langue aram\u00e9enne", "Pecq", "Courcelles (Belgique)", "Le Cap", "Bois-le-Duc", "Patron de conception", "Br\u00eame (ville)", "Kiel", "Langue couchitique", "Langue toungouse", "Le Cateau-Cambr\u00e9sis", "Norme DIN", "Janvier", "F\u00e9vrier", "Avril", "Mai", "Juin", "Juillet", "Ao\u00fbt", "Septembre", "Octobre", "Novembre", "D\u00e9cembre", "Verbe", "Ulm", "M\u00e2con", "G\u00e2teau", "Utilisateur habite Ta\u00efwan", "Barack Obama", "Pays", "Ceuta", "Melilla", "Langage C", "Syst\u00e8me hydrologique de la Meuse", "Course \u00e0 pied", "Syst\u00e8me hydrologique de la Garonne", "Baarn", "Coblence", "G\u00e9rone", "Conclave", "Val d'Orcia", "Permaculture", "Distillerie", "Langue mandchoue", "Indre (d\u00e9partement)", "Tinlot", "Jean Chr\u00e9tien", "Comt\u00e9 (subdivision territoriale)", "Lucerne", "Jeudi", "Mercredi", "Lundi", "Mardi", "Samedi", "Dimanche", "Statut UICN Donn\u00e9es insuffisantes", "Statut UICN En danger", "Statut UICN Quasi menac\u00e9", "Statut UICN Vuln\u00e9rable", "Yucca", "Arthur Schopenhauer", "Diekirch", "Vianden", "Schengen", "Syst\u00e8me hydrologique de la Moselle", "Phare", "\u00c9criture du japonais", "Formicidae", "Cuisine de rue", "Politique en Belgique", "Langue az\u00e9rie", "Flatulence", "Invert\u00e9br\u00e9", "1728", "Ch\u00e2lons-en-Champagne", "1788", "1842", "1721", "1725", "1746", "1768", "1769", "1777", "1783", "Hautes-Alpes", "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "Haute-Loire", "Vall\u00e9e d'Aoste", "Eure", "Noyon", "Water-polo en France", "Utilisateur habite Indon\u00e9sie", "Sport automobile au Canada", "Rh\u00f4ne (fleuve)", "Tenzin Gyatso", "1674", "Jeu de hasard raisonn\u00e9", "Plomberie", "1548", "Baronnie", "Langue copte", "Langue maltaise", "Comt\u00e9", "Police", "Pays d'Arlon", "Gaume", "Seigneur", "Actrice de t\u00e9l\u00e9vision", "Outil de d\u00e9veloppement logiciel", "Florence", "Munich", "Saint-\u00c9tienne", "Bordeaux", "Gen\u00e8ve", "Monaco", "Mois", "Escaut", "Semois", "Histoire de la Vall\u00e9e d'Aoste", "Mrkonji\u0107 Grad", "Trouv\u00e8re", "Hybride animal", "Phobie", "Challenger de la coupe de l'America", "Defender de la coupe de l'America", "\u0152uvre de Gaetano Donizetti", "Maubeuge", "Pont-\u00e0-Mousson", "Vesoul", "Villeurbanne", "Langue amharique", "Python", "Utilisateur adminWiktionnaire", "Wikim\u00e9dia Canada", "Rivi\u00e8re-du-Loup", "Wikip\u00e9dia:Bot/Mod\u00e8le", "Morale", "Sport d\u00e9riv\u00e9 d'un autre sport", "Golfe", "Anjou", "Ni\u00e8vre", "Pyr\u00e9n\u00e9es", "Ido", "D\u00e9sert", "Rabot", "Massif du Mont-Blanc", "Sculpture du XVe si\u00e8cle", "Fran\u00e7ois (pape)", "Sculpture du XVIe si\u00e8cle", "Bo\u00eete utilisateur", "Pont au Canada", "Cap", "D\u00e9troit", "\u00c9conomie", "Bateau des ann\u00e9es 1710", "Mus\u00e9e en Andorre", "Sculpture du XVIIe si\u00e8cle", "Sculpture du XVIIIe si\u00e8cle", "Symbole de la Vall\u00e9e d'Aoste", "Bateau des ann\u00e9es 1730", "Bateau des ann\u00e9es 1750", "Bateau des ann\u00e9es 1770", "Sculpture du XIXe si\u00e8cle", "Bateau des ann\u00e9es 1780", "LGBT aux \u00c9tats-Unis", "LGBT en Inde", "LGBT aux Pays-Bas", "Cuisine", "Syst\u00e8me hydrologique de l'H\u00e9rault", "Neufch\u00e2teau (Belgique)", "Labyrinthe", "Ch\u00e2teau d'eau en France", "Langue vietnamienne", "Histoire de la Belgique par ville", "G\u00e9ographie", "Termonde", "Emploi", "Langue bosnienne", "Pays basque", "Logistique", "Site historique maritime de la Pointe-au-P\u00e8re", "Syst\u00e8me hydrologique de l'Adige", "Gasp\u00e9 (ville)", "Li\u00e8ge", "Moulins (Allier)", "R\u00e9gion de Moravie-Sil\u00e9sie", "G\u00e9ographie de l'Oss\u00e9tie du Sud", "Facebook", "Espace Mod\u00e8le", "Pays basque fran\u00e7ais", "Dynastie Han", "Groenland", "Guerre froide", "Lego", "JavaScript", "Magn\u00e9tisme", "Premi\u00e8re Guerre mondiale", "Bataille des guerres puniques", "Utilisateur origine France", "Langue romanche", "Aquarium par pays", "Pablo Picasso", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Bari", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Bergame", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Bologne", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Brescia", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Catane", "Cr\u00e8te", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Ferrare", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Foggia", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Forl\u00ec", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 G\u00eanes", "Vaulx-en-Velin", "Lot", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Mantoue", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Messine", "C\u00e9phalopode", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Mod\u00e8ne", "Parti qu\u00e9b\u00e9cois", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 une commune dans les Abruzzes", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 une commune dans le Latium", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 une commune dans les Marches", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 une commune en Ombrie", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 une commune en Sardaigne", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 une commune en Toscane", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 une commune dans le Trentin-Haut-Adige", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 une commune en V\u00e9n\u00e9tie", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 une commune en Lombardie", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 une commune dans les Pouilles", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 une commune en \u00c9milie-Romagne", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Bilbao", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Palerme", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Pavie", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Pesaro", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Lucques", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Pise", "Patinage", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Pistoia", "Istanbul", "Joueur sovi\u00e9tique de hockey sur glace", "R\u00e9seau informatique", "Bergues", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Plaisance (Italie)", "Dimension", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Potenza", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Orvieto", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Ravenne", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Cosenza", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Frosinone", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Rieti", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Rimini", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Rovigo", "Fontenay-le-Comte", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Cagliari", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Sassari", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Savone", "Bitche", "Longwy", "Yzeures-sur-Creuse", "\u00c9pinay-sur-Seine", "Villerupt", "Sedan", "L'Arbresle", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Senigallia", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Sorrente", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Spol\u00e8te", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 P\u00e9rouse", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Tivoli", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Tortone", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Trapani", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Trente (Italie)", "Architecture informatique", "Bresse", "Ville d'\u00c9gypte antique", "Bugey", "Caluire-et-Cuire", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Tr\u00e9vise", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Trieste", "Tramway de Toulouse", "Imperia (Italie)", "Arch\u00e8re", "Beaugency", "Briare", "Dagneux", "Revermont", "Curciat-Dongalon", "Vongnes", "Viriat", "Louhans", "Lagnieu", "Communaut\u00e9 des B\u00e9atitudes", "B\u00e9ligneux", "\u00c9cluse sur la Seine", "Sa\u00f4ne", "Dreyfusard", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Ascoli Piceno", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Asti", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Avezzano", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 B\u00e9n\u00e9vent", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Biella", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Camposampiero", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Capoue", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Carrare (Italie)", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Casale Monferrato", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Catanzaro", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Cento", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Cesena", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Chieti", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Citt\u00e0 di Castello", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Faenza", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Fermo", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Fiesole", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Foligno", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Gorizia", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Gubbio", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Imola", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Livourne", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Lodi", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Macerata", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Massa (Italie)", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Matera", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Monza", "Wikimedia Alg\u00e9rie", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Conegliano", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Udine", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Urbino", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Var\u00e8se", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Verceil", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Viterbe", "Crise migratoire en Europe", "Droit par pays", "Droit en Belgique", "Droit en Suisse", "T\u00e9l\u00e9communications", "Actrice slov\u00e8ne", "Utilisateur habite Royaume-Uni", "\u00c9crivain andalou", "Antimilitarisme", "Mont\u00e9limar", "L\u00e9gny", "Dombes", "Izieu", "Saint-Andr\u00e9-de-Corcy", "Culoz", "Amb\u00e9rieux-en-Dombes", "Br\u00e9nod", "Saint-Maurice-de-Beynost", "Beynost", "Tramoyes", "Ni\u00e9vroz", "Balan (Ain)", "Chanay", "Saint-Jean-de-Niost", "Saint-Vulbas", "Chalamont", "Maquis de l'Ain et du Haut-Jura", "Ch\u00e2tillon-sur-Chalaronne", "Br\u00e9gnier-Cordon", "Relations entre Cuba et les \u00c9tats-Unis", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 une commune en Sicile", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 une commune en Ligurie", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 une commune en Basilicate", "Para\u0107in", "Art martial", "Journaliste syrien", "Cour de cassation (France)", "Finale Ligure", "Mazovie", "Communaut\u00e9 autonome basque", "Naissance \u00e0 Damas", "Saint-Nazaire", "H\u00e9nin-Beaumont", "Pithiviers", "Transport dans les Landes", "Logiciel Oracle", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Azpeitia", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Badajoz", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 une commune en Catalogne", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Burgos", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Cadix", "Gien", "Montargis", "Brunoy", "Molsheim", "MySQL", "\u00c9v\u00eaque de Saluces", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Cordoue", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Fontarrabie", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 G\u00e9rone", "Centre (Burkina Faso)", "Mus\u00e9e maritime du Qu\u00e9bec", "Arthabaska", "\u00cele d'Orl\u00e9ans", "La Vall\u00e9e-de-la-Gatineau", "Les Collines-de-l'Outaouais", "Aulnay-sous-Bois", "Civilisation carthaginoise", "Panth\u00e9on de Paris", "Montlu\u00e7on", "Belle-\u00cele-en-Mer", "Eiao", "Roger Vailland", "Jargeau", "Etting", "Illkirch-Graffenstaden", "Murano", "Bar-sur-Aube", "Saint-Sauveur-en-Puisaye", "Alfortville", "Orly", "Thiais", "Villeneuve-Saint-Georges", "Draveil", "Vigneux-sur-Seine", "Sully-sur-Loire", "Navire frigorifique", "Universal's Islands of Adventure", "Lac de lave", "Meung-sur-Loire", "Soug\u00e8res-en-Puisaye", "Sarzeau", "Saint-Amand-Montrond", "Villeneuve-sur-Yonne", "Chitry", "Saint-Julien-du-Sault", "Artenay", "Chaingy", "Beaune-la-Rolande", "Dampierre-en-Burly", "Cardinal-pr\u00eatre", "Locarn", "Toucy", "Antey-Saint-Andr\u00e9", "Arnad", "D\u00f4me de sel", "Chronologie des \u00c9tats-Unis", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Vitoria-Gasteiz", "D\u00e9partement du Pool", "D\u00e9partement du Niari", "D\u00e9partement des Plateaux", "D\u00e9partement de la Sangha", "D\u00e9partement de la Bouenza", "D\u00e9partement du Kouilou", "Combin\u00e9 nordique en Su\u00e8de", "Isto\u010dna Ilid\u017ea", "Tarquinia", "Santar\u00e9m", "\u00c9v\u00eaque de Saint-Di\u00e9", "Guitariste argentin", "\u00c9v\u00eaque auxiliaire en France", "Prison en Turquie", "Faune aux \u00eeles Gal\u00e1pagos", "Ljubu\u0161ki", "Prince-\u00e9v\u00eaque de Trente", "Religion en Campanie", "Saint de Toscane", "Saint de Sicile", "Saint de V\u00e9n\u00e9tie", "Saint des Pouilles", "Majdanpek", "Gornji Milanovac", "Po\u017eega", "Lu\u010dani", "Mero\u0161ina", "Ljig", "\u0106uprija", "Bato\u010dina", "Despotovac", "Mionica", "Sur\u010din", "Dimitrovgrad", "\u0106i\u0107evac", "Rekovac", "Golubac", "Pirot", "Vo\u017edovac", "Olovo", "Fo\u010da-Ustikolina", "Berkovi\u0107i", "Bratunac", "Donji \u017dabar", "Isto\u010dni Drvar", "Kotor Varo\u0161", "Krupa na Uni", "Osmaci", "O\u0161tra Luka", "Pale", "Lopare", "Mili\u0107i", "Modri\u010da", "Vlasenica", "Br\u010dko", "\u0160ekovi\u0107i", "Srbac", "Stari grad (Belgrade)", "Stragari", "Culture \u00e0 Thessalonique", "Palilula (Ni\u0161)", "Medijana", "Arch\u00e8re italienne", "Ligne de Carcassonne \u00e0 Rivesaltes", "Vra\u010dar", "Kostolac", "B\u00e2timent \u00e0 Halifax (Nouvelle-\u00c9cosse)", "Psautier enlumin\u00e9", "Nudit\u00e9 et protestation", "Piscine en Suisse", "Lieu patrimonial \u00e0 l'\u00cele-du-Prince-\u00c9douard", "Montereau-Fault-Yonne", "Politique en Italie par r\u00e9gion", "Summerside", "Rue de la m\u00e9dina de Tunis", "M\u00e9dina de Tunis", "Trompe-l'\u0153il", "Politique en Sicile", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Grenade (Espagne)", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Huelva", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Jerez de la Frontera", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 La Corogne", "Montecatini Terme", "Ivoire", "R\u00e9solution de l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des Nations unies", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Reggio de Calabre", "Article \u00e0 taxobox \u00e0 corriger", "J\u00e9r\u00f4me Bosch", "Geispolsheim", "Bischheim", "Barr", "Roi d'Italie", "\u00cele en France", "Lagos", "Loire (fleuve)", "Cuvette-Ouest (d\u00e9partement)", "Marmoutier", "Commercy", "Yzeure", "Sport m\u00e9canique", "\u00cele en Gr\u00e8ce", "B\u0153rsch", "Sport", "R\u00e9compense de musique", "Film", "Donald Trump", "Organisation des pays exportateurs de p\u00e9trole", "Naissance \u00e0 Legnica", "Naissance \u00e0 Cz\u0119stochowa", "Naissance \u00e0 Bia\u0142ystok", "Philosophie de la Renaissance", "Naissance \u00e0 Tarn\u00f3w", "Mus\u00e9e au Br\u00e9sil", "Cuisine par pays", "Tableau romantique", "Patrimoine mondial en Arm\u00e9nie", "Ottrott", "Premier Empire bulgare", "Patrimoine mondial au Panama", "Port d'Anvers", "Composant \u00e9lectrique", "Actrice de th\u00e9\u00e2tre par si\u00e8cle", "Chute d'eau en Inde", "Chandigarh", "Arithm\u00e9tique des ordinateurs", "Alignement m\u00e9galithique", "Syst\u00e8me hydrologique de la mer M\u00e9diterran\u00e9e", "Billet de banque en euros", "Maison Bonaparte", "Chablis (Yonne)", "Char finlandais", "Louveciennes", "Ministre g\u00e9orgien", "Playmobil", "Famille Richard", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Rovereto", "Compagnie g\u00e9n\u00e9rale transatlantique", "Jour", "Gacko", "Marcigny", "Portugal au XVIe si\u00e8cle", "\u00c9cole d'art aux \u00c9tats-Unis", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Sanremo", "Maison Malaspina", "Timbre du Luxembourg", "Document conserv\u00e9 \u00e0 la Biblioth\u00e8que nationale de France", "Cours d'eau en Toscane", "Cours d'eau en Ligurie", "H\u00f4tel de ville en Pologne", "R\u00e9gion en Italie", "Lieu patrimonial dans les Territoires du Nord-Ouest", "Synagogue dans les Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques", "\u00c9glise dans l'Ain", "Synagogue en Gironde", "Montagne dans la Vall\u00e9e d'Aoste", "Orgue en Normandie", "Orgue en r\u00e9gion Occitanie", "Monument historique \u00e0 Autun", "Lieu patrimonial en Alberta", "Lieu patrimonial en Colombie-Britannique", "Lieu patrimonial en Nouvelle-\u00c9cosse", "Lieu patrimonial au Nunavut", "Lieu patrimonial en Saskatchewan", "Lieu patrimonial en Ontario", "Lieu patrimonial au Qu\u00e9bec", "Lieu patrimonial en Mont\u00e9r\u00e9gie", "Monument historique \u00e0 Beaune", "Chapelle dans les Yvelines", "Phare en Loire-Atlantique", "Monument historique \u00e0 Haguenau", "Parc de loisirs aux \u00c9tats-Unis par \u00c9tat", "\u00c9glise \u00e0 Bucarest", "Monast\u00e8re \u00e0 Bucarest", "Monument historique \u00e0 Wissembourg", "Srebrenik", "Culture dans la Vall\u00e9e d'Aoste", "Miss Allemagne", "For\u00eat dans le Finist\u00e8re", "\u00c9glise d\u00e9di\u00e9e \u00e0 saint Patrick", "Autoroute au Luxembourg", "For\u00eat dans le Morbihan", "Sanctuaire shinto dans la pr\u00e9fecture de Shiga", "Gare dans la Sarre", "Politique dans la Vall\u00e9e d'Aoste", "Propri\u00e9t\u00e9 du National Trust dans le Derbyshire", "Propri\u00e9t\u00e9 du National Trust dans le Kent", "Propri\u00e9t\u00e9 du National Trust dans le Devon", "Musique kazakhe", "Jouet", "Naissance \u00e0 Homs", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Alicante", "Langue malayalam", "Visoko", "Lac des Carpates", "C\u00e9rilly (Allier)", "\u00c9gypte", "Alains", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Viareggio", "Saison cyclonique dans l'oc\u00e9an Atlantique nord par ann\u00e9e", "Nouvelle-Guin\u00e9e occidentale", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Valence (Espagne)", "Naissance \u00e0 Brno", "Marais salants", "Cuisine en Afrique", "Commune en Italie", "Repr\u00e9sentant des \u00c9tats-Unis pour le Mississippi", "Repr\u00e9sentant des \u00c9tats-Unis pour le Maryland", "Armorial du Luxembourg", "Narcissisme", "Athl\u00e9tisme handisport", "Tripoint Belgique-France-Luxembourg", "Moulin \u00e0 mar\u00e9e", "Wikip\u00e9diens", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 une commune en Estr\u00e9madure", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 une commune en Galice", "Ville au Burkina Faso", "Maxime Chattam", "Heinrich Harrer", "Fran\u00e7ois Fillon", "Fran\u00e7ois Hollande", "George H. W. Bush", "Quercy", "Commune en Bavi\u00e8re", "Lac dans la Vall\u00e9e d'Aoste", "Gmina dans la vo\u00efvodie de Petite-Pologne", "Gmina dans la vo\u00efvodie de Basse-Sil\u00e9sie", "Sport mixte", "Saint-Beno\u00eet-sur-Loire", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 une commune dans les \u00eeles Bal\u00e9ares", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 El Puerto de Santa Mar\u00eda", "Cor\u00e9e au XXIe si\u00e8cle", "Cor\u00e9e au XXe si\u00e8cle", "Cor\u00e9e au XIXe si\u00e8cle", "Cor\u00e9e au XVIe si\u00e8cle", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 une commune en Castille-et-Le\u00f3n", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 une commune dans la communaut\u00e9 autonome du Pays basque", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 une commune en Andalousie", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Prato", "Naissance \u00e0 Pristina", "Naissance \u00e0 Chiang Mai", "Sculpture du XXIe si\u00e8cle", "Journaliste vietnamien", "Femme de lettres v\u00e9n\u00e9zu\u00e9lienne", "Auteur br\u00e9silien de bande dessin\u00e9e", "Joueur britannique de poker", "Dessinateur canadien de bande dessin\u00e9e", "Documentariste fran\u00e7ais", "Lieu historique national \u00e0 Terre-Neuve-et-Labrador", "Lieu historique national en Ontario", "Action fran\u00e7aise", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Barakaldo", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Pordenone", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Raguse (Italie)", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Terni", "Triathlon par pays", "Lieu historique national en Colombie-Britannique", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Montecatini Terme", "Ch\u00e2teau en Ille-et-Vilaine", "Ch\u00e2teau en Loire-Atlantique", "Personnalit\u00e9 politique espagnole du XXe si\u00e8cle", "Rue \u00e0 Toulouse", "Garonne", "Histoire des Landes", "\u010cukarica", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Benidorm", "Pont dans l'Aveyron", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 une commune dans la Communaut\u00e9 valencienne", "Pont au Gabon", "Manuscrit enlumin\u00e9 de l'Apocalypse", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Vibo Valentia", "Naissance en Alg\u00e9rie par ville", "Naissance en Tha\u00eflande par ville", "Logo vald\u00f4tain", "Architecture au Moyen \u00c2ge en Belgique", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 une commune en Espagne par communaut\u00e9 autonome", "Membre de la Ligue des patriotes", "Gymnastique en Jordanie", "Wikip\u00e9dia:Rencontres en Suisse", "Voie \u00e0 Nantes", "Pr\u00e9v\u00f4t des marchands de Paris", "Mosqu\u00e9e dans la m\u00e9dina de Tunis", "Mus\u00e9e au Mans", "Monument historique \u00e0 Auxerre", "Saint-Rambert-en-Bugey", "Industrie p\u00e9troli\u00e8re en Italie", "Saint-Vallier (Sa\u00f4ne-et-Loire)", "Miribel (Ain)", "Contrevoz", "\u00c9glise d\u00e9di\u00e9e \u00e0 saint Fiacre", "\u00c9glise d\u00e9di\u00e9e \u00e0 saint Pardoux", "Protestantisme en France", "Chef d'orchestre canadien", "Peinture chr\u00e9tienne", "Cimeti\u00e8re militaire britannique en France", "S\u00e9nateur du Parti lib\u00e9ral du Canada", "Montagne dans les Alpes-de-Haute-Provence", "Massif du Jura", "Cor\u00e9e au XVIIe si\u00e8cle", "Cor\u00e9e au XVIIIe si\u00e8cle", "Anticl\u00e9ricalisme", "Byzantiniste", "Mus\u00e9e \u00e0 Anvers", "Colombier", "Langue wallonne", "Missel enlumin\u00e9", "Pierre-de-Bresse", "Ch\u00e2teaumeillant", "Touraine", "Europe", "Nova Varo\u0161", "K\u012blauea", "Mer d'Aral", "Conte par pays", "Droits de l'homme au Japon", "Naissance en Zambie par ville", "\u00c9difice religieux \u00e0 Bucarest", "Lapalisse", "Garni", "Aiglun (Alpes-de-Haute-Provence)", "Magie", "M\u00e9decine", "Chronologie du Luxembourg", "Personnalit\u00e9 politique li\u00e9e \u00e0 la Vall\u00e9e d'Aoste", "Grimpeur tch\u00e8que", "Grimpeur ukrainien", "Grimpeur italien", "Grimpeur britannique", "Grimpeur allemand", "Naissance au Kosovo par ville", "Naissance au Mozambique par ville", "Saint-Pierre (Martinique)", "Syndicalisme en Nouvelle-Z\u00e9lande", "D\u00e9c\u00e8s au Canada", "Immigration en Australie", "Jardin des plantes de Paris", "Naissance au Chili", "Guerre civile syrienne", "Gmina dans la vo\u00efvodie de Sainte-Croix", "Cheval imaginaire", "Sculpture d'Antonio Canova", "Catastrophe naturelle", "Groix", "D\u00e9cennie du XIVe si\u00e8cle", "D\u00e9c\u00e8s en Zambie par ville", "Force athl\u00e9tique", "Manuscrit enlumin\u00e9 conserv\u00e9 au Metropolitan Museum of Art", "Naissance \u00e0 Kowe\u00eft", "Syndicat en Espagne", "Professeur \u00e0 l'universit\u00e9 de Salamanque", "Royaume", "Portrait par Sandro Botticelli", "Pr\u00e9sident de la r\u00e9publique populaire de Chine", "Jeu de la vie", "D\u00e9c\u00e8s dans la pr\u00e9fecture de Gunma", "Drapeau par continent", "Femme de lettres libanaise", "Femme de lettres espagnole", "Femme de lettres iranienne", "Femme de lettres sud-africaine", "Femme de lettres uruguayenne", "Femme de lettres danoise", "Cours d'eau en Suisse par canton", "Richelieu (Indre-et-Loire)", "Infirmier", "\u0152uvre d'Henry Purcell", "Irlande (\u00eele)", "Artiste italienne", "Lorraine", "Manifestation en Belgique", "Arbre remarquable en Belgique", "73 av. J.-C.", "Culture", "Massif du Vignemale", "Palais Medici-Riccardi", "Archipel des Chonos", "Gmina dans la vo\u00efvodie de Cou\u00efavie-Pom\u00e9ranie", "Leipzig", "Enlumineur italien", "Risque naturel", "Essonne", "Loire (d\u00e9partement)", "Nord (d\u00e9partement fran\u00e7ais)", "Moselle", "Meuse", "Th\u00e9ophile Gautier", "Argentine au XIXe si\u00e8cle", "Monument historique \u00e0 Obernai", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Castell\u00f3 de la Plana", "Francophonie", "Lib\u00e9ration de la France", "No\u00ebl en Finlande", "Monument historique \u00e0 Bayeux", "Monument historique \u00e0 Beauvais", "Monument historique \u00e0 Bayonne", "Monument historique \u00e0 Albi", "Monument historique \u00e0 Billom", "Mus\u00e9e des beaux-arts de Montr\u00e9al", "Mort", "Intercommunalit\u00e9 en France", "Mort dans un accident ferroviaire", "Enlumineur italien du XVe si\u00e8cle", "Enlumineur du XVIe si\u00e8cle", "Enlumineur du XIVe si\u00e8cle", "Consonne battue", "Consonne roul\u00e9e", "Consonne nasale", "Carme d\u00e9chaux", "Carme chauss\u00e9", "Versoix", "\u00c9glise orthodoxe russe", "Franz Kafka", "Anouar el-Sadate", "Nelson Mandela", "Montm\u00e9dy", "\u00c9glise orthodoxe en Roumanie", "Benazir Bhutto", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 une commune du Frioul-V\u00e9n\u00e9tie Julienne", "Monument historique \u00e0 Carcassonne", "Monument historique \u00e0 Benfeld", "Les Andelys", "La Boisse", "La Rochelle", "Le Plantay", "C\u00e9rium (min\u00e9ral)", "Ing\u00e9nieur hydrographe", "Monument historique \u00e0 B\u0153rsch", "Monument aux victimes du communisme", "Culture guyanienne", "Java (langage)", "Science", "Cobalt (min\u00e9ral)", "Chrome (min\u00e9ral)", "Boissy-Saint-L\u00e9ger", "Saint-Maurice (Val-de-Marne)", "Ch\u00e2teau d'eau en Belgique", "Musique", "Cher", "Gers", "Landes", "Marne", "Nancy", "Oise", "1998", "Maison de vente d'\u0153uvres d'art", "Calculabilit\u00e9", "Tom\u00e1\u0161 Garrigue Masaryk", "\u00c9conomie en Isra\u00ebl", "\u00c9conomie en Russie", "1900", "1902", "1901", "1903", "1905", "1906", "1907", "1908", "1909", "1910", "1911", "1913", "M\u00e9tier du droit", "1938", "1939", "1944", "1948", "Musique par genre", "Psalt\u00e9rions baltes", "Mod\u00e8le lien interne", "Canal dans la province de Flevoland", "1904", "125", "440", "Histoire de l'\u00e9ducation en France", "Barajevo", "Prison en France", "Ing\u00e9nieur", "Syst\u00e8me d'exploitation", "Mod\u00e8le pour bibliographie", "Liste de lacs", "101", "102", "103", "104", "105", "106", "107", "108", "109", "112", "113", "114", "115", "116", "117", "118", "119", "120", "121", "123", "124", "126", "128", "129", "130", "131", "132", "133", "135", "136", "137", "138", "139", "140", "142", "143", "145", "148", "149", "150", "152", "153", "154", "155", "156", "159", "160", "161", "162", "163", "164", "165", "166", "167", "168", "169", "170", "171", "172", "173", "174", "175", "176", "177", "178", "179", "180", "181", "182", "183", "185", "186", "187", "188", "189", "190", "191", "192", "193", "194", "195", "196", "197", "198", "199", "200", "201", "202", "203", "204", "205", "207", "208", "209", "210", "211", "212", "213", "214", "215", "216", "217", "218", "219", "220", "221", "222", "223", "224", "225", "226", "227", "228", "229", "230", "231", "232", "233", "234", "235", "236", "237", "238", "240", "241", "242", "244", "246", "247", "248", "249", "250", "251", "252", "253", "254", "256", "257", "258", "259", "260", "261", "262", "263", "264", "265", "267", "268", "269", "270", "271", "272", "273", "274", "275", "276", "278", "279", "280", "282", "283", "284", "285", "286", "287", "290", "291", "293", "295", "296", "297", "298", "299", "300", "301", "302", "303", "304", "305", "306", "307", "308", "309", "310", "311", "312", "313", "314", "315", "316", "317", "318", "319", "320", "321", "322", "323", "324", "325", "326", "327", "328", "329", "330", "331", "332", "333", "334", "335", "336", "337", "339", "340", "341", "344", "345", "346", "347", "348", "350", "351", "352", "354", "356", "357", "358", "359", "360", "361", "362", "363", "364", "365", "366", "368", "370", "371", "372", "373", "374", "375", "376", "377", "378", "379", "380", "382", "383", "384", "385", "386", "387", "388", "389", "390", "391", "393", "394", "395", "396", "397", "398", "399", "400", "401", "402", "403", "405", "406", "407", "408", "409", "410", "411", "412", "413", "415", "416", "417", "418", "419", "420", "421", "422", "423", "425", "426", "427", "429", "430", "431", "432", "433", "434", "435", "436", "437", "438", "439", "443", "444", "445", "446", "448", "449", "450", "451", "452", "453", "454", "455", "456", "457", "458", "459", "460", "461", "462", "463", "464", "465", "466", "467", "468", "469", "470", "471", "472", "474", "475", "476", "477", "478", "480", "481", "482", "483", "484", "485", "486", "487", "488", "490", "491", "492", "493", "495", "496", "497", "498", "500", "501", "502", "505", "506", "507", "508", "509", "510", "511", "512", "513", "514", "515", "516", "517", "518", "520", "521", "523", "524", "525", "526", "527", "528", "529", "530", "531", "532", "533", "534", "535", "536", "537", "538", "539", "540", "541", "542", "543", "544", "545", "546", "547", "548", "549", "550", "552", "554", "555", "556", "557", "558", "559", "560", "561", "562", "563", "564", "565", "566", "567", "568", "569", "570", "571", "572", "573", "574", "575", "576", "577", "578", "579", "580", "582", "584", "585", "586", "587", "588", "589", "590", "591", "592", "593", "594", "595", "596", "597", "598", "599", "600", "601", "602", "603", "604", "605", "606", "607", "608", "609", "610", "612", "613", "614", "615", "616", "617", "618", "619", "620", "621", "622", "623", "624", "625", "626", "627", "628", "629", "630", "631", "632", "633", "634", "635", "636", "637", "639", "640", "641", "642", "643", "644", "645", "646", "647", "648", "649", "650", "651", "652", "653", "655", "656", "657", "658", "659", "660", "661", "662", "664", "665", "666", "667", "668", "669", "670", "672", "673", "674", "675", "676", "678", "679", "680", "681", "682", "683", "684", "685", "686", "687", "688", "689", "690", "691", "692", "693", "694", "695", "696", "697", "698", "699", "700", "701", "702", "703", "704", "705", "706", "707", "708", "709", "710", "711", "712", "713", "714", "715", "716", "717", "718", "719", "720", "721", "722", "723", "724", "725", "726", "727", "728", "729", "730", "731", "732", "733", "734", "735", "736", "737", "738", "739", "740", "741", "742", "743", "744", "745", "746", "747", "748", "749", "750", "751", "752", "753", "754", "755", "756", "757", "758", "759", "760", "761", "762", "763", "764", "765", "766", "767", "768", "769", "770", "771", "772", "773", "774", "775", "776", "777", "778", "779", "780", "781", "782", "783", "784", "785", "786", "787", "788", "789", "790", "791", "792", "793", "794", "795", "796", "797", "798", "799", "800", "801", "802", "803", "804", "805", "806", "807", "808", "809", "810", "811", "812", "813", "814", "815", "816", "817", "818", "819", "820", "821", "822", "823", "824", "825", "826", "827", "828", "829", "830", "831", "832", "833", "834", "835", "836", "837", "838", "839", "840", "841", "842", "843", "844", "845", "846", "847", "848", "849", "850", "851", "852", "853", "854", "855", "856", "857", "858", "859", "860", "861", "862", "863", "864", "865", "866", "867", "868", "869", "870", "871", "872", "873", "874", "875", "876", "877", "878", "879", "880", "881", "882", "883", "884", "885", "886", "887", "888", "889", "890", "891", "892", "893", "894", "895", "896", "897", "898", "899", "900", "901", "902", "903", "905", "906", "907", "908", "909", "910", "911", "912", "913", "914", "915", "916", "917", "918", "919", "920", "921", "922", "923", "924", "925", "926", "927", "928", "929", "930", "931", "932", "933", "934", "935", "936", "937", "938", "939", "940", "941", "942", "943", "944", "945", "946", "947", "948", "949", "950", "951", "952", "953", "954", "955", "956", "957", "958", "959", "960", "961", "962", "963", "964", "965", "966", "967", "968", "969", "970", "971", "972", "973", "974", "975", "976", "977", "978", "979", "980", "981", "982", "983", "984", "985", "986", "987", "988", "989", "990", "991", "992", "993", "994", "995", "996", "997", "998", "999", "1001", "1002", "1003", "1004", "1005", "1006", "1007", "1008", "1009", "1010", "1011", "1012", "1013", "1014", "1015", "1016", "1017", "1018", "1019", "1020", "1021", "1022", "1023", "1024", "1025", "1026", "1027", "1028", "1029", "1030", "1031", "1032", "1033", "1034", "1035", "1036", "1037", "1038", "1039", "1040", "1041", "1042", "1043", "1044", "1045", "1046", "1047", "1048", "1049", "1050", "1051", "1052", "1053", "1054", "1055", "1056", "1057", "1058", "1059", "1060", "1061", "1062", "1063", "1064", "1065", "1066", "1067", "1068", "1069", "1070", "1071", "1072", "1073", "1074", "1075", "1076", "1077", "1078", "1079", "1080", "1081", "1082", "1083", "1084", "1085", "1086", "1087", "1088", "1089", "1090", "1091", "1092", "1093", "1094", "1095", "1096", "1097", "1098", "1099", "1100", "1101", "1102", "1103", "1104", "1105", "1106", "1107", "1108", "1109", "1110", "1111", "1112", "1113", "1114", "1115", "1116", "1117", "1118", "1119", "1120", "1121", "1122", "1123", "1124", "1125", "1126", "1127", "1128", "1129", "1130", "1131", "1132", "1133", "1134", "1135", "1136", "1137", "1138", "1139", "1140", "1141", "1142", "1143", "1144", "1145", "1146", "1147", "1148", "1149", "1150", "1151", "1152", "1153", "1154", "1155", "1156", "1157", "1158", "1159", "1160", "1161", "1162", "1163", "1164", "1165", "1166", "1167", "1168", "1169", "1170", "1171", "1172", "1173", "1174", "1175", "1176", "1177", "1178", "1179", "1180", "1181", "1182", "1183", "1184", "1185", "1186", "1187", "1188", "1189", "1190", "1191", "1192", "1193", "1194", "1195", "1196", "1197", "1198", "1199", "1200", "1201", "1202", "1203", "1204", "1205", "1206", "1207", "1208", "1209", "1210", "1211", "1212", "1213", "1214", "1215", "1216", "1217", "1218", "1219", "1220", "1221", "1222", "1223", "1224", "1225", "1226", "1227", "1228", "1229", "1230", "1231", "1232", "1233", "1234", "1235", "1236", "1237", "1238", "1239", "1240", "1241", "1242", "1243", "1244", "1245", "1246", "1247", "1248", "1249", "1250", "1251", "1252", "1253", "1254", "1255", "1256", "1257", "1258", "1259", "1260", "1261", "1262", "1263", "1264", "1265", "1266", "1267", "1268", "1269", "1270", "1271", "1272", "1273", "1274", "1275", "1276", "1277", "1278", "1279", "1280", "1281", "1282", "1283", "1284", "1285", "1286", "1287", "1288", "1289", "1290", "1291", "1292", "1293", "1294", "1295", "1296", "1297", "1298", "1299", "1300", "1301", "1302", "1303", "1304", "1305", "1306", "1307", "1308", "1309", "1310", "1311", "1312", "1313", "1314", "1315", "1316", "1317", "1318", "1319", "1320", "1321", "1322", "1323", "1324", "1325", "1326", "1327", "1328", "1329", "1330", "1331", "1332", "1333", "1334", "1335", "1336", "1337", "1338", "1339", "1340", "1341", "1342", "1343", "1344", "1345", "1346", "1347", "1348", "1349", "1350", "1351", "1352", "1353", "1354", "1355", "1356", "1357", "1358", "1359", "1360", "1361", "1362", "1363", "1364", "1365", "1366", "1367", "1368", "1369", "1370", "1371", "1372", "1373", "1374", "1375", "1376", "1377", "1378", "1379", "1380", "1381", "1382", "1383", "1384", "1385", "1386", "1387", "1388", "1389", "1390", "1391", "1392", "1393", "1394", "1395", "1396", "1397", "1398", "1399", "1400", "1401", "1402", "1403", "1404", "1405", "1406", "1407", "1408", "1409", "1410", "1411", "1412", "1413", "1000", "1551", "1554", "1790", "1791", "1792", "1793", "1794", "1795", "1796", "1797", "1798", "1799", "1800", "1816", "1830", "2011", "2015", "2016", "2017", "2018", "2019", "2020", "4", "5", "6", "7", "8", "9", "10", "12", "13", "14", "15", "16", "17", "19", "20", "21", "23", "25", "27", "28", "29", "30", "31", "32", "33", "34", "37", "38", "39", "40", "41", "42", "43", "44", "46", "49", "50", "51", "53", "54", "55", "56", "57", "58", "59", "60", "61", "62", "63", "64", "65", "66", "67", "68", "69", "70", "72", "73", "74", "75", "76", "78", "79", "80", "81", "85", "86", "87", "88", "89", "90", "91", "92", "93", "95", "96", "97", "98", "100", "3", "Dobreti\u0107i", "Emma Goldman", "La Queue-en-Brie", "Marolles-en-Brie (Val-de-Marne)", "Monument historique \u00e0 Mulhouse", "Fronti\u00e8re de la Belgique", "Manuscrit enlumin\u00e9 conserv\u00e9 \u00e0 la Biblioth\u00e8que nationale de France", "Route", "Sport automobile", "V\u00e9hicule tout-terrain", "Route Centre-Europe Atlantique", "Camion", "Renault", "Volvo", "Diode \u00e9lectroluminescente", "Mladenovac", "Huawei", "Signalisation routi\u00e8re", "M\u00e9rovingiens", "Salon de l'armement", "Commune au Luxembourg", "Rimouski", "Ch\u00e2teauneuf-sur-Loire", "Ingr\u00e9", "Saint-Denis-de-l'H\u00f4tel", "Saint-Pryv\u00e9-Saint-Mesmin", "\u00c9cosse", "Langue fran\u00e7aise", "Segr\u00e9-en-Anjou Bleu", "Cara\u00efbes", "Statut UICN D\u00e9pendant de la conservation", "Plate-forme automobile", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Enna", "Catastrophe naturelle au XXIe si\u00e8cle", "Gr\u00e8ce au XIIIe si\u00e8cle", "Langue berb\u00e8re", "Soci\u00e9t\u00e9 nationale des chemins de fer fran\u00e7ais", "Langue espagnole", "\u00c9quipement sportif \u00e0 Toronto", "\u00c9quipement sportif \u00e0 Vancouver", "\u00c9quipement sportif \u00e0 Alger", "\u00c9quipement sportif \u00e0 Glasgow", "\u00c9quipement sportif \u00e0 Londres", "\u00c9quipement sportif \u00e0 Munich", "\u00c9quipement sportif \u00e0 Berlin", "\u00c9quipement sportif \u00e0 Helsinki", "\u00c9quipement sportif \u00e0 Tampere", "\u00c9quipement sportif \u00e0 Oslo", "\u00c9quipement sportif \u00e0 Melbourne", "\u00c9quipement sportif \u00e0 Sydney", "\u00c9quipement sportif \u00e0 Moscou", "\u00c9quipement sportif \u00e0 Turin", "\u00c9quipement sportif \u00e0 Bordeaux", "\u00c9quipement sportif \u00e0 Dijon", "\u00c9quipement sportif \u00e0 Grenoble", "\u00c9quipement sportif au Havre", "\u00c9quipement sportif \u00e0 Lyon", "\u00c9quipement sportif \u00e0 Marseille", "\u00c9quipement sportif \u00e0 Montpellier", "\u00c9quipement sportif \u00e0 Paris", "\u00c9quipement sportif \u00e0 Strasbourg", "\u00c9quipement sportif \u00e0 Toulouse", "\u00c9quipement sportif \u00e0 Atlanta", "\u00c9quipement sportif \u00e0 Las Vegas", "\u00c9quipement sportif \u00e0 Boston", "\u00c9quipement sportif \u00e0 Chicago", "\u00c9quipement sportif \u00e0 Los Angeles", "\u00c9quipement sportif \u00e0 Philadelphie", "\u00c9quipement sportif \u00e0 Pittsburgh", "Titane (min\u00e9ral)", "Muscle", "\u00c9conomie en Haute-Savoie", "Personnalit\u00e9 du Parti d\u00e9mocrate au Connecticut", "Gouverneur du Connecticut", "Rappeur fran\u00e7ais", "Personnalit\u00e9 du Parti d\u00e9mocrate au Maryland", "Personnalit\u00e9 politique li\u00e9e \u00e0 l'Iowa", "Personnalit\u00e9 du Parti r\u00e9publicain en Iowa", "Cyth\u00e8re", "Personnalit\u00e9 politique li\u00e9e \u00e0 l'Utah", "Impact environnemental par effet", "S\u00e9nateur des \u00c9tats-Unis pour le Michigan", "Personnalit\u00e9 politique li\u00e9e au Michigan", "Personnalit\u00e9 du Parti r\u00e9publicain dans l'\u00c9tat de New York", "S\u00e9nateur des \u00c9tats-Unis pour le Wyoming", "Personnalit\u00e9 du Parti d\u00e9mocrate en G\u00e9orgie (\u00c9tats-Unis)", "Analyse (math\u00e9matiques)", "Personnalit\u00e9 du Parti d\u00e9mocrate en Arkansas", "Personnalit\u00e9 du Parti d\u00e9mocrate au Mississippi", "Confiserie", "Histoire de Corinthe", "\u00c9quipement sportif \u00e0 Nice", "2021", "Langue en Espagne", "Langue au Royaume-Uni", "Langue en Hongrie", "Langue en Italie", "Langue en Bolivie", "Langue en Croatie", "Langue au Danemark", "Langue en G\u00e9orgie", "Langue en Gr\u00e8ce", "Langue en Irlande", "Langue en Moldavie", "Langue au Mont\u00e9n\u00e9gro", "Langue en Norv\u00e8ge", "Langue en Ukraine", "Langue aux Pays-Bas", "Langue en Pologne", "Langue au Portugal", "Langue en Roumanie", "Langue en Serbie", "Langue en Slov\u00e9nie", "Langue en Su\u00e8de", "Langue en Tch\u00e9quie", "Pand\u00e9mie de Covid-19", "Langue bretonne", "551", "Norovirus", "Langue turque", "663", "611", "Langue islandaise", "Langue f\u00e9ro\u00efenne", "Mort de la maladie \u00e0 coronavirus 2019 en Russie", "Couleur", "M\u00e9canique", "Langage", "Langue bulgare", "Langue croate", "Langue estonienne", "Langue finnoise", "Langue esp\u00e9ranto", "Vendredi", "Langue polonaise", "Pal\u00e9ontologie par pays", "Mort de la maladie \u00e0 coronavirus 2019 au Canada", "Histoire de l'Ontario", "Patate douce", "For\u00eat en Islande", "37 av. J.-C.", "Accident de la route", "Ari\u00e8ge", "Auteur canadien de bande dessin\u00e9e", "Armoiries de la France d'outre-mer", "Basshunter", "D\u011b\u010d\u00edn", "Vset\u00edn", "Uhersk\u00e9 Hradi\u0161t\u011b", "Chomutov", "Ing\u00e9nieur des travaux maritimes", "Encyclique de Pie XI", "\u00c9quipement sportif \u00e0 Hong Kong", "Monument historique \u00e0 Toulon", "\u00c9quipement sportif \u00e0 Hambourg", "Monument historique \u00e0 Avallon", "F\u00e9ministe allemande", "National Film Awards (Inde)", "Localit\u00e9 en Cr\u00e8te", "Groupe des micas", "1939 en Inde", "1940 en Inde", "1901 en Inde", "1902 en Inde", "1903 en Inde", "1904 en Inde", "1905 en Inde", "G\u00e9nie m\u00e9canique", "1910 en Inde", "1915 en Inde", "1916 en Inde", "Cuisine abruzzaise", "1906 en Inde", "1907 en Inde", "1908 en Inde", "1909 en Inde", "71", "22", "45", "52", "82", "111", "127", "134", "141", "151", "157", "158", "288", "294", "1898 en Gr\u00e8ce", "1914 en Inde", "\u00c9cole de musique en Azerba\u00efdjan", "1888 en Gr\u00e8ce", "Boucle du Mouhoun", "Cascades (Burkina Faso)", "Centre-Est (Burkina Faso)", "Centre-Nord (Burkina Faso)", "Centre-Ouest (Burkina Faso)", "Centre-Sud (Burkina Faso)", "Est (Burkina Faso)", "Hauts-Bassins", "Nord (Burkina Faso)", "Plateau-Central", "Sahel (Burkina Faso)", "Sud-Ouest (Burkina Faso)", "Folkloriste azerba\u00efdjanais", "Folklore az\u00e9ri", "\u00c9quipement sportif \u00e0 Cincinnati", "Ta\u00efwan", "Soci\u00e9t\u00e9 de production de cin\u00e9ma ayant son si\u00e8ge en Azerba\u00efdjan", "Banque ayant son si\u00e8ge en Azerba\u00efdjan", "Entreprise de t\u00e9l\u00e9communications ayant son si\u00e8ge en Azerba\u00efdjan", "Observatoire astronomique en Roumanie", "Festival de musique en Azerba\u00efdjan", "Festival de jazz en Azerba\u00efdjan", "Festival d'art en Azerba\u00efdjan", "Mois parfait", "P\u00eache au Cameroun", "Azerba\u00efdjanfilm", "Parc zoologique en Azerba\u00efdjan", "Infrastructure \u00e9nerg\u00e9tique en Azerba\u00efdjan", "Centrale \u00e9lectrique en Azerba\u00efdjan", "\u00c9conomiste az\u00e9ri", "Juge en Azerba\u00efdjan", "Fonctionnaire az\u00e9ri", "Gouvernement de l'Azerba\u00efdjan", "Recensement en Gr\u00e8ce", "583", "\u00c9lectricit\u00e9 en Azerba\u00efdjan", "\u00c9diteur az\u00e9ri", "Femme de lettres az\u00e9rie", "Comt\u00e9 de Namur", "F\u00e9ministe az\u00e9rie", "Liza Minnelli", "Cours d'eau au Tocantins", "Histoire", "Islam \u00e0 Ta\u00efwan", "Mosqu\u00e9e \u00e0 Ta\u00efwan", "Islam en Malaisie", "Islam au B\u00e9nin", "Mosqu\u00e9e en Hongrie", "Islam en Hongrie", "Metteur en sc\u00e8ne azerba\u00efdjanais", "Musicien az\u00e9ri par instrument", "Chalcidique", "Temple mormon en Arizona", "Rochefort (Belgique)", "Synagogue en Nouvelle-Aquitaine", "Pont \u00e0 Copenhague", "Hasselt", "Dimsum", "\u00cele dans les Shetland", "Sport \u00e0 Brno", "Harry Potter", "Langue en Mac\u00e9doine du Nord", "Logo de film", "Monument historique \u00e0 Dieppe", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Reggio d'\u00c9milie", "Patriarcat orthodoxe de J\u00e9rusalem", "Naissance au Mato Grosso do Sul", "Bharata natyam", "D\u00e9coration militaire indienne", "Fury d'Ottawa FC", "\u00c9quipement sportif \u00e0 Cleveland", "\u00c9quipement sportif \u00e0 Dallas", "Euroma\u00efdan", "\u00c9quipement sportif \u00e0 Washington", "\u00c9quipement sportif \u00e0 Sotchi", "\u00c9quipement sportif \u00e0 San Diego", "\u00c9quipement sportif \u00e0 Saint-Louis (Missouri)", "\u00c9quipement sportif \u00e0 Rome", "\u00c9quipement sportif \u00e0 Denver", "\u00c9quipement sportif \u00e0 D\u00e9troit (Michigan)", "\u00c9quipement sportif \u00e0 Houston", "\u00c9quipement sportif \u00e0 New York", "\u00c9quipement sportif \u00e0 Jacksonville (Floride)", "\u00c9quipement sportif \u00e0 Kansas City (Missouri)", "\u00c9quipement sportif \u00e0 Milwaukee", "\u00c9quipement sportif \u00e0 Miami", "\u00c9quipement sportif \u00e0 Manchester", "\u00c9quipement sportif \u00e0 Seattle", "Site industriel en Azerba\u00efdjan", "Gazoduc en Azerba\u00efdjan", "\u00c9quipement sportif \u00e0 Izmir", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Barga", "Danse au Cambodge", "\u00cele de Noirmoutier", "\u00c9quipement sportif \u00e0 Stockholm", "Centrale thermique en Azerba\u00efdjan", "Dr\u00e1ma (district r\u00e9gional)", "X\u00e1nthi (district r\u00e9gional)", "Gjirokast\u00ebr", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Pizzo", "\u00c9quipement sportif \u00e0 Belgrade", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Rossano", "Op\u00e9ra d'Arrigo Boito", "\u00c9quipement sportif \u00e0 Varsovie", "\u00c9quipement sportif \u00e0 Lisbonne", "\u00c9quipement sportif \u00e0 Skopje", "\u00c9quipement sportif \u00e0 Tokyo", "Sport dans la Vall\u00e9e d'Aoste", "\u00c9conomie dans la Vall\u00e9e d'Aoste", "Capitale", "\u00c9quipement sportif \u00e0 Dublin", "\u00c9quipement sportif \u00e0 Osaka", "\u00c9glise dans la Vall\u00e9e d'Aoste", "\u00c9quipement sportif \u00e0 Budapest", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Corigliano Calabro", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Domodossola", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Grazzano Badoglio", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Tropea", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Verbania", "\u00c9quipement sportif \u00e0 Nashville", "Grotte en Azerba\u00efdjan", "\u00c9quipement sportif \u00e0 Sofia", "\u00c9quipement sportif \u00e0 Plovdiv", "2022", "\u00c9quipement sportif \u00e0 Vienne (Autriche)", "\u00c9quipement sportif \u00e0 Buenos Aires", "\u00c9quipement sportif au Cap", "\u00c9quipement sportif \u00e0 P\u00e9kin", "\u00c9quipement sportif \u00e0 Ath\u00e8nes", "\u00c9quipement sportif \u00e0 Mexico", "\u00c9quipement sportif \u00e0 \u00c9dimbourg", "\u00c9quipement sportif \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Canosa di Puglia", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Andria", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Brindisi", "\u00c9quipement sportif \u00e0 Shanghai", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 San Giovanni Rotondo", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Lucera", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Troia", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Manfredonia", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 San Vito al Tagliamento", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Riga", "Cumbia", "Musique latino-am\u00e9ricaine", "Pain espagnol", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Oria (Italie)", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Rapallo", "Ivanjica", "Aran\u0111elovac", "1907 en Australie", "2005 au Vatican", "Frank Sinatra", "Vrbas", "Kula", "Mod\u00e8le appelant des modules en langage Lua", "Boljevac", "Irig", "Bela Crkva", "Gr\u00e8ce-Occidentale", "B\u00e2timent gouvernemental en Azerba\u00efdjan", "Architecte tch\u00e8que", "Mausol\u00e9e en Azerba\u00efdjan", "Entra\u00eeneur de football par club en Azerba\u00efdjan", "Ljubovija", "\u00c9quipement sportif \u00e0 Minneapolis", "R\u00e9publique socialiste f\u00e9d\u00e9rative sovi\u00e9tique de Transcaucasie", "Chambre des Magnats", "Pr\u00e9sident de la Chambre des Magnats", "Bosilegrad", "Indie folk", "Sokobanja", "P\u00e9loponn\u00e8se (p\u00e9riph\u00e9rie)", "Swing", "Artiste az\u00e9rie", "Artiste az\u00e9ri", "Mythologie az\u00e9rie", "Monument en Azerba\u00efdjan", "Culture en Azerba\u00efdjan par ville", "Cimeti\u00e8re \u00e0 Bakou", "\u00c9glise en Azerba\u00efdjan", "Cath\u00e9drale en Azerba\u00efdjan", "\u00c9difice religieux \u00e0 Bakou", "\u00c9difice religieux en Azerba\u00efdjan", "Entreprise de facture instrumentale", "Localit\u00e9 en Mac\u00e9doine-Orientale-et-Thrace", "Gandja", "Histoire de Gandja", "G\u00e9ologue g\u00e9orgien", "Castroreale", "Enseignement \u00e0 Bakou", "Gr\u00e8ce-Centrale", "Langage informatique", "Compagnie a\u00e9rienne azerba\u00efdjanaise disparue", "For\u00eat en Azerba\u00efdjan", "Exploitation aurif\u00e8re en Chine", "VIH / sida", "March\u00e9 d'actions", "Magn\u00e9sium (min\u00e9ral)", "Salle de concert en Azerba\u00efdjan", "Islam au Bangladesh", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Greve in Chianti", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Pietrasanta", "Terrorisme en Azerba\u00efdjan", "Cimeti\u00e8re en Azerba\u00efdjan", "Mar\u00e9chal-ferrant", "Village en Azerba\u00efdjan", "Localit\u00e9 en Azerba\u00efdjan", "Ville en Azerba\u00efdjan", "Busova\u010da", "Lakta\u0161i", "Prnjavor", "Rudo", "\u010citluk", "Isto\u010dni Stari Grad", "Isto\u010dno Novo Sarajevo", "Pelagi\u0107evo", "Cuisine des \u00c9tats-Unis", "Sommet par pays", "Vare\u0161", "Jajce", "Biblioth\u00e8que en Azerba\u00efdjan", "Biblioth\u00e8que \u00e0 Bakou", "\u00c9glise en R\u00e9gion Bruxelles-Capitale", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Scicli", "Bela Palanka", "Babu\u0161nica", "Drapeau de l'Azerba\u00efdjan", "Mali Zvornik", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Ripatransone", "Klju\u010d", "Malo Crni\u0107e", "\u00c9cole \u00e0 Bakou", "La Magdeleine (Italie)", "Monument historique \u00e0 Beaucaire", "424", "Costume traditionnel de Gr\u00e8ce", "K\u00fdthnos", "\u00cdos", "Relations entre Chypre et la Gr\u00e8ce", "Ukraine au XVe si\u00e8cle", "Ukraine au XVIe si\u00e8cle", "Ukraine au XVIIe si\u00e8cle", "Ukraine au XVIIIe si\u00e8cle", "Ukraine au XIVe si\u00e8cle", "Ukraine au XIIIe si\u00e8cle", "Ukraine au XIIe si\u00e8cle", "Ukraine au XIe si\u00e8cle", "Ukraine au XXe si\u00e8cle", "Ukraine au XIXe si\u00e8cle", "Cyclades", "Ch\u00e1lki", "D\u00e8me d'Astypal\u00e9e", "D\u00e8me d'An\u00e1fi", "D\u00e9los", "Trag\u00e9die lyrique", "Livre az\u00e9ri", "Smederevska Palanka", "Ant\u00edparos", "\u00c9quipement sportif \u00e0 Turku", "Armorial du Canada", "Armorial de l'Italie", "Armorial de la Serbie", "Rose dans l'art", "Vrnja\u010dka Banja", "Adour", "Manuscrit enlumin\u00e9 du Beatus", "Cadran solaire en France", "Digne-les-Bains", "Jean-Baptiste de Lamarck", "Armorial de la noblesse britannique", "Armorial de la Pologne", "Armoriaux des Cap\u00e9tiens", "Manuscrit enlumin\u00e9 conserv\u00e9 au mus\u00e9e du Louvre", "Monument historique \u00e0 Valenciennes", "Mairie d'arrondissement \u00e0 Paris", "Manuscrit enlumin\u00e9 m\u00e9rovingien", "Armorial de la noblesse du Saint-Empire", "Pays de Gex", "Maison Pico", "Motocyclette Honda CB", "Armorial de la noblesse fran\u00e7aise", "Monument historique \u00e0 Compi\u00e8gne", "Manuscrit enlumin\u00e9 anglo-saxon tardif", "Manuscrit enlumin\u00e9 byzantin", "Krupanj", "Prokuplje", "Blason de Santa Catarina", "Motocyclette Voxan", "Instrument de la musique cambodgienne", "\u00cele Royale", "Manuscrit enlumin\u00e9 conserv\u00e9 \u00e0 la British Library", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Monreale", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Sezzadio", "Malesherbes", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Omegna", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Nizza Monferrato", "Saint-Paul-de-Varax", "Naissance \u00e0 Cuernavaca", "Topola", "Rochefort-en-Terre", "\u00c9glise romane dans les Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales", "F\u00e9ternes", "Ville dans la province de l'Anhui", "Sainte-Croix (Ain)", "Art en Espagne par communaut\u00e9 autonome", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Borgosesia", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Moncalvo", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Impruneta", "Statue en Azerba\u00efdjan", "Sopot (Serbie)", "Lac au Luxembourg", "Pontaubert", "Blace", "Savski venac", "Cormoranche-sur-Sa\u00f4ne", "Monument historique \u00e0 Falaise (Calvados)", "Pr\u00e9v\u00f4t de Paris", "Saint-Cyr-sur-Menthon", "Teo\u010dak", "Kalesija", "Ligne de Paris-Lyon \u00e0 Marseille-Saint-Charles", "Arcy-sur-Cure", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Canelli", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Scilla (Italie)", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Valdilana", "Saint-Armel (Morbihan)", "Saran", "Monument historique \u00e0 Clermont-Ferrand", "H\u00e9raldique fran\u00e7aise", "Bo\u00eete utilisateur logiciel", "Amorg\u00f3s", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Margherita di Savoia", "\u010celinac", "Palilula (Belgrade)", "Rakovica", "Michel Vaillant", "Ch\u00e9cy", "Virieu-le-Grand", "Tilleul de danse", "Ku\u010devo", "Commentry", "Seyssel (Ain)", "Petrovo", "Monument historique \u00e0 Saint-Germain-en-Laye", "S\u00e9rifos", "Horloge astronomique en Tch\u00e9quie", "\u0152uvre de Ferruccio Busoni", "Exploitation aurif\u00e8re au Ghana", "Segr\u00e9", "La Fert\u00e9-Saint-Aubin", "Tourisme en Azerba\u00efdjan par ville", "Gorom-Gorom (d\u00e9partement)", "Horloge astronomique en France", "Monument historique \u00e0 Pont-l'\u00c9v\u00eaque (Calvados)", "Lieu historique national au Yukon", "Horloge astronomique en Su\u00e8de", "Horloge astronomique en Pologne", "Horloge astronomique en Autriche", "Pleucadeuc", "Horloge astronomique en Allemagne", "Monument historique \u00e0 Kaysersberg", "Monument historique \u00e0 Poitiers", "Monument historique \u00e0 Limoges", "Horloge astronomique en Belgique", "Horloge astronomique en Suisse", "Maison de Choiseul", "Montbeton", "\u00c9glise en Azerba\u00efdjan par culte", "Lieu historique national en Alberta", "Villars (Loire)", "Horloge astronomique au Royaume-Uni", "Monument historique \u00e0 Riquewihr", "Sault-Br\u00e9naz", "Monument historique \u00e0 Angoul\u00eame", "Bernard Tapie", "Cepoy", "F\u00e9minisme en Azerba\u00efdjan", "\u00cele-d'Arz", "Camion (courses)", "Saint-Germain-les-Paroisses", "Monument historique \u00e0 Riom", "Horloge astronomique en Italie", "Monument historique \u00e0 Perpignan", "Institut Lumi\u00e8re", "Horloge astronomique au Danemark", "Sculpture \u00e0 Bakou", "Monument historique \u00e0 Honfleur", "Consonne lat\u00e9rale", "Monument historique \u00e0 Tarascon", "Puisaye", "Monument historique \u00e0 Saint-Omer (Pas-de-Calais)", "Monument historique \u00e0 Guebwiller", "Horloge astronomique en Norv\u00e8ge", "Monument historique \u00e0 Valence (Dr\u00f4me)", "Monument historique \u00e0 Roubaix", "Monument historique \u00e0 Ammerschwihr", "Armorial de la noblesse luxembourgeoise", "Monument \u00e0 Bakou", "Monument historique \u00e0 Ribeauvill\u00e9", "Statue \u00e0 Bakou", "Saint-Ay", "Monument historique \u00e0 Vitr\u00e9", "Surgy", "Mionnay", "Monument historique \u00e0 Rouffach", "Diaspora arm\u00e9nienne en France", "Lectionnaire", "Monument historique \u00e0 Thann", "Lormont", "C\u00f4ti\u00e8re", "Monument historique \u00e0 Laval (Mayenne)", "Cath\u00e9drale \u00e0 Bakou", "\u00c9difice religieux en Azerba\u00efdjan par ville", "Pont sur l'Ain", "Novo Gora\u017ede", "Archives de l'\u00c9tat (Belgique)", "Religion \u00e0 Bakou", "Monument \u00e0 Neyron", "Monument historique \u00e0 Brian\u00e7on", "Vallon de Nant", "Motocyclette Vyrus", "Ruma", "Loyettes", "Personnalit\u00e9 japonaise du XXe si\u00e8cle", "Cit\u00e9 m\u00e9di\u00e9vale de P\u00e9rouges", "Monument historique au Mans", "Pluherlin", "Monument historique \u00e0 Douai", "Monument historique \u00e0 Narbonne", "Monument historique \u00e0 Neuf-Brisach", "Murs-et-G\u00e9lignieux", "Monument historique \u00e0 Amiens", "Enlumineur fran\u00e7ais", "Moulin dans l'Ain", "Monument historique \u00e0 Turckheim", "Monument historique \u00e0 Toul", "Parc de Parilly", "Thil (Ain)", "Lieu historique national dans les Territoires du Nord-Ouest", "P\u00eache au B\u00e9nin", "Monument historique \u00e0 Sarre-Union", "Argentine au XVIIIe si\u00e8cle", "Grand bouteiller de France", "Presse \u00e9crite en Cor\u00e9e", "Surdulica", "Exploitation aurif\u00e8re en Afrique du Sud", "Monument historique \u00e0 Aire-sur-la-Lys", "Monument historique \u00e0 Hy\u00e8res", "Sainpuits", "Monument historique \u00e0 Pont-\u00e0-Mousson", "Religion en Azerba\u00efdjan par ville", "Maison forte en France", "Monument historique \u00e0 Verdun", "Monument historique \u00e0 Alet-les-Bains", "Monument historique \u00e0 Saint-Brieuc", "Monument historique \u00e0 Rocamadour", "Monument historique \u00e0 Villefranche-de-Conflent", "Monument historique \u00e0 Montauban", "Monument historique au Touquet-Paris-Plage", "Monument historique \u00e0 Nevers", "Monument historique \u00e0 Tournus", "Abbaye Notre-Dame d'Ambronay", "Maintenance des articles de biologie", "Monument historique \u00e0 Aurillac", "904", "Monument historique \u00e0 Cordes-sur-Ciel", "Monument historique \u00e0 Fontenay-le-Comte", "Bassin de la Lesse", "Caricatures de Mahomet", "Monument historique \u00e0 Saint-Flour (Cantal)", "\u00c9glise en Azerba\u00efdjan par ville", "Monument historique \u00e0 M\u00e2con", "Syst\u00e8me hydrologique de la Sambre", "Label mus\u00e9e de France", "Monument historique \u00e0 Charleville-M\u00e9zi\u00e8res", "Fresque du XVe si\u00e8cle", "Monument en Azerba\u00efdjan par ville", "Monument historique \u00e0 Alen\u00e7on", "Baccon", "Sp\u00e9cialit\u00e9 \u00e0 base de canard", "Le Montellier", "Torcieu", "Tableau d'Ad\u00e9la\u00efde Labille-Guiard", "Chareil-Cintrat", "Aleksinac", "Monument historique \u00e0 Sainte-Marie-aux-Mines", "Mod\u00e8le de couleur de texte", "Monument historique \u00e0 Ensisheim", "Maison forte en France par d\u00e9partement", "281", "Participant au Concours Eurovision de la chanson pour l'Azerba\u00efdjan", "18", "36", "146", "255", "266", "289", "292", "343", "353", "381", "392", "428", "441", "442", "479", "504", "239", "243", "349", "369", "522", "84", "26", "35", "47", "48", "R\u00e9sistance \u00e0 Lyon", "144", "245", "342", "277", "355", "367", "414", "473", "489", "494", "503", "499", "519", "553", "581", "638", "94", "99", "677", "77", "338", "654", "404", "24", "83", "184", "447", "Tutin", "\u00c9glise orthodoxe en Azerba\u00efdjan", "Personnalit\u00e9 bretonne par si\u00e8cle", "Personnalit\u00e9 bretonne du XXe si\u00e8cle", "Personnalit\u00e9 bretonne du XVIIIe si\u00e8cle", "Graduel", "Ub", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Pomarance", "Lac en Oss\u00e9tie du Sud", "Entreprise ayant son si\u00e8ge \u00e0 Bakou", "\u00c9conomie \u00e0 Bakou", "\u00c9conomie en Azerba\u00efdjan par ville", "T\u00edlos", "Ose\u010dina", "Officier de l'arm\u00e9e az\u00e9rba\u00efdjanaise", "D\u00e9c\u00e8s en Eswatini", "Bienheureux catholique am\u00e9ricain", "Sous-pr\u00e9fet", "Ligne d'Aix-les-Bains-Le Revard \u00e0 Annemasse", "Vladi\u010din Han", "Joueur costaricien de poker", "Monument historique \u00e0 Roscoff", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Riva Valdobbia", "Pianiste az\u00e9rie", "Manuscrit enlumin\u00e9 de la Renaissance italienne", "Maison-mus\u00e9e en Azerba\u00efdjan", "Monument historique \u00e0 C\u00e9ret", "Captrain", "Trgovi\u0161te", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 San Damiano d'Asti", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Rocchetta Tanaro", "Cor anglais", "\u00c9quipement sportif \u00e0 Wroc\u0142aw", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Crescentino", "Thessalie antique", "Monument historique \u00e0 Clamecy (Ni\u00e8vre)", "\u00c9cor\u00e9gion en Azerba\u00efdjan", "Jazz en Azerba\u00efdjan", "Maison en Azerba\u00efdjan", "Radio en Azerba\u00efdjan", "Monument historique au Faou", "Maison de Vienne", "Gentlemen's club en France", "Procureur azerba\u00efdjanais", "Cor\u00e9e au XVe si\u00e8cle", "Compositrice az\u00e9rie", "Histoire de Serr\u00e8s", "Art \u00e0 Bakou", "Sommet en Azerba\u00efdjan", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Pollone", "Sablons (Is\u00e8re)", "H\u00e9liport \u00e0 Malte", "\u00c9cole en Azerba\u00efdjan par ville", "Festival de cin\u00e9ma en Azerba\u00efdjan", "Lectionnaire enlumin\u00e9", "Sculpture en Azerba\u00efdjan", "Navire construit \u00e0 Brest", "\u00c9quipement sportif \u00e0 Bakou", "Personnalit\u00e9 bretonne du XVIe si\u00e8cle", "Logo Coca-Cola", "Moulin dans les Alpes-de-Haute-Provence", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Varallo Sesia", "Br\u00e9viaire enlumin\u00e9", "\u00c9lections l\u00e9gislatives en Azerba\u00efdjan", "Violoncelliste az\u00e9ri", "Institution en Azerba\u00efdjan", "Lajkovac", "Musicienne az\u00e9rie", "Famille Clemenceau", "Personnalit\u00e9 bretonne du XIIIe si\u00e8cle", "Manuscrit enlumin\u00e9 de l'\u00e9cole ganto-brugeoise", "\u00c9quipement sportif en Azerba\u00efdjan par ville", "Famille Sylvain", "Maison forte en Espagne", "Monument historique \u00e0 Sedan", "Famille Trouillot", "Personnalit\u00e9 bretonne du XIIe si\u00e8cle", "\u00c9difice labellis\u00e9 \u00ab Patrimoine du XXe si\u00e8cle \u00bb en Is\u00e8re", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Montemagno", "Patrimoine mondial au Belize", "Climat de La R\u00e9union", "Personnalit\u00e9 bretonne du XVe si\u00e8cle", "Personnalit\u00e9 bretonne du XIXe si\u00e8cle", "Radio chr\u00e9tienne francophone", "Rameuse italienne (aviron)", "Mouvance identitaire en France", "Conservatoire de musique en Azerba\u00efdjan", "Metteur en sc\u00e8ne de spectacle lyrique azerba\u00efdjanais", "\u00c9difice labellis\u00e9 \u00ab Patrimoine du XXe si\u00e8cle \u00bb dans le Rh\u00f4ne", "\u00c9difice labellis\u00e9 \u00ab Patrimoine du XXe si\u00e8cle \u00bb en Sa\u00f4ne-et-Loire", "Entreprise ayant son si\u00e8ge en Azerba\u00efdjan par ville", "Politologue az\u00e9ri", "Famille Taft", "Utilisateur habite Am\u00e9rique du Sud", "\u00c9vros (district r\u00e9gional)", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Campertogno", "Fugue", "Knja\u017eevac", "Plante mod\u00e8le", "Soins de sant\u00e9 en Azerba\u00efdjan", "Georges Cuvier", "\u00c9quipement sportif \u00e0 Doha", "S\u00e9isme au XXIe si\u00e8cle", "Culture az\u00e9rie", "Divertissement en Azerba\u00efdjan", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Castelseprio", "TikTok", "Bouillon (Belgique)", "206", "Monument historique \u00e0 Saint-Mihiel", "Casalmaggiore", "Montodine", "Naissance \u00e0 Tarascon (Bouches-du-Rh\u00f4ne)", "\u010cajetina", "Pizzighettone", "Castelverde", "Soresina", "Rivolta d'Adda", "Pandino", "Castelleone", "Diaspora arm\u00e9nienne \u00e0 Chypre", "2023", "Rootes Group", "Architecture en Azerba\u00efdjan par ville", "Saint-Gondon", "Monument historique \u00e0 Saint-Gondon", "Saint-Julien-Molin-Molette", "Ligne de chemin de fer en Azerba\u00efdjan", "Esp\u00e8ce d'Orchidaceae", "Taxon d\u00e9crit par Pierre-Andr\u00e9 Latreille", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Tarascon (Bouches-du-Rh\u00f4ne)", "Entreprise de transport en commun ayant son si\u00e8ge en Azerba\u00efdjan", "Protamoebae", "Fraize", "Veliko Gradi\u0161te", "Velika Plana", "Kladovo", "Maire de V\u00e9nissieux", "Odonto-stomatologie", "Joueur g\u00e9orgien de hockey sur glace", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Imperia", "Entreprise des m\u00e9dias ayant son si\u00e8ge en Azerba\u00efdjan", "VIe si\u00e8cle en litt\u00e9rature", "11", "Viktor Orb\u00e1n", "G\u00e9om\u00e9trie", "Claude Shannon", "Radio \u00e9ph\u00e9m\u00e8re", "Filtre", "Annonciation de Botticelli", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Stresa", "Relations entre l'Alg\u00e9rie et l'Australie", "Culoz-B\u00e9on", "Abbaye de Pontigny", "Thasos", "Cosplay", "Abbaye de C\u00eeteaux", "Abbaye d'Hautecombe", "Sabbioneta", "San Martino dall'Argine", "Gonzaga", "D\u00e9c\u00e8s dans la pr\u00e9fecture de Tochigi", "Roverbella", "Rivarolo Mantovano", "Bellano", "Oggiono", "Sermide", "Malgrate", "Mandello del Lario", "Merate", "Galbiate", "Olginate", "Brivio", "Calolziocorte", "Missaglia", "Colico", "Robbiate", "Perledo", "Fresque du XVIIIe si\u00e8cle", "Astor Piazzolla", "Prix Konex", "Culture dans le Gard", "Comt\u00e9 de Grey (Ontario)", "Post-disco", "Taureau connu", "Livre de Job", "\u0152uvre par instrument", "Cat\u00e9gorie par instrument", "Esp\u00e8ce d'Angiospermes", "Architecture n\u00e9o-classique en Finlande", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 une commune dans la r\u00e9gion de Murcie", "Doljevac", "Naissance \u00e0 Markham", "Brus", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 une commune dans la communaut\u00e9 de Madrid", "Groupe de la Dorade", "\u00c9quipement sportif \u00e0 Krasno\u00efarsk", "Ouvrage de Charles Maurras", "Malvaceae", "Volcanisme en Indon\u00e9sie", "Doubs (d\u00e9partement)", "Gironde (d\u00e9partement)", "Asphodeloideae", "Aloe", "B\u00e2timent en Italie par r\u00e9gion", "Monument en Lombardie", "Zingiberaceae", "West Hollywood", "Bombacoideae", "Plante en pot", "Plante \u00e0 fleurs en pot", "Facteur d'instrument", "Ain (d\u00e9partement)", "Aisne (d\u00e9partement)", "Rutaceae", "S\u00e9rie harmonique (musique)", "\u00c9quipement sportif \u00e0 Mont-de-Marsan", "\u00c9quipement sportif \u00e0 Dax", "Quercus", "Archidioc\u00e8se de l'\u00c9glise orthodoxe d'Antioche", "Exploitation aurif\u00e8re en Tanzanie", "Exploitation aurif\u00e8re en France", "Ranunculaceae", "Jura (\u00c9cosse)", "1962 au Vatican", "B\u00e2timent de Jean Nouvel", "Ordre des Carmes d\u00e9chaux", "Avrill\u00e9", "Brassicaceae", "Programme spatial russe", "Programme spatial sovi\u00e9tique", "M\u00e9langeur de fr\u00e9quence", "Inondation au XXIe si\u00e8cle", "Drapeau de la Gr\u00e8ce", "Johor", "Johor Bahru", "Genting Highlands", "Mions", "Orillia", "Markham", "Darul Uloom Deoband", "Abbaye Notre-Dame de Fontevraud", "Armoy", "Ancien arrondissement en Bavi\u00e8re", "Bassin minier de Ronchamp et Champagney", "B\u00e2timent \u00e0 Gandja", "Beauregard", "Taxon d\u00e9crit par Jos\u00e9 Bonaparte", "Le Bono", "Cath\u00e9drale dans les Marches", "Famille Clarke de Feltre", "Club de Foot Montr\u00e9al", "D\u00e9c\u00e8s \u00e0 Belgrade", "D\u00e9c\u00e8s \u00e0 Ottawa", "D\u00e9c\u00e8s \u00e0 San Francisco", "D\u00e9c\u00e8s au Costa Rica", "D\u00e9c\u00e8s au Nicaragua", "D\u00e9c\u00e8s au Nunavut", "D\u00e9c\u00e8s \u00e0 Christchurch", "D\u00e9c\u00e8s en Alberta", "D\u00e9c\u00e8s au Honduras", "D\u00e9c\u00e8s en Serbie par ville", "Manade", "Les Liaisons dangereuses", "Trnovo (canton de Sarajevo)", "Trnovo (r\u00e9publique serbe de Bosnie)", "Ukraine au XXIe si\u00e8cle", "Union internationale des t\u00e9l\u00e9communications", "Spawn", "Xbox Game Studios", "Hydrographie en Azerba\u00efdjan", "Histoire de l'Attique", "Maison forte en Belgique", "Manuscrit enlumin\u00e9 arabe", "Famille Maret de Bassano", "M\u00e9ridien de Paris", "Monument historique \u00e0 Cluny", "Monument historique \u00e0 Senlis (Oise)", "Ministre grec du Tourisme", "Monument historique \u00e0 Bergheim", "\u00c9glise d\u00e9di\u00e9e \u00e0 saint Pons", "\u00c9quipement sportif \u00e0 Br\u00eame", "\u00c9quipement sportif \u00e0 Luxembourg", "Ex\u00e9cution des sept Juifs au cimeti\u00e8re de Rillieux", "\u00c9tudiant de l'universit\u00e9 Radboud de Nim\u00e8gue", "\u00c9quipement sportif dans l'oblast de Moscou", "\u00c9quipement sportif \u00e0 Qu\u00e9bec", "\u00c9quipement sportif \u00e0 S\u00e3o Paulo", "Famille royale de Gr\u00e8ce (Oldenbourg)", "Naissance \u00e0 Charlotte (Caroline du Nord)", "Naissance \u00e0 Jakarta", "Naissance en France", "Grimpeuse allemande", "Grimpeuse am\u00e9ricaine", "Grimpeuse autrichienne", "Grimpeur autrichien", "Grimpeur espagnol", "Grimpeuse chinoise", "Grimpeuse espagnole", "Grimpeuse fran\u00e7aise", "Grimpeuse italienne", "Grimpeuse ukrainienne", "Grimpeuse suisse", "Grimpeuse slov\u00e8ne", "Grimpeuse polonaise", "Grimpeuse russe", "Groupe de surf music", "Gr\u00e8ce ottomane", "Gouverneur du duch\u00e9 de Milan", "Pale-Pra\u010da", "Tableau de Giovanni Paolo Panini", "Proteaceae", "Patriarche orthodoxe de Roumanie", "Prisme", "Naissance \u00e0 Koper", "Naissance \u00e0 Ljubljana", "Naissance \u00e0 London (Ontario)", "Portrait par Jacques-Louis David", "Personnalit\u00e9 japonaise du XXIe si\u00e8cle", "Petrovac", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Bagnara Calabra", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Castel Goffredo", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Guadalajara (Espagne)", "Pont en Irlande (pays)", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Pieve di Cento", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e au monde viticole", "Naissance \u00e0 Mexico", "Naissance \u00e0 Nymburk", "Naissance \u00e0 Plze\u0148", "Naissance \u00e0 Raleigh", "Naissance \u00e0 Vigo (Espagne)", "Naissance en Alberta", "Naissance \u00e0 Zadar", "Naissance \u00e0 Zagreb", "Naissance \u00e0 Virginia Beach", "Naissance au Paran\u00e1", "Naissance au Zimbabwe par ville", "Naissance dans l'\u00c9tat de Santa Catarina", "Naissance dans la pr\u00e9fecture de Gunma", "Naissance dans la pr\u00e9fecture de Niigata", "Naissance dans la pr\u00e9fecture de Shiga", "Naissance dans la pr\u00e9fecture de Tokushima", "Naissance dans la pr\u00e9fecture de Tottori", "Naissance dans la pr\u00e9fecture de Yamanashi", "\u00c9gine", "Inondation au XIXe si\u00e8cle", "\u00c9glise d\u00e9di\u00e9e \u00e0 saint Hyacinthe", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Trino", "Personnalit\u00e9 du Parti du nouvel Azerba\u00efdjan", "\u00c9v\u00eaque de Pignerol", "Duch\u00e9 de Naxos"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Auteur de roman se d\u00e9roulant dans l'Antiquit\u00e9", "_source": {"name": "Auteur de roman se d\u00e9roulant dans l'Antiquit\u00e9", "nbPages": 21, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "D\u00e9c\u00e8s \u00e0 85 ans", "_source": {"name": "D\u00e9c\u00e8s \u00e0 85 ans", "nbPages": 6117, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "D\u00e9c\u00e8s \u00e0 93 ans", "_source": {"name": "D\u00e9c\u00e8s \u00e0 93 ans", "nbPages": 2719, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "D\u00e9c\u00e8s \u00e0 89 ans", "_source": {"name": "D\u00e9c\u00e8s \u00e0 89 ans", "nbPages": 4548, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "D\u00e9c\u00e8s \u00e0 78 ans", "_source": {"name": "D\u00e9c\u00e8s \u00e0 78 ans", "nbPages": 7053, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Universit\u00e9 Queen's de Belfast", "_source": {"name": "Universit\u00e9 Queen's de Belfast", "nbPages": 7, "children": ["\u00c9tudiant de l'universit\u00e9 Queen's de Belfast", "Professeur \u00e0 l'universit\u00e9 Queen's de Belfast", "Docteur honoris causa de l'universit\u00e9 Queen's de Belfast"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Personnalit\u00e9 ayant un TDAH", "_source": {"name": "Personnalit\u00e9 ayant un TDAH", "nbPages": 82, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Duchesse de Lorraine", "_source": {"name": "Duchesse de Lorraine", "nbPages": 26, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Membre de la Soci\u00e9t\u00e9 am\u00e9ricaine de philosophie", "_source": {"name": "Membre de la Soci\u00e9t\u00e9 am\u00e9ricaine de philosophie", "nbPages": 424, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Personnalit\u00e9 ayant donn\u00e9 son nom \u00e0 une ville", "_source": {"name": "Personnalit\u00e9 ayant donn\u00e9 son nom \u00e0 une ville", "nbPages": 141, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Litt\u00e9rature fran\u00e7aise/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Litt\u00e9rature fran\u00e7aise/Articles li\u00e9s", "nbPages": 22084, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Grand-croix avec collier de l'ordre de Charles III d'Espagne", "_source": {"name": "Grand-croix avec collier de l'ordre de Charles III d'Espagne", "nbPages": 80, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "R\u00e9cipiendaire de l'ordre de l'Aigle noir", "_source": {"name": "R\u00e9cipiendaire de l'ordre de l'Aigle noir", "nbPages": 263, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Joueuse de tennis championne du monde senior", "_source": {"name": "Joueuse de tennis championne du monde senior", "nbPages": 46, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Championne du monde de cyclisme sur piste", "_source": {"name": "Championne du monde de cyclisme sur piste", "nbPages": 134, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Championne du monde de biathlon", "_source": {"name": "Championne du monde de biathlon", "nbPages": 102, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance \u00e0 Memphis (Tennessee)", "_source": {"name": "Naissance \u00e0 Memphis (Tennessee)", "nbPages": 261, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Cycle de litt\u00e9rature polici\u00e8re", "_source": {"name": "Cycle de litt\u00e9rature polici\u00e8re", "nbPages": 89, "children": ["Dirk Pitt", "Fant\u00f4mette", "San-Antonio", "Roman de Bob Morane", "Roman de Georges Simenon mettant en sc\u00e8ne le commissaire Maigret", "Roman d'Agatha Christie mettant en sc\u00e8ne Hercule Poirot", "Roman d'Agatha Christie mettant en sc\u00e8ne Miss Marple", "Roman d'Agatha Christie mettant en sc\u00e8ne Ariadne Oliver", "Roman d'Arthur Conan Doyle mettant en sc\u00e8ne Sherlock Holmes", "Roman de John Dickson Carr mettant en sc\u00e8ne Gideon Fell", "Roman de John Dickson Carr mettant en sc\u00e8ne Henry Merrivale", "Roman de Patricia Cornwell mettant en sc\u00e8ne Kay Scarpetta", "Roman de Patricia Highsmith mettant en sc\u00e8ne Tom Ripley", "Nouvelle de Georges Simenon mettant en sc\u00e8ne le commissaire Maigret", "Hercule Poirot", "Miss Marple", "Roman Alice Roy", "Roman de Fant\u00f4mette", "Roman du Club des cinq", "Le Club des cinq", "Le Trio de la Tamise", "Roman San-Antonio", "Roman Les Trois Jeunes D\u00e9tectives", "Les Six Compagnons", "Recueil de nouvelles de Georges Simenon mettant en sc\u00e8ne le commissaire Maigret", "Roman Larry J. Bash", "Henri Bencolin", "Nicolas Le Floch", "Roman d'Agatha Christie mettant en sc\u00e8ne le superintendant Battle"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Secr\u00e9taire d'\u00c9tat fran\u00e7ais charg\u00e9 des Affaires \u00e9trang\u00e8res", "_source": {"name": "Secr\u00e9taire d'\u00c9tat fran\u00e7ais charg\u00e9 des Affaires \u00e9trang\u00e8res", "nbPages": 15, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Bon article en yoruba", "_source": {"name": "Bon article en yoruba", "nbPages": 28, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Grande-duchesse de Russie", "_source": {"name": "Grande-duchesse de Russie", "nbPages": 6, "children": ["Grande-duchesse de Russie du XIXe si\u00e8cle", "Grande-duchesse de Russie du XXe si\u00e8cle", "Grande-duchesse de Russie du XXIe si\u00e8cle", "Grande-duchesse de Russie du XVIIIe si\u00e8cle", "Grande-duchesse de Russie du XVIIe si\u00e8cle"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Sports nautiques/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Sports nautiques/Articles li\u00e9s", "nbPages": 15829, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "R\u00e9cipiendaire de l'ordre du Soleil levant de troisi\u00e8me classe", "_source": {"name": "R\u00e9cipiendaire de l'ordre du Soleil levant de troisi\u00e8me classe", "nbPages": 25, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Ordre de Saint-Patrick", "_source": {"name": "Ordre de Saint-Patrick", "nbPages": 12, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Christianisme \u00e9vang\u00e9lique/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Christianisme \u00e9vang\u00e9lique/Articles li\u00e9s", "nbPages": 1037, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Laur\u00e9at du prix du sc\u00e9nario du festival d'Angoul\u00eame", "_source": {"name": "Laur\u00e9at du prix du sc\u00e9nario du festival d'Angoul\u00eame", "nbPages": 26, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Joueuse du Bayern Munich", "_source": {"name": "Joueuse du Bayern Munich", "nbPages": 76, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "D\u00e9put\u00e9 membre de l'Union pour un mouvement populaire", "_source": {"name": "D\u00e9put\u00e9 membre de l'Union pour un mouvement populaire", "nbPages": 513, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Article avec section \u00e0 recycler", "_source": {"name": "Article avec section \u00e0 recycler", "nbPages": 1363, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Centre-Val de Loire/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Centre-Val de Loire/Articles li\u00e9s", "nbPages": 10709, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Imp\u00e9ratrice du Saint-Empire", "_source": {"name": "Imp\u00e9ratrice du Saint-Empire", "nbPages": 13, "children": ["Imp\u00e9ratrice du Saint-Empire du Xe si\u00e8cle", "Imp\u00e9ratrice du Saint-Empire du XIe si\u00e8cle", "Imp\u00e9ratrice du Saint-Empire du XIIe si\u00e8cle", "Imp\u00e9ratrice du Saint-Empire du IXe si\u00e8cle", "Imp\u00e9ratrice du Saint-Empire du XVIe si\u00e8cle", "Imp\u00e9ratrice du Saint-Empire du XVIIe si\u00e8cle", "Imp\u00e9ratrice du Saint-Empire du XIVe si\u00e8cle", "Imp\u00e9ratrice du Saint-Empire du XVIIIe si\u00e8cle", "Imp\u00e9ratrice du Saint-Empire du XIIIe si\u00e8cle", "Imp\u00e9ratrice du Saint-Empire du XVe si\u00e8cle", "Imp\u00e9ratrice du Saint-Empire du XIXe si\u00e8cle", "Imp\u00e9ratrice du Saint-Empire du VIIIe si\u00e8cle"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Royaume de Navarre", "_source": {"name": "Royaume de Navarre", "nbPages": 20, "children": ["Roi de Viguera", "Trait\u00e9 sign\u00e9 par la Navarre", "Histoire militaire du royaume de Navarre", "Personnalit\u00e9 du royaume de Navarre"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Personnalit\u00e9 anoblie sous le r\u00e8gne d'\u00c9lisabeth II", "_source": {"name": "Personnalit\u00e9 anoblie sous le r\u00e8gne d'\u00c9lisabeth II", "nbPages": 191, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Pr\u00e9sident de conseil d\u00e9partemental", "_source": {"name": "Pr\u00e9sident de conseil d\u00e9partemental", "nbPages": 87, "children": ["Pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental de l'Ain", "Pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental de La R\u00e9union", "Pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental de la Seine-Maritime", "Pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental de l'Orne", "Pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental de l'Eure", "Pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental de la Haute-Loire", "Pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental de la Corr\u00e8ze", "Pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental du Val-de-Marne", "Pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental de la Ni\u00e8vre", "Pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental de l'Aube", "Pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental des Alpes-de-Haute-Provence", "Pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental de la Seine-Saint-Denis", "Pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental de l'Ari\u00e8ge", "Pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental de la Moselle", "Pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental du Lot", "Pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental de la Mayenne", "Pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental de Mayotte", "Pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental des Landes", "Pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental de la Haute-Sa\u00f4ne", "Pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental de Meurthe-et-Moselle", "Pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental des Ardennes", "Pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental des Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales", "Pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental de l'Essonne", "Pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental du Gers", "Pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental de l'H\u00e9rault", "Pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental de la Haute-Savoie", "Pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental d'Eure-et-Loir", "Pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental des Hauts-de-Seine", "Pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental du Cantal", "Pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental de l'Aveyron", "Pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental du Calvados", "Pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental de l'Allier", "Pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental du Pas-de-Calais", "Pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental de l'Oise", "Pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental de l'Aude", "Pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental de la Savoie", "Pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental du Puy-de-D\u00f4me", "Pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental de la Loire-Atlantique", "Pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental du Rh\u00f4ne", "Pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental de la Loz\u00e8re", "Pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental de la Dordogne", "Pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental des Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es", "Pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental du Jura", "Pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental de la Loire", "Pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental du Morbihan", "Pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental du Bas-Rhin", "Pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental de l'Indre", "Pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental des Alpes-Maritimes", "Pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental d'Ille-et-Vilaine", "Pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental de l'Yonne", "Pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental de Loir-et-Cher", "Pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental des Bouches-du-Rh\u00f4ne", "Pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental du Tarn", "Pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental de la Meuse", "Pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental de la Sarthe", "Pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental de Lot-et-Garonne", "Pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental des Vosges", "Pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental des C\u00f4tes-d'Armor", "Pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental de la Charente-Maritime", "Pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental des Yvelines", "Pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental du Loiret", "Pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental du Val-d'Oise", "Pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental de la Creuse", "Pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental de l'Is\u00e8re", "Pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental du Haut-Rhin", "Pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental du Nord", "Pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental de la Manche", "Pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental de la Dr\u00f4me", "Pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental des Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques", "Pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental de la Haute-Vienne", "Pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental de la Haute-Marne", "Pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental de la C\u00f4te-d'Or", "Pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental de la Marne", "Pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental de la Guadeloupe", "Pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental de Maine-et-Loire", "Pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental de l'Ard\u00e8che", "Pr\u00e9sident du conseil ex\u00e9cutif de Corse", "Pr\u00e9sident de l'assembl\u00e9e de Corse", "Liste de pr\u00e9sidents de conseil d\u00e9partemental fran\u00e7ais"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Actrice fran\u00e7aise de th\u00e9\u00e2tre", "_source": {"name": "Actrice fran\u00e7aise de th\u00e9\u00e2tre", "nbPages": 3073, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Membre de l'ordre du Sauveur", "_source": {"name": "Membre de l'ordre du Sauveur", "nbPages": 34, "children": ["Grand-croix de l'ordre du Sauveur", "Commandeur de l'ordre du Sauveur", "Croix d'or de l'ordre du Sauveur", "Croix d'argent de l'ordre du Sauveur", "Grand commandeur de l'ordre du Sauveur"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance \u00e0 Mayfair", "_source": {"name": "Naissance \u00e0 Mayfair", "nbPages": 29, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Chanteuse qu\u00e9b\u00e9coise anglophone", "_source": {"name": "Chanteuse qu\u00e9b\u00e9coise anglophone", "nbPages": 14, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Collier de l'ordre du Lion blanc", "_source": {"name": "Collier de l'ordre du Lion blanc", "nbPages": 26, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Vainqueur de la Coupe du monde f\u00e9minine de football", "_source": {"name": "Vainqueur de la Coupe du monde f\u00e9minine de football", "nbPages": 137, "children": ["S\u00e9lectionneur vainqueur de la Coupe du monde f\u00e9minine de football"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Liste en rapport avec l'endurance automobile", "_source": {"name": "Liste en rapport avec l'endurance automobile", "nbPages": 7, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Image locale correspondant \u00e0 celle de Wikidata", "_source": {"name": "Image locale correspondant \u00e0 celle de Wikidata", "nbPages": 21864, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Conservatisme/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Conservatisme/Articles li\u00e9s", "nbPages": 1439, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Grand-croix de l'ordre du Christ", "_source": {"name": "Grand-croix de l'ordre du Christ", "nbPages": 91, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Prix Nobel/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Prix Nobel/Articles li\u00e9s", "nbPages": 1026, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Grand-croix de l'ordre de Vytautas le Grand", "_source": {"name": "Grand-croix de l'ordre de Vytautas le Grand", "nbPages": 37, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Participant au Concours Eurovision de la chanson pour la Suisse", "_source": {"name": "Participant au Concours Eurovision de la chanson pour la Suisse", "nbPages": 60, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Participant au Concours Eurovision de la chanson 1988", "_source": {"name": "Participant au Concours Eurovision de la chanson 1988", "nbPages": 16, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Collaborateur de Spirou dans les ann\u00e9es 1960", "_source": {"name": "Collaborateur de Spirou dans les ann\u00e9es 1960", "nbPages": 80, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Collaborateur de Spirou dans les ann\u00e9es 1970", "_source": {"name": "Collaborateur de Spirou dans les ann\u00e9es 1970", "nbPages": 102, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P1340", "_source": {"name": "Page utilisant P1340", "nbPages": 1016, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P859", "_source": {"name": "Page utilisant P859", "nbPages": 568, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P569", "_source": {"name": "Page utilisant P569", "nbPages": 318929, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P19", "_source": {"name": "Page utilisant P19", "nbPages": 282445, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P108", "_source": {"name": "Page utilisant P108", "nbPages": 55708, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P40", "_source": {"name": "Page utilisant P40", "nbPages": 44901, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P135", "_source": {"name": "Page utilisant P135", "nbPages": 11234, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P742", "_source": {"name": "Page utilisant P742", "nbPages": 9857, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P800", "_source": {"name": "Page utilisant P800", "nbPages": 15145, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P1477", "_source": {"name": "Page utilisant P1477", "nbPages": 34930, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P551", "_source": {"name": "Page utilisant P551", "nbPages": 13745, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P1449", "_source": {"name": "Page utilisant P1449", "nbPages": 3109, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P18", "_source": {"name": "Page utilisant P18", "nbPages": 138902, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P1559", "_source": {"name": "Page utilisant P1559", "nbPages": 27403, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P26", "_source": {"name": "Page utilisant P26", "nbPages": 43930, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P1875", "_source": {"name": "Page utilisant P1875", "nbPages": 1336, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P1830", "_source": {"name": "Page utilisant P1830", "nbPages": 3051, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Article avec une section vide ou incompl\u00e8te", "_source": {"name": "Article avec une section vide ou incompl\u00e8te", "nbPages": 429464, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P264", "_source": {"name": "Page utilisant P264", "nbPages": 5841, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P1303", "_source": {"name": "Page utilisant P1303", "nbPages": 12986, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P97", "_source": {"name": "Page utilisant P97", "nbPages": 14261, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Pratiquante am\u00e9ricaine d'arts martiaux mixtes", "_source": {"name": "Pratiquante am\u00e9ricaine d'arts martiaux mixtes", "nbPages": 50, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P119", "_source": {"name": "Page utilisant P119", "nbPages": 39479, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P358", "_source": {"name": "Page utilisant P358", "nbPages": 1857, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P1283", "_source": {"name": "Page utilisant P1283", "nbPages": 253, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Membre du Detection Club", "_source": {"name": "Membre du Detection Club", "nbPages": 119, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "R\u00e9cipiendaire de la m\u00e9daille pr\u00e9sidentielle de la Libert\u00e9", "_source": {"name": "R\u00e9cipiendaire de la m\u00e9daille pr\u00e9sidentielle de la Libert\u00e9", "nbPages": 402, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Mononyme", "_source": {"name": "Mononyme", "nbPages": 3316, "children": ["Personnalit\u00e9 connue sous un mononyme"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Laur\u00e9at du prix Max et Moritz exceptionnel pour une \u0153uvre remarquable", "_source": {"name": "Laur\u00e9at du prix Max et Moritz exceptionnel pour une \u0153uvre remarquable", "nbPages": 13, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Identifiant DHS absent de Wikidata", "_source": {"name": "Identifiant DHS absent de Wikidata", "nbPages": 1161, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "\u00c9tudiant de Worcester College", "_source": {"name": "\u00c9tudiant de Worcester College", "nbPages": 70, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Grand collier de l'ordre de Sant'Iago de l'\u00c9p\u00e9e", "_source": {"name": "Grand collier de l'ordre de Sant'Iago de l'\u00c9p\u00e9e", "nbPages": 19, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Membre de l'Association am\u00e9ricaine pour l'avancement des sciences", "_source": {"name": "Membre de l'Association am\u00e9ricaine pour l'avancement des sciences", "nbPages": 359, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page contenant un lien \u00e0 pr\u00e9ciser vers une page d'homonymie", "_source": {"name": "Page contenant un lien \u00e0 pr\u00e9ciser vers une page d'homonymie", "nbPages": 272, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Politique aux \u00c9tats-Unis/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Politique aux \u00c9tats-Unis/Articles li\u00e9s", "nbPages": 7556, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Enfant acteur am\u00e9ricain", "_source": {"name": "Enfant acteur am\u00e9ricain", "nbPages": 628, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Docteur honoris causa de l'universit\u00e9 libre de Bruxelles", "_source": {"name": "Docteur honoris causa de l'universit\u00e9 libre de Bruxelles", "nbPages": 52, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Romancier britannique du XXe si\u00e8cle", "_source": {"name": "Romancier britannique du XXe si\u00e8cle", "nbPages": 765, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Actrice ayant incarn\u00e9 Marie Curie", "_source": {"name": "Actrice ayant incarn\u00e9 Marie Curie", "nbPages": 14, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P3373", "_source": {"name": "Page utilisant P3373", "nbPages": 33916, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Chanteuse des ann\u00e9es 2010", "_source": {"name": "Chanteuse des ann\u00e9es 2010", "nbPages": 322, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Docteur honoris causa de l'universit\u00e9 h\u00e9bra\u00efque de J\u00e9rusalem", "_source": {"name": "Docteur honoris causa de l'universit\u00e9 h\u00e9bra\u00efque de J\u00e9rusalem", "nbPages": 88, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Docteur honoris causa de l'universit\u00e9 Humboldt de Berlin", "_source": {"name": "Docteur honoris causa de l'universit\u00e9 Humboldt de Berlin", "nbPages": 61, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P3682", "_source": {"name": "Page utilisant P3682", "nbPages": 1111, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P3690", "_source": {"name": "Page utilisant P3690", "nbPages": 183, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P3694", "_source": {"name": "Page utilisant P3694", "nbPages": 613, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P3698", "_source": {"name": "Page utilisant P3698", "nbPages": 145, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P3812", "_source": {"name": "Page utilisant P3812", "nbPages": 198, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "S\u00e9gol\u00e8ne Royal", "_source": {"name": "S\u00e9gol\u00e8ne Royal", "nbPages": 8, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Biographie/Articles li\u00e9s/Sant\u00e9", "_source": {"name": "Portail:Biographie/Articles li\u00e9s/Sant\u00e9", "nbPages": 13581, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Biathl\u00e8te (femme) aux Jeux olympiques d'hiver de 2018", "_source": {"name": "Biathl\u00e8te (femme) aux Jeux olympiques d'hiver de 2018", "nbPages": 97, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P4751", "_source": {"name": "Page utilisant P4751", "nbPages": 289, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Sprinteuse am\u00e9ricaine", "_source": {"name": "Sprinteuse am\u00e9ricaine", "nbPages": 193, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Personnalit\u00e9 ayant donn\u00e9 son nom \u00e0 une loi", "_source": {"name": "Personnalit\u00e9 ayant donn\u00e9 son nom \u00e0 une loi", "nbPages": 103, "children": ["Personnalit\u00e9 ayant donn\u00e9 son nom \u00e0 une loi de fiction"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:T\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7aise/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:T\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7aise/Articles li\u00e9s", "nbPages": 13204, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Coureuse cycliste aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2016", "_source": {"name": "Coureuse cycliste aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2016", "nbPages": 180, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P3588", "_source": {"name": "Page utilisant P3588", "nbPages": 471, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P1146", "_source": {"name": "Page utilisant P1146", "nbPages": 11894, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P1285", "_source": {"name": "Page utilisant P1285", "nbPages": 8138, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P597", "_source": {"name": "Page utilisant P597", "nbPages": 1266, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P2350", "_source": {"name": "Page utilisant P2350", "nbPages": 619, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P2459", "_source": {"name": "Page utilisant P2459", "nbPages": 961, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P3527", "_source": {"name": "Page utilisant P3527", "nbPages": 6942, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P2767", "_source": {"name": "Page utilisant P2767", "nbPages": 1599, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P2728", "_source": {"name": "Page utilisant P2728", "nbPages": 1341, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P2829", "_source": {"name": "Page utilisant P2829", "nbPages": 1194, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P2830", "_source": {"name": "Page utilisant P2830", "nbPages": 1051, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P2764", "_source": {"name": "Page utilisant P2764", "nbPages": 819, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P2773", "_source": {"name": "Page utilisant P2773", "nbPages": 1357, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P2818", "_source": {"name": "Page utilisant P2818", "nbPages": 439, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P3408", "_source": {"name": "Page utilisant P3408", "nbPages": 1907, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P1801", "_source": {"name": "Page utilisant P1801", "nbPages": 2981, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Docteur honoris causa de l'universit\u00e9 Columbia", "_source": {"name": "Docteur honoris causa de l'universit\u00e9 Columbia", "nbPages": 39, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Docteur honoris causa de l'universit\u00e9 Harvard", "_source": {"name": "Docteur honoris causa de l'universit\u00e9 Harvard", "nbPages": 149, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Joueuse de tennis aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2020", "_source": {"name": "Joueuse de tennis aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2020", "nbPages": 92, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "D\u00e9c\u00e8s en juin 2017", "_source": {"name": "D\u00e9c\u00e8s en juin 2017", "nbPages": 269, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant plus de deux colonnes de r\u00e9f\u00e9rences", "_source": {"name": "Page utilisant plus de deux colonnes de r\u00e9f\u00e9rences", "nbPages": 281, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Sportif suspendu pour dopage", "_source": {"name": "Sportif suspendu pour dopage", "nbPages": 361, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Grand-croix de l'ordre de l'Immacul\u00e9e Conception de Vila Vi\u00e7osa", "_source": {"name": "Grand-croix de l'ordre de l'Immacul\u00e9e Conception de Vila Vi\u00e7osa", "nbPages": 34, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P2032", "_source": {"name": "Page utilisant P2032", "nbPages": 8660, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P4191", "_source": {"name": "Page utilisant P4191", "nbPages": 918, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P4314", "_source": {"name": "Page utilisant P4314", "nbPages": 279, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P4315", "_source": {"name": "Page utilisant P4315", "nbPages": 414, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "\u00c9pistoli\u00e8re fran\u00e7aise", "_source": {"name": "\u00c9pistoli\u00e8re fran\u00e7aise", "nbPages": 80, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Romanci\u00e8re fran\u00e7aise du XIXe si\u00e8cle", "_source": {"name": "Romanci\u00e8re fran\u00e7aise du XIXe si\u00e8cle", "nbPages": 101, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P4508", "_source": {"name": "Page utilisant P4508", "nbPages": 4733, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P4503", "_source": {"name": "Page utilisant P4503", "nbPages": 520, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Autobiographe am\u00e9ricain", "_source": {"name": "Autobiographe am\u00e9ricain", "nbPages": 99, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P3544", "_source": {"name": "Page utilisant P3544", "nbPages": 2662, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P1711", "_source": {"name": "Page utilisant P1711", "nbPages": 17147, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Femme f\u00e9ministe britannique", "_source": {"name": "Femme f\u00e9ministe britannique", "nbPages": 168, "children": ["Suffragette britannique", "F\u00e9ministe libertaire britannique", "F\u00e9ministe \u00e9cossaise"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P2174", "_source": {"name": "Page utilisant P2174", "nbPages": 4365, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P1795", "_source": {"name": "Page utilisant P1795", "nbPages": 1524, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P650", "_source": {"name": "Page utilisant P650", "nbPages": 23753, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P245", "_source": {"name": "Page utilisant P245", "nbPages": 27276, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P2843", "_source": {"name": "Page utilisant P2843", "nbPages": 21332, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P1816", "_source": {"name": "Page utilisant P1816", "nbPages": 14416, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P2914", "_source": {"name": "Page utilisant P2914", "nbPages": 391, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P4790", "_source": {"name": "Page utilisant P4790", "nbPages": 5794, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Skieuse alpine aux Jeux olympiques d'hiver de 2018", "_source": {"name": "Skieuse alpine aux Jeux olympiques d'hiver de 2018", "nbPages": 105, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Actrice de l'univers cin\u00e9matographique Marvel", "_source": {"name": "Actrice de l'univers cin\u00e9matographique Marvel", "nbPages": 152, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance \u00e0 San Fernando (Espagne)", "_source": {"name": "Naissance \u00e0 San Fernando (Espagne)", "nbPages": 31, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Chef d'\u00c9tat du Nigeria", "_source": {"name": "Chef d'\u00c9tat du Nigeria", "nbPages": 22, "children": ["Gouverneur et gouverneur g\u00e9n\u00e9ral du Nigeria"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Actrice ayant incarn\u00e9 Jacqueline Kennedy-Onassis", "_source": {"name": "Actrice ayant incarn\u00e9 Jacqueline Kennedy-Onassis", "nbPages": 19, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P1142", "_source": {"name": "Page utilisant P1142", "nbPages": 1490, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P1942", "_source": {"name": "Page utilisant P1942", "nbPages": 627, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P2001", "_source": {"name": "Page utilisant P2001", "nbPages": 684, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Hillary Clinton", "_source": {"name": "Hillary Clinton", "nbPages": 12, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P2471", "_source": {"name": "Page utilisant P2471", "nbPages": 794, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page pointant vers des bases relatives \u00e0 la mode", "_source": {"name": "Page pointant vers des bases relatives \u00e0 la mode", "nbPages": 1340, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Auteure-compositrice-interpr\u00e8te am\u00e9ricaine", "_source": {"name": "Auteure-compositrice-interpr\u00e8te am\u00e9ricaine", "nbPages": 224, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P3537", "_source": {"name": "Page utilisant P3537", "nbPages": 30522, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P3047", "_source": {"name": "Page utilisant P3047", "nbPages": 8600, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Docteur honoris causa de l'universit\u00e9 d'\u00c9dimbourg", "_source": {"name": "Docteur honoris causa de l'universit\u00e9 d'\u00c9dimbourg", "nbPages": 61, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Nord-Pas-de-Calais/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Nord-Pas-de-Calais/Articles li\u00e9s", "nbPages": 10826, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P1442", "_source": {"name": "Page utilisant P1442", "nbPages": 11230, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Am\u00e9rique du Nord/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Am\u00e9rique du Nord/Articles li\u00e9s", "nbPages": 317267, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P4074", "_source": {"name": "Page utilisant P4074", "nbPages": 446, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Cayenne/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Cayenne/Articles li\u00e9s", "nbPages": 344, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Culture am\u00e9ricaine/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Culture am\u00e9ricaine/Articles li\u00e9s", "nbPages": 84929, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "M\u00e9daill\u00e9e aux Jeux olympiques d'hiver de 2018", "_source": {"name": "M\u00e9daill\u00e9e aux Jeux olympiques d'hiver de 2018", "nbPages": 225, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P1153", "_source": {"name": "Page utilisant P1153", "nbPages": 3241, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P4808", "_source": {"name": "Page utilisant P4808", "nbPages": 3403, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Chevalier grand-croix au grand cordon de l'ordre du M\u00e9rite de la R\u00e9publique italienne", "_source": {"name": "Chevalier grand-croix au grand cordon de l'ordre du M\u00e9rite de la R\u00e9publique italienne", "nbPages": 84, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "M\u00e9daill\u00e9e d'or aux Jeux africains", "_source": {"name": "M\u00e9daill\u00e9e d'or aux Jeux africains", "nbPages": 356, "children": ["Karat\u00e9ka m\u00e9daill\u00e9e d'or aux Jeux africains", "Handballeuse m\u00e9daill\u00e9e d'or aux Jeux africains"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Grand officier de l'ordre du Ouissam alaouite", "_source": {"name": "Grand officier de l'ordre du Ouissam alaouite", "nbPages": 49, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Duchesse de Bourgogne", "_source": {"name": "Duchesse de Bourgogne", "nbPages": 38, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P3342", "_source": {"name": "Page utilisant P3342", "nbPages": 1634, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "100 femmes de la BBC", "_source": {"name": "100 femmes de la BBC", "nbPages": 410, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P3646", "_source": {"name": "Page utilisant P3646", "nbPages": 269, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Grande-duchesse et prince consorts de Luxembourg", "_source": {"name": "Grande-duchesse et prince consorts de Luxembourg", "nbPages": 10, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Chanteuse chr\u00e9tienne \u00e9vang\u00e9lique", "_source": {"name": "Chanteuse chr\u00e9tienne \u00e9vang\u00e9lique", "nbPages": 29, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Hauts-de-France/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Hauts-de-France/Articles li\u00e9s", "nbPages": 19759, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Championne d'Europe de natation", "_source": {"name": "Championne d'Europe de natation", "nbPages": 269, "children": ["Championne d'Europe de natation en eau libre", "Championne d'Europe de natation en petit bassin", "Championne d'Europe junior de natation"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P3926", "_source": {"name": "Page utilisant P3926", "nbPages": 206, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "D\u00e9put\u00e9 de la XVe l\u00e9gislature de la Ve R\u00e9publique", "_source": {"name": "D\u00e9put\u00e9 de la XVe l\u00e9gislature de la Ve R\u00e9publique", "nbPages": 660, "children": ["D\u00e9put\u00e9 des Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques (XVe l\u00e9gislature de la Ve R\u00e9publique)", "D\u00e9put\u00e9 de la Loire-Atlantique (XVe l\u00e9gislature de la Ve R\u00e9publique)"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P4050", "_source": {"name": "Page utilisant P4050", "nbPages": 1343, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P4054", "_source": {"name": "Page utilisant P4054", "nbPages": 924, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P4023", "_source": {"name": "Page utilisant P4023", "nbPages": 2014, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P4381", "_source": {"name": "Page utilisant P4381", "nbPages": 2197, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P4377", "_source": {"name": "Page utilisant P4377", "nbPages": 122, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Dramaturge britannique du XXe si\u00e8cle", "_source": {"name": "Dramaturge britannique du XXe si\u00e8cle", "nbPages": 119, "children": ["Dramaturge anglais du XXe si\u00e8cle"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P4410", "_source": {"name": "Page utilisant P4410", "nbPages": 82, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Musicienne afro-am\u00e9ricaine", "_source": {"name": "Musicienne afro-am\u00e9ricaine", "nbPages": 172, "children": ["Chanteuse afro-am\u00e9ricaine"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P4516", "_source": {"name": "Page utilisant P4516", "nbPages": 3654, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P3219", "_source": {"name": "Page utilisant P3219", "nbPages": 18938, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P4559", "_source": {"name": "Page utilisant P4559", "nbPages": 1167, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P4561", "_source": {"name": "Page utilisant P4561", "nbPages": 514, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Politique en Italie/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Politique en Italie/Articles li\u00e9s", "nbPages": 3946, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "D\u00e9put\u00e9 membre d'Europe \u00c9cologie Les Verts", "_source": {"name": "D\u00e9put\u00e9 membre d'Europe \u00c9cologie Les Verts", "nbPages": 35, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Article \u00e0 illustrer Footballeur", "_source": {"name": "Article \u00e0 illustrer Footballeur", "nbPages": 30472, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Grand collier de l'ordre de la Tour et de l'\u00c9p\u00e9e", "_source": {"name": "Grand collier de l'ordre de la Tour et de l'\u00c9p\u00e9e", "nbPages": 17, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Actrice ayant incarn\u00e9 Lara Croft", "_source": {"name": "Actrice ayant incarn\u00e9 Lara Croft", "nbPages": 12, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Personnalit\u00e9 politique fran\u00e7aise", "_source": {"name": "Personnalit\u00e9 politique fran\u00e7aise", "nbPages": 118, "children": ["Pr\u00e9sident du Conseil", "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise", "Parlementaire fran\u00e7ais", "Ministre fran\u00e7ais", "Militant fran\u00e7ais", "Femme politique fran\u00e7aise", "Membre du Conseil constitutionnel fran\u00e7ais", "Candidat \u00e0 une \u00e9lection politique en France", "Personnalit\u00e9 politique fran\u00e7aise assassin\u00e9e", "Personnalit\u00e9 politique fran\u00e7aise par mandat", "Personnalit\u00e9 politique fran\u00e7aise par p\u00e9riode", "Personnalit\u00e9 politique fran\u00e7aise par parti", "Personnalit\u00e9 politique fran\u00e7aise par orientation politique", "Lobbyiste fran\u00e7ais", "Syndicaliste fran\u00e7ais", "Commissaire europ\u00e9en fran\u00e7ais", "Personnalit\u00e9 politique en France de fiction", "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 l'Alg\u00e9rie fran\u00e7aise", "Exil\u00e9 politique fran\u00e7ais", "Liste de personnalit\u00e9s politiques fran\u00e7aises", "Personnalit\u00e9 politique condamn\u00e9e pour irr\u00e9gularit\u00e9 des comptes de campagne", "Personnalit\u00e9 politique fran\u00e7aise ind\u00e9pendante", "Personnalit\u00e9 politique li\u00e9e \u00e0 la France par territoire", "Dirigeant de parti politique en France", "Pr\u00e9sident de la commission de surveillance de la Caisse des d\u00e9p\u00f4ts et consignations", "Personnalit\u00e9 politique fran\u00e7aise incarc\u00e9r\u00e9e", "Wikip\u00e9dia:\u00e9bauche personnalit\u00e9 politique fran\u00e7aise"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P549", "_source": {"name": "Page utilisant P549", "nbPages": 6273, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P2456", "_source": {"name": "Page utilisant P2456", "nbPages": 2175, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P434", "_source": {"name": "Page utilisant P434", "nbPages": 43598, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P1728", "_source": {"name": "Page utilisant P1728", "nbPages": 17072, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P1286", "_source": {"name": "Page utilisant P1286", "nbPages": 1229, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P839", "_source": {"name": "Page utilisant P839", "nbPages": 9605, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P3192", "_source": {"name": "Page utilisant P3192", "nbPages": 7682, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P3162", "_source": {"name": "Page utilisant P3162", "nbPages": 245, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P5121", "_source": {"name": "Page utilisant P5121", "nbPages": 620, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P2510", "_source": {"name": "Page utilisant P2510", "nbPages": 621, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P3478", "_source": {"name": "Page utilisant P3478", "nbPages": 13359, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P4081", "_source": {"name": "Page utilisant P4081", "nbPages": 6269, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P5357", "_source": {"name": "Page utilisant P5357", "nbPages": 3425, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P1045", "_source": {"name": "Page utilisant P1045", "nbPages": 12222, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P1186", "_source": {"name": "Page utilisant P1186", "nbPages": 2489, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P2267", "_source": {"name": "Page utilisant P2267", "nbPages": 846, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P1839", "_source": {"name": "Page utilisant P1839", "nbPages": 872, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P1331", "_source": {"name": "Page utilisant P1331", "nbPages": 1378, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P4703", "_source": {"name": "Page utilisant P4703", "nbPages": 1534, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "\u00c9crivain dont l'\u0153uvre est dans le domaine public", "_source": {"name": "\u00c9crivain dont l'\u0153uvre est dans le domaine public", "nbPages": 197, "children": ["\u00c9crivain du XIXe si\u00e8cle", "\u00c9crivain du XVIIIe si\u00e8cle", "\u00c9crivain du XVIIe si\u00e8cle", "\u00c9crivain du XVIe si\u00e8cle", "\u00c9crivain du XVe si\u00e8cle", "\u00c9crivain du XIVe si\u00e8cle", "\u00c9crivain du XIIIe si\u00e8cle", "\u00c9crivain du XIIe si\u00e8cle", "\u00c9crivain du XIe si\u00e8cle", "\u00c9crivain du Xe si\u00e8cle", "\u00c9crivain du IIe si\u00e8cle", "\u00c9crivain du IIIe si\u00e8cle", "\u00c9crivain du IVe si\u00e8cle", "\u00c9crivain du Ve si\u00e8cle", "\u00c9crivain du VIe si\u00e8cle", "\u00c9crivain du VIIe si\u00e8cle", "\u00c9crivain du VIIIe si\u00e8cle", "\u00c9crivain du IXe si\u00e8cle", "\u00c9crivain du Ier si\u00e8cle"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P5513", "_source": {"name": "Page utilisant P5513", "nbPages": 1037, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Membre du gouvernement \u00c9douard Philippe", "_source": {"name": "Membre du gouvernement \u00c9douard Philippe", "nbPages": 51, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P5740", "_source": {"name": "Page utilisant P5740", "nbPages": 525, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Personnalit\u00e9 des droits civiques aux \u00c9tats-Unis", "_source": {"name": "Personnalit\u00e9 des droits civiques aux \u00c9tats-Unis", "nbPages": 174, "children": ["Membre de la Black Liberation Army", "Membre du Black Panther Party", "Membre du Weather Underground", "Membre de la National Association for the Advancement of Colored People"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Article manquant de r\u00e9f\u00e9rences depuis septembre 2018", "_source": {"name": "Article manquant de r\u00e9f\u00e9rences depuis septembre 2018", "nbPages": 831, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P1415", "_source": {"name": "Page utilisant P1415", "nbPages": 13720, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Personnalit\u00e9 inhum\u00e9e dans la chapelle Saint-Georges", "_source": {"name": "Personnalit\u00e9 inhum\u00e9e dans la chapelle Saint-Georges", "nbPages": 48, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance dans le royaume de Bavi\u00e8re", "_source": {"name": "Naissance dans le royaume de Bavi\u00e8re", "nbPages": 1287, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P3222", "_source": {"name": "Page utilisant P3222", "nbPages": 19787, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P5019", "_source": {"name": "Page utilisant P5019", "nbPages": 20265, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P443", "_source": {"name": "Page utilisant P443", "nbPages": 5468, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Artiste de Columbia Records", "_source": {"name": "Artiste de Columbia Records", "nbPages": 646, "children": ["Artiste de CBS Records"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Artiste d'Epic Records", "_source": {"name": "Artiste d'Epic Records", "nbPages": 290, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P1813", "_source": {"name": "Page utilisant P1813", "nbPages": 3890, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P5340", "_source": {"name": "Page utilisant P5340", "nbPages": 3128, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P5319", "_source": {"name": "Page utilisant P5319", "nbPages": 390, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P3980", "_source": {"name": "Page utilisant P3980", "nbPages": 6429, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P2019", "_source": {"name": "Page utilisant P2019", "nbPages": 32611, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P4283", "_source": {"name": "Page utilisant P4283", "nbPages": 175, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P4438", "_source": {"name": "Page utilisant P4438", "nbPages": 11426, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P3471", "_source": {"name": "Page utilisant P3471", "nbPages": 616, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P6403", "_source": {"name": "Page utilisant P6403", "nbPages": 484, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page pointant vers des bases relatives \u00e0 la sant\u00e9", "_source": {"name": "Page pointant vers des bases relatives \u00e0 la sant\u00e9", "nbPages": 8193, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Personnalit\u00e9 transf\u00e9r\u00e9e au Panth\u00e9on de Paris", "_source": {"name": "Personnalit\u00e9 transf\u00e9r\u00e9e au Panth\u00e9on de Paris", "nbPages": 85, "children": ["Personnalit\u00e9 retir\u00e9e du Panth\u00e9on de Paris"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Championne d'Europe de cyclisme sur route", "_source": {"name": "Championne d'Europe de cyclisme sur route", "nbPages": 9, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P7902", "_source": {"name": "Page utilisant P7902", "nbPages": 63529, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Pionni\u00e8re en politique", "_source": {"name": "Pionni\u00e8re en politique", "nbPages": 628, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Pionni\u00e8re dans son domaine", "_source": {"name": "Pionni\u00e8re dans son domaine", "nbPages": 115, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Pionni\u00e8re en science", "_source": {"name": "Pionni\u00e8re en science", "nbPages": 88, "children": ["Pionni\u00e8re en astronomie", "Pionni\u00e8re en astronautique"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P4456", "_source": {"name": "Page utilisant P4456", "nbPages": 1024, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Math\u00e9maticienne du XXe si\u00e8cle", "_source": {"name": "Math\u00e9maticienne du XXe si\u00e8cle", "nbPages": 256, "children": ["Math\u00e9maticienne sovi\u00e9tique"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P5243", "_source": {"name": "Page utilisant P5243", "nbPages": 2083, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P1712", "_source": {"name": "Page utilisant P1712", "nbPages": 10314, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P4208", "_source": {"name": "Page utilisant P4208", "nbPages": 5235, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Simone Veil", "_source": {"name": "Simone Veil", "nbPages": 20, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P5409", "_source": {"name": "Page utilisant P5409", "nbPages": 226, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P5404", "_source": {"name": "Page utilisant P5404", "nbPages": 9481, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P5377", "_source": {"name": "Page utilisant P5377", "nbPages": 570, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "D\u00e9c\u00e8s en ao\u00fbt 2018", "_source": {"name": "D\u00e9c\u00e8s en ao\u00fbt 2018", "nbPages": 272, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P5562", "_source": {"name": "Page utilisant P5562", "nbPages": 347, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P1220", "_source": {"name": "Page utilisant P1220", "nbPages": 6910, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P1977", "_source": {"name": "Page utilisant P1977", "nbPages": 14222, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P5068", "_source": {"name": "Page utilisant P5068", "nbPages": 2088, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P5570", "_source": {"name": "Page utilisant P5570", "nbPages": 3755, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Personnalit\u00e9 fran\u00e7aise n\u00e9e d'un parent espagnol", "_source": {"name": "Personnalit\u00e9 fran\u00e7aise n\u00e9e d'un parent espagnol", "nbPages": 28, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Personnalit\u00e9 fran\u00e7aise n\u00e9e d'un parent n\u00e9erlandais", "_source": {"name": "Personnalit\u00e9 fran\u00e7aise n\u00e9e d'un parent n\u00e9erlandais", "nbPages": 27, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P4539", "_source": {"name": "Page utilisant P4539", "nbPages": 1720, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P1284", "_source": {"name": "Page utilisant P1284", "nbPages": 11064, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page pointant vers des dictionnaires ou encyclop\u00e9dies g\u00e9n\u00e9ralistes", "_source": {"name": "Page pointant vers des dictionnaires ou encyclop\u00e9dies g\u00e9n\u00e9ralistes", "nbPages": 137813, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Personnalit\u00e9 inhum\u00e9e au Forest Lawn Memorial Park (Glendale)", "_source": {"name": "Personnalit\u00e9 inhum\u00e9e au Forest Lawn Memorial Park (Glendale)", "nbPages": 596, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Liste de personnalit\u00e9s luxembourgeoises", "_source": {"name": "Liste de personnalit\u00e9s luxembourgeoises", "nbPages": 7, "children": ["Liste d'ambassadeurs luxembourgeois", "Liste de personnalit\u00e9s politiques luxembourgeoises"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Artiste de Philips Records", "_source": {"name": "Artiste de Philips Records", "nbPages": 726, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Artiste d'Arista Records", "_source": {"name": "Artiste d'Arista Records", "nbPages": 99, "children": ["Artiste de Bell Records", "Artiste d'Arista Nashville"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Syndicaliste de la CFDT", "_source": {"name": "Syndicaliste de la CFDT", "nbPages": 97, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P4399", "_source": {"name": "Page utilisant P4399", "nbPages": 1409, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Joueuse de l'AS Rome", "_source": {"name": "Joueuse de l'AS Rome", "nbPages": 23, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P6865", "_source": {"name": "Page utilisant P6865", "nbPages": 1356, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Liste de princesses", "_source": {"name": "Liste de princesses", "nbPages": 21, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P6668", "_source": {"name": "Page utilisant P6668", "nbPages": 339, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Collier de l'ordre du Lib\u00e9rateur San Mart\u00edn", "_source": {"name": "Collier de l'ordre du Lib\u00e9rateur San Mart\u00edn", "nbPages": 8, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Militante afro-am\u00e9ricaine", "_source": {"name": "Militante afro-am\u00e9ricaine", "nbPages": 37, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Victoria (reine)", "_source": {"name": "Victoria (reine)", "nbPages": 28, "children": ["\u00c9poque victorienne", "Monument ou m\u00e9morial en l'honneur de la reine Victoria", "Reine Victoria dans l'art et la culture", "Victoria and Albert Museum", "Croix de Victoria", "Enfant de la reine Victoria"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Laur\u00e9at du grand prix de la ville d'Angoul\u00eame", "_source": {"name": "Laur\u00e9at du grand prix de la ville d'Angoul\u00eame", "nbPages": 57, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "\u00c9lisabeth II", "_source": {"name": "\u00c9lisabeth II", "nbPages": 36, "children": ["\u00c9lisabeth II sur timbre", "\u00c9lisabeth II dans la fiction", "Chose nomm\u00e9e d'apr\u00e8s \u00c9lisabeth II"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Personnalit\u00e9 politique condamn\u00e9e pour diffamation", "_source": {"name": "Personnalit\u00e9 politique condamn\u00e9e pour diffamation", "nbPages": 36, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "R\u00e9cipiendaire de l'ordre national du Mali", "_source": {"name": "R\u00e9cipiendaire de l'ordre national du Mali", "nbPages": 53, "children": ["Grand-croix de l'ordre national du Mali", "Commandeur de l'ordre national du Mali", "Officier de l'ordre national du Mali", "Chevalier de l'ordre national du Mali"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P7685", "_source": {"name": "Page utilisant P7685", "nbPages": 300, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P7676", "_source": {"name": "Page utilisant P7676", "nbPages": 196, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P6316", "_source": {"name": "Page utilisant P6316", "nbPages": 835, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Demi Lovato", "_source": {"name": "Demi Lovato", "nbPages": 8, "children": ["Tourn\u00e9e de Demi Lovato", "Album de Demi Lovato", "Chanson interpr\u00e9t\u00e9e par Demi Lovato", "Chanson \u00e9crite par Demi Lovato"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Article \u00e0 recycler/Liste compl\u00e8te", "_source": {"name": "Article \u00e0 recycler/Liste compl\u00e8te", "nbPages": 3308, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "\u00c9pistoli\u00e8re du XIXe si\u00e8cle", "_source": {"name": "\u00c9pistoli\u00e8re du XIXe si\u00e8cle", "nbPages": 26, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Nouvelliste fran\u00e7aise du XIXe si\u00e8cle", "_source": {"name": "Nouvelliste fran\u00e7aise du XIXe si\u00e8cle", "nbPages": 12, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Docteur honoris causa de l'universit\u00e9 du Wisconsin \u00e0 Milwaukee", "_source": {"name": "Docteur honoris causa de l'universit\u00e9 du Wisconsin \u00e0 Milwaukee", "nbPages": 2, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Actrice britannique de cin\u00e9ma", "_source": {"name": "Actrice britannique de cin\u00e9ma", "nbPages": 729, "children": ["Actrice britannique du muet", "Actrice \u00e9cossaise de cin\u00e9ma", "Actrice anglaise de cin\u00e9ma", "Actrice galloise de cin\u00e9ma", "Actrice nord-irlandaise de cin\u00e9ma"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P4717", "_source": {"name": "Page utilisant P4717", "nbPages": 737, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P1233", "_source": {"name": "Page utilisant P1233", "nbPages": 6871, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P5283", "_source": {"name": "Page utilisant P5283", "nbPages": 303, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P5291", "_source": {"name": "Page utilisant P5291", "nbPages": 652, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P4012", "_source": {"name": "Page utilisant P4012", "nbPages": 792, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page pointant vers des bases externes", "_source": {"name": "Page pointant vers des bases externes", "nbPages": 649796, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P5641", "_source": {"name": "Page utilisant P5641", "nbPages": 729, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P5664", "_source": {"name": "Page utilisant P5664", "nbPages": 316, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Personnalit\u00e9 du Parti d\u00e9mocrate dans l'\u00c9tat de New York", "_source": {"name": "Personnalit\u00e9 du Parti d\u00e9mocrate dans l'\u00c9tat de New York", "nbPages": 91, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P5619", "_source": {"name": "Page utilisant P5619", "nbPages": 196, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P5882", "_source": {"name": "Page utilisant P5882", "nbPages": 23655, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "M\u00e9daill\u00e9 olympique fran\u00e7ais en natation", "_source": {"name": "M\u00e9daill\u00e9 olympique fran\u00e7ais en natation", "nbPages": 45, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Physicienne allemande", "_source": {"name": "Physicienne allemande", "nbPages": 27, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant une image multiple avec des images redimensionn\u00e9es automatiquement", "_source": {"name": "Page utilisant une image multiple avec des images redimensionn\u00e9es automatiquement", "nbPages": 1173, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Actrice de films d'horreur", "_source": {"name": "Actrice de films d'horreur", "nbPages": 22, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Article utilisant le mod\u00e8le Dictionnaires inactif", "_source": {"name": "Article utilisant le mod\u00e8le Dictionnaires inactif", "nbPages": 304563, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Noblesse de Champagne", "_source": {"name": "Noblesse de Champagne", "nbPages": 13, "children": ["Comte de Roucy", "Comte de Troyes", "Comte de Reims", "Noblesse du Moyen-\u00c2ge en Champagne"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Artiste de RCA Records", "_source": {"name": "Artiste de RCA Records", "nbPages": 331, "children": ["Artiste de RCA Italiana", "Artiste de RCA Records Nashville", "Artiste de RCA Victor"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P6386", "_source": {"name": "Page utilisant P6386", "nbPages": 593, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Dame grand-croix du tr\u00e8s v\u00e9n\u00e9rable ordre de Saint-Jean", "_source": {"name": "Dame grand-croix du tr\u00e8s v\u00e9n\u00e9rable ordre de Saint-Jean", "nbPages": 26, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Avocat au barreau de Paris", "_source": {"name": "Avocat au barreau de Paris", "nbPages": 277, "children": ["B\u00e2tonnier de l'ordre des avocats de Paris", "Avocat aux conseils", "Secr\u00e9taire de la Conf\u00e9rence (barreau de Paris)", "Personnalit\u00e9 radi\u00e9e du Barreau de Paris"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "D\u00e9c\u00e8s en f\u00e9vrier 2020", "_source": {"name": "D\u00e9c\u00e8s en f\u00e9vrier 2020", "nbPages": 314, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "D\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en du groupe du Parti populaire europ\u00e9en 2019-2024", "_source": {"name": "D\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en du groupe du Parti populaire europ\u00e9en 2019-2024", "nbPages": 199, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P6578", "_source": {"name": "Page utilisant P6578", "nbPages": 8736, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "R\u00e9cipiendaire de l'ordre de l'\u00c9l\u00e9phant blanc", "_source": {"name": "R\u00e9cipiendaire de l'ordre de l'\u00c9l\u00e9phant blanc", "nbPages": 55, "children": ["Chevalier grand-croix de l'ordre de l'\u00c9l\u00e9phant blanc"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Chanteuse des ann\u00e9es 2020", "_source": {"name": "Chanteuse des ann\u00e9es 2020", "nbPages": 134, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Naissance \u00e0 Sokolov", "_source": {"name": "Naissance \u00e0 Sokolov", "nbPages": 10, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Article utilisant l'infobox Cycliste", "_source": {"name": "Article utilisant l'infobox Cycliste", "nbPages": 15549, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Article utilisant l'infobox Biographie2", "_source": {"name": "Article utilisant l'infobox Biographie2", "nbPages": 334338, "children": ["Article avec une l\u00e9gende sans image dans le code de l'infobox", "Article aux informations divergentes", "Article avec des dates identiques venant de wikidata dans le code de l'infobox", "Article utilisant l'infobox Biographie2 par charte graphique"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Article utilisant l'infobox Personnage (fiction)", "_source": {"name": "Article utilisant l'infobox Personnage (fiction)", "nbPages": 4989, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "D\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en membre de l'Union pour la d\u00e9mocratie fran\u00e7aise", "_source": {"name": "D\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en membre de l'Union pour la d\u00e9mocratie fran\u00e7aise", "nbPages": 68, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Tch\u00e9quie/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Tch\u00e9quie/Articles li\u00e9s", "nbPages": 12572, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Participant \u00e0 Strictly Come Dancing", "_source": {"name": "Participant \u00e0 Strictly Come Dancing", "nbPages": 90, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P8286", "_source": {"name": "Page utilisant P8286", "nbPages": 47142, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Princesse de Gr\u00e8ce et de Danemark", "_source": {"name": "Princesse de Gr\u00e8ce et de Danemark", "nbPages": 33, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Membre du gouvernement Jean Castex", "_source": {"name": "Membre du gouvernement Jean Castex", "nbPages": 42, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Comt\u00e9 de Champagne/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Comt\u00e9 de Champagne/Articles li\u00e9s", "nbPages": 575, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Princesse de Cond\u00e9", "_source": {"name": "Princesse de Cond\u00e9", "nbPages": 14, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Grand-croix de l'ordre du M\u00e9rite civil (Espagne)", "_source": {"name": "Grand-croix de l'ordre du M\u00e9rite civil (Espagne)", "nbPages": 77, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "S\u00e9lectionneur de l'\u00e9quipe de France f\u00e9minine de football", "_source": {"name": "S\u00e9lectionneur de l'\u00e9quipe de France f\u00e9minine de football", "nbPages": 10, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Grand-croix de l'ordre royal de Saint-Sava", "_source": {"name": "Grand-croix de l'ordre royal de Saint-Sava", "nbPages": 19, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Personne cit\u00e9e dans le scandale des Paradise Papers", "_source": {"name": "Personne cit\u00e9e dans le scandale des Paradise Papers", "nbPages": 115, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Place des femmes en politique en France", "_source": {"name": "Place des femmes en politique en France", "nbPages": 17, "children": ["Femme politique fran\u00e7aise", "Communarde"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P9722", "_source": {"name": "Page utilisant P9722", "nbPages": 258, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "R\u00e9cipiendaire de l'ordre d'Aviz", "_source": {"name": "R\u00e9cipiendaire de l'ordre d'Aviz", "nbPages": 83, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "D\u00e9c\u00e8s dans l'Indre", "_source": {"name": "D\u00e9c\u00e8s dans l'Indre", "nbPages": 105, "children": ["D\u00e9c\u00e8s \u00e0 Issoudun", "D\u00e9c\u00e8s \u00e0 La Ch\u00e2tre", "D\u00e9c\u00e8s \u00e0 Ch\u00e2teauroux", "D\u00e9c\u00e8s \u00e0 Argenton-sur-Creuse", "D\u00e9c\u00e8s au Blanc (Indre)", "D\u00e9c\u00e8s \u00e0 Buzan\u00e7ais"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P2639", "_source": {"name": "Page utilisant P2639", "nbPages": 20834, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Actrice ayant incarn\u00e9 Madame de Maintenon", "_source": {"name": "Actrice ayant incarn\u00e9 Madame de Maintenon", "nbPages": 8, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "D\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en de l'Alliance radicale europ\u00e9enne 1994-1999", "_source": {"name": "D\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en de l'Alliance radicale europ\u00e9enne 1994-1999", "nbPages": 20, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Compagnon de l'Ordre du Canada", "_source": {"name": "Compagnon de l'Ordre du Canada", "nbPages": 333, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Membre de l'Ordre du Canada", "_source": {"name": "Membre de l'Ordre du Canada", "nbPages": 581, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Biathl\u00e8te (femme) aux Jeux olympiques d'hiver de 2022", "_source": {"name": "Biathl\u00e8te (femme) aux Jeux olympiques d'hiver de 2022", "nbPages": 81, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Prix Genesis", "_source": {"name": "Prix Genesis", "nbPages": 11, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional d'\u00cele-de-France", "_source": {"name": "Pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional d'\u00cele-de-France", "nbPages": 5, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Secr\u00e9taire national d'Europe \u00c9cologie Les Verts", "_source": {"name": "Secr\u00e9taire national d'Europe \u00c9cologie Les Verts", "nbPages": 6, "children": ["Secr\u00e9taire national des Verts (France)"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Secr\u00e9taire national des Verts (France)", "_source": {"name": "Secr\u00e9taire national des Verts (France)", "nbPages": 6, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant une pr\u00e9sentation en colonnes avec un nombre fixe de colonnes", "_source": {"name": "Page utilisant une pr\u00e9sentation en colonnes avec un nombre fixe de colonnes", "nbPages": 20037, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Royaume de Bavi\u00e8re/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Royaume de Bavi\u00e8re/Articles li\u00e9s", "nbPages": 1315, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Entra\u00eeneuse fran\u00e7aise de football", "_source": {"name": "Entra\u00eeneuse fran\u00e7aise de football", "nbPages": 21, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Dessinatrice fran\u00e7aise de bande dessin\u00e9e", "_source": {"name": "Dessinatrice fran\u00e7aise de bande dessin\u00e9e", "nbPages": 73, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Golden Globe de la meilleure actrice dans un second r\u00f4le (t\u00e9l\u00e9vision)", "_source": {"name": "Golden Globe de la meilleure actrice dans un second r\u00f4le (t\u00e9l\u00e9vision)", "nbPages": 49, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Survivant d'Auschwitz", "_source": {"name": "Survivant d'Auschwitz", "nbPages": 199, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Noblesse fran\u00e7aise/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Noblesse fran\u00e7aise/Articles li\u00e9s", "nbPages": 641, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Sc\u00e9nariste am\u00e9ricaine de cin\u00e9ma", "_source": {"name": "Sc\u00e9nariste am\u00e9ricaine de cin\u00e9ma", "nbPages": 603, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:\u00c9cologie politique/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:\u00c9cologie politique/Articles li\u00e9s", "nbPages": 1452, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P8548", "_source": {"name": "Page utilisant P8548", "nbPages": 8178, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Actrice ayant incarn\u00e9 April O'Neil", "_source": {"name": "Actrice ayant incarn\u00e9 April O'Neil", "nbPages": 7, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Buteuse en finale de la Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA", "_source": {"name": "Buteuse en finale de la Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA", "nbPages": 42, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "D\u00e9c\u00e8s \u00e0 Beverly Grove", "_source": {"name": "D\u00e9c\u00e8s \u00e0 Beverly Grove", "nbPages": 13, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Autobiographe britannique", "_source": {"name": "Autobiographe britannique", "nbPages": 71, "children": ["Autobiographe anglais", "Autobiographe \u00e9cossais", "Autobiographe gallois", "Autobiographe d'Irlande du Nord"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Laur\u00e9at du Theatre World Award", "_source": {"name": "Laur\u00e9at du Theatre World Award", "nbPages": 204, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Westmount", "_source": {"name": "Personnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 Westmount", "nbPages": 16, "children": ["Naissance \u00e0 Westmount", "D\u00e9c\u00e8s \u00e0 Westmount", "Maire de Westmount"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Liste en rapport avec l'Histoire de la Flandre", "_source": {"name": "Liste en rapport avec l'Histoire de la Flandre", "nbPages": 26, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Chevalier de la L\u00e9gion d'honneur d\u00e9cor\u00e9 en 2014", "_source": {"name": "Chevalier de la L\u00e9gion d'honneur d\u00e9cor\u00e9 en 2014", "nbPages": 33, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Duchesse de Bourbon", "_source": {"name": "Duchesse de Bourbon", "nbPages": 14, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Chevalier de l'ordre du Lion d'or de la Maison de Nassau", "_source": {"name": "Chevalier de l'ordre du Lion d'or de la Maison de Nassau", "nbPages": 89, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Maison Windsor", "_source": {"name": "Maison Windsor", "nbPages": 46, "children": ["Maison Mountbatten-Windsor"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Athl\u00e8te (femme) aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2020", "_source": {"name": "Athl\u00e8te (femme) aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2020", "nbPages": 592, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Article manquant de r\u00e9f\u00e9rences depuis juillet 2021", "_source": {"name": "Article manquant de r\u00e9f\u00e9rences depuis juillet 2021", "nbPages": 673, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Joueuse de l'Eintracht Francfort", "_source": {"name": "Joueuse de l'Eintracht Francfort", "nbPages": 64, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Comtesse italienne", "_source": {"name": "Comtesse italienne", "nbPages": 44, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Coureuse cycliste aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2020", "_source": {"name": "Coureuse cycliste aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2020", "nbPages": 206, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P6723", "_source": {"name": "Page utilisant P6723", "nbPages": 1062, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P8349", "_source": {"name": "Page utilisant P8349", "nbPages": 7859, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Personnalit\u00e9 inhum\u00e9e dans le Michigan", "_source": {"name": "Personnalit\u00e9 inhum\u00e9e dans le Michigan", "nbPages": 6, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Docteur honoris causa du Royal College of Music", "_source": {"name": "Docteur honoris causa du Royal College of Music", "nbPages": 26, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "\u00c9ponyme d'un objet c\u00e9leste", "_source": {"name": "\u00c9ponyme d'un objet c\u00e9leste", "nbPages": 3764, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Opposant \u00e0 la vaccination", "_source": {"name": "Opposant \u00e0 la vaccination", "nbPages": 128, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P8777", "_source": {"name": "Page utilisant P8777", "nbPages": 238, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Actrice ayant incarn\u00e9 Marguerite de Valois", "_source": {"name": "Actrice ayant incarn\u00e9 Marguerite de Valois", "nbPages": 12, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Dame de l'ordre de la Reine Marie-Louise", "_source": {"name": "Dame de l'ordre de la Reine Marie-Louise", "nbPages": 217, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Actrice ayant incarn\u00e9 Anne Frank", "_source": {"name": "Actrice ayant incarn\u00e9 Anne Frank", "nbPages": 8, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Dame de l'ordre de la Couronne d'Inde", "_source": {"name": "Dame de l'ordre de la Couronne d'Inde", "nbPages": 37, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant le mod\u00e8le Autorit\u00e9 inactif", "_source": {"name": "Page utilisant le mod\u00e8le Autorit\u00e9 inactif", "nbPages": 198617, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P9264", "_source": {"name": "Page utilisant P9264", "nbPages": 1839, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Chanteuse am\u00e9ricaine de rock", "_source": {"name": "Chanteuse am\u00e9ricaine de rock", "nbPages": 132, "children": ["Chanteuse am\u00e9ricaine de heavy metal"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Membre de la Croix rouge royale", "_source": {"name": "Membre de la Croix rouge royale", "nbPages": 39, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Duchesse de Bavi\u00e8re", "_source": {"name": "Duchesse de Bavi\u00e8re", "nbPages": 50, "children": ["Duchesse en Bavi\u00e8re", "\u00c9lectrice de Bavi\u00e8re", "Reine de Bavi\u00e8re", "Princesse de Bavi\u00e8re"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "\u00c9lectrice de Bavi\u00e8re", "_source": {"name": "\u00c9lectrice de Bavi\u00e8re", "nbPages": 11, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Chanteuse canadienne de pop", "_source": {"name": "Chanteuse canadienne de pop", "nbPages": 40, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Chanteuse am\u00e9ricaine de pop", "_source": {"name": "Chanteuse am\u00e9ricaine de pop", "nbPages": 123, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Femme scientifique du XXe si\u00e8cle", "_source": {"name": "Femme scientifique du XXe si\u00e8cle", "nbPages": 281, "children": ["Femme m\u00e9decin du XXe si\u00e8cle", "Infirmi\u00e8re du XXe si\u00e8cle", "Math\u00e9maticienne du XXe si\u00e8cle"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Footballeuse aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2020", "_source": {"name": "Footballeuse aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2020", "nbPages": 230, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Vainqueur de la Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA", "_source": {"name": "Vainqueur de la Ligue des champions f\u00e9minine de l'UEFA", "nbPages": 197, "children": ["Footballeuse fran\u00e7aise vainqueure de la Ligue des champions de l'UEFA"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Conseiller territorial de Saint-Pierre-et-Miquelon", "_source": {"name": "Conseiller territorial de Saint-Pierre-et-Miquelon", "nbPages": 3, "children": ["Pr\u00e9sident du conseil territorial de Saint-Pierre-et-Miquelon"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "\u00c9tudiant de l'universit\u00e9 Pierre-et-Marie-Curie", "_source": {"name": "\u00c9tudiant de l'universit\u00e9 Pierre-et-Marie-Curie", "nbPages": 111, "children": ["Docteur de l'universit\u00e9 Pierre-et-Marie-Curie"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Empire carolingien/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Empire carolingien/Articles li\u00e9s", "nbPages": 491, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Bureau du Parlement europ\u00e9en de la 1re l\u00e9gislature", "_source": {"name": "Bureau du Parlement europ\u00e9en de la 1re l\u00e9gislature", "nbPages": 2, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Championne du monde de cyclo-cross", "_source": {"name": "Championne du monde de cyclo-cross", "nbPages": 10, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Championne d'Europe de cyclo-cross", "_source": {"name": "Championne d'Europe de cyclo-cross", "nbPages": 11, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Liste d'astronautes", "_source": {"name": "Liste d'astronautes", "nbPages": 8, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Vainqueur d'\u00e9tape du Tour de France Femmes", "_source": {"name": "Vainqueur d'\u00e9tape du Tour de France Femmes", "nbPages": 11, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Actrice canadienne de doublage", "_source": {"name": "Actrice canadienne de doublage", "nbPages": 193, "children": ["Actrice qu\u00e9b\u00e9coise de doublage"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P10902", "_source": {"name": "Page utilisant P10902", "nbPages": 8126, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant des donn\u00e9es de Wikidata \u00e0 traduire de l'anglais", "_source": {"name": "Page utilisant des donn\u00e9es de Wikidata \u00e0 traduire de l'anglais", "nbPages": 88181, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Actrice ayant incarn\u00e9 Emily Bront\u00eb", "_source": {"name": "Actrice ayant incarn\u00e9 Emily Bront\u00eb", "nbPages": 4, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P11020", "_source": {"name": "Page utilisant P11020", "nbPages": 6688, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Personnalit\u00e9 berb\u00e8re du XXe si\u00e8cle", "_source": {"name": "Personnalit\u00e9 berb\u00e8re du XXe si\u00e8cle", "nbPages": 170, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Article utilisant le mod\u00e8le Liens de biographie", "_source": {"name": "Article utilisant le mod\u00e8le Liens de biographie", "nbPages": 2040, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Princesse anglaise ou britannique du XXe si\u00e8cle", "_source": {"name": "Princesse anglaise ou britannique du XXe si\u00e8cle", "nbPages": 49, "children": ["Princesse de Galles au XXe si\u00e8cle"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Princesse anglaise ou britannique du XIXe si\u00e8cle", "_source": {"name": "Princesse anglaise ou britannique du XIXe si\u00e8cle", "nbPages": 48, "children": ["Princesse de Galles au XIXe si\u00e8cle"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Monarque du Royaume-Uni du XIXe si\u00e8cle", "_source": {"name": "Monarque du Royaume-Uni du XIXe si\u00e8cle", "nbPages": 4, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Monarque du Royaume-Uni du XXe si\u00e8cle", "_source": {"name": "Monarque du Royaume-Uni du XXe si\u00e8cle", "nbPages": 6, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Actrice ayant incarn\u00e9 Mina Harker", "_source": {"name": "Actrice ayant incarn\u00e9 Mina Harker", "nbPages": 19, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Dame de la Jarreti\u00e8re au XXe si\u00e8cle", "_source": {"name": "Dame de la Jarreti\u00e8re au XXe si\u00e8cle", "nbPages": 12, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Socialisme/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Socialisme/Articles li\u00e9s", "nbPages": 829, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P10780", "_source": {"name": "Page utilisant P10780", "nbPages": 11094, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Article manquant de r\u00e9f\u00e9rences depuis f\u00e9vrier 2023", "_source": {"name": "Article manquant de r\u00e9f\u00e9rences depuis f\u00e9vrier 2023", "nbPages": 1386, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Artiste ayant remport\u00e9 un Grammy Award de la chanson de l'ann\u00e9e", "_source": {"name": "Artiste ayant remport\u00e9 un Grammy Award de la chanson de l'ann\u00e9e", "nbPages": 84, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Narratrice de livre audio", "_source": {"name": "Narratrice de livre audio", "nbPages": 228, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Conseiller de la m\u00e9tropole du Grand Paris", "_source": {"name": "Conseiller de la m\u00e9tropole du Grand Paris", "nbPages": 40, "children": ["Pr\u00e9sident de la m\u00e9tropole du Grand Paris"], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Commandeur du M\u00e9rite wallon", "_source": {"name": "Commandeur du M\u00e9rite wallon", "nbPages": 31, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Chevalier de l'ordre du Chardon au XXIe si\u00e8cle", "_source": {"name": "Chevalier de l'ordre du Chardon au XXIe si\u00e8cle", "nbPages": 7, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P5033", "_source": {"name": "Page utilisant P5033", "nbPages": 10507, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Personnalit\u00e9 politique am\u00e9ricaine du XXe si\u00e8cle", "_source": {"name": "Personnalit\u00e9 politique am\u00e9ricaine du XXe si\u00e8cle", "nbPages": 1149, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Actrice fran\u00e7aise du XXIe si\u00e8cle", "_source": {"name": "Actrice fran\u00e7aise du XXIe si\u00e8cle", "nbPages": 95, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Sportive allemande du XXIe si\u00e8cle", "_source": {"name": "Sportive allemande du XXIe si\u00e8cle", "nbPages": 59, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Actrice britannique du XXe si\u00e8cle", "_source": {"name": "Actrice britannique du XXe si\u00e8cle", "nbPages": 55, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Chanteuse chinoise du XXIe si\u00e8cle", "_source": {"name": "Chanteuse chinoise du XXIe si\u00e8cle", "nbPages": 26, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Chanteuse chinoise du XXe si\u00e8cle", "_source": {"name": "Chanteuse chinoise du XXe si\u00e8cle", "nbPages": 13, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Laur\u00e9at de la m\u00e9daille Holmenkollen", "_source": {"name": "Laur\u00e9at de la m\u00e9daille Holmenkollen", "nbPages": 175, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Laur\u00e9at de la m\u00e9daille de la Ville de Qu\u00e9bec", "_source": {"name": "Laur\u00e9at de la m\u00e9daille de la Ville de Qu\u00e9bec", "nbPages": 14, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Double nationalit\u00e9 franco-espagnole", "_source": {"name": "Double nationalit\u00e9 franco-espagnole", "nbPages": 20, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page utilisant P8637", "_source": {"name": "Page utilisant P8637", "nbPages": 617, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Propagande pro-Kremlin", "_source": {"name": "Propagande pro-Kremlin", "nbPages": 50, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Monarque d'Australie", "_source": {"name": "Monarque d'Australie", "nbPages": 11, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Actrice br\u00e9silienne du XXIe si\u00e8cle", "_source": {"name": "Actrice br\u00e9silienne du XXIe si\u00e8cle", "nbPages": 18, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Page pointant vers des bases relatives \u00e0 plusieurs domaines", "_source": {"name": "Page pointant vers des bases relatives \u00e0 plusieurs domaines", "nbPages": 35518, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "\u00c9crivain guyanais du XXIe si\u00e8cle", "_source": {"name": "\u00c9crivain guyanais du XXIe si\u00e8cle", "nbPages": 8, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Portail:Fontainebleau/Articles li\u00e9s", "_source": {"name": "Portail:Fontainebleau/Articles li\u00e9s", "nbPages": 339, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Chanteuse am\u00e9ricaine de gospel", "_source": {"name": "Chanteuse am\u00e9ricaine de gospel", "nbPages": 27, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Championne du monde de la WWE", "_source": {"name": "Championne du monde de la WWE", "nbPages": 13, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Championne par \u00e9quipe de la WWE", "_source": {"name": "Championne par \u00e9quipe de la WWE", "nbPages": 26, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Candidat \u00e0 une \u00e9lection pr\u00e9sidentielle en France sous la Cinqui\u00e8me R\u00e9publique", "_source": {"name": "Candidat \u00e0 une \u00e9lection pr\u00e9sidentielle en France sous la Cinqui\u00e8me R\u00e9publique", "nbPages": 70, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
{"_index": "corpus_cat_personnalitesfeminines100_fr", "_id": "Professeur au coll\u00e8ge Bryn Mawr", "_source": {"name": "Professeur au coll\u00e8ge Bryn Mawr", "nbPages": 41, "children": [], "updatedDate": "2023-10-01T00:00:00"}}
