{
    "id": "5479926",
    "title": "Femmes ministres en France",
    "url": "https://fr.wikipedia.org/?curid=5479926",
    "header": [
        "Ann\u00e9e",
        "",
        "Nom",
        "",
        "Minist\u00e8re",
        "",
        "Gouvernement"
    ],
    "rows": [
        [
            "!Ann\u00e9e!!Nom!!Minist\u00e8re!!Gouvernement"
        ],
        [
            "1947 Germaine Poinso-Chapuis Sant\u00e9 Schuman 1"
        ],
        [
            "1977 Alice Saunier-Se\u00eft\u00e9 Universit\u00e9s Barre 2"
        ],
        [
            "1981 \u00c9dith Cresson Agriculture Mauroy 1"
        ],
        [
            "Nicole Questiaux 'Ministre d'\u00c9tat'En tant que ministre de la Solidarit\u00e9 nationale."
        ],
        [
            "Catherine Lalumi\u00e8re Consommation Mauroy 2"
        ],
        [
            "1983 \u00c9dith Cresson Commerce ext\u00e9rieur et Tourisme Mauroy 3"
        ],
        [
            "1984 Huguette Bouchardeau Environnement Fabius"
        ],
        [
            "\u00c9dith Cresson Industrie"
        ],
        [
            "Georgina Dufoix 'Porte-parole du gouvernement'En tant que ministre des Affaires sociales et de la Solidarit\u00e9 nationale."
        ],
        [
            "1988 \u00c9dith Cresson Affaires europ\u00e9ennes Rocard 1"
        ],
        [
            "1991 \u00c9dith Cresson Premier ministre Cresson"
        ],
        [
            "Martine Aubry Travail et Emploi"
        ],
        [
            "Edwige Avice Coop\u00e9ration et D\u00e9veloppement"
        ],
        [
            "Fr\u00e9d\u00e9rique Bredin Jeunesse et Sports"
        ],
        [
            "1993 Simone Veil 'Num\u00e9ro deux du gouvernement'En tant que ministre d'\u00c9tat, ministre des Affaires sociales, de la Sant\u00e9 et de la Ville. Balladur"
        ],
        [
            "1997 \u00c9lisabeth Guigou Justice Jospin"
        ],
        [
            "Dominique Voynet Am\u00e9nagement du territoire"
        ],
        [
            "Catherine Trautmann Culture"
        ],
        [
            "2002 Mich\u00e8le Alliot-Marie D\u00e9fense Raffarin 1"
        ],
        [
            "Brigitte Girardin Outre-mer"
        ],
        [
            "2007 Mich\u00e8le Alliot-Marie Int\u00e9rieur Fillon 1"
        ],
        [
            "Christine Boutin Logement"
        ],
        [
            "Christine Lagarde \u00c9conomie et Finances Fillon 2"
        ],
        [
            "2010 Mich\u00e8le Alliot-Marie Affaires \u00e9trang\u00e8res Fillon 3"
        ],
        [
            "Nathalie Kosciusko-Morizet Transports"
        ],
        [
            "2011 Val\u00e9rie P\u00e9cresse Budget et Comptes publics"
        ],
        [
            "2012 Marylise Lebranchu Fonction publique Ayrault 1"
        ],
        [
            "Sylvia Pinel Artisanat et Commerce Ayrault 2"
        ],
        [
            "2014 Najat Vallaud-Belkacem \u00c9ducation nationale Valls 2"
        ],
        [
            "2020 Annick Girardin Mer Castex"
        ]
    ],
    "column_types": [
        "string",
        "numeric",
        "numeric",
        "numeric",
        "numeric",
        "numeric",
        "numeric"
    ],
    "key_column": 0,
    "numeric_columns": [
        1,
        2,
        3,
        4,
        5,
        6
    ],
    "date_columns": {}
}